{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 efectos tendr\u00e1 sobre la econom\u00eda y el empleo el ajuste\n    previsto de 102.000 millones de euros en el bienio 2013-2014 remitido por\n    su Gobierno a Bruselas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La segunda es que\n    para gastar m\u00e1s de lo que se ingresa hay que pedirlo prestado y cada euro\n    que se le presta a la Administraci\u00f3n es un euro menos para empresas y\n    para familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "empresas": [1], "cultura": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El plan castiga a los ciudadanos con el injusto aumento del IVA,\n    deslegitima por ello al Gobierno, va a reducir el consumo, hace m\u00e1s\n    dif\u00edcil la vida a las familias, incrementa el precio del material\n    escolar, la luz, el agua, gas, tel\u00e9fono, transporte, cultura; reduce el\n    poder adquisitivo de los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el segundo trimestre han bajado los\n    salarios un 4% y se ha incrementado el beneficio de las empresas en m\u00e1s\n    de 3,5 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    plan recorta derechos y empleo en el sector p\u00fablico, castiga a profesores\n    y estudiantes, sanitarios y pacientes, dependientes, aut\u00f3nomos y pymes,\n    comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Hollande ha\n    anunciado una reducci\u00f3n de d\u00e9ficit p\u00fablico de 30.000 millones de euros,\n    10.000 millones en el gasto, 10.000 millones de impuestos a las familias\n    y 10.000 millones de impuestos a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pensiones, la sanidad, la educaci\u00f3n y el empleo no se\n    consiguen endeud\u00e1ndose porque esto se acaba, y eso es lo que nos ha\n    pasado a lo largo de los \u00faltimos tiempos, y tampoco se arregla con\n    discursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pensiones, la sanidad, la educaci\u00f3n y el empleo no se\n    consiguen endeud\u00e1ndose porque esto se acaba, y eso es lo que nos ha\n    pasado a lo largo de los \u00faltimos tiempos, y tampoco se arregla con\n    discursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Y defensa!). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las disputas entre el Ministerio de Hacienda y\n    el Ministerio de Econom\u00eda ya son tan conocidas que la reclamaci\u00f3n de una\n    vicepresidencia econ\u00f3mica al presidente es un clamor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2], "fuerzas": [0], "militar": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA A HACER EL\n    GOBIERNO ANTE LOS PRONUNCIAMIENTOS DE UN MILITAR RETIRADO A FAVOR DE LA\n    INTERVENCI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VA A HACER EL\n    GOBIERNO ANTE LOS PRONUNCIAMIENTOS DE UN MILITAR RETIRADO A FAVOR DE LA\n    INTERVENCI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VA A HACER EL\n    GOBIERNO ANTE LOS PRONUNCIAMIENTOS DE UN MILITAR RETIRADO A FAVOR DE LA\n    INTERVENCI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [5], "fuerzas": [1, 2], "militar": [3, 4], "profesionales": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda,\n    el art\u00edculo 115 de la Ley 39/2007, de 19 de noviembre, de la Carrera\n    Militar, dice que los militares de carrera, al pasar al retiro, cesar\u00e1n\n    definitivamente en la relaci\u00f3n de servicios profesionales con las Fuerzas\n    Armadas y adem\u00e1s dejar\u00e1n de estar sujetos al r\u00e9gimen general de derechos\n    y deberes de los miembros de las Fuerzas Armadas y de las leyes penales y\n    disciplinarias militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda,\n    el art\u00edculo 115 de la Ley 39/2007, de 19 de noviembre, de la Carrera\n    Militar, dice que los militares de carrera, al pasar al retiro, cesar\u00e1n\n    definitivamente en la relaci\u00f3n de servicios profesionales con las Fuerzas\n    Armadas y adem\u00e1s dejar\u00e1n de estar sujetos al r\u00e9gimen general de derechos\n    y deberes de los miembros de las Fuerzas Armadas y de las leyes penales y\n    disciplinarias militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Alam\u00e1n Castro se encuentra retirado\n    desde el a\u00f1o 2003, con lo que desde esa fecha no se encuentra sometido a\n    la legislaci\u00f3n penal y disciplinaria militar y tampoco tiene los l\u00edmites\n    al ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n que a los militares en activo o\n    en reserva impone actualmente el art\u00edculo 12 de la Ley org\u00e1nica 9/20011,\n    de 27 de julio, de derechos y deberes de los miembros de las Fuerzas\n    Armadas y anteriormente el art\u00edculo 178 de las Reales Ordenanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda,\n    el art\u00edculo 115 de la Ley 39/2007, de 19 de noviembre, de la Carrera\n    Militar, dice que los militares de carrera, al pasar al retiro, cesar\u00e1n\n    definitivamente en la relaci\u00f3n de servicios profesionales con las Fuerzas\n    Armadas y adem\u00e1s dejar\u00e1n de estar sujetos al r\u00e9gimen general de derechos\n    y deberes de los miembros de las Fuerzas Armadas y de las leyes penales y\n    disciplinarias militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Alam\u00e1n Castro se encuentra retirado\n    desde el a\u00f1o 2003, con lo que desde esa fecha no se encuentra sometido a\n    la legislaci\u00f3n penal y disciplinaria militar y tampoco tiene los l\u00edmites\n    al ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n que a los militares en activo o\n    en reserva impone actualmente el art\u00edculo 12 de la Ley org\u00e1nica 9/20011,\n    de 27 de julio, de derechos y deberes de los miembros de las Fuerzas\n    Armadas y anteriormente el art\u00edculo 178 de las Reales Ordenanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda,\n    el art\u00edculo 115 de la Ley 39/2007, de 19 de noviembre, de la Carrera\n    Militar, dice que los militares de carrera, al pasar al retiro, cesar\u00e1n\n    definitivamente en la relaci\u00f3n de servicios profesionales con las Fuerzas\n    Armadas y adem\u00e1s dejar\u00e1n de estar sujetos al r\u00e9gimen general de derechos\n    y deberes de los miembros de las Fuerzas Armadas y de las leyes penales y\n    disciplinarias militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [4, 5], "fuerzas": [0, 1], "militar": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No puede consentir que las Fuerzas Armadas le tengan a\n    usted como jefe y no les defienda en su labor constitucional de amparar a\n    todas las instituciones democr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas Armadas no se merecen en su labor constitucional\n    durante treinta a\u00f1os, asign\u00e1ndose un papel que ha merecido el respeto de\n    todos los espa\u00f1oles, que usted no las defienda de aquellos que quieren\n    devolverlas a la peor \u00e9poca de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, no se puede escudar usted\n    en la condici\u00f3n de militar retirado de Alam\u00e1n Castro porque \u00e9l ha\n    utilizado el uniforme, ha utilizado su condici\u00f3n de militar para insultar\n    y para amenazar a Catalu\u00f1a, a los catalanes y a sus instituciones\n    democr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero este se\u00f1or ha abusado de sus derechos, de su posici\u00f3n como militar,\n    y usted, como jefe de todos los militares, eso no lo puede consentir ni\n    por una cosa ni por la otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede consentir que las Fuerzas Armadas le tengan a\n    usted como jefe y no les defienda en su labor constitucional de amparar a\n    todas las instituciones democr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas Armadas no se merecen en su labor constitucional\n    durante treinta a\u00f1os, asign\u00e1ndose un papel que ha merecido el respeto de\n    todos los espa\u00f1oles, que usted no las defienda de aquellos que quieren\n    devolverlas a la peor \u00e9poca de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [4], "fuerzas": [2], "militar": [3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El titular de Defensa no tiene ninguna autoridad en este momento\n    para imponer ninguna sanci\u00f3n a este se\u00f1or, que no es militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los militares no\n    necesitan la defensa de su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no creo que ni este Gobierno ni las Fuerzas Armadas tengan que\n    recibir lecciones de condici\u00f3n democr\u00e1tica de su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El titular de Defensa no tiene ninguna autoridad en este momento\n    para imponer ninguna sanci\u00f3n a este se\u00f1or, que no es militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no creo que ni este Gobierno ni las Fuerzas Armadas tengan que\n    recibir lecciones de condici\u00f3n democr\u00e1tica de su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 ha aprobado el Gobierno un decreto-ley para pagar\n    armamento que usted, siendo secretario de Estado de Defensa en el\n    Gobierno de Aznar, contrat\u00f3 y encarg\u00f3 fabricar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2], "fuerzas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno, en leg\u00edtimo ejercicio de sus competencias\n    constitucionales, ha aprobado un decreto-ley que concede un cr\u00e9dito\n    extraordinario al Ministerio de Defensa al concurrir los motivos\n    recogidos por el ordenamiento jur\u00eddico, ya que era perentorio abordar el\n    problema de la deuda de defensa a la mayor brevedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello ha sido posible\n    precisamente gracias a los acuerdos interministeriales e internacionales\n    que hemos cerrado para poder abordar un problema que est\u00e1 afectando no\n    solamente a la industria nacional sino tambi\u00e9n a la operatividad de las\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello ha sido posible\n    precisamente gracias a los acuerdos interministeriales e internacionales\n    que hemos cerrado para poder abordar un problema que est\u00e1 afectando no\n    solamente a la industria nacional sino tambi\u00e9n a la operatividad de las\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "militar": [5], "defensa": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para los 1,9\n    millones de j\u00f3venes que no tienen empleo ni estudios, para los espa\u00f1oles\n    en paro, para los inmigrantes sin acceso a la sanidad, para las 1.737.000\n    familias que no tienen ingresos, para las 583.000 que no tienen\n    prestaciones (Rumores), para ellas esa es la aut\u00e9ntica... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el presidente, Mariano\n    Rajoy, dijo en el debate de investidura lo siguiente: En pol\u00edtica de\n    defensa siempre actuaremos a trav\u00e9s del consenso con el principal partido\n    de la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Palabras fugaces y vanas, porque el presidente del\n    Gobierno acaba de aprobar este verano una Directiva de Defensa Nacional\n    -por cierto, bastante aislacionista y retr\u00f3grada- sin contar con la\n    oposici\u00f3n, y ahora nos traen este decreto que supone nada menos que el\n    aumento del 30% del presupuesto de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha subido el\n    30% el presupuesto del Ministerio de Defensa, m\u00e1s o menos lo que ustedes\n    han recortado en pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen un concepto partidista de las pol\u00edticas, incluso de la\n    pol\u00edtica de defensa, que es una pol\u00edtica de Estado por excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para digerir este\n    megal\u00f3mano programa militar hace falta reestructuraci\u00f3n, hace falta\n    renegociaci\u00f3n con el sector, hace falta incluso abandonar determinadas\n    compras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero le\n    recuerdo que la pol\u00edtica de seguridad y defensa, como ha dicho su\n    se\u00f1or\u00eda, es una pol\u00edtica de Estado y, por tanto, una pol\u00edtica \u00ednsita en\n    las necesidades de la sociedad, la seguridad y la defensa, que se tiene\n    que comparar -y por eso es de Estado- con otras pol\u00edticas de Estado\n    esenciales para una sociedad sana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los programas que estamos atendiendo en este momento y que su\n    se\u00f1or\u00eda atribuye solamente al Partido Popular, le quiero recordar o por\n    lo menos informarle de que los programas de Defensa son de largu\u00edsimo\n    recorrido y que los programas que se aprobaron con el Partido Popular\n    ven\u00edan orientados, ven\u00edan decididos desde much\u00edsimo antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No hace falta recordar que\n    usted ha subido el IVA del 8% al 21% en muchos productos, como el\n    material escolar, la cultura, cosa que por cierto no comparten miembros\n    de su partido, como el presidente de Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Normalizar\n    la recaudaci\u00f3n tributaria, se\u00f1or\u00edas, normalizar desde unas bases\n    imponibles muy peque\u00f1as, normalizar y no traer debates pol\u00edticos, no\n    insistir en debates pol\u00edticos que lo que hacen es tratar de confundir a\n    quienes deben regularizar esas bases, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tuvo que venir un Gobierno\n    del Partido Popular a sanear el sistema de pensiones, a firmar el Pacto\n    de Toledo con todas las fuerzas pol\u00edticas y a garantizar las pensiones a\n    trav\u00e9s del Fondo de reserva, la hucha de las pensiones que hoy disfrutan\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno no admite lecciones de empleo de un partido y de\n    un Gobierno que dej\u00f3 en 2011 5 millones de parados (Rumores), 1.575.000\n    familias con todos sus miembros en paro; que dej\u00f3 un pa\u00eds con un 9% de\n    d\u00e9ficit p\u00fablico que hoy tenemos que tapar y una econom\u00eda en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el mejor dato que se produce en agosto\n    desde el a\u00f1o 2006, con una econom\u00eda en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para abordar la soluci\u00f3n a este problema el\n    Gobierno -como ha dicho su se\u00f1or\u00eda- va a seguir en contacto permanente\n    con los m\u00e1ximos responsables de las comunidades aut\u00f3nomas donde el sector\n    l\u00e1cteo tiene una especial relevancia, singularmente con Galicia, con el\n    presidente y su conselleira, as\u00ed como con las organizaciones agrarias,\n    cooperativas, industrias y empresas de la distribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sabe que debido a un mal diagn\u00f3stico de un problema que\n    padecemos en las embarcaciones m\u00e1s modestas que tienen los pescadores\n    espa\u00f1oles y especialmente en Galicia, el anterior Gobierno durante ocho\n    a\u00f1os fue incapaz de resolver dicho problema y hoy, consecuencia de esa\n    situaci\u00f3n, m\u00e1s de 500 peque\u00f1as embarcaciones se encuentran en situaci\u00f3n\n    de irregularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A tal fin, el ministerio est\u00e1 tramitando\n    un nuevo real decreto que modifique el Real Decreto 1549/2009, de 9 de\n    octubre, sobre la ordenaci\u00f3n del sector pesquero y adaptaci\u00f3n al Fondo\n    europeo de la pesca en el que se incluye un nuevo art\u00edculo referido a la\n    actualizaci\u00f3n permanente de las caracter\u00edsticas de las embarcaciones y se\n    establece un procedimiento administrativo de regularizaci\u00f3n que afecta a\n    las alteraciones de arqueo, material del casco a la potencia realizada\n    sin la preceptiva autorizaci\u00f3n de los buques de la lista tercera del\n    registro de buques y empresas navieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EL GOBIERNO NO HA ATENDIDO AL CRITERIO DE LOS\n    PROFESIONALES ANTE LA RETIRADA DEL DERECHO A LA ASISTENCIA SANITARIA A\n    DETERMINADOS COLECTIVOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno no ha atendido al criterio de los\n    profesionales ante la retirada del derecho a la asistencia sanitaria a\n    determinados colectivos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Bajo\n    ning\u00fan concepto se puede confundir el derecho a la atenci\u00f3n sanitaria con\n    el derecho a la tarjeta sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [5, 6, 7, 8], "profesionales": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ustedes pretenden, como dijo la\n    semana pasada la se\u00f1ora De Cospedal, hacer la sanidad rentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este decreto ha obligado a los profesionales sanitarios a\n    llamar su atenci\u00f3n record\u00e1ndole que antepondr\u00e1n la \u00e9tica profesional a la\n    discriminaci\u00f3n que usted pretende imponer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ha escuchado a nadie,\n    se\u00f1ora ministra, usted no ha querido saber que los profesionales no est\u00e1n\n    dispuestos a actuar contra sus principios \u00e9ticos y contra los derechos\n    humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha manifestado una sordera selectiva hacia las\n    organizaciones de profesionales sanitarios y las organizaciones de acci\u00f3n\n    social que trabajan contra la exclusi\u00f3n social y ahora contra la\n    exclusi\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no le pido que me responda como diputada, le pido que\n    responda mirando a la tribuna, mirando a los profesionales sanitarios y a\n    los representantes de las organizaciones que tienen que dar la atenci\u00f3n\n    que el Gobierno niega a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un decreto para mejorar la eficiencia del Sistema\n    Nacional de Salud, sino que inicia\n    el desmantelamiento irreversible de un sistema que ha sido el mejor; ha\n    sido universal y gratuito en el momento de la atenci\u00f3n sanitaria y ha\n    sido un sistema igualitario y solidario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este decreto ha obligado a los profesionales sanitarios a\n    llamar su atenci\u00f3n record\u00e1ndole que antepondr\u00e1n la \u00e9tica profesional a la\n    discriminaci\u00f3n que usted pretende imponer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no le pido que me responda como diputada, le pido que\n    responda mirando a la tribuna, mirando a los profesionales sanitarios y a\n    los representantes de las organizaciones que tienen que dar la atenci\u00f3n\n    que el Gobierno niega a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00edreles y d\u00edgales que este Gobierno recorta el derecho a la\n    atenci\u00f3n sanitaria con todas las consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un decreto para mejorar la eficiencia del Sistema\n    Nacional de Salud, sino que inicia\n    el desmantelamiento irreversible de un sistema que ha sido el mejor; ha\n    sido universal y gratuito en el momento de la atenci\u00f3n sanitaria y ha\n    sido un sistema igualitario y solidario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han decidido que este\n    modelo no sirve y han optado por un modelo excluyente para muchos\n    ciudadanos; simplemente han aplicado su ideolog\u00eda, y esto conduce a que\n    sean expulsados del Sistema Nacional de Salud m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    personas y afectar\u00e1 cada d\u00eda a m\u00e1s colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice el refr\u00e1n que entre la salud y el dinero, la\n    salud es lo primero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [5], "atenci\u00f3n": [4], "econom\u00eda": [0], "profesionales": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no se confunda, el marco legal para regular qui\u00e9n tiene derecho a\n    ser asegurado no es una cuesti\u00f3n de econom\u00eda, no es una cuesti\u00f3n de\n    ajuste o de recorte econ\u00f3mico, se trata de cumplir con la normativa\n    europea y con las conclusiones del Tribunal de Cuentas, algo que no se\n    hizo durante la etapa de gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en ning\u00fan pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea\n    se da cobertura sanitaria total a personas de otra nacionalidad\n    simplemente con el empadronamiento, y le recuerdo que la obligaci\u00f3n de\n    facturar la asistencia sanitaria a personas no aseguradas estaba\n    contenida en la Ley General de Sanidad de 1986, no es nada nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se escude en los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respeto la opini\u00f3n de todos y le pido que usted tambi\u00e9n la\n    respete, porque han sido cientos los profesionales que nos han dado su\n    opini\u00f3n, y todos en la l\u00ednea de homologamos con los pa\u00edses de nuestro\n    entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las comunidades aut\u00f3nomas\n    establecer\u00e1n los procedimientos de atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los inmigrantes en situaci\u00f3n\n    irregular, mientras regularizan su situaci\u00f3n, tienen derecho a las\n    urgencias, las mujeres embarazadas tambi\u00e9n, as\u00ed como los menores y las\n    enfermedades cr\u00f3nicas y, en el marco de los programas de salud, las\n    enfermedades infecciosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CREE LA MINISTRA DE SANIDAD QUE MEJORAR\u00c1 LA CALIDAD\n    DE LA SANIDAD P\u00daBLICA IMPONIENDO COPAGO A PRESTACIONES SANITARIAS QUE\n    AHORA SON GRATUITAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ahora conocemos que usted revisar\u00e1 y recortar\u00e1 prestaciones de la cartera\n    de servicios: mamografias, pruebas gen\u00e9ticas, fecundaci\u00f3n asistida... Una\n    sanidad de calidad requiere una cartera de servicios amplia, gratuita y\n    accesible, con todos los avances que produzca la ciencia biom\u00e9dica y\n    asegurando la igualdad sin exclusi\u00f3n alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora Mato, usted ha estado ausente este verano\n    pero con el mando a distancia activado para la exclusi\u00f3n y el recorte de\n    derechos, incluso con la opini\u00f3n en contra de todos los profesionales,\n    algunas de cuyas organizaciones nos acompa\u00f1an hoy en la sala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Ministerio de Sanidad no se plantea introducir el copago\n    sanitario para prestaciones que afectan a la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    es cierto que estamos trabajando con intensidad en la elaboraci\u00f3n de una\n    cartera de servicios para que todos los espa\u00f1oles tengan los mismos\n    derechos ante la sanidad p\u00fablica, con independencia del lugar donde\n    vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Ministerio de Sanidad no se plantea introducir el copago\n    sanitario para prestaciones que afectan a la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Muchos pacientes se\n    preocupan por el futuro de la gratuidad de la rehabilitaci\u00f3n o de las\n    t\u00e9cnicas oftalmol\u00f3gicas, y cr\u00e9ame, observar c\u00f3mo usted se plantea revisar\n    la cartera de servicios es para echarse a temblar, porque usted no ha\n    sido capaz de generar cohesi\u00f3n y coordinaci\u00f3n, y hoy la sanidad espa\u00f1ola\n    es m\u00e1s desigual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad va camino de convertirse en un monstruo de\n    diecisiete cabezas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando gobernemos repondremos todo el\n    destrozo que usted est\u00e1 haciendo a la sanidad p\u00fablica, porque es posible\n    una sanidad p\u00fablica universal y gratuita, aunque usted siga escondida y\n    ausente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [3], "atenci\u00f3n": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, eso\n    es trabajar por la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted le vuelve a fallar la memoria y la prudencia; la\n    memoria porque dejaron la sanidad quebrada y la prudencia porque usted ha\n    sido gestor de la sanidad durante los \u00faltimos ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi objetivo es que ning\u00fan espa\u00f1ol tenga menos atenci\u00f3n sanitaria p\u00fablica\n    que otro, por eso, estamos garantizando una cartera b\u00e1sica de servicios\n    para todos los ciudadanos en di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    contando con el rigor y la objetividad de las organizaciones y sociedades\n    cient\u00edficas y m\u00e9dicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prudencia porque no es bueno alarmar a los ciudadanos en algo\n    tan importante como su salud y memoria porque han sido compa\u00f1eros de sus\n    filas pol\u00edticas los que han pedido en algunas ocasiones que se\n    introdujera el copago sanitario en Espa\u00f1a: Trinidad Jim\u00e9nez, Ram\u00f3n\n    J\u00e1uregui o la consejera socialista del Gobierno catal\u00e1n Marina Geli. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PIENSA LA MINISTRA DE SANIDAD ILEGALIZAR A LAS\n    ASOCIACIONES DE DEFENSA DE CONSUMIDORES Y USUARIOS QUE DISCREPEN DE LAS\n    MEDIDAS APROBADAS POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA LA MINISTRA DE SANIDAD ILEGALIZAR A LAS\n    ASOCIACIONES DE DEFENSA DE CONSUMIDORES Y USUARIOS QUE DISCREPEN DE LAS\n    MEDIDAS APROBADAS POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPiensa la ministra ilegalizar a las asociaciones de defensa de los\n    consumidores y usuarios que discrepen de las medidas aprobadas por su\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "educaci\u00f3n": [2], "salud": [3], "peque\u00f1as": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nos oponemos a esta forma de\n    hacer pol\u00edtica, a este autoritarismo antisocial y desregulador que\n    expropia arbitrariamente cada d\u00eda derechos sociales b\u00e1sicos como la\n    sanidad y la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus violentos\n    ataques a este modelo social de transparencia, que parece que no les\n    gusta, me recuerdan un proverbio chino que dice: La violencia es el\n    refugio de las mentes peque\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos oponemos a esta forma de\n    hacer pol\u00edtica, a este autoritarismo antisocial y desregulador que\n    expropia arbitrariamente cada d\u00eda derechos sociales b\u00e1sicos como la\n    sanidad y la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a ilegalizar ustedes\n    tambi\u00e9n a las ONG que hoy est\u00e1n en la tribuna por criticar los brutales\n    recortes en el derecho constitucional a la protecci\u00f3n a la salud p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2, 3], "profesionales": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tengo que decirle que conf\u00edo plenamente\n    en los profesionales del Instituto Nacional de Consumo, que es un\n    organismo aut\u00f3nomo del Estado, como usted sabe, con una dilatada\n    experiencia, y tambi\u00e9n en los informes de la Abogac\u00eda del Estado, que me\n    merecen todo el respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cuando se gobierna y se tiene la responsabilidad de la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica no se act\u00faa en funci\u00f3n de criterios partidistas,\n    sino en defensa de los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Instituto Nacional de Consumo ha comunicado de oficio a una asociaci\u00f3n\n    que algunas de sus actuaciones podr\u00edan estar lejos de su objetivo; lo ha\n    hecho siguiendo las conclusiones del informe de la Abogac\u00eda del Estado,\n    que indica que las campa\u00f1as de la asociaci\u00f3n no guardan relaci\u00f3n directa\n    con los fines que han de perseguir las asociaciones de consumidores y\n    usuarios en los t\u00e9rminos fijados en el art\u00edculo 23 del texto refundido de\n    la Ley general para la defensa de los consumidores y usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que su se\u00f1or\u00eda coincide en que\n    el asociacionismo ha demostrado ser un eficaz mecanismo destinado a\n    asegurar la independencia del sistema en relaci\u00f3n con los poderes\n    p\u00fablicos empresariales, y seguro que coincide tambi\u00e9n en que es una\n    garant\u00eda de su independencia el hecho de que estas asociaciones no se\n    dediquen a cuestiones distintas a la defensa de los intereses de los\n    consumidores, como exige la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Dijeron que no\n    subir\u00edan el IVA y ha subido, dijeron que no subir\u00eda el IPRF y ha subido,\n    dijeron que no dar\u00edan dinero a los bancos y vaya si se lo han dado,\n    dijeron que no suprimir\u00edan la desgravaci\u00f3n fiscal por vivienda y la\n    suprimieron, dijeron que no habr\u00eda amnist\u00eda fiscal para los defraudadores\n    y hubo amnist\u00eda fiscal, dijeron que no abaratar\u00edan el despido y lo\n    abarataron, dijeron que no tocar\u00edan ni la sanidad ni la educaci\u00f3n p\u00fablica\n    y vaya si las han tocado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijeron que no\n    subir\u00edan el IVA y ha subido, dijeron que no subir\u00eda el IPRF y ha subido,\n    dijeron que no dar\u00edan dinero a los bancos y vaya si se lo han dado,\n    dijeron que no suprimir\u00edan la desgravaci\u00f3n fiscal por vivienda y la\n    suprimieron, dijeron que no habr\u00eda amnist\u00eda fiscal para los defraudadores\n    y hubo amnist\u00eda fiscal, dijeron que no abaratar\u00edan el despido y lo\n    abarataron, dijeron que no tocar\u00edan ni la sanidad ni la educaci\u00f3n p\u00fablica\n    y vaya si las han tocado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "medianas empresas": [3], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para que el cr\u00e9dito a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las familias fluya en\n    el m\u00e1s breve espacio de tiempo posible, ya que desgraciadamente hoy es\n    escaso y est\u00e1 bloqueado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para que el cr\u00e9dito a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las familias fluya en\n    el m\u00e1s breve espacio de tiempo posible, ya que desgraciadamente hoy es\n    escaso y est\u00e1 bloqueado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para que el cr\u00e9dito a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las familias fluya en\n    el m\u00e1s breve espacio de tiempo posible, ya que desgraciadamente hoy es\n    escaso y est\u00e1 bloqueado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para que el cr\u00e9dito a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las familias fluya en\n    el m\u00e1s breve espacio de tiempo posible, ya que desgraciadamente hoy es\n    escaso y est\u00e1 bloqueado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [6], "peque\u00f1as": [5], "econom\u00eda": [0, 1], "empresas": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "aut\u00f3nomos": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es uno de los problemas fundamentales a los cuales se enfrenta\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, por eso el Gobierno ha reforzado todos los\n    instrumentos de financiaci\u00f3n p\u00fablica con medidas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, el Fondo de financiaci\u00f3n del pago a proveedores ha supuesto una\n    inyecci\u00f3n de 30.000 millones de euros en la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, sabe que compartimos la preocupaci\u00f3n por la\n    disponibilidad de cr\u00e9dito a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es uno de los problemas fundamentales a los cuales se enfrenta\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, por eso el Gobierno ha reforzado todos los\n    instrumentos de financiaci\u00f3n p\u00fablica con medidas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incluido\n    tambi\u00e9n medidas en el Real Decreto de saneamiento del sector financiero y\n    en el \u00e1mbito europeo estamos trabajando con el Banco Europeo de\n    Inversiones para incrementar la financiaci\u00f3n dirigida a pymes y\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, sabe que compartimos la preocupaci\u00f3n por la\n    disponibilidad de cr\u00e9dito a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, sabe que compartimos la preocupaci\u00f3n por la\n    disponibilidad de cr\u00e9dito a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "medianas empresas": [20, 21, 22, 23, 24], "empresas": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [0, 1], "peque\u00f1as": [14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es dif\u00edcil explicar a la econom\u00eda real, que son peque\u00f1as y\n    medianas empresas y empresarios aut\u00f3nomos, que el sistema financiero\n    espa\u00f1ol dispone de un techo financiero de recursos de alrededor de\n    100.000 millones de euros y que a las peque\u00f1as y medianas empresas y a\n    los empresarios aut\u00f3nomos no les fluya el cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted perfectamente que\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 est\u00e1 planteando soluciones continuamente para poder\n    resolver los problemas que hoy tiene la econom\u00eda productiva real, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy sabemos perfectamente que una de las causas de este importante\n    incremento del paro es la falta de liquidez de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es dif\u00edcil explicar a la econom\u00eda real, que son peque\u00f1as y\n    medianas empresas y empresarios aut\u00f3nomos, que el sistema financiero\n    espa\u00f1ol dispone de un techo financiero de recursos de alrededor de\n    100.000 millones de euros y que a las peque\u00f1as y medianas empresas y a\n    los empresarios aut\u00f3nomos no les fluya el cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted perfectamente que\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 est\u00e1 planteando soluciones continuamente para poder\n    resolver los problemas que hoy tiene la econom\u00eda productiva real, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo\n    nosotros entendemos que el Gobierno tendr\u00eda que plantear una propuesta\n    -en este momento nosotros ya se la efectuamos abiertamente, y ya habr\u00e1\n    tiempo para poderla incorporar, si ustedes lo creen oportuno, en alg\u00fan\n    proyecto de ley-, como la creaci\u00f3n de un coeficiente de cr\u00e9dito vinculado\n    a estas ayudas p\u00fablicas que vendr\u00e1n de la Uni\u00f3n Europea, en el sentido de\n    que este coeficiente de cr\u00e9dito estuviera ligado en un peque\u00f1o porcentaje\n    a que una parte del mismo tuviera que ir destinado \u00fanica y exclusivamente\n    a la liquidez de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos, se\u00f1or ministro, que si el Gobierno fuera\n    capaz de afrontar que en el m\u00e1s corto espacio de tiempo posible, para\n    pasado ma\u00f1ana, las peque\u00f1as y medianas empresas, los empresarios\n    aut\u00f3nomos tuvieran acceso a la liquidez, tuvieran acceso a la\n    financiaci\u00f3n para poder implementar sus proyectos empresariales o\n    importantes expansiones que pudieran acometer a corto plazo, seguramente\n    dar\u00edamos un paso de gigante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, es fundamental dar soluci\u00f3n a la\n    liquidez de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los dos \u00faltimos a\u00f1os han desaparecido m\u00e1s de 100.000\n    peque\u00f1os y medianos empresarios, m\u00e1s de 100.000 empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es dif\u00edcil explicar a la econom\u00eda real, que son peque\u00f1as y\n    medianas empresas y empresarios aut\u00f3nomos, que el sistema financiero\n    espa\u00f1ol dispone de un techo financiero de recursos de alrededor de\n    100.000 millones de euros y que a las peque\u00f1as y medianas empresas y a\n    los empresarios aut\u00f3nomos no les fluya el cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted perfectamente que\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 est\u00e1 planteando soluciones continuamente para poder\n    resolver los problemas que hoy tiene la econom\u00eda productiva real, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo\n    nosotros entendemos que el Gobierno tendr\u00eda que plantear una propuesta\n    -en este momento nosotros ya se la efectuamos abiertamente, y ya habr\u00e1\n    tiempo para poderla incorporar, si ustedes lo creen oportuno, en alg\u00fan\n    proyecto de ley-, como la creaci\u00f3n de un coeficiente de cr\u00e9dito vinculado\n    a estas ayudas p\u00fablicas que vendr\u00e1n de la Uni\u00f3n Europea, en el sentido de\n    que este coeficiente de cr\u00e9dito estuviera ligado en un peque\u00f1o porcentaje\n    a que una parte del mismo tuviera que ir destinado \u00fanica y exclusivamente\n    a la liquidez de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos, se\u00f1or ministro, que si el Gobierno fuera\n    capaz de afrontar que en el m\u00e1s corto espacio de tiempo posible, para\n    pasado ma\u00f1ana, las peque\u00f1as y medianas empresas, los empresarios\n    aut\u00f3nomos tuvieran acceso a la liquidez, tuvieran acceso a la\n    financiaci\u00f3n para poder implementar sus proyectos empresariales o\n    importantes expansiones que pudieran acometer a corto plazo, seguramente\n    dar\u00edamos un paso de gigante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, es fundamental dar soluci\u00f3n a la\n    liquidez de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy sabemos perfectamente que una de las causas de este importante\n    incremento del paro es la falta de liquidez de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es dif\u00edcil explicar a la econom\u00eda real, que son peque\u00f1as y\n    medianas empresas y empresarios aut\u00f3nomos, que el sistema financiero\n    espa\u00f1ol dispone de un techo financiero de recursos de alrededor de\n    100.000 millones de euros y que a las peque\u00f1as y medianas empresas y a\n    los empresarios aut\u00f3nomos no les fluya el cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted perfectamente que\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 est\u00e1 planteando soluciones continuamente para poder\n    resolver los problemas que hoy tiene la econom\u00eda productiva real, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo\n    nosotros entendemos que el Gobierno tendr\u00eda que plantear una propuesta\n    -en este momento nosotros ya se la efectuamos abiertamente, y ya habr\u00e1\n    tiempo para poderla incorporar, si ustedes lo creen oportuno, en alg\u00fan\n    proyecto de ley-, como la creaci\u00f3n de un coeficiente de cr\u00e9dito vinculado\n    a estas ayudas p\u00fablicas que vendr\u00e1n de la Uni\u00f3n Europea, en el sentido de\n    que este coeficiente de cr\u00e9dito estuviera ligado en un peque\u00f1o porcentaje\n    a que una parte del mismo tuviera que ir destinado \u00fanica y exclusivamente\n    a la liquidez de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos, se\u00f1or ministro, que si el Gobierno fuera\n    capaz de afrontar que en el m\u00e1s corto espacio de tiempo posible, para\n    pasado ma\u00f1ana, las peque\u00f1as y medianas empresas, los empresarios\n    aut\u00f3nomos tuvieran acceso a la liquidez, tuvieran acceso a la\n    financiaci\u00f3n para poder implementar sus proyectos empresariales o\n    importantes expansiones que pudieran acometer a corto plazo, seguramente\n    dar\u00edamos un paso de gigante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, es fundamental dar soluci\u00f3n a la\n    liquidez de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es dif\u00edcil explicar a la econom\u00eda real, que son peque\u00f1as y\n    medianas empresas y empresarios aut\u00f3nomos, que el sistema financiero\n    espa\u00f1ol dispone de un techo financiero de recursos de alrededor de\n    100.000 millones de euros y que a las peque\u00f1as y medianas empresas y a\n    los empresarios aut\u00f3nomos no les fluya el cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted perfectamente que\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 est\u00e1 planteando soluciones continuamente para poder\n    resolver los problemas que hoy tiene la econom\u00eda productiva real, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo\n    nosotros entendemos que el Gobierno tendr\u00eda que plantear una propuesta\n    -en este momento nosotros ya se la efectuamos abiertamente, y ya habr\u00e1\n    tiempo para poderla incorporar, si ustedes lo creen oportuno, en alg\u00fan\n    proyecto de ley-, como la creaci\u00f3n de un coeficiente de cr\u00e9dito vinculado\n    a estas ayudas p\u00fablicas que vendr\u00e1n de la Uni\u00f3n Europea, en el sentido de\n    que este coeficiente de cr\u00e9dito estuviera ligado en un peque\u00f1o porcentaje\n    a que una parte del mismo tuviera que ir destinado \u00fanica y exclusivamente\n    a la liquidez de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos, se\u00f1or ministro, que si el Gobierno fuera\n    capaz de afrontar que en el m\u00e1s corto espacio de tiempo posible, para\n    pasado ma\u00f1ana, las peque\u00f1as y medianas empresas, los empresarios\n    aut\u00f3nomos tuvieran acceso a la liquidez, tuvieran acceso a la\n    financiaci\u00f3n para poder implementar sus proyectos empresariales o\n    importantes expansiones que pudieran acometer a corto plazo, seguramente\n    dar\u00edamos un paso de gigante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, es fundamental dar soluci\u00f3n a la\n    liquidez de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Asimismo, le puedo anunciar, por\n    ejemplo, que el Gobierno presentar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas un nuevo paquete\n    de medidas para impulsar en el mercado pagar\u00e9s de empresas, especialmente\n    para pymes, mediante la creaci\u00f3n de un mercado alternativo de renta fija. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando en este\n    pa\u00eds para que las v\u00edctimas sean abandonadas por el Gobierno en la defensa\n    de sus derechos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 DESARROLLO HA TENIDO EL CONVENIO DE COLABORACI\u00d3N EN I+D+i SOBRE\n    ENVEJECIMIENTO FIRMADO CON EL GOBIERNO VASCO PARA CONCRETAR EL PROYECTO\n    DEL CENTRO NACIONAL DE INVESTIGACI\u00d3N EN ENVEJECIMIENTO (CNIE) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 desarrollo ha tenido el convenio firmado en noviembre\n    de 2001 entre su ministerio y el Gobierno vasco para concretar el\n    proyecto del Centro Nacional de Investigaci\u00f3n en Envejecimiento y su\n    ubicaci\u00f3n en Donostia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [7], "econom\u00eda": [0], "vasco": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el periodo 2008-2011, los 942 millones recibidos en\n    convocatorias competitivas representan el 10% del total nacional y los\n    101 millones de ayudas del CDTI al sector empresarial vasco un 11%, ambos\n    por encima del peso de lo que es la econom\u00eda vasca en la econom\u00eda\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el protocolo de colaboraci\u00f3n entre el anterior Ministerio de\n    Ciencia e Innovaci\u00f3n y el Gobierno vasco para la puesta en marcha de este\n    centro se aprob\u00f3, como usted conoce perfectamente, a finales de julio de\n    2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conscientes tambi\u00e9n de\n    esta realidad, en julio pasado los representantes del Gobierno vasco\n    plantearon una nueva propuesta que aprovechaba las infraestructuras de\n    investigaci\u00f3n sanitaria ya existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    esta fecha estamos esperando mayor concreci\u00f3n por parte del Gobierno\n    vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda recordar que este ministerio, a trav\u00e9s del Instituto\n    de Salud Carlos III, ya est\u00e1 colaborando con el Gobierno vasco en la\n    coordinaci\u00f3n de otras actividades cient\u00edficas en el \u00e1mbito del\n    envejecimiento, mediante una plataforma con dos redes de investigaci\u00f3n\n    espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quiero dejar claro que, en todo caso, las ayudas en\n    materia de I+D+i al Pa\u00eds Vasco siempre han destacado por encima de la\n    media nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo 2008-2011, los 942 millones recibidos en\n    convocatorias competitivas representan el 10% del total nacional y los\n    101 millones de ayudas del CDTI al sector empresarial vasco un 11%, ambos\n    por encima del peso de lo que es la econom\u00eda vasca en la econom\u00eda\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda recordar que este ministerio, a trav\u00e9s del Instituto\n    de Salud Carlos III, ya est\u00e1 colaborando con el Gobierno vasco en la\n    coordinaci\u00f3n de otras actividades cient\u00edficas en el \u00e1mbito del\n    envejecimiento, mediante una plataforma con dos redes de investigaci\u00f3n\n    espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El 10 de julio de 2012 hemos conocido que se ha autorizado por\n    parte del Gobierno vasco la firma de un convenio con el Instituto Carlos\n    III para, como usted bien ha dicho, una serie de programas de\n    investigaci\u00f3n en envejecimiento a trav\u00e9s de dos redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupa\n    realmente, porque -como bien dice- en el Parque Tecnol\u00f3gico de Miram\u00f3n en\n    Gipuzkoa y en todo el Pa\u00eds Vasco la investigaci\u00f3n, tambi\u00e9n en\n    envejecimiento, ha sido una parte importante de nuestro activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "vasco": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, somos sensibles absolutamente a las necesidades de I+D+i de la\n    econom\u00eda del Pa\u00eds Vasco y, adem\u00e1s, en ese sentido el Ministerio de\n    Econom\u00eda continuar\u00e1 siempre colaborando al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el proyecto inicial, al cual usted ha hecho referencia, fue\n    dise\u00f1ado con un coste anual de 54 millones; 14 ser\u00edan aportados por el\n    ministerio, otros 14 por el Gobierno vasco, y los 26 restantes a trav\u00e9s\n    de convocatorias competitivas, como usted conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, somos sensibles absolutamente a las necesidades de I+D+i de la\n    econom\u00eda del Pa\u00eds Vasco y, adem\u00e1s, en ese sentido el Ministerio de\n    Econom\u00eda continuar\u00e1 siempre colaborando al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6], "econom\u00eda": [0, 1], "empresas": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "defensa": [5], "sanidad": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, s\u00e9 que me va a contestar que salvar el sistema financiero\n    es una imperiosa necesidad para reactivar la econom\u00eda, pero, en primer\n    lugar, es falso y, en segundo lugar, no van a funcionar las medidas del\n    Gobierno, incluso aunque fuera cierto, por una raz\u00f3n muy sencilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tan claro,\n    se\u00f1or ministro, que el rescate espa\u00f1ol ha sido debatido y aprobado en el\n    Parlamento alem\u00e1n y no aqu\u00ed; es tan claro, que quienes debat\u00edan en el\n    Parlamento alem\u00e1n y quienes aprobaban y quer\u00edan apoyar esa medida de\n    rescate reconoc\u00edan que era un rescate a sus propios bancos y no a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, cuando esos mismos sujetos, cuando esas mismas grandes fortunas y\n    grandes empresas nos conducen a esta crisis econ\u00f3mica, ante lo que nos\n    encontramos es ante un Gobierno que presto acude a salvarles sus negocios\n    y a socializar las p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tan claro,\n    se\u00f1or ministro, que el rescate espa\u00f1ol ha sido debatido y aprobado en el\n    Parlamento alem\u00e1n y no aqu\u00ed; es tan claro, que quienes debat\u00edan en el\n    Parlamento alem\u00e1n y quienes aprobaban y quer\u00edan apoyar esa medida de\n    rescate reconoc\u00edan que era un rescate a sus propios bancos y no a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es lo que obliga al Gobierno a no dejar de pagar al\n    sistema financiero, a no dejar de pagar los compromisos con el Ministerio\n    de Defensa y a s\u00ed dejar de pagar los compromisos con la sanidad y la\n    educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es lo que obliga al Gobierno a no dejar de pagar al\n    sistema financiero, a no dejar de pagar los compromisos con el Ministerio\n    de Defensa y a s\u00ed dejar de pagar los compromisos con la sanidad y la\n    educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es lo que obliga al Gobierno a no dejar de pagar al\n    sistema financiero, a no dejar de pagar los compromisos con el Ministerio\n    de Defensa y a s\u00ed dejar de pagar los compromisos con la sanidad y la\n    educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [9], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "defensa": [17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso mismo voy a intentar contestarle,\n    porque usted es un representante de la soberan\u00eda popular y yo soy miembro\n    de un Gobierno que debe intentar contestar a los planteamientos que usted\n    ha hecho, lo cual no es f\u00e1cil porque usted mezcla sentimientos con\n    razonamientos de rescate de ciudadanos, de sus rescates de los bancos y\n    creo que sinceramente no es un planteamiento excesivamente serio y con la\n    suficiente profundidad desde el punto de vista de la problem\u00e1tica actual\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente le dir\u00e9 una cuesti\u00f3n: el objetivo fundamental del Gobierno no\n    es la prima de riesgo, no es el rescate de los bancos; el objetivo\n    fundamental del Gobierno, desde el punto de vista de la pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, es conseguir que la econom\u00eda espa\u00f1ola vuelva a crecer y vuelva\n    a generar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y veremos los resultados porque hay una comisi\u00f3n de\n    seguimiento, y como suelo ir bastante a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y\n    Competitividad les dir\u00e9 cu\u00e1les han sido los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes en\n    \u00faltima instancia de que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha acumulado problemas y que\n    la correcci\u00f3n de estos problemas es dolorosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las consecuencias para la econom\u00eda espa\u00f1ola las conoce usted exactamente\n    igual que yo; fueron consecuencias en t\u00e9rminos de generaci\u00f3n de paro, ya\n    que la forma natural que ten\u00eda el mercado laboral en Espa\u00f1a de ajustarse\n    a las condiciones de demanda -a diferencia de lo que ocurre en otros\n    pa\u00edses- era echar a los temporales, que adem\u00e1s eran los j\u00f3venes, y eso es\n    lo que el Gobierno va a intentar modificar con la regulaci\u00f3n del mercado\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a repetir que es\n    absolutamente inasumible e inaceptable que una econom\u00eda como la espa\u00f1ola\n    se ajuste, ante las situaciones c\u00edclicas de evoluci\u00f3n de la demanda, como\n    se ajustaba la nuestra, despidiendo a los temporales, eso es lo que se\n    quiere evitar de un modo absolutamente claro, y a ello va dirigida\n    nuestra reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no es as\u00ed tendremos muchas m\u00e1s dificultades desde el punto de vista de la\n    sostenibilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo\n    a repetir que subyacente a lo que es la situaci\u00f3n de endeudamiento muy\n    elevado y muy intenso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que ya se est\u00e1 empezando a\n    corregir, y tambi\u00e9n subyacente a un ajuste inmobiliario que usted conoce\n    perfectamente igual que yo, lo que hay es una econom\u00eda competitiva, una\n    econom\u00eda que tiene empresas capaces de ganar cuota de mercado en los\n    mercados internacionales, hay una econom\u00eda que\n    tiene capacidad para avanzar en lo que son mercados distintos incluso de\n    los propios europeos; nuestra cuota de mercado extracomunitaria se ha ido\n    incrementando de forma notable en los \u00faltimos meses o a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una\n    econom\u00eda que genera un super\u00e1vit comercial con el resto de la zona euro,\n    y ah\u00ed es donde se van a afianzar las medidas del Gobierno, sabiendo\n    perfectamente que en la correcci\u00f3n de los desequilibrios tendremos lo que\n    es en \u00faltima instancia la capacidad de crecimiento y de generaci\u00f3n de\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo\n    a repetir que subyacente a lo que es la situaci\u00f3n de endeudamiento muy\n    elevado y muy intenso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que ya se est\u00e1 empezando a\n    corregir, y tambi\u00e9n subyacente a un ajuste inmobiliario que usted conoce\n    perfectamente igual que yo, lo que hay es una econom\u00eda competitiva, una\n    econom\u00eda que tiene empresas capaces de ganar cuota de mercado en los\n    mercados internacionales, hay una econom\u00eda que\n    tiene capacidad para avanzar en lo que son mercados distintos incluso de\n    los propios europeos; nuestra cuota de mercado extracomunitaria se ha ido\n    incrementando de forma notable en los \u00faltimos meses o a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mismo voy a intentar contestarle,\n    porque usted es un representante de la soberan\u00eda popular y yo soy miembro\n    de un Gobierno que debe intentar contestar a los planteamientos que usted\n    ha hecho, lo cual no es f\u00e1cil porque usted mezcla sentimientos con\n    razonamientos de rescate de ciudadanos, de sus rescates de los bancos y\n    creo que sinceramente no es un planteamiento excesivamente serio y con la\n    suficiente profundidad desde el punto de vista de la problem\u00e1tica actual\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente le dir\u00e9 una cuesti\u00f3n: el objetivo fundamental del Gobierno no\n    es la prima de riesgo, no es el rescate de los bancos; el objetivo\n    fundamental del Gobierno, desde el punto de vista de la pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, es conseguir que la econom\u00eda espa\u00f1ola vuelva a crecer y vuelva\n    a generar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes en\n    \u00faltima instancia de que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha acumulado problemas y que\n    la correcci\u00f3n de estos problemas es dolorosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las consecuencias para la econom\u00eda espa\u00f1ola las conoce usted exactamente\n    igual que yo; fueron consecuencias en t\u00e9rminos de generaci\u00f3n de paro, ya\n    que la forma natural que ten\u00eda el mercado laboral en Espa\u00f1a de ajustarse\n    a las condiciones de demanda -a diferencia de lo que ocurre en otros\n    pa\u00edses- era echar a los temporales, que adem\u00e1s eran los j\u00f3venes, y eso es\n    lo que el Gobierno va a intentar modificar con la regulaci\u00f3n del mercado\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no es as\u00ed tendremos muchas m\u00e1s dificultades desde el punto de vista de la\n    sostenibilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo\n    a repetir que subyacente a lo que es la situaci\u00f3n de endeudamiento muy\n    elevado y muy intenso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que ya se est\u00e1 empezando a\n    corregir, y tambi\u00e9n subyacente a un ajuste inmobiliario que usted conoce\n    perfectamente igual que yo, lo que hay es una econom\u00eda competitiva, una\n    econom\u00eda que tiene empresas capaces de ganar cuota de mercado en los\n    mercados internacionales, hay una econom\u00eda que\n    tiene capacidad para avanzar en lo que son mercados distintos incluso de\n    los propios europeos; nuestra cuota de mercado extracomunitaria se ha ido\n    incrementando de forma notable en los \u00faltimos meses o a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una\n    econom\u00eda que genera un super\u00e1vit comercial con el resto de la zona euro,\n    y ah\u00ed es donde se van a afianzar las medidas del Gobierno, sabiendo\n    perfectamente que en la correcci\u00f3n de los desequilibrios tendremos lo que\n    es en \u00faltima instancia la capacidad de crecimiento y de generaci\u00f3n de\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en contra\n    de lo que usted dec\u00eda, es la defensa absoluta de los depositantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4], "educaci\u00f3n": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo s\u00ed valoro las\n    medidas del Gobierno, lo que pasa es que no las comparto precisamente por\n    esta cuesti\u00f3n, por el modelo de sociedad que subyace a esta visi\u00f3n de\n    c\u00f3mo tiene que ser la econom\u00eda, de c\u00f3mo ha de crecer la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda le planteo muchas\n    posiciones, por lo que no tengo tiempo suficiente aqu\u00ed para ir\n    desglos\u00e1ndole todo nuestro programa electoral, nuestro proyecto de c\u00f3mo\n    debe crecer nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed, el banco malo, el endeudamiento, la\n    burbuja inmobiliaria, ya hemos debatido todos estos asuntos en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, nosotros s\u00ed tenemos un proyecto de pa\u00eds, que\n    es lo que estamos demandando, un proyecto de pa\u00eds con m\u00e1s democracia; que\n    la econom\u00eda no es solo la prima de riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero s\u00ed le dir\u00e9 algo m\u00e1s, se\u00f1or ministro:\n    lo que digo sobre el endeudamiento es tan f\u00e1cil de comprender como por\n    qu\u00e9 el Gobierno se endeuda para pagar a los acreedores internacionales\n    poseedores de los bonos del sistema financiero, o por qu\u00e9 se endeuda para\n    pagar helic\u00f3pteros de combate, aviones de combate y misiles y no se\n    endeuda o restringe el techo de deuda y de gasto para la sanidad y la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero s\u00ed le dir\u00e9 algo m\u00e1s, se\u00f1or ministro:\n    lo que digo sobre el endeudamiento es tan f\u00e1cil de comprender como por\n    qu\u00e9 el Gobierno se endeuda para pagar a los acreedores internacionales\n    poseedores de los bonos del sistema financiero, o por qu\u00e9 se endeuda para\n    pagar helic\u00f3pteros de combate, aviones de combate y misiles y no se\n    endeuda o restringe el techo de deuda y de gasto para la sanidad y la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [9], "empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6, 7], "defensa": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto ese es el modelo que yo quiero;\n    ese es el modelo en \u00faltima instancia en el cual se compite no por\n    salarios bajos, sino que se compite por productividad, se compite por\n    dise\u00f1o, se compite por capacidad de haber generado conocimiento\n    anteriormente incorporado a esos productos de exportaci\u00f3n, y ah\u00ed es donde\n    est\u00e1 la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la exportaci\u00f3n de servicios se encuentra la exportaci\u00f3n de servicios\n    de ingenier\u00eda, de asesoramiento a empresas, de asesoramiento a proyectos\n    muy importantes, y ah\u00ed se pone de manifiesto que la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    competitiva y tiene capacidad para de alguna forma ganar cuota de mercado\n    en el comercio internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha habido ning\u00fan otro ministro de Econom\u00eda\n    que haya ido tanto a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad como yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son condiciones extremadamente\n    favorables desde el punto de vista de lo que es la recapitalizaci\u00f3n de\n    los bancos, y estoy convencido -aparte de que no se va a utilizar la\n    totalidad de los 100.000 millones de euros como iremos viendo en las\n    pr\u00f3ximos d\u00edas- tambi\u00e9n de que la econom\u00eda espa\u00f1ola, el sector financiero\n    espa\u00f1ol ser\u00e1 capaz de devolver r\u00e1pidamente ese pr\u00e9stamo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la exportaci\u00f3n de servicios se encuentra la exportaci\u00f3n de servicios\n    de ingenier\u00eda, de asesoramiento a empresas, de asesoramiento a proyectos\n    muy importantes, y ah\u00ed se pone de manifiesto que la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    competitiva y tiene capacidad para de alguna forma ganar cuota de mercado\n    en el comercio internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto ese es el modelo que yo quiero;\n    ese es el modelo en \u00faltima instancia en el cual se compite no por\n    salarios bajos, sino que se compite por productividad, se compite por\n    dise\u00f1o, se compite por capacidad de haber generado conocimiento\n    anteriormente incorporado a esos productos de exportaci\u00f3n, y ah\u00ed es donde\n    est\u00e1 la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la exportaci\u00f3n de servicios se encuentra la exportaci\u00f3n de servicios\n    de ingenier\u00eda, de asesoramiento a empresas, de asesoramiento a proyectos\n    muy importantes, y ah\u00ed se pone de manifiesto que la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    competitiva y tiene capacidad para de alguna forma ganar cuota de mercado\n    en el comercio internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son condiciones extremadamente\n    favorables desde el punto de vista de lo que es la recapitalizaci\u00f3n de\n    los bancos, y estoy convencido -aparte de que no se va a utilizar la\n    totalidad de los 100.000 millones de euros como iremos viendo en las\n    pr\u00f3ximos d\u00edas- tambi\u00e9n de que la econom\u00eda espa\u00f1ola, el sector financiero\n    espa\u00f1ol ser\u00e1 capaz de devolver r\u00e1pidamente ese pr\u00e9stamo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todo eso hablaremos ma\u00f1ana, pero le puedo decir una cosa:\n    el banco malo va a estar dise\u00f1ado para no generar p\u00e9rdidas en el\n    contribuyente, porque los dos objetivos fundamentales en el \u00e1mbito de la\n    reforma financiera -vuelvo a repetir- son, en primer lugar, la defensa de\n    los depositantes, y en segundo lugar, minimizar el impacto desde el punto\n    de vista de los recursos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente Espa\u00f1a es un pa\u00eds competitivo, pero su\n    competitividad no se tiene que basar en salarios bajos, se tiene que\n    basar en la productividad, se tiene que basar en la educaci\u00f3n, en el\n    capital humano, y se tiene que basar de alguna forma tambi\u00e9n en la\n    investigaci\u00f3n y desarrollo de los productos de valor a\u00f1adido elevados,\n    que cada vez tienen un porcentaje mayor de participaci\u00f3n en las\n    exportaciones espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0], "cultura": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LA VALORACI\u00d3N DEL MINISTRO DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DE LOS EFECTOS EN EL SECTOR CULTURAL Y EN LA\n    EDUCACI\u00d3N DE ESTE PA\u00cdS DE LAS \u00daLTIMAS MEDIDAS ADOPTADAS POR EL GOBIERNO.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA VALORACI\u00d3N DEL MINISTRO DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DE LOS EFECTOS EN EL SECTOR CULTURAL Y EN LA\n    EDUCACI\u00d3N DE ESTE PA\u00cdS DE LAS \u00daLTIMAS MEDIDAS ADOPTADAS POR EL GOBIERNO.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [16, 17], "cine": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "econom\u00eda": [6], "cultural": [0, 1], "empresas": [15], "cultura": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esta situaci\u00f3n no\n    era inevitable, pero ustedes gestionaron torpemente Bankia y la crisis de\n    Bankia, y ahora los escolares pagar\u00e1n m\u00e1s por sus cuadernos y muchas\n    personas perder\u00e1n sus empleos en la industria cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los informes de su ministerio sobre las consecuencias\n    econ\u00f3micas, sociales y pol\u00edticas en el sector cultural de estas medidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es de lo \u00fanico ni\n    de lo m\u00e1s grave de lo que podemos hablar esta ma\u00f1ana, pero usted es el\n    ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, yo soy el portavoz socialista\n    de cultura, y la cultura es nuestra responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n y la cultura est\u00e1n en el punto de vista del se\u00f1or Montoro,\n    pero no solo del se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curiosa la\n    inquina que han desarrollado algunos contra toda la cultura y la\n    demolici\u00f3n de prestigios y haciendas en las que se han embarcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la racionalidad\n    econ\u00f3mica lo que hay detr\u00e1s de esta medida contra la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, el d\u00eda 7 del pasado mes de mayo el se\u00f1or Rato, que fuera\n    ministro de Econom\u00eda del presidente Aznar y coautor con \u00e9l del llamado\n    milagro econ\u00f3mico espa\u00f1ol, dimit\u00eda como presidente de Bankia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La subida del 8 al 21% del\n    IVA en el precio de las entradas supondr\u00e1 28 millones de espectadores\n    anuales menos, y eso llevar\u00e1 al cierre de una de cada cinco salas de cine\n    que hay en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma consultora a la que acabo de referirme afirma que si se hubiera\n    subido el 2% del IVA de las entradas de cine el efecto recaudatorio\n    hubiera sido 10 millones de euros m\u00e1s alto que con la subida del 13%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, adem\u00e1s de que los trabajadores de las salas de cine perder\u00e1n su\n    empleo y los empresarios sus inversiones, los contribuyentes perderemos\n    nuestro dinero por culpa de su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que dice la empresa de\n    consultor\u00eda en su informe sobre el sector de las salas de cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el cine ha pasado, como dec\u00eda Thomas\n    de Quincey hablando del crimen, como con el asesinato entendido como una\n    de las bellas artes, se empieza matando y robando y se acaba por no dar\n    los buenos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes con el cine espa\u00f1ol ya est\u00e1n en la fase de no\n    darle los buenos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    d\u00edas peregrinan por los despachos del Gobierno (en la secretar\u00eda de\n    Estado, en el ministerio, en La Moncloa) empresarios del cine, de los\n    teatros, de la m\u00fasica y de otros sectores culturales, muchos de los\n    cuales son simpatizantes y votantes suyos, se\u00f1ores del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    la verdad es que estamos bastante angustiados y nos gustar\u00eda ver otra obra\n    en los teatros, en el cine y en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quieren\n    conflicto, no quieren su desgaste pol\u00edtico, no quieren hacerles da\u00f1o a\n    ustedes; solo quieren salvar sus empresas y no comprenden por qu\u00e9 ustedes\n    est\u00e1n haci\u00e9ndoles da\u00f1o m\u00e1s all\u00e1 de cualquier racionalidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es de lo \u00fanico ni\n    de lo m\u00e1s grave de lo que podemos hablar esta ma\u00f1ana, pero usted es el\n    ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, yo soy el portavoz socialista\n    de cultura, y la cultura es nuestra responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n y la cultura est\u00e1n en el punto de vista del se\u00f1or Montoro,\n    pero no solo del se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [12, 13], "atenci\u00f3n": [11], "cine": [5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [4], "industrias culturales": [9], "defensa": [10], "cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Yo cre\u00ed que me iba a hablar de las consecuencias o, en fin, del an\u00e1lisis\n    que ustedes hac\u00edan del Real Decreto-ley 20/2012 en lo que afecta al mundo\n    de la educaci\u00f3n y la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al ministro de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte no le gusta en absoluto que se tenga que\n    subir el IVA, el IVA de nada pero especialmente el IVA que tiene que ver\n    con productos culturales y, de forma indirecta, con algunos productos que\n    son susceptibles de utilizaci\u00f3n en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que dentro de esa\n    eliminaci\u00f3n o esa supresi\u00f3n de algunas categor\u00edas de tipo reducido se han\n    incluido las que usted ha mencionado respecto a la cultura y algunas con\n    productos que, sin ser de uso exclusivamente educativo, pueden ser\n    susceptibles de utilizaci\u00f3n en el \u00e1mbito educativo y escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si reflexionamos en\n    esos t\u00e9rminos y si adem\u00e1s introducimos en la ecuaci\u00f3n otros elementos\n    como los que se van a derivar de otro tipo de ayudas a los sectores\n    culturales y creativos a trav\u00e9s de las iniciativas a las que ya nos hemos\n    referido en esta C\u00e1mara, y en concreto lo va a hacer esta tarde el\n    secretario de Estado en la Comisi\u00f3n de Cultura al explicar l\u00edneas\n    generales de actuaci\u00f3n, como es la introducci\u00f3n de la nueva Ley de\n    Mecenazgo o como son las ayudas y subvenciones que la cinematograf\u00eda,\n    entre otras expresiones culturales, para las que se recogen en los\n    Presupuestos Generales del Estado, creo que tendremos un balance de la\n    situaci\u00f3n m\u00e1s ajustado que el que su se\u00f1or\u00eda ha presentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente,\n    la situaci\u00f3n, a la que se ha referido tambi\u00e9n en la interpelaci\u00f3n\n    anterior el se\u00f1or ministro de Econom\u00eda y Competitividad, es la que es,\n    una ca\u00edda de los ingresos del Estado superior a 70.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad constatable por el momento\n    son dos fines de semana en los que este incremento del IVA ha estado\n    vigente y su comparaci\u00f3n con los dos fines de semana equivalentes del a\u00f1o\n    pasado, en que la tributaci\u00f3n por asistencia al cine era la anterior, la\n    del 8%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque incluso hay pa\u00edses\n    que aplican una tasa especial a las entradas de cine, por ejemplo, pero\n    bien es cierto que la dedican a la promoci\u00f3n del cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese usted que\n    si se pensara que la aplicaci\u00f3n de una figura impositiva redunda en una\n    menor frecuentaci\u00f3n del cine ser\u00eda bastante absurdo que un pa\u00eds, en\n    concreto Francia, aplicara, como lo hace, una tasa del 12% al precio de\n    las entradas en esa direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, yo estoy convencido, como lo est\u00e1 su se\u00f1or\u00eda, de que evidentemente\n    al espectador que va a una sala de cine no le agrada que le suba el\n    precio de la localidad como consecuencia del incremento del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a usted le preocupa, como a m\u00ed, la\n    posible p\u00e9rdida de empleos en el \u00e1mbito de las industrias culturales y\n    creativas, tambi\u00e9n me preocupa que por no tener suficientes recursos\n    mediante las figuras impositivas que hay no podamos pagar las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendiendo y aceptando perfectamente las razones que en\n    defensa de sus leg\u00edtimos intereses esgrimen los empresarios de este\n    sector, como lo pueden esgrimir los empresarios de otros sectores, les\n    rogar\u00eda -no a los empresarios que no est\u00e1n en esta C\u00e1mara sino a los\n    grupos de la oposici\u00f3n, empezando por el de su se\u00f1or\u00eda- que tuvi\u00e9ramos un\n    poco de sosiego al analizar tales efectos y que pens\u00e1ramos en las\n    consecuencias sociales desde un punto de vista un tanto m\u00e1s global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, he escuchado con enorme atenci\u00f3n, y tengo que decirle que con\n    alg\u00fan esfuerzo desde el punto de vista l\u00f3gico su divagar por asuntos tan\n    diversos entre s\u00ed como la guerra de Irak, Pericles y Bankia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo cre\u00ed que me iba a hablar de las consecuencias o, en fin, del an\u00e1lisis\n    que ustedes hac\u00edan del Real Decreto-ley 20/2012 en lo que afecta al mundo\n    de la educaci\u00f3n y la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al ministro de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte no le gusta en absoluto que se tenga que\n    subir el IVA, el IVA de nada pero especialmente el IVA que tiene que ver\n    con productos culturales y, de forma indirecta, con algunos productos que\n    son susceptibles de utilizaci\u00f3n en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0], "cine": [4], "cultura": [1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no\n    era inevitable y adem\u00e1s esta armonizaci\u00f3n realmente es muy curiosa porque\n    estamos pasando a ser una verdadera excepci\u00f3n cultural al sub\u00edrsenos\n    mucho el IVA en los productos culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    han buscado una soluci\u00f3n muy sesgada desde el punto de vista ideol\u00f3gico y\n    le han dado un palo a la cultura, especialmente al cine, al teatro, a una\n    parte especial de la cultura a la que ustedes tienen particular cari\u00f1o\n    desde hace un tiempo, y adem\u00e1s hay una explicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, se\u00f1or ministro, hay\n    cosas peores, pero esta era la suya y la m\u00eda; hoy nos tocaba hablar de\n    esto, y seguro que usted podr\u00eda pensar en otras soluciones que no fueran\n    subir un 13% de un tir\u00f3n el IVA de la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Premio Nobel de Econom\u00eda, Daniel Kahneman, dice una cosa\n    muy interesante y es que las personas estamos mal dotadas para la\n    estad\u00edstica y \u00e9l lo demuestra incluso con los estad\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    han buscado una soluci\u00f3n muy sesgada desde el punto de vista ideol\u00f3gico y\n    le han dado un palo a la cultura, especialmente al cine, al teatro, a una\n    parte especial de la cultura a la que ustedes tienen particular cari\u00f1o\n    desde hace un tiempo, y adem\u00e1s hay una explicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "cultural": [0, 1], "industrias culturales": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En este caso hab\u00eda que\n    elegir entre aquellas entregas de bienes o prestaciones de servicios a\n    las que se pasaba a aplicar el tipo general del IVA -desde luego las que\n    tienen que ver con el campo cultural no son las \u00fanicas que han pasado a\n    tipo general, hay otras- y aquellas que se quer\u00edan preservar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el campo cultural se ha preservado la exenci\u00f3n para\n    todas aquellas manifestaciones y formas de disfrute cultural que son las\n    actividades de exhibici\u00f3n cultural, que est\u00e1n en el \u00e1mbito de las\n    instituciones culturales p\u00fablicas, como sabe perfectamente su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengamos un poco de paciencia,\n    veamos cu\u00e1les son los resultados y, a partir de estos resultados y del\n    impacto real que tengan en las industrias culturales y en las industrias\n    creativas y tambi\u00e9n en el mundo de la educaci\u00f3n, podremos extraer las\n    consecuencias oportunas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengamos un poco de paciencia,\n    veamos cu\u00e1les son los resultados y, a partir de estos resultados y del\n    impacto real que tengan en las industrias culturales y en las industrias\n    creativas y tambi\u00e9n en el mundo de la educaci\u00f3n, podremos extraer las\n    consecuencias oportunas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0], "cultura": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LAS\n    PRIORIDADES DEL GOBIERNO EN EL \u00c1MBITO CULTURAL, VISTA LA DISCRIMINACI\u00d3N\n    FISCAL APLICADA AL SECTOR DE LA CULTURA EN LA SUBIDA DEL IVA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS\n    PRIORIDADES DEL GOBIERNO EN EL \u00c1MBITO CULTURAL, VISTA LA DISCRIMINACI\u00d3N\n    FISCAL APLICADA AL SECTOR DE LA CULTURA EN LA SUBIDA DEL IVA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrias culturales": [31], "cultural": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "cine": [30], "cultura": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "econom\u00eda": [26, 27, 28, 29]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Probablemente esto es indicativo de la importancia de la cuesti\u00f3n y de la\n    preocupaci\u00f3n que tenemos los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara por\n    esta subida que consideramos desproporcionada del IVA en el sector\n    cultural, y no solo los grupos de la oposici\u00f3n sino que alg\u00fan\n    representante del Partido Popular, como bien sabe usted, tambi\u00e9n ha\n    cuestionado de forma p\u00fablica esta desmesurada, a nuestro parecer, subida\n    del IVA en el sector cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    distintas razones: en primer lugar, porque Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 desde el\n    primer momento ha mostrado su rechazo al Real Decreto 20/2012, que fij\u00f3\n    un aumento generalizado del IVA en Espa\u00f1a; en segundo lugar, porque este\n    aumento del IVA especialmente gravoso en determinados sectores como el\n    cultural puede ocasionar unas consecuencias nefastas en una econom\u00eda que\n    est\u00e1 padeciendo con gran dureza las consecuencias de la profunda crisis\n    que arrastramos en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, nuestro grupo presenta tambi\u00e9n esta interpelaci\u00f3n\n    porque entendemos que esta desmesurada subida del tipo impositivo en el\n    sector cultural supone un cambio de rumbo dr\u00e1stico de las pol\u00edticas\n    culturales del Gobierno, cosa que a nuestro entender genera una gran\n    confusi\u00f3n y desconcierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real\n    Decreto 20/2012 establece para el sector cultural un aumento del tipo\n    impositivo del impuesto sobre el valor a\u00f1adido de un 13% al haber\n    aumentado el tipo desde el 8%, como bien saben, al 21% para la mayor\n    parte de prestaciones y servicios que gravan el consumo de productos\n    culturales, con el objetivo -se dice- de reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, como es evidente y sabe el se\u00f1or ministro, la actual\n    crisis econ\u00f3mica ha tenido un impacto negativo en muchos sectores de\n    nuestra econom\u00eda y uno de los m\u00e1s afectados es el sector cultural, que en\n    los \u00faltimos a\u00f1os ha visto disminuir las cuant\u00edas de las partidas\n    presupuestarias del sector y ha dejado de percibir subvenciones por parte\n    de las administraciones p\u00fablicas, aspecto este que podr\u00eda ser objeto de\n    un profundo debate acerca del modelo al cual queremos dirigirnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, independientemente de esa disminuci\u00f3n de las\n    subvenciones a consecuencia de la profunda crisis econ\u00f3mica, el Gobierno\n    del Partido Popular ha subrayado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n que se ten\u00eda que\n    modificar el modelo; es decir, que el sector cultural estaba\n    excesivamente subvencionado por las administraciones y que esto se ten\u00eda\n    que revertir, que se ten\u00eda que buscar otra f\u00f3rmula para apoyar al sector\n    cultural y que proviniera mayoritariamente del \u00e1mbito privado y no tanto\n    de lo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este contexto se ha producido ahora ese aumento del tipo impositivo\n    de un 13% en el sector cultural, circunstancia que, a nuestro entender,\n    es tambi\u00e9n muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, como bien sabe el se\u00f1or ministro, el peso del sector\n    cultural en nuestra econom\u00eda es realmente destacable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, es\n    previsible que la subida del IVA cultural al 21% disminuya la\n    competitividad de nuestro mercado en el entorno europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe,\n    se\u00f1or ministro, la mayor\u00eda de pa\u00edses europeos protegen el sector cultural\n    y tienen unos tipos impositivos reducidos del IVA para la cultura,\n    adem\u00e1s, en muchos casos, esta fiscalidad -por ejemplo, en Francia- viene\n    acompa\u00f1ada de unos incentivos fiscales muy potentes para el mecenazgo,\n    detalle que es de suma importancia y m\u00e1s en el contexto actual de crisis\n    econ\u00f3mica y con el cambio de modelo que antes mencion\u00e1bamos impulsado por\n    el propio Gobierno y al que ya me he referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tipo impositivo\n    aplicable a productos culturales en el Reino Unido es un 20%, aunque\n    tambi\u00e9n es cierto que su modelo cultural -como bien sabe- es dif\u00edcilmente\n    comparable al nuestro, por lo que no puede servirnos de ejemplo en este\n    caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, seg\u00fan un informe elaborado por la consultora a la\n    que se ha hecho referencia anteriormente -que, como tambi\u00e9n ha dicho el\n    portavoz del Grupo Socialista, es uno de los pocos informes que se han\n    hecho p\u00fablicos a lo largo del verano en referencia a esta cuesti\u00f3n y que\n    nos han hecho llegar distintos sectores del \u00e1mbito de la cultura-, pa\u00edses\n    como Letonia, Holanda, Hungr\u00eda o Portugal, donde tambi\u00e9n se procedi\u00f3 a\n    subir el IVA cultural, tuvieron que revocar la medida por los importantes\n    impactos negativos en ingresos y destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, consideramos que desde el inicio de la\n    legislatura las prioridades del Gobierno en el \u00e1mbito cultural han sido\n    confusas y poco explicitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, cuando nuestro grupo\n    parlamentario present\u00f3 la proposici\u00f3n de ley sobre mecenazgo, en su toma\n    en consideraci\u00f3n el pasado 27 de marzo la portavoz del Grupo\n    Parlamentario Popular coment\u00f3 expresamente que el mecenazgo -tambi\u00e9n ha\n    hecho referencia a ello usted, se\u00f1or ministro, hace un momento- ser\u00eda uno\n    de los elementos vertebradores de la pol\u00edtica cultural y, de hecho, as\u00ed\n    se hab\u00eda venido manifestando por parte del Gobierno hasta ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestro grupo no comparte este incremento del\n    IVA, pero a\u00fan menos compartimos esta discriminaci\u00f3n hacia el sector\n    cultural, ya que pocos productos y servicios han experimentado una subida\n    tan poco homog\u00e9nea como el sector cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como ya dec\u00eda, pa\u00edses\n    de nuestro entorno tienen unos tipos impositivos reducidos en el \u00e1mbito\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno est\u00e1 tomando decisiones que, en vez de ayudar,\n    est\u00e1n llevando al sector cultural a una situaci\u00f3n, desde nuestro punto de\n    vista, extremadamente dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, desear\u00edamos que, tal y como han anunciado\n    reiteradamente, impulsaran de forma inmediata y con la mayor celeridad\n    posible la nueva ley de patrocinio y mecenazgo que, a pesar de no\n    circunscribirse \u00fanicamente al sector cultural, creemos que facilitar\u00eda\n    las cosas y dar\u00eda ox\u00edgeno a un sector muy importante de nuestra econom\u00eda\n    y que en estos momentos est\u00e1 pasando una situaci\u00f3n, como bien sabe usted,\n    muy complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, esta es la primera interpelaci\u00f3n de nuestro grupo\n    parlamentario en esta legislatura en materia de cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco de las consecuencias de\n    la subida del tipo impositivo, nos preocupa especialmente lo que pueda\n    suponer para el sector de la cultura, seg\u00fan datos que el propio sector ha\n    hecho p\u00fablico a lo largo del verano y a los que tambi\u00e9n ha hecho menci\u00f3n\n    el portavoz del Grupo Socialista que me ha precedido en el uso de la\n    palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, seg\u00fan el\n    informe Radiograf\u00eda y prospectiva del sector de las industrias culturales\n    y creativas, la cultura en Espa\u00f1a ocupa un 4% del producto interior bruto\n    y genera 503.700 empleos aproximadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la cultura es uno de\n    los sectores estrat\u00e9gicos que mayor riqueza produce al pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe,\n    se\u00f1or ministro, la mayor\u00eda de pa\u00edses europeos protegen el sector cultural\n    y tienen unos tipos impositivos reducidos del IVA para la cultura,\n    adem\u00e1s, en muchos casos, esta fiscalidad -por ejemplo, en Francia- viene\n    acompa\u00f1ada de unos incentivos fiscales muy potentes para el mecenazgo,\n    detalle que es de suma importancia y m\u00e1s en el contexto actual de crisis\n    econ\u00f3mica y con el cambio de modelo que antes mencion\u00e1bamos impulsado por\n    el propio Gobierno y al que ya me he referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, seg\u00fan un informe elaborado por la consultora a la\n    que se ha hecho referencia anteriormente -que, como tambi\u00e9n ha dicho el\n    portavoz del Grupo Socialista, es uno de los pocos informes que se han\n    hecho p\u00fablicos a lo largo del verano en referencia a esta cuesti\u00f3n y que\n    nos han hecho llegar distintos sectores del \u00e1mbito de la cultura-, pa\u00edses\n    como Letonia, Holanda, Hungr\u00eda o Portugal, donde tambi\u00e9n se procedi\u00f3 a\n    subir el IVA cultural, tuvieron que revocar la medida por los importantes\n    impactos negativos en ingresos y destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone\n    asimismo una discriminaci\u00f3n con respecto a actividades particularmente\n    vinculadas al acceso a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante recordar aqu\u00ed el\n    art\u00edculo 44 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, que establece que los poderes\n    p\u00fablicos deben promover y tutelar el acceso a la cultura, a la que todos\n    tienen derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    distintas razones: en primer lugar, porque Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 desde el\n    primer momento ha mostrado su rechazo al Real Decreto 20/2012, que fij\u00f3\n    un aumento generalizado del IVA en Espa\u00f1a; en segundo lugar, porque este\n    aumento del IVA especialmente gravoso en determinados sectores como el\n    cultural puede ocasionar unas consecuencias nefastas en una econom\u00eda que\n    est\u00e1 padeciendo con gran dureza las consecuencias de la profunda crisis\n    que arrastramos en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, como es evidente y sabe el se\u00f1or ministro, la actual\n    crisis econ\u00f3mica ha tenido un impacto negativo en muchos sectores de\n    nuestra econom\u00eda y uno de los m\u00e1s afectados es el sector cultural, que en\n    los \u00faltimos a\u00f1os ha visto disminuir las cuant\u00edas de las partidas\n    presupuestarias del sector y ha dejado de percibir subvenciones por parte\n    de las administraciones p\u00fablicas, aspecto este que podr\u00eda ser objeto de\n    un profundo debate acerca del modelo al cual queremos dirigirnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, como bien sabe el se\u00f1or ministro, el peso del sector\n    cultural en nuestra econom\u00eda es realmente destacable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, desear\u00edamos que, tal y como han anunciado\n    reiteradamente, impulsaran de forma inmediata y con la mayor celeridad\n    posible la nueva ley de patrocinio y mecenazgo que, a pesar de no\n    circunscribirse \u00fanicamente al sector cultural, creemos que facilitar\u00eda\n    las cosas y dar\u00eda ox\u00edgeno a un sector muy importante de nuestra econom\u00eda\n    y que en estos momentos est\u00e1 pasando una situaci\u00f3n, como bien sabe usted,\n    muy complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, seg\u00fan\n    este mismo informe, la recaudaci\u00f3n de Hacienda en los\n    cines descender\u00eda casi 10 millones de euros con la aplicaci\u00f3n de un IVA\n    del 21% y, lo que es m\u00e1s grave a\u00fan, obligar\u00eda a cerrar numerosas salas de\n    cine, se calcula que aproximadamente m\u00e1s de 800 salas, el 21% de las\n    4.044 registradas en 2011, lo que significar\u00eda el despido de\n    aproximadamente 3.500 empleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, seg\u00fan el\n    informe Radiograf\u00eda y prospectiva del sector de las industrias culturales\n    y creativas, la cultura en Espa\u00f1a ocupa un 4% del producto interior bruto\n    y genera 503.700 empleos aproximadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [18, 19], "atenci\u00f3n": [17], "cine": [9, 10, 11], "cultural": [0, 1, 2, 3], "empresas": [12], "cultura": [4, 5, 6, 7, 8], "industrias culturales": [13, 14, 15, 16]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esto hay que tenerlo presente,\n    estamos hablando de una parte, hay que tener en cuenta que se\n    preserva el tipo reducido para los consumos culturales que tienen que ver\n    con museos, pl\u00e1stica, archivos, etc\u00e9tera, y que sigue existiendo el tipo\n    cero -es decir, la exenci\u00f3n total- para aquello que tiene que ver con la\n    producci\u00f3n, promoci\u00f3n o exhibici\u00f3n cultural de instituciones de car\u00e1cter\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la l\u00ednea que las\n    dirige -que tambi\u00e9n lo ha mencionado su se\u00f1or\u00eda- es hacer lo posible para\n    facilitar a los ciudadanos el acceso a la cultura, a trav\u00e9s, b\u00e1sicamente\n    -y esta tarde tendr\u00e1 oportunidad de desarrollarlo con m\u00e1s amplitud el\n    secretario de Estado en su comparecencia sobre l\u00edneas generales-, de la\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia que la Secretar\u00eda de Estado de Cultura del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte quiere promover a este respecto es la de\n    intensificar la comunicaci\u00f3n cultural e intensificar la posibilidad de un\n    disfrute mayor de los bienes culturales por parte de las distintas\n    comunidades y los poderes locales, para que verdaderamente seamos capaces\n    de algo que parece tan necesario en estos momentos como es hacer m\u00e1s con\n    menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para concluir, se\u00f1or\u00eda, prioridades culturales claras, es decir, crear un\n    marco fiscal y de incentivos adecuado y potenciador del desarrollo de las\n    industrias culturales y creativas, contribuir activamente mediante la\n    estrategia de cooperaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n cultural a que m\u00e1s espa\u00f1oles y\n    de forma m\u00e1s amplia y variada tengan acceso a la riqueza cultural y a la\n    variedad de la riqueza cultural de este pa\u00eds e intentar que las medidas\n    tanto en el \u00e1mbito fiscal como en el de los incentivos resulten lo m\u00e1s\n    positivas posibles para estas industrias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00eda por se\u00f1alarle que comparto esencialmente lo que pudi\u00e9ramos\n    llamar las l\u00edneas generales de su intervenci\u00f3n tanto en cuanto al papel\n    que al Estado le corresponde en la facilitaci\u00f3n del acceso a la cultura\n    por parte de los ciudadanos como, evidentemente, la necesidad de\n    contribuir de forma positiva al desarrollo y la consolidaci\u00f3n de las\n    industrias culturales y creativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la l\u00ednea que las\n    dirige -que tambi\u00e9n lo ha mencionado su se\u00f1or\u00eda- es hacer lo posible para\n    facilitar a los ciudadanos el acceso a la cultura, a trav\u00e9s, b\u00e1sicamente\n    -y esta tarde tendr\u00e1 oportunidad de desarrollarlo con m\u00e1s amplitud el\n    secretario de Estado en su comparecencia sobre l\u00edneas generales-, de la\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia que la Secretar\u00eda de Estado de Cultura del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte quiere promover a este respecto es la de\n    intensificar la comunicaci\u00f3n cultural e intensificar la posibilidad de un\n    disfrute mayor de los bienes culturales por parte de las distintas\n    comunidades y los poderes locales, para que verdaderamente seamos capaces\n    de algo que parece tan necesario en estos momentos como es hacer m\u00e1s con\n    menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una cuesti\u00f3n que se extiende por\n    supuesto al mundo de la cultura, pero tambi\u00e9n al mundo de la educaci\u00f3n y\n    del deporte -y seguir\u00edamos en el \u00e1mbito del ministerio- pero tambi\u00e9n al\n    de los servicios sociales, de la ciencia y la tecnolog\u00eda y a otro tipo de\n    actividades de inter\u00e9s general que tienen que ver con la innovaci\u00f3n y la\n    investigaci\u00f3n y, por supuesto -puesto que tiene que ver con la capacidad\n    de allegar ingresos-, tienen mucho que ver con los criterios del\n    Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es una prioridad que hayamos descuidado ni\n    una prioridad que hayamos aplazado en el tiempo; de hecho, esta ley, a\n    partir del momento de su aprobaci\u00f3n, ser\u00e1 la que discipline con car\u00e1cter\n    mucho m\u00e1s amplio que la actual Ley de Mecenazgo de 2002 las pol\u00edticas de\n    subvenci\u00f3n, desgravaci\u00f3n e incentivos a todos estos campos que\n    constituyen no solo el mundo de la cultura sino el de las actividades de\n    inter\u00e9s general, y por supuesto incluye tambi\u00e9n todo lo que es la\n    cooperaci\u00f3n de actividades que son canalizadas por las organizaciones no\n    gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que\n    en Francia el IVA que se aplica al cine es de un 7%, pero a ese 7% hay\n    que a\u00f1adirle una tasa especial que oscila entre el 11% y el 12%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    cierto que la recaudaci\u00f3n se destina al apoyo del cine, pero usted\n    comprender\u00e1 que si un incremento -que, casualmente, viene a coincidir\n    pr\u00e1cticamente con el incremento que supone ahora pasar el IVA de estos\n    espect\u00e1culos al tipo general- resultara gravoso para la industria, la\n    industria no lo habr\u00eda pedido porque no tendr\u00eda el menor sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que olvidar que ese tipo de relaciones, ese\n    tipo de condicionamientos que desde el marco de la legislaci\u00f3n estatal se\n    establecen para esas actividades no solo tienen que ver con la fiscalidad\n    del IVA, tienen que ver tambi\u00e9n con las pol\u00edticas de desgravaci\u00f3n que se\n    aplican, y en el caso del cine estamos hablando muy claramente de\n    pol\u00edticas que dan lugar en un ejercicio a ayudas, por decirlo de una\n    forma directa, que superan los 100 millones por v\u00eda de las bonificaciones\n    en la base para la exportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas evidentemente es la de articular en el\n    tiempo toda esta serie de incentivos, de tal forma que, manteni\u00e9ndose la\n    compatibilidad con los objetivos de consolidaci\u00f3n fiscal, otorguemos a\n    las personas, instituciones y empresas, no solo de los sectores\n    beneficiarios sino tambi\u00e9n de los sectores donatarios, un horizonte de\n    seguridad que les permita planificar actividades, porque todas tienen\n    adem\u00e1s un marco temporal de desarrollo que supera normalmente el marco\n    utilizado en la actividad presupuestaria, que es el marco anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00eda por se\u00f1alarle que comparto esencialmente lo que pudi\u00e9ramos\n    llamar las l\u00edneas generales de su intervenci\u00f3n tanto en cuanto al papel\n    que al Estado le corresponde en la facilitaci\u00f3n del acceso a la cultura\n    por parte de los ciudadanos como, evidentemente, la necesidad de\n    contribuir de forma positiva al desarrollo y la consolidaci\u00f3n de las\n    industrias culturales y creativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, c\u00f3mo no vamos a compartir el objeto de crear las condiciones para\n    que las industrias culturales y creativas encuentren el mejor marco para\n    su desenvolvimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno va a examinar con atenci\u00f3n\n    en un plazo temporal razonable cu\u00e1les son los efectos que se derivan y no\n    tenga su se\u00f1or\u00eda la menor duda de que si de ese an\u00e1lisis se dedujera la\n    necesidad de introducir alg\u00fan cambio, ese cambio ser\u00eda introducido,\n    porque nada m\u00e1s lejos de la realidad que esa suposici\u00f3n de que este\n    Gobierno tiene alg\u00fan tipo de prejuicio del tipo que sea con respecto a\n    cualquiera de las industrias culturales y creativas que funcionan en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para concluir, se\u00f1or\u00eda, prioridades culturales claras, es decir, crear un\n    marco fiscal y de incentivos adecuado y potenciador del desarrollo de las\n    industrias culturales y creativas, contribuir activamente mediante la\n    estrategia de cooperaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n cultural a que m\u00e1s espa\u00f1oles y\n    de forma m\u00e1s amplia y variada tengan acceso a la riqueza cultural y a la\n    variedad de la riqueza cultural de este pa\u00eds e intentar que las medidas\n    tanto en el \u00e1mbito fiscal como en el de los incentivos resulten lo m\u00e1s\n    positivas posibles para estas industrias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno va a examinar con atenci\u00f3n\n    en un plazo temporal razonable cu\u00e1les son los efectos que se derivan y no\n    tenga su se\u00f1or\u00eda la menor duda de que si de ese an\u00e1lisis se dedujera la\n    necesidad de introducir alg\u00fan cambio, ese cambio ser\u00eda introducido,\n    porque nada m\u00e1s lejos de la realidad que esa suposici\u00f3n de que este\n    Gobierno tiene alg\u00fan tipo de prejuicio del tipo que sea con respecto a\n    cualquiera de las industrias culturales y creativas que funcionan en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia que la Secretar\u00eda de Estado de Cultura del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte quiere promover a este respecto es la de\n    intensificar la comunicaci\u00f3n cultural e intensificar la posibilidad de un\n    disfrute mayor de los bienes culturales por parte de las distintas\n    comunidades y los poderes locales, para que verdaderamente seamos capaces\n    de algo que parece tan necesario en estos momentos como es hacer m\u00e1s con\n    menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una cuesti\u00f3n que se extiende por\n    supuesto al mundo de la cultura, pero tambi\u00e9n al mundo de la educaci\u00f3n y\n    del deporte -y seguir\u00edamos en el \u00e1mbito del ministerio- pero tambi\u00e9n al\n    de los servicios sociales, de la ciencia y la tecnolog\u00eda y a otro tipo de\n    actividades de inter\u00e9s general que tienen que ver con la innovaci\u00f3n y la\n    investigaci\u00f3n y, por supuesto -puesto que tiene que ver con la capacidad\n    de allegar ingresos-, tienen mucho que ver con los criterios del\n    Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "cultura": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Insistimos en los mismos\n    argumentos pues creemos que est\u00e1 poniendo al sector cultural en una\n    situaci\u00f3n extremadamente dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperemos que el tiempo no nos d\u00e9 la\n    raz\u00f3n y\n    ojal\u00e1 que estemos equivocados, pero pensamos que ese aumento del IVA ha\n    sido absolutamente desproporcionado para el sector cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperemos, insisto, en que no sea una\n    decisi\u00f3n que lleve al sector cultural a un abismo dif\u00edcil despu\u00e9s de\n    reparar y de resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha hecho menci\u00f3n a ese plan de\n    cooperaci\u00f3n y promoci\u00f3n cultural del que ya hemos escuchado hablar en\n    otras ocasiones en esta C\u00e1mara, tanto en el Pleno como en la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos abiertos a hablar del intercambio\n    y de la promoci\u00f3n cultural, pero en igualdad de condiciones; y esto se\n    tiene que traducir en recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, todo eso tendr\u00e1 que\n    analizarse para impulsar ese plan de cooperaci\u00f3n y promoci\u00f3n cultural\n    que, insisto, tendr\u00e1 que tener en cuenta las competencias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ojal\u00e1 todos los\n    informes de los que disponemos, y espec\u00edficamente al que nos hemos\n    referido, est\u00e9n absolutamente equivocados, lo deseamos de verdad, porque\n    estamos seriamente preocupados por el destino al que se est\u00e1 conduciendo\n    al sector cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta tarde\n    tendremos ocasi\u00f3n de conocerlas con la comparecencia del secretario de\n    Estado en la Comisi\u00f3n de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promover la cultura\n    nos enriquecer\u00eda a todos, claro que s\u00ed, pero en igualdad de condiciones,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Estado espa\u00f1ol conviven distintas culturas y sabe\n    usted que en las comunidades aut\u00f3nomas reside la competencia exclusiva en\n    materia de cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que estar en igualdad de\n    condiciones, porque no puede ser que haya un museo emblem\u00e1tico a pocos\n    metros de aqu\u00ed que reciba unos determinados recursos y que si sumamos\n    todos los recursos que se destinan a una comunidad aut\u00f3noma que tiene las\n    competencias exclusivas en materia de cultura no lleguen a lo que recibe\n    un determinado museo de la capital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1], "cine": [4], "cultura": [2, 3], "industrias culturales": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es una situaci\u00f3n que tiene que\n    ver con una serie de factores que ser\u00eda complejo intentar analizar en\n    este momento, y m\u00e1s en el breve tiempo del que se dispone para esta\n    r\u00e9plica, que se relacionan fundamentalmente con la crisis econ\u00f3mica que\n    ha afectado no solo al sector cultural, sino a todos los sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me plantea usted la cuesti\u00f3n de las estrategias de cooperaci\u00f3n y\n    comunicaci\u00f3n cultural y me alegro mucho de que lo haga porque me parece\n    que todos tenemos claro el marco constitucional, en el cual efectivamente\n    la cultura es, en esencia, una competencia exclusiva de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, pero al Estado queda reservada la pol\u00edtica de comunicaci\u00f3n\n    cultural, y de esa pol\u00edtica de comunicaci\u00f3n cultural se desprenden\n    posibilidades inmensas de cooperaci\u00f3n cultural, que en el fondo es hacer\n    pol\u00edticas transversales sin poner en cuesti\u00f3n elementos que a usted le\n    preocupan, como es la diversidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me plantea usted la cuesti\u00f3n de las estrategias de cooperaci\u00f3n y\n    comunicaci\u00f3n cultural y me alegro mucho de que lo haga porque me parece\n    que todos tenemos claro el marco constitucional, en el cual efectivamente\n    la cultura es, en esencia, una competencia exclusiva de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, pero al Estado queda reservada la pol\u00edtica de comunicaci\u00f3n\n    cultural, y de esa pol\u00edtica de comunicaci\u00f3n cultural se desprenden\n    posibilidades inmensas de cooperaci\u00f3n cultural, que en el fondo es hacer\n    pol\u00edticas transversales sin poner en cuesti\u00f3n elementos que a usted le\n    preocupan, como es la diversidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que esta pol\u00edtica, si realmente conseguimos un acuerdo\n    con las comunidades aut\u00f3nomas para participar decisivamente en ella, es\n    una pol\u00edtica que con un uso muy limitado de recursos puede conseguir unos\n    resultados espectaculares en t\u00e9rminos de lo que representa la obligaci\u00f3n\n    constitucional del Estado con respecto a la cultura, que es la de\n    facilitar el acceso a la misma de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    s\u00ed puedo afirmar con manifiesta contundencia es que en ning\u00fan caso y de\n    ninguna manera detr\u00e1s de esta decisi\u00f3n fiscal existe alg\u00fan tipo de\n    prejuicio negativo, que tampoco s\u00e9 muy bien hacia qu\u00e9 pod\u00eda ser, porque\n    no estamos aumentando la fiscalidad -si la he entendido bien- del cine\n    espa\u00f1ol, no, estamos aumentando la fiscalidad de la entrada de todas las\n    pel\u00edculas, no de las pel\u00edculas\n    del cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto esencialmente las\n    preocupaciones del sector de las industrias culturales y creativas por\n    una situaci\u00f3n que, como usted sabe perfectamente, precede de forma muy\n    clara a esta decisi\u00f3n en el \u00e1mbito fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120912_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo hicieron tras a\u00f1os\n    produci\u00e9ndose reiteradas deslealtades, incumplimientos e incomprensiones\n    en relaci\u00f3n con Catalu\u00f1a: La negativa a abonar los 759 millones de la\n    disposici\u00f3n adicional tercera del Estatut o del Fondo de competitividad,\n    la negativa a cumplir con sentencias del Tribunal Constitucional, como el\n    Forcem, traspaso de becas o la gesti\u00f3n del 0,7 % social -por cierto,\n    reiterada ayer mismo por su grupo-, la desigualdad de trato en temas como\n    los peajes, un balance fiscal escandalosamente desequilibrado, el desaire\n    del Tribunal Constitucional frente al Estatut aprobado por los\n    parlamentos y ratificado en refer\u00e9ndum. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    primera que nadie puede, creo, dar lecciones a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 sobre\n    nuestro comportamiento en relaci\u00f3n con la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y los\n    instrumentos para conseguir esos objetivos -los m\u00e1s importantes,\n    l\u00f3gicamente- son: la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, las reformas\n    estructurales para lograr una mayor flexibilidad y competitividad de la\n    econom\u00eda, y la reestructuraci\u00f3n del sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque los\n    desempleados que van a perder el seguro de desempleo, los dependientes\n    que no tienen ayudas, los becarios que pierden las becas, los\n    universitarios que van a ver c\u00f3mo crecen y crecen sus matr\u00edculas, nada\n    tienen que agradecerle, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mi\u00e9rcoles pasado ya le dije que hab\u00eda habido una manifestaci\u00f3n en\n    Barcelona, que no era un l\u00edo ni una algarab\u00eda, que era la expresi\u00f3n de un\n    problema que tiene un trasfondo que va m\u00e1s all\u00e1 de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica consiste en reducir el\n    d\u00e9ficit p\u00fablico, como he dicho, porque si no lo reducimos no vamos a\n    poder financiarnos, como usted sabe muy bien; hacer reformas\n    estructurales que, como usted sabe muy bien, son necesarias para la\n    flexibilidad y la competitividad de la econom\u00eda, y reestructurar el\n    sector financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, como usted sabe, el pasado 14 de febrero, a\n    instancias de mi grupo pol\u00edtico, fue aprobada por esta C\u00e1mara una\n    proposici\u00f3n no de ley, con el apoyo de su grupo entre otros, en la que se\n    instaba al Gobierno, por una parte, a que realizara una valoraci\u00f3n sobre\n    la implantaci\u00f3n, cumplimiento y desarrollo de las medidas contenidas en\n    el Plan de derechos humanos aprobado por el Consejo de Ministros en el\n    2008 y que fue desarrollado durante la pasada legislatura y, por otra\n    parte, tambi\u00e9n mandataba al Gobierno actual para que presentara una\n    estrategia con medidas concretas en pol\u00edtica exterior e interior para la\n    promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de derechos humanos, y todo esto en cumplimiento\n    del compromiso internacional adoptado por Espa\u00f1a en relaci\u00f3n con la\n    Declaraci\u00f3n final de la Conferencia de Viena del a\u00f1o 1993, y que lo\n    presentara en esta C\u00e1mara en el tiempo m\u00e1s breve posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el secretario de Estado de\n    Econom\u00eda dijo esa misma ma\u00f1ana que estaban trabajando para que cuando\n    solicit\u00e1ramos la asistencia -ya sabe, en su terminolog\u00eda la asistencia es\n    rescate- fuera en las mejores condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    HA SIDO EL BALANCE DE LA LUCHA CONTRA LA DROGA DE LAS FUERZAS Y CUERPOS\n    DE SEGURIDAD DEL ESTADO DURANTE EL PASADO VERANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "cuerpo nacional": [4], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Gracias a la utilizaci\u00f3n de las redes sociales por el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, se\u00f1or ministro -de ah\u00ed espero la respuesta en\n    cuanto al balance que su se\u00f1or\u00eda pueda hacer de la actuaci\u00f3n de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado este verano-, se pudieron\n    detectar en Melilla, en mi circunscripci\u00f3n, y en M\u00e9rida focos de menudeo,\n    que no por ser menores dejan de ser importantes para el tr\u00e1fico de drogas\n    y de personas y de otras mafias ligadas a este tr\u00e1fico y a esta plaga del\n    tr\u00e1fico de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, en este tipo de\n    razones, hay que observar el cambio cualitativo que ha habido del tipo de\n    droga que se trafica, de la hero\u00edna y otras se ha pasado a la coca\u00edna,\n    por lo cual durante este verano el ministerio -y paso ya al segundo\n    bloque de razones- ha impulsado una serie de medidas a trav\u00e9s de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que conviene poner en \u00e9nfasis\n    aqu\u00ed en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a la utilizaci\u00f3n de las redes sociales por el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, se\u00f1or ministro -de ah\u00ed espero la respuesta en\n    cuanto al balance que su se\u00f1or\u00eda pueda hacer de la actuaci\u00f3n de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado este verano-, se pudieron\n    detectar en Melilla, en mi circunscripci\u00f3n, y en M\u00e9rida focos de menudeo,\n    que no por ser menores dejan de ser importantes para el tr\u00e1fico de drogas\n    y de personas y de otras mafias ligadas a este tr\u00e1fico y a esta plaga del\n    tr\u00e1fico de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por eso le pregunto, y espero una respuesta, cu\u00e1l ha sido,\n    a su criterio, el balance de la lucha contra la droga de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado durante este verano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a la utilizaci\u00f3n de las redes sociales por el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, se\u00f1or ministro -de ah\u00ed espero la respuesta en\n    cuanto al balance que su se\u00f1or\u00eda pueda hacer de la actuaci\u00f3n de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado este verano-, se pudieron\n    detectar en Melilla, en mi circunscripci\u00f3n, y en M\u00e9rida focos de menudeo,\n    que no por ser menores dejan de ser importantes para el tr\u00e1fico de drogas\n    y de personas y de otras mafias ligadas a este tr\u00e1fico y a esta plaga del\n    tr\u00e1fico de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "incremento": [8, 9, 10], "cuerpo nacional": [5, 6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or Guti\u00e9rrez, puedo manifestar, sin triunfalismo, por\n    supuesto, pero con evidente satisfacci\u00f3n, que a lo largo de este verano\n    y, concretando m\u00e1s, los pasados meses de julio y agosto, por ce\u00f1irnos a\n    un periodo muy cercano y, al mismo tiempo, muy limitado, el incremento de\n    la eficacia demostrada por el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil en lo que se refiere a la lucha contra el narcotr\u00e1fico ha sido\n    espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos meses del verano el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil han aprehendido, solo en lo que hace referencia a coca\u00edna, 6.890\n    kilos, que significa, en relaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior,\n    un incremento de 275 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de agosto, por ejemplo,\n    y fruto de esa cooperaci\u00f3n internacional a la que hago referencia, los\n    GEO del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda abordaron, a 50 millas de la costa\n    gaditana, un buque fletado por narcotraficantes colombianos con destino a\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agentes de la Comisar\u00eda General de la\n    Polic\u00eda Judicial, en colaboraci\u00f3n con el FBI de Boston, incautaron en el\n    puerto de Algeciras un contenedor con 373 kilos de coca\u00edna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo m\u00e1s\n    significativo es que esta operaci\u00f3n conjunta del FBI con la Polic\u00eda\n    judicial espa\u00f1ola signific\u00f3 un muy duro golpe contra el c\u00e1rtel de\n    Sinaloa, que sabe usted que est\u00e1 considerado como la mayor organizaci\u00f3n\n    criminal a nivel mundial... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or Guti\u00e9rrez, puedo manifestar, sin triunfalismo, por\n    supuesto, pero con evidente satisfacci\u00f3n, que a lo largo de este verano\n    y, concretando m\u00e1s, los pasados meses de julio y agosto, por ce\u00f1irnos a\n    un periodo muy cercano y, al mismo tiempo, muy limitado, el incremento de\n    la eficacia demostrada por el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil en lo que se refiere a la lucha contra el narcotr\u00e1fico ha sido\n    espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos meses del verano el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil han aprehendido, solo en lo que hace referencia a coca\u00edna, 6.890\n    kilos, que significa, en relaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior,\n    un incremento de 275 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de agosto, por ejemplo,\n    y fruto de esa cooperaci\u00f3n internacional a la que hago referencia, los\n    GEO del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda abordaron, a 50 millas de la costa\n    gaditana, un buque fletado por narcotraficantes colombianos con destino a\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or Guti\u00e9rrez, puedo manifestar, sin triunfalismo, por\n    supuesto, pero con evidente satisfacci\u00f3n, que a lo largo de este verano\n    y, concretando m\u00e1s, los pasados meses de julio y agosto, por ce\u00f1irnos a\n    un periodo muy cercano y, al mismo tiempo, muy limitado, el incremento de\n    la eficacia demostrada por el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil en lo que se refiere a la lucha contra el narcotr\u00e1fico ha sido\n    espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este resultado altamente satisfactorio se debe,\n    fundamentalmente, a dos razones: a la creciente profesionalizaci\u00f3n y\n    cualificaci\u00f3n de nuestros cuerpos policiales y, al mismo tiempo, al\n    incremento y fortalecimiento de la cooperaci\u00f3n internacional, que es\n    precisa para hacer frente a una manifestaci\u00f3n de la criminalidad de\n    evidente dimensi\u00f3n trasnacional, como es la del tr\u00e1fico de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos meses del verano el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil han aprehendido, solo en lo que hace referencia a coca\u00edna, 6.890\n    kilos, que significa, en relaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior,\n    un incremento de 275 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, en 2012 -como usted sabe-\n    estaban todav\u00eda sin adjudicar el montaje de la v\u00eda, la electrificaci\u00f3n,\n    las instalaciones de seguridad y comunicaciones y los suministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En estas circunstancias econ\u00f3micas, en la que la\n    mayor\u00eda de las familias lo est\u00e1n pasando muy mal, el cobro de estas\n    cantidades resulta una ayuda que en algunos casos deviene imprescindible\n    para aquellos con menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra,\n    he de felicitarla por recuperar el respeto por los ciudadanos y por el\n    dinero p\u00fablico, la seguridad y el rigor en la gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Les sugiero que dejen de usar el anticatalanismo como fuente de votos, que\n    dejen de acosar el catal\u00e1n -sea en Catalu\u00f1a, el Pa\u00eds Valenci\u00e1 o las\n    Illes-, que dejen en paz el modelo educativo catal\u00e1n, que facilita la\n    cohesi\u00f3n social y evita la segregaci\u00f3n de los alumnos en funci\u00f3n de la\n    lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La prioridad\n    en este momento es luchar contra la crisis econ\u00f3mica y contra la\n    desconfianza que se genera entre nuestros j\u00f3venes y mayores como\n    consecuencia del deterioro por la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a salir de esta crisis econ\u00f3mica\n    sin Catalu\u00f1a, porque es uno de los grandes motores de crecimiento\n    econ\u00f3mico de Espa\u00f1a y las pol\u00edticas del Gobierno de Espa\u00f1a pronto ser\u00e1n\n    eficaces para que veamos una nueva etapa de crecimiento y de creaci\u00f3n de\n    empleo en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Supondr\u00eda tener que cerrar hospitales y\n    centros educativos y echar a la calle a demasiados empleados p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1], "crisis econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay que buscar coherencia en pol\u00edtica y explic\u00e1rselo a\n    todos y tambi\u00e9n a los ciudadanos catalanes, que se aprob\u00f3 hace muy poco\n    tiempo, en el a\u00f1o 2009, una ley de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica que\n    compromet\u00eda unos recursos para Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n esos recursos para\n    Catalu\u00f1a hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno traer\u00e1 unos Presupuestos Generales del Estado\n    a esta C\u00e1mara donde habr\u00e1 inversiones para Catalu\u00f1a, no le quepa ninguna\n    duda, inversiones insertas en el cumplimiento del objetivo de d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, porque es lo que nos conviene para salir de la crisis econ\u00f3mica,\n    a Catalu\u00f1a y al conjunto de Espa\u00f1a: \u00bfLo tiene claro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESULTADO EST\u00c1 DANDO EL PLAN DE LUCHA CONTRA EL\n    EMPLEO IRREGULAR Y EL FRAUDE A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 RESULTADO EST\u00c1 DANDO EL PLAN DE LUCHA CONTRA EL\n    EMPLEO IRREGULAR Y EL FRAUDE A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [8, 9], "seguridad": [5, 6, 7], "econom\u00eda": [2, 3, 4], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Empleo y Seguridad Social, con el anterior Gobierno\n    socialista se aprob\u00f3 la llamada amnist\u00eda frente al fraude a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estas razones, por la importancia de la cuesti\u00f3n, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 resultado est\u00e1 dando el Plan de lucha contra el\n    empleo irregular y el fraude a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero \u00bfqu\u00e9\n    pasa en la lucha contra la econom\u00eda sumergida y en la lucha contra el\n    empleo irregular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda sumergida supone, primero, la desprotecci\u00f3n\n    del trabajador; segundo, la no recaudaci\u00f3n de cotizaciones; tercero, la\n    competencia il\u00edcita; cuarto, la injusticia y la insolidaridad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    hemos visto el fracaso de la amnist\u00eda frente al fraude en la Seguridad\n    Social y la nula e ineficiente lucha contra la econom\u00eda sumergida por\n    parte del anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Empleo y Seguridad Social, con el anterior Gobierno\n    socialista se aprob\u00f3 la llamada amnist\u00eda frente al fraude a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    hemos visto el fracaso de la amnist\u00eda frente al fraude en la Seguridad\n    Social y la nula e ineficiente lucha contra la econom\u00eda sumergida por\n    parte del anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estas razones, por la importancia de la cuesti\u00f3n, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 resultado est\u00e1 dando el Plan de lucha contra el\n    empleo irregular y el fraude a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, la lucha contra los defraudadores de\n    impuestos ha supuesto hasta julio un incremento de m\u00e1s del 15 %,\n    recaud\u00e1ndose 6.415 millones de euros, casi 850 millones de euros m\u00e1s que\n    el pasado a\u00f1o, un \u00e9xito en la gesti\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, resulta fundamental la lucha contra\n    el fraude fiscal y el incremento de la recaudaci\u00f3n tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6, 7, 8], "empresas": [3], "econom\u00eda": [4, 5], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Azpiroz, la lucha contra el fraude es una prioridad del Gobierno y,\n    por eso, el d\u00eda 27 de abril el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un Plan de\n    lucha contra el fraude en el empleo irregular y tambi\u00e9n a la Seguridad\n    Social, porque para nosotros los tiempos de crisis son los tiempos en los\n    que tenemos que buscar m\u00e1s el compromiso y la solidaridad de todos los\n    ciudadanos con las administraciones p\u00fablicas y con el sistema de\n    Seguridad Social y de prestaciones que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho tres cosas fundamentalmente, porque el fraude, como usted ha\n    dicho bien, es nocivo en tres \u00e1mbitos: primero, para el trabajador,\n    porque se merman sus derechos cuando trabaja en la econom\u00eda irregular; en\n    segundo lugar es malo tambi\u00e9n para las empresas, porque compiten en\n    desigualdad aquellas que cumplen con sus obligaciones con las\n    administraciones p\u00fablicas, con Hacienda y con la Seguridad Social, frente\n    a aquellas que no cumplen; en tercer lugar -y muy importante en estos\n    tiempos tambi\u00e9n-, se pone en riesgo el sistema de Seguridad Social porque\n    hay cotizaciones que no afloran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, este Gobierno ha dado mayores instrumentos a la\n    Inspecci\u00f3n, a trav\u00e9s de cambios legales en el C\u00f3digo Penal y tambi\u00e9n con\n    un proyecto de ley, que ya est\u00e1 en la C\u00e1mara, en el que se incrementan\n    las sanciones en la lucha contra el fraude de la econom\u00eda irregular y a\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho tres cosas fundamentalmente, porque el fraude, como usted ha\n    dicho bien, es nocivo en tres \u00e1mbitos: primero, para el trabajador,\n    porque se merman sus derechos cuando trabaja en la econom\u00eda irregular; en\n    segundo lugar es malo tambi\u00e9n para las empresas, porque compiten en\n    desigualdad aquellas que cumplen con sus obligaciones con las\n    administraciones p\u00fablicas, con Hacienda y con la Seguridad Social, frente\n    a aquellas que no cumplen; en tercer lugar -y muy importante en estos\n    tiempos tambi\u00e9n-, se pone en riesgo el sistema de Seguridad Social porque\n    hay cotizaciones que no afloran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho tres cosas fundamentalmente, porque el fraude, como usted ha\n    dicho bien, es nocivo en tres \u00e1mbitos: primero, para el trabajador,\n    porque se merman sus derechos cuando trabaja en la econom\u00eda irregular; en\n    segundo lugar es malo tambi\u00e9n para las empresas, porque compiten en\n    desigualdad aquellas que cumplen con sus obligaciones con las\n    administraciones p\u00fablicas, con Hacienda y con la Seguridad Social, frente\n    a aquellas que no cumplen; en tercer lugar -y muy importante en estos\n    tiempos tambi\u00e9n-, se pone en riesgo el sistema de Seguridad Social porque\n    hay cotizaciones que no afloran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, este Gobierno ha dado mayores instrumentos a la\n    Inspecci\u00f3n, a trav\u00e9s de cambios legales en el C\u00f3digo Penal y tambi\u00e9n con\n    un proyecto de ley, que ya est\u00e1 en la C\u00e1mara, en el que se incrementan\n    las sanciones en la lucha contra el fraude de la econom\u00eda irregular y a\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiroz, la lucha contra el fraude es una prioridad del Gobierno y,\n    por eso, el d\u00eda 27 de abril el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un Plan de\n    lucha contra el fraude en el empleo irregular y tambi\u00e9n a la Seguridad\n    Social, porque para nosotros los tiempos de crisis son los tiempos en los\n    que tenemos que buscar m\u00e1s el compromiso y la solidaridad de todos los\n    ciudadanos con las administraciones p\u00fablicas y con el sistema de\n    Seguridad Social y de prestaciones que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho tres cosas fundamentalmente, porque el fraude, como usted ha\n    dicho bien, es nocivo en tres \u00e1mbitos: primero, para el trabajador,\n    porque se merman sus derechos cuando trabaja en la econom\u00eda irregular; en\n    segundo lugar es malo tambi\u00e9n para las empresas, porque compiten en\n    desigualdad aquellas que cumplen con sus obligaciones con las\n    administraciones p\u00fablicas, con Hacienda y con la Seguridad Social, frente\n    a aquellas que no cumplen; en tercer lugar -y muy importante en estos\n    tiempos tambi\u00e9n-, se pone en riesgo el sistema de Seguridad Social porque\n    hay cotizaciones que no afloran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, este Gobierno ha dado mayores instrumentos a la\n    Inspecci\u00f3n, a trav\u00e9s de cambios legales en el C\u00f3digo Penal y tambi\u00e9n con\n    un proyecto de ley, que ya est\u00e1 en la C\u00e1mara, en el que se incrementan\n    las sanciones en la lucha contra el fraude de la econom\u00eda irregular y a\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EST\u00c1\n    SATISFECHO EL GOBIERNO CON EL INCREMENTO DE LAS TASAS UNIVERSITARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno le parece lo suficientemente dif\u00edcil, grave y\n    dram\u00e1tica la situaci\u00f3n que atraviesan la mayor\u00eda de las familias\n    espa\u00f1olas como para que su Gobierno, de forma irresponsable, suba las\n    tasas de las matr\u00edculas universitarias y baje y reduzca las becas y\n    ayudas a los estudiantes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, es igualmente\n    falsa la afirmaci\u00f3n que acaba de formular su se\u00f1or\u00eda de que se han\n    reducido las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "alumnos": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tira la piedra de los recortes, amenaza\n    a la educaci\u00f3n p\u00fablica, pero esconde la mano cuando estamos en el inicio\n    del curso educativo m\u00e1s dif\u00edcil para las familias espa\u00f1olas como\n    consecuencia de su gesti\u00f3n, que ya est\u00e1 en los anales posiblemente como\n    la peor y m\u00e1s da\u00f1ina para el sistema educativo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la operaci\u00f3n,\n    lamentablemente, subir las tasas y bajar las becas, agravar el\n    sufrimiento de las familias espa\u00f1olas, atacar a la educaci\u00f3n p\u00fablica y\n    deteriorar la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ecuaci\u00f3n que\n    usted y su Gobierno est\u00e1n montando es explosiva: menos profesores, menos\n    recursos pero m\u00e1s alumnos por aula; recortes presupuestarios de hasta\n    5.000 millones de euros -para 2015 su Gobierno recortar\u00e1 un punto del\n    producto interior bruto en inversi\u00f3n educativa-: subida colosal, como\n    dir\u00eda el se\u00f1or Rajoy, del IVA para el material escolar y, como colof\u00f3n,\n    una legislaci\u00f3n retr\u00f3grada que incorpora rev\u00e1lida, itinerarios y el\n    parche expr\u00e9s que quiere hacer usted para burlar al Supremo cuando no le\n    gustan sus sentencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ecuaci\u00f3n que\n    usted y su Gobierno est\u00e1n montando es explosiva: menos profesores, menos\n    recursos pero m\u00e1s alumnos por aula; recortes presupuestarios de hasta\n    5.000 millones de euros -para 2015 su Gobierno recortar\u00e1 un punto del\n    producto interior bruto en inversi\u00f3n educativa-: subida colosal, como\n    dir\u00eda el se\u00f1or Rajoy, del IVA para el material escolar y, como colof\u00f3n,\n    una legislaci\u00f3n retr\u00f3grada que incorpora rev\u00e1lida, itinerarios y el\n    parche expr\u00e9s que quiere hacer usted para burlar al Supremo cuando no le\n    gustan sus sentencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para completar la operaci\u00f3n est\u00e1n restringiendo el acceso a\n    las becas, subiendo las notas que dan derecho a las mismas, proponiendo\n    condiciones para su devoluci\u00f3n, lo nunca visto -hablan ustedes incluso\n    del embargo de las cuentas-, y aumentando el n\u00famero de cr\u00e9ditos que es\n    necesario para aprobar su renovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la operaci\u00f3n,\n    lamentablemente, subir las tasas y bajar las becas, agravar el\n    sufrimiento de las familias espa\u00f1olas, atacar a la educaci\u00f3n p\u00fablica y\n    deteriorar la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "becas": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente, se plantean una serie de\n    cuestiones acerca, por ejemplo, de la equidad, de que sean los\n    presupuestos de todos los que financien el 85 % del coste de alumnos que\n    pertenecen a familias que no tienen ninguna dificultad por razones de\n    renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego hay otras que tienen much\u00edsimas dificultades, y para eso hay\n    un sistema eficiente de becas y ayudas al estudio que, por mucho que\n    ustedes lo digan -y ya s\u00e9 que lo dicen todas y cada una de las veces que\n    me hacen preguntas sobre esta cuesti\u00f3n-, no por repetirlo mil veces se va\n    a cumplir la m\u00e1xima goebbelsiana de que repitiendo una mentira mil veces\n    se convierte en una verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las becas se mantienen como estaban, se\u00f1or\n    Luena, y por tanto lo \u00fanico que hemos hecho en ese sentido es elevar los\n    umbrales\n    acad\u00e9micos para que un alumno que recibe 6.000 euros del dinero de todos\n    los espa\u00f1oles no tenga que devolver esos 6.000 euros si se ha limitado a\n    presentarse -a presentarse, no a aprobar- a dos asignaturas de aquellas\n    en las que est\u00e1 matriculado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4, 5], "desarrollo": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "becas": [6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la fiambrera en los comedores\n    escolares es consecuencia de los recortes en educaci\u00f3n de m\u00e1s de 5.000\n    millones de euros que usted ha obligado a realizar a las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de\n    ni\u00f1os de 6 a 12 a\u00f1os para los que la educaci\u00f3n debe ser garant\u00eda de\n    igualdad, ni\u00f1os y ni\u00f1as que se sentar\u00e1n en una misma mesa de comedor con\n    otros compa\u00f1eros a los que s\u00ed servir\u00e1n comida y a ellos no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuche a la calle y, si tiene un poco de verg\u00fcenza, cambie\n    sus pol\u00edticas y no haga recortes en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Educar en\n    desigualdad es sembrar miseria y pobreza para el desarrollo de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas veces, demasiadas, hay alumnos\n    para los que la comida que toman en el comedor escolar gracias a la beca\n    de que disfrutan es la \u00fanica comida sana y equilibrada que realizar\u00e1n\n    durante el d\u00eda, y usted considera esa beca como una mera an\u00e9cdota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que siguen decidiendo sin consultar a nadie y, como muy bien\n    ha dicho la presidenta de la Federaci\u00f3n de padres de alumnos de mi\n    provincia, Castell\u00f3n, los padres se sientan como una diana donde van a\n    parar los dardos de sus recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El t\u00e1per es el resultado de la\n    reducci\u00f3n de becas de comedor y calificarlo de an\u00e9cdota es una\n    provocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos fiambreras, m\u00e1s\n    profesores y m\u00e1s becas de comedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 CONSIDERA QUE LOS COLEGIOS QUE DISCRIMINAN A LOS\n    ALUMNOS EN FUNCI\u00d3N DEL SEXO DEBEN SEGUIR SIENDO FINANCIADOS CON FONDOS\n    P\u00daBLICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPodr\u00eda decirnos por qu\u00e9 raz\u00f3n los colegios que discriminan a los alumnos\n    por sexo, en su mayor\u00eda escuelas de elite, deben seguir financi\u00e1ndose con\n    dinero p\u00fablico mientras usted recorta de forma salvaje la educaci\u00f3n\n    p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPodr\u00eda decirnos por qu\u00e9 raz\u00f3n los colegios que discriminan a los alumnos\n    por sexo, en su mayor\u00eda escuelas de elite, deben seguir financi\u00e1ndose con\n    dinero p\u00fablico mientras usted recorta de forma salvaje la educaci\u00f3n\n    p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, evidentemente, este Gobierno no plantea financiar a los\n    centros que discriminan y est\u00e1 planteando una cuesti\u00f3n completamente\n    distinta, porque no se tratar\u00eda ya\n    de financiar los centros que discriminan, porque si los centros\n    discriminan no solo no pueden ser financiados, sino que no pueden ser\n    parte leg\u00edtima del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [5], "centros": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfDe verdad cree que un ministro que ha recortado cerca de 5.000 millones a\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica puede seguir defendiendo que se financien escuelas\n    de elite, que adem\u00e1s discriminan a los alumnos, en contra de lo que ha\n    dicho el Tribunal Supremo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho -y le cito- que la educaci\u00f3n p\u00fablica ha dejado de\n    contribuir a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a usted y a la se\u00f1ora Rigau, en\n    Catalu\u00f1a, hemos empezado el curso con veinte mil alumnos m\u00e1s, dos mil\n    profesores menos, y cobrando a las familias dos euros al d\u00eda por llevar\n    el t\u00e1per, mientras pagamos 20 millones de euros al a\u00f1o a diecis\u00e9is\n    centros de elite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad cree que un ministro que ha recortado cerca de 5.000 millones a\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica puede seguir defendiendo que se financien escuelas\n    de elite, que adem\u00e1s discriminan a los alumnos, en contra de lo que ha\n    dicho el Tribunal Supremo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a usted y a la se\u00f1ora Rigau, en\n    Catalu\u00f1a, hemos empezado el curso con veinte mil alumnos m\u00e1s, dos mil\n    profesores menos, y cobrando a las familias dos euros al d\u00eda por llevar\n    el t\u00e1per, mientras pagamos 20 millones de euros al a\u00f1o a diecis\u00e9is\n    centros de elite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted defiende que se\n    subvencione a las familias m\u00e1s acomodadas del pa\u00eds y al Opus Dei mientras\n    recorta becas, profesores y sube las tasas universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "centros": [3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay algunos centros que ofrecen educaci\u00f3n diferenciada que\n    no est\u00e1n concertados y que efectivamente pueden responder a ese concepto,\n    pero yo he visto que son centros que est\u00e1n en Vallecas, que est\u00e1n en\n    municipios del cintur\u00f3n de Madrid, del cintur\u00f3n de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La convenci\u00f3n -que puede\n    tener treinta y ocho a\u00f1os o puede tener cincuenta y siete, pero est\u00e1\n    vigente y Espa\u00f1a es signataria de ella- contra la discriminaci\u00f3n en la\n    ense\u00f1anza, en su art\u00edculo segundo, se\u00f1ala con total claridad que no\n    constituye discriminaci\u00f3n ofrecer esa educaci\u00f3n diferenciada siempre y\n    cuando se haga de una forma equilibrada para chicos y chicas, y no\n    suponga una situaci\u00f3n de ventaja o desventaja para cualquiera de esos dos\n    sexos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    m\u00ed me parece que una educaci\u00f3n\n    como la diferenciada, que supone el 1 % en este momento de todo el sistema\n    educativo no universitario y menos de medio punto del total de centros es\n    una opci\u00f3n de libertad, que sea minoritaria o mayoritaria es una cuesti\u00f3n\n    distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, dice usted que se trata de\n    centros de elite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues mire, yo he mirado d\u00f3nde est\u00e1n los centros\n    concertados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos centros que ofrecen educaci\u00f3n diferenciada que\n    no est\u00e1n concertados y que efectivamente pueden responder a ese concepto,\n    pero yo he visto que son centros que est\u00e1n en Vallecas, que est\u00e1n en\n    municipios del cintur\u00f3n de Madrid, del cintur\u00f3n de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que las\n    sentencias se cumplen, pero las sentencias se cumplen en sus propios\n    t\u00e9rminos, y estas dos sentencias se refieren a dos centros en concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    m\u00ed me parece que una educaci\u00f3n\n    como la diferenciada, que supone el 1 % en este momento de todo el sistema\n    educativo no universitario y menos de medio punto del total de centros es\n    una opci\u00f3n de libertad, que sea minoritaria o mayoritaria es una cuesti\u00f3n\n    distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "desarrollo": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0], "empresas": [5, 6], "centros": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfHan incluido en Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda alg\u00fan tipo de ense\u00f1anza\n    sobre reducci\u00f3n del desperdicio de alimentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, el secretario\n    general de la Cruz Roja manifest\u00f3 que en 2011 hab\u00edan incrementado en un 5\n    % las personas que acuden a sus centros pidiendo alimentos; hoy seguro\n    que son m\u00e1s, muchos m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le preguntamos: \u00bfqu\u00e9 ha hecho este Gobierno para aprovechar y utilizar\n    eficazmente sus recursos alimentarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otro lado, seg\u00fan\n    el informe europeo de la Comisi\u00f3n de Agricultura y Desarrollo Rural, cada\n    a\u00f1o se pierden en Europa m\u00e1s alimentos sanos y comestibles, seg\u00fan algunas\n    estimaciones hasta el 50 % a lo largo de todos los eslabones de la cadena\n    agroalimentaria, hasta llegar en algunos casos al consumidor y que se\n    convierten en residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe recordar que el desperdicio de alimentos por los consumidores\n    en los pa\u00edses en desarrollo es m\u00ednimo, pues el desperdicio de alimentos\n    se debe principalmente a limitaciones financieras y t\u00e9cnicas en toda la\n    cadena de producci\u00f3n de alimentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que definir desperdicio de alimentos\n    como el conjunto de productos alimenticios descartados de la cadena\n    agroalimentaria por razones econ\u00f3micas, por razones est\u00e9ticas o por la\n    proximidad de la fecha de caducidad, pero que siguen siendo perfectamente\n    comestibles y adecuados para el consumo humano, y que a falta de posibles\n    usos alternativos terminan eliminados como residuos, lo que genera\n    externalidades negativas desde el punto de vista del medio ambiente,\n    costes econ\u00f3micos y p\u00e9rdida de beneficios para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todas esas medidas es necesario\n    implicar a las empresas agroalimentarias, a los mercados mayoristas, a\n    las tiendas, a las cadenas de distribuci\u00f3n, a la restauraci\u00f3n de\n    colectividades, a los restaurantes, a las administraciones p\u00fablicas, a\n    las ONG en las pr\u00e1cticas contra el despilfarro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [6, 7], "crisis econ\u00f3mica": [9], "proyectos": [15], "econom\u00eda": [14], "innovaci\u00f3n": [8], "calidad": [3, 4, 5], "empresas": [10, 11, 12, 13], "centros": [0], "recursos": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las organizaciones caritativas, la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Bancos de Alimentos y Cruz Roja Espa\u00f1ola colaboran con el ministerio en\n    las labores de almacenamiento y distribuci\u00f3n de los alimentos adquiridos\n    por el FEGA, a trav\u00e9s de los almacenes que los cincuenta bancos de\n    alimentos y los cincuenta y dos centros provinciales de Cruz Roja tienen\n    en todas las provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos planes de distribuci\u00f3n se aprueban anualmente por la\n    Comisi\u00f3n Europea en funci\u00f3n de las solicitudes recibidas de los Estados\n    miembros, y se asignan\n    los recursos econ\u00f3micos que se destinan a la compra de alimentos para su\n    distribuci\u00f3n gratuita entre las personas m\u00e1s necesitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos\n    recursos el Gobierno, mediante concurso p\u00fablico, ha adquirido 67.400\n    toneladas de productos alimenticios y ha ampliado la gama de productos a\n    los b\u00e1sicos como l\u00e1cteos y cereales en forma de pasta, galleta y cereales\n    infantiles, a\u00f1adiendo por primera vez legumbres, aceite de oliva,\n    conservas de pescado, zumos, fruta en conserva y adem\u00e1s alimentos\n    infantiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el cumplimiento de ese objetivo el Parlamento\n    Europeo considera necesario, entre otras recomendaciones, llevar a cabo\n    un an\u00e1lisis detallado de las causas del desperdicio en cada fase de la\n    cadena de producci\u00f3n y su posible correcci\u00f3n, y se\u00f1ala la necesidad de\n    evitar la confusi\u00f3n en las normas que regulan el etiquetado sobre temas\n    relativos a calidad y a inocuidad -a lo que se ha referido su se\u00f1or\u00eda-\n    para sacar del circuito lo estrictamente necesario y no consumible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    vamos a revisar en profundidad las normas de calidad de las diferentes\n    producciones con objeto de identificar los posibles requisitos normativos\n    que puedan estar ocasionando un aumento de la destrucci\u00f3n innecesaria de\n    alimentos, as\u00ed como las posibles limitaciones que existen para\n    reintroducir en el ciclo alimenticio dichos productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte quiero resaltar, se\u00f1or\u00eda, que en Espa\u00f1a desde hace\n    veinticinco a\u00f1os el Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio\n    Ambiente es el responsable de la ejecuci\u00f3n del Plan de distribuci\u00f3n de\n    alimentos de las personas m\u00e1s necesitadas de la Uni\u00f3n Europea, a trav\u00e9s\n    del Fondo espa\u00f1ol de garant\u00eda agraria, para facilitar la salida de los\n    productos agr\u00edcolas almacenados por los organismos de intervenci\u00f3n, en el\n    marco de la pol\u00edtica agraria com\u00fan, y al mismo tiempo adquirir y poner a\n    disposici\u00f3n de las personas m\u00e1s necesitadas alimentos b\u00e1sicos, pero de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de las pol\u00edticas de innovaci\u00f3n para la industria alimentaria\n    promoveremos los trabajos y proyectos destinados a favorecer el dise\u00f1o y\n    desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas que permitan disminuir el desecho de\n    alimentos o favorezcan su aprovechamiento y valorizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a\n    trabajar adem\u00e1s con otras administraciones en el desarrollo de campa\u00f1as\n    informativas dirigidas a los consumidores y a la restauraci\u00f3n en relaci\u00f3n\n    con el conocimiento de pr\u00e1cticas de conservaci\u00f3n de alimentos y la\n    importancia de reducci\u00f3n de desperdicios alimentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de las pol\u00edticas de innovaci\u00f3n para la industria alimentaria\n    promoveremos los trabajos y proyectos destinados a favorecer el dise\u00f1o y\n    desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas que permitan disminuir el desecho de\n    alimentos o favorezcan su aprovechamiento y valorizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actual crisis econ\u00f3mica que estamos padeciendo desde el a\u00f1o\n    2007 ha aumentado sensiblemente el n\u00famero de ciudadanos necesitados y de\n    familias que tienen actualmente a todos sus miembros en paro, que acuden\n    peri\u00f3dicamente a comedores sociales regidos tanto por instituciones\n    religiosas -C\u00e1ritas- como civiles -Cruz Roja- o fundaciones empresariales\n    o de particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 previsto que el ministerio\n    se incorpore a un plan de colaboraci\u00f3n entre algunas empresas de\n    diferentes eslabones de la cadena alimenticia destinado a tratar de\n    avanzar en la reducci\u00f3n del desperdicio de alimentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan lo\n    impulsa la Asociaci\u00f3n de Fabricantes y Distribuidores, Aecoc, y se basa\n    en la definici\u00f3n de un dec\u00e1logo de compromisos que las empresas se\n    comprometen a cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajaremos tambi\u00e9n en el dise\u00f1o de auditor\u00edas\n    sectoriales o de empresas destinadas a evaluar la eficiencia en la\n    gesti\u00f3n de residuos e identificar los productos de mejora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo\n    espa\u00f1ol de garant\u00eda agraria, en colaboraci\u00f3n con expertos en nutrici\u00f3n\n    del ministerio, establece la cesta de alimentos a adquirir mediante\n    procedimiento de licitaci\u00f3n p\u00fablica, en el que participan industrias y\n    empresas agroalimentarias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello y teniendo en cuenta la dif\u00edcil situaci\u00f3n que atraviesa la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y muchas econom\u00edas europeas, el Gobierno est\u00e1\n    trabajando en todos los foros comunitarios para defender la continuidad\n    de estos planes de ayuda a partir de 2014 en el marco de las\n    negociaciones presupuestarias de la Uni\u00f3n Europea para el periodo\n    2014-2020, con el fin de que sigan desempe\u00f1ando el papel tan importante\n    que cumplen con los m\u00e1s necesitados y con toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de las pol\u00edticas de innovaci\u00f3n para la industria alimentaria\n    promoveremos los trabajos y proyectos destinados a favorecer el dise\u00f1o y\n    desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas que permitan disminuir el desecho de\n    alimentos o favorezcan su aprovechamiento y valorizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... O bien los\n    ayuntamientos aportamos recursos directamente sustray\u00e9ndolos de otro\n    lugar para d\u00e1rselos a la gente que simple y llanamente tiene hambre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay\n    pa\u00edses que no lo quieren porque entienden que la austeridad\n    presupuestaria requiere hacer este recorte, pero probablemente en una\n    situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica como en la que estamos estos programas\n    tengan toda su dimensi\u00f3n y justificaci\u00f3n, y Espa\u00f1a va a trabajar por\n    mantenerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, haremos esta estad\u00edstica de mejora de la\n    eficiencia en la cadena alimentaria en el sentido de que se aproveche\n    todo, haremos ese plan para\n    cumplir los objetivos comunitarios trazados por el Parlamento Europeo y\n    por la Comisi\u00f3n Europea, y trabajaremos tambi\u00e9n en el marco de estimular\n    la responsabilidad social corporativa no solo de las grandes superficies,\n    sino tambi\u00e9n el otro eslab\u00f3n de la cadena de la industria agroalimentaria\n    -con la cual tenemos muy buenas relaciones-, a los efectos de que podamos\n    utilizar mejor los alimentos que no entran en los circuitos comerciales o\n    que salen de los circuitos comerciales pero que todav\u00eda est\u00e1n en\n    condiciones de seguridad de ser utilizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "educaci\u00f3n": [0], "proyectos": [34, 35], "econom\u00eda": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "innovaci\u00f3n": [11, 12, 13], "calidad": [3, 4], "empresas": [20, 21, 22, 23], "tecnolog\u00eda": [14, 15, 16], "recursos": [1, 2], "investigaci\u00f3n": [17], "ciencia": [18, 19]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo consideramos\n    que es evidente que existe un desaf\u00edo asociado para todos los que estamos\n    en una\n    cierta responsabilidad pol\u00edtica, que es la de identificar las necesidades\n    futuras de contrataci\u00f3n y desarrollar programas espec\u00edficos de formaci\u00f3n\n    y educaci\u00f3n bien dise\u00f1ados para explotar despu\u00e9s el conocimiento\n    cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico que se transferir\u00e1 a las empresas en la\n    emergente econom\u00eda verde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos centramos en aspectos\n    medioambientales y econ\u00f3micos hemos de hace frente, desde luego en este\n    momento, a una escasez de recursos pero a la vez al cumplimiento de los\n    requisitos que contribuyen a una disminuci\u00f3n de los efectos de la emisi\u00f3n\n    de gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se reconoce que es posible crear oportunidades de empleo de\n    calidad, nuevos empleos, mediante inversiones del sector p\u00fablico y el\n    privado, en conjunto, en innovaciones cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas, en\n    obras p\u00fablicas para restaurar, regenerar y conservar recursos naturales y\n    ecosistemas, pero tambi\u00e9n en servicios sociales y servicios comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta imprescindible crear empleo de\n    calidad y crecimiento econ\u00f3mico, creo que todos estamos de acuerdo en\n    este aspecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se reconoce que es posible crear oportunidades de empleo de\n    calidad, nuevos empleos, mediante inversiones del sector p\u00fablico y el\n    privado, en conjunto, en innovaciones cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas, en\n    obras p\u00fablicas para restaurar, regenerar y conservar recursos naturales y\n    ecosistemas, pero tambi\u00e9n en servicios sociales y servicios comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, apuesta por enfocar la crisis como una\n    oportunidad para salir del actual modelo y potenciar nuevos sectores, es\n    decir, crear un nuevo modelo econ\u00f3mico de desarrollo m\u00e1s sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adem\u00e1s realizamos un breve repaso de las\n    distintas cumbres del clima que se han celebrado desde la de Estocolmo,\n    en 1972, donde empieza a aparecer el inter\u00e9s por los temas\n    medioambientales, pasando por R\u00edo, en 1992, donde se se\u00f1ala la\n    interrelaci\u00f3n entre el desarrollo y el crecimiento econ\u00f3mico y aparece\n    por primera vez ese concepto de desarrollo sostenible, observamos que se\n    ha ido constatando la necesidad de una mayor voluntad pol\u00edtica, la\n    necesidad de una mayor voluntad que consiga un desarrollo humano\n    sostenible -desarrollo de personas y a la vez sostenible-, pero no solo\n    sostenible medioambientalmente sino socialmente, que erradique la\n    pobreza, que busque la reducci\u00f3n de emisiones contaminantes y, en\n    definitiva, que cree desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, aparece la\n    preocupaci\u00f3n por el elevado desempleo juvenil, el reconocimiento del\n    importante papel de las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaciones en el\n    desarrollo de cualquier pa\u00eds, la necesidad de un trabajo colaborativo\n    entre el sector p\u00fablico y el privado, el reconocimiento de la importante\n    contribuci\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda en el desarrollo sostenible o\n    el reconocimiento de que la econom\u00eda verde es uno de los grandes activos\n    para la consecuci\u00f3n de un desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como hemos dicho, resulta evidente que en la actual\n    estrechez del mercado crediticio esta estrechez supone un obst\u00e1culo para\n    la generaci\u00f3n de nuevas empresas y nuevos proyectos en esta econom\u00eda\n    verde, y esta situaci\u00f3n se agrava m\u00e1s si en los \u00e1mbitos de desarrollo\n    tecnol\u00f3gico a\u00fan incipientes existe una cierta incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de un fondo de inversi\u00f3n dirigido a\n    sectores verdes facilitar\u00eda el desarrollo de un mercado de capitales\n    mixto p\u00fablico y privado, invirtiendo como capital semilla de empresas en\n    tecnolog\u00edas incipientes o en empresas m\u00e1s desarrolladas para su\n    diversificaci\u00f3n, crecimiento internacional o simplemente crecimiento en\n    \u00e1reas en las que ya est\u00e1n trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actuaciones como impulsar\n    el desarrollo del crecimiento avanzado en el \u00e1mbito verde; apoyar la\n    transferencia de conocimiento a las empresas como en el caso del\n    sustainable construction living lab de Lisboa, un ejemplo desde luego\n    interesante; favorecer el crecimiento empresarial y la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas y empleos evidentemente o impulsar la demanda local verde en\n    sectores en los que ya se est\u00e1 trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una econom\u00eda basada en principios\n    medioambientales que incremente la participaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n y el\n    conocimiento dentro de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta innegable que cualquier tipo de crecimiento econ\u00f3mico a medio y\n    largo plazo debe estar cimentado sobre una pol\u00edtica de apoyo a la\n    innovaci\u00f3n y dedicada a la transferencia de tecnolog\u00eda al sector\n    industrial, al objeto de potenciar sectores verdes que sean competitivos\n    a medio y largo plazo, es decir, la adopci\u00f3n de un conjunto de pol\u00edticas\n    p\u00fablicas -regulaciones, incentivos, acuerdos internacionales- podr\u00e1 no\n    solo revertir el deterioro ambiental sino adem\u00e1s crear riqueza,\n    crecimiento econ\u00f3mico y conseguir una equidad social mayor que la que\n    tenemos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, existe un compromiso de cooperaci\u00f3n internacional para promover\n    la inversi\u00f3n en ciencia, innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda, en definitiva, en\n    utilizar la tecnolog\u00eda y la ciencia como medio para colaborar entre\n    instituciones p\u00fablicas y privadas, sectores de investigaci\u00f3n, industria,\n    universidades, organizaciones no gubernamentales e instituciones\n    p\u00fablicas, todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta innegable que cualquier tipo de crecimiento econ\u00f3mico a medio y\n    largo plazo debe estar cimentado sobre una pol\u00edtica de apoyo a la\n    innovaci\u00f3n y dedicada a la transferencia de tecnolog\u00eda al sector\n    industrial, al objeto de potenciar sectores verdes que sean competitivos\n    a medio y largo plazo, es decir, la adopci\u00f3n de un conjunto de pol\u00edticas\n    p\u00fablicas -regulaciones, incentivos, acuerdos internacionales- podr\u00e1 no\n    solo revertir el deterioro ambiental sino adem\u00e1s crear riqueza,\n    crecimiento econ\u00f3mico y conseguir una equidad social mayor que la que\n    tenemos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, aparece la\n    preocupaci\u00f3n por el elevado desempleo juvenil, el reconocimiento del\n    importante papel de las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaciones en el\n    desarrollo de cualquier pa\u00eds, la necesidad de un trabajo colaborativo\n    entre el sector p\u00fablico y el privado, el reconocimiento de la importante\n    contribuci\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda en el desarrollo sostenible o\n    el reconocimiento de que la econom\u00eda verde es uno de los grandes activos\n    para la consecuci\u00f3n de un desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, existe un compromiso de cooperaci\u00f3n internacional para promover\n    la inversi\u00f3n en ciencia, innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda, en definitiva, en\n    utilizar la tecnolog\u00eda y la ciencia como medio para colaborar entre\n    instituciones p\u00fablicas y privadas, sectores de investigaci\u00f3n, industria,\n    universidades, organizaciones no gubernamentales e instituciones\n    p\u00fablicas, todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, existe un compromiso de cooperaci\u00f3n internacional para promover\n    la inversi\u00f3n en ciencia, innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda, en definitiva, en\n    utilizar la tecnolog\u00eda y la ciencia como medio para colaborar entre\n    instituciones p\u00fablicas y privadas, sectores de investigaci\u00f3n, industria,\n    universidades, organizaciones no gubernamentales e instituciones\n    p\u00fablicas, todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, aparece la\n    preocupaci\u00f3n por el elevado desempleo juvenil, el reconocimiento del\n    importante papel de las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaciones en el\n    desarrollo de cualquier pa\u00eds, la necesidad de un trabajo colaborativo\n    entre el sector p\u00fablico y el privado, el reconocimiento de la importante\n    contribuci\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda en el desarrollo sostenible o\n    el reconocimiento de que la econom\u00eda verde es uno de los grandes activos\n    para la consecuci\u00f3n de un desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, existe un compromiso de cooperaci\u00f3n internacional para promover\n    la inversi\u00f3n en ciencia, innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda, en definitiva, en\n    utilizar la tecnolog\u00eda y la ciencia como medio para colaborar entre\n    instituciones p\u00fablicas y privadas, sectores de investigaci\u00f3n, industria,\n    universidades, organizaciones no gubernamentales e instituciones\n    p\u00fablicas, todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como hemos dicho, resulta evidente que en la actual\n    estrechez del mercado crediticio esta estrechez supone un obst\u00e1culo para\n    la generaci\u00f3n de nuevas empresas y nuevos proyectos en esta econom\u00eda\n    verde, y esta situaci\u00f3n se agrava m\u00e1s si en los \u00e1mbitos de desarrollo\n    tecnol\u00f3gico a\u00fan incipientes existe una cierta incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de un fondo de inversi\u00f3n dirigido a\n    sectores verdes facilitar\u00eda el desarrollo de un mercado de capitales\n    mixto p\u00fablico y privado, invirtiendo como capital semilla de empresas en\n    tecnolog\u00edas incipientes o en empresas m\u00e1s desarrolladas para su\n    diversificaci\u00f3n, crecimiento internacional o simplemente crecimiento en\n    \u00e1reas en las que ya est\u00e1n trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actuaciones como impulsar\n    el desarrollo del crecimiento avanzado en el \u00e1mbito verde; apoyar la\n    transferencia de conocimiento a las empresas como en el caso del\n    sustainable construction living lab de Lisboa, un ejemplo desde luego\n    interesante; favorecer el crecimiento empresarial y la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas y empleos evidentemente o impulsar la demanda local verde en\n    sectores en los que ya se est\u00e1 trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo consideramos\n    que es evidente que existe un desaf\u00edo asociado para todos los que estamos\n    en una\n    cierta responsabilidad pol\u00edtica, que es la de identificar las necesidades\n    futuras de contrataci\u00f3n y desarrollar programas espec\u00edficos de formaci\u00f3n\n    y educaci\u00f3n bien dise\u00f1ados para explotar despu\u00e9s el conocimiento\n    cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico que se transferir\u00e1 a las empresas en la\n    emergente econom\u00eda verde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos adem\u00e1s que invertir en una\n    econom\u00eda verde ayuda a construir puentes entre el presente, creando\n    empleo y crecimiento, y el futuro sentando las bases de una Europa\n    pr\u00f3spera y comprometida adem\u00e1s con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, las\n    perspectivas desfavorables para el crecimiento econ\u00f3mico, especialmente\n    en pa\u00edses desarrollados, y el desaf\u00edo de financiar esa transici\u00f3n hacia\n    la econom\u00eda verde constituyen una cierta amenaza a la fr\u00e1gil recuperaci\u00f3n\n    de esta crisis financiera y econ\u00f3mica mundial que estamos viviendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en el contexto\n    econ\u00f3mico actual nos encontramos ante una gran oportunidad para impulsar\n    la necesidad de ese cambio hacia un modelo productivo distinto, hacia una\n    econom\u00eda con una mayor diversidad de alternativas y tambi\u00e9n de\n    oportunidades econ\u00f3micas pero sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una econom\u00eda basada en principios\n    medioambientales que incremente la participaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n y el\n    conocimiento dentro de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el informe de mayo de 2012 del Observatorio de la sostenibilidad en\n    Espa\u00f1a se aborda el tema de la econom\u00eda verde como una posible respuesta\n    a la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el mencionado informe se afirma adem\u00e1s que este planteamiento va en l\u00ednea\n    con nuevas orientaciones, como el llamado Global green new deal,\n    auspiciado por las Naciones Unidas, o la denominada tercera revoluci\u00f3n\n    industrial, que augura la creaci\u00f3n de miles de empleos en este sector,\n    empleos verdes o econom\u00eda verde, como se la quiera denominar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, aparece la\n    preocupaci\u00f3n por el elevado desempleo juvenil, el reconocimiento del\n    importante papel de las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaciones en el\n    desarrollo de cualquier pa\u00eds, la necesidad de un trabajo colaborativo\n    entre el sector p\u00fablico y el privado, el reconocimiento de la importante\n    contribuci\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda en el desarrollo sostenible o\n    el reconocimiento de que la econom\u00eda verde es uno de los grandes activos\n    para la consecuci\u00f3n de un desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente tambi\u00e9n en\n    la estrategia 2020 -la estrategia europea- se afirma que la salida de la\n    crisis deber\u00eda ser el punto de entrada de una nueva econom\u00eda social del\n    mercado sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como hemos dicho, resulta evidente que en la actual\n    estrechez del mercado crediticio esta estrechez supone un obst\u00e1culo para\n    la generaci\u00f3n de nuevas empresas y nuevos proyectos en esta econom\u00eda\n    verde, y esta situaci\u00f3n se agrava m\u00e1s si en los \u00e1mbitos de desarrollo\n    tecnol\u00f3gico a\u00fan incipientes existe una cierta incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo consideramos\n    que es evidente que existe un desaf\u00edo asociado para todos los que estamos\n    en una\n    cierta responsabilidad pol\u00edtica, que es la de identificar las necesidades\n    futuras de contrataci\u00f3n y desarrollar programas espec\u00edficos de formaci\u00f3n\n    y educaci\u00f3n bien dise\u00f1ados para explotar despu\u00e9s el conocimiento\n    cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico que se transferir\u00e1 a las empresas en la\n    emergente econom\u00eda verde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como hemos dicho, resulta evidente que en la actual\n    estrechez del mercado crediticio esta estrechez supone un obst\u00e1culo para\n    la generaci\u00f3n de nuevas empresas y nuevos proyectos en esta econom\u00eda\n    verde, y esta situaci\u00f3n se agrava m\u00e1s si en los \u00e1mbitos de desarrollo\n    tecnol\u00f3gico a\u00fan incipientes existe una cierta incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta actuaci\u00f3n podr\u00eda ser combinada\n    con acciones de financiaci\u00f3n directa de proyectos relacionados con\n    actuaciones verdes o utilizarse simplemente como un mero prestatario de\n    fondos a un inter\u00e9s bajo y a muy largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5, 6, 7], "proyectos": [41, 42], "econom\u00eda": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40], "incremento": [43, 44], "innovaci\u00f3n": [8, 9, 10, 11, 12], "empresas": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "tecnolog\u00eda": [13, 14, 15, 16], "recursos": [0, 1, 2, 3, 4], "investigaci\u00f3n": [17, 18, 19, 20], "ciencia": [21, 22, 23, 24]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La necesidad de optimizar los escasos recursos disponibles\n    nos obliga a buscar la excelencia innovadora a nivel de investigador, de\n    laboratorio o de centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma creo que podr\u00edamos\n    asegurar y garantizar que la investigaci\u00f3n financiada con recursos\n    p\u00fablicos tendr\u00e1 rentabilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno comparte plenamente la estrategia\n    2020 de la Uni\u00f3n y de ah\u00ed su compromiso con sus l\u00edneas prioritarias en\n    materia de econom\u00eda sostenible, como son la econom\u00eda baja en carbono, las\n    energ\u00edas limpias, el uso eficiente de los recursos, la sostenibilidad y\n    crecimiento responsable, una eficiente gesti\u00f3n de los recursos naturales,\n    especialmente de los h\u00eddricos, el reciclaje o la concienciaci\u00f3n ciudadana\n    en todas estas materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellos, perm\u00edtame\n    destacarle un transporte m\u00e1s eficiente, tanto en los medios p\u00fablicos como\n    en los privados; un uso racional, solidario y sostenible de los recursos\n    h\u00eddricos; una eficiencia y ahorro energ\u00e9tico, de los que yo creo que la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 empezando a dar ejemplo, y un crecimiento\n    econ\u00f3mico basado en bajos niveles de emisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las actuaciones aprobadas tienen en com\u00fan la incorporaci\u00f3n de\n    tecnolog\u00edas punteras de producci\u00f3n que posibiliten ahorros energ\u00e9ticos o\n    mejoras de eficiencia en el uso de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El CDTI, como usted y sus se\u00f1or\u00edas conocen perfectamente, es una\n    agencia dedicada al fomento de la innovaci\u00f3n empresarial y cuenta con\n    instrumentos variados para apoyar la actividad emprendedora en diferentes\n    etapas de su desarrollo, desde la iniciativa Innotec, de apoyo a la\n    creaci\u00f3n de empresas y la promoci\u00f3n de la participaci\u00f3n en las ayudas\n    europeas para empresas, a los novedosos fondos de capital riesgo\n    Innvierte que se han creado recientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fondo impulsa al desarrollo de proyectos\n    de reducci\u00f3n de emisi\u00f3n de gases de efecto invernadero en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora Tapia, el objetivo que se persigue es doble,\n    en primer lugar, ser capaces de reducir nuestras emisiones en los\n    sectores difusos y, en segundo lugar, favorecer el desarrollo de una\n    actividad econ\u00f3mica baja en carbono en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, si queremos competir internacionalmente es imprescindible,\n    como resaltaba usted anteriormente, incrementar la capacidad de\n    innovaci\u00f3n de nuestro tejido empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tenemos una hoja\n    de ruta, si me permite, se\u00f1ora Tapia, que es la Ley de la ciencia, la\n    tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n que fue aprobada con un apoyo muy amplio, con\n    un apoyo muy extenso, con un apoyo muy importante y que en estos momentos\n    el Gobierno est\u00e1 desarrollando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la creaci\u00f3n del Consejo de Pol\u00edtica\n    Cient\u00edfica, Tecnol\u00f3gica y de Innovaci\u00f3n, que ayer mismo se constituy\u00f3, en\n    el cual est\u00e1n representados tanto la Administraci\u00f3n General del Estado\n    como las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero insistir en que la investigaci\u00f3n debe estar dirigida hacia\n    la resoluci\u00f3n innovadora de los problemas a los que se enfrenta la\n    sociedad y esto lo conseguiremos si lo que se financia en el campo de la\n    innovaci\u00f3n tiene una clara orientaci\u00f3n hacia la transferencia y un\n    impacto en el sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El CDTI, como usted y sus se\u00f1or\u00edas conocen perfectamente, es una\n    agencia dedicada al fomento de la innovaci\u00f3n empresarial y cuenta con\n    instrumentos variados para apoyar la actividad emprendedora en diferentes\n    etapas de su desarrollo, desde la iniciativa Innotec, de apoyo a la\n    creaci\u00f3n de empresas y la promoci\u00f3n de la participaci\u00f3n en las ayudas\n    europeas para empresas, a los novedosos fondos de capital riesgo\n    Innvierte que se han creado recientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Tapia, me alegra tener esta oportunidad para hablar en esta C\u00e1mara\n    de medidas orientadas a la generaci\u00f3n de crecimiento de empleo y\n    fundamentalmente en relaci\u00f3n con todo lo que son tecnolog\u00edas verdes y la\n    transferencia de tecnolog\u00eda al sector industrial, que ha sido su primera\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tenemos una hoja\n    de ruta, si me permite, se\u00f1ora Tapia, que es la Ley de la ciencia, la\n    tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n que fue aprobada con un apoyo muy amplio, con\n    un apoyo muy extenso, con un apoyo muy importante y que en estos momentos\n    el Gobierno est\u00e1 desarrollando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    incentivar todo tipo de instrumentos de transferencia desde el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda hacia el resto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a por primera vez est\u00e1 absolutamente alineada con las estrategias de\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de investigaci\u00f3n, ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, como tambi\u00e9n conoce perfectamente, la creaci\u00f3n de la\n    agencia estatal de investigaci\u00f3n que va a intentar aglutinar, coordinar,\n    priorizar y maximizar los esfuerzos en materia de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero insistir en que la investigaci\u00f3n debe estar dirigida hacia\n    la resoluci\u00f3n innovadora de los problemas a los que se enfrenta la\n    sociedad y esto lo conseguiremos si lo que se financia en el campo de la\n    innovaci\u00f3n tiene una clara orientaci\u00f3n hacia la transferencia y un\n    impacto en el sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma creo que podr\u00edamos\n    asegurar y garantizar que la investigaci\u00f3n financiada con recursos\n    p\u00fablicos tendr\u00e1 rentabilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a por primera vez est\u00e1 absolutamente alineada con las estrategias de\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de investigaci\u00f3n, ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tenemos una hoja\n    de ruta, si me permite, se\u00f1ora Tapia, que es la Ley de la ciencia, la\n    tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n que fue aprobada con un apoyo muy amplio, con\n    un apoyo muy extenso, con un apoyo muy importante y que en estos momentos\n    el Gobierno est\u00e1 desarrollando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tiene que hacer es establecer las\n    directrices generales de la pol\u00edtica de ciencia en Espa\u00f1a y evitar en\n    momentos de dificultades financieras, de restricciones presupuestarias la\n    dispersi\u00f3n y la asistencia de redundancias en los planes de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    incentivar todo tipo de instrumentos de transferencia desde el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda hacia el resto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a por primera vez est\u00e1 absolutamente alineada con las estrategias de\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de investigaci\u00f3n, ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed las medidas que tienen que ver con el I+D+i y especialmente las\n    dirigidas a las peque\u00f1as y medianas empresas son fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, que existen pocas empresas, bastantes\n    m\u00e1s en el \u00e1mbito del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Navarra, por ejemplo, que est\u00e9n orientadas a la producci\u00f3n de bienes y\n    servicios de alto contenido tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, las dificultades de financiaci\u00f3n que\n    est\u00e1n sufriendo gran parte de las empresas espa\u00f1olas, y tambi\u00e9n numerosas\n    actividades en otros \u00e1mbitos que van m\u00e1s all\u00e1 del estrictamente\n    empresarial que es una r\u00e9mora importante, a priori. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para este Gobierno uno de los\n    objetivos estrat\u00e9gicos en materia de I+D+i es el incremento de la\n    participaci\u00f3n empresarial a trav\u00e9s de empresas con base tecnol\u00f3gica\n    orientadas hacia la producci\u00f3n de bienes y servicios que resuelvan los\n    retos fundamentales a los cuales nos enfrentamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El CDTI, como usted y sus se\u00f1or\u00edas conocen perfectamente, es una\n    agencia dedicada al fomento de la innovaci\u00f3n empresarial y cuenta con\n    instrumentos variados para apoyar la actividad emprendedora en diferentes\n    etapas de su desarrollo, desde la iniciativa Innotec, de apoyo a la\n    creaci\u00f3n de empresas y la promoci\u00f3n de la participaci\u00f3n en las ayudas\n    europeas para empresas, a los novedosos fondos de capital riesgo\n    Innvierte que se han creado recientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo del CDTI a la\n    participaci\u00f3n de nuestras empresas en el VII programa marco de la Uni\u00f3n\n    Europea ha dado resultados muy positivos en cuestiones relacionadas con\n    la sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera sociedad es Innvierte Econom\u00eda\n    Sostenible Coinversi\u00f3n, dirigida a realizar inversiones directas en\n    empresas innovadoras, y la segunda Innvierte Econom\u00eda Sostenible para\n    realizar inversiones en otras entidades de capital riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reformas econ\u00f3micas que se incluyen en\n    nuestro plan de reformas estructurales permiten, como se puso de\n    manifiesto en el mismo, un crecimiento, incrementar el crecimiento\n    potencial de la econom\u00eda espa\u00f1ola a medio y largo plazo y generar puestos\n    de trabajo tambi\u00e9n a medio y largo plazo; de acuerdo con la proyecci\u00f3n al\n    a\u00f1o 2020 era un incremento del crecimiento potencial de 0,5 puntos y de\n    la generaci\u00f3n de empleo de cerca de dos millones de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que pasar de la cultura de la subvenci\u00f3n a la cultura de lo que ser\u00eda la\n    medici\u00f3n de los resultados para lo que es el conjunto de nuestra\n    sociedad, porque salvo notables excepciones que usted conoce\n    perfectamente la econom\u00eda espa\u00f1ola ha mostrado tradicionalmente una\n    escasa capacidad innovadora, sobre todo, si la comparamos con otros\n    pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno comparte plenamente la estrategia\n    2020 de la Uni\u00f3n y de ah\u00ed su compromiso con sus l\u00edneas prioritarias en\n    materia de econom\u00eda sostenible, como son la econom\u00eda baja en carbono, las\n    energ\u00edas limpias, el uso eficiente de los recursos, la sostenibilidad y\n    crecimiento responsable, una eficiente gesti\u00f3n de los recursos naturales,\n    especialmente de los h\u00eddricos, el reciclaje o la concienciaci\u00f3n ciudadana\n    en todas estas materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00e1mbitos no est\u00e1n \u00fanicamente circunscritos,\n    como usted conoce perfectamente, al Ministerio de Econom\u00eda, sino que\n    tambi\u00e9n el Ministerio de Industria y el de Agricultura y Medio Ambiente\n    trabajan para conseguir estos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le detalle alguno de los programas que est\u00e1 llevando a cabo\n    el Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad impulsados sobre todo por el\n    CDTI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera sociedad es Innvierte Econom\u00eda\n    Sostenible Coinversi\u00f3n, dirigida a realizar inversiones directas en\n    empresas innovadoras, y la segunda Innvierte Econom\u00eda Sostenible para\n    realizar inversiones en otras entidades de capital riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas\n    de competitividad, se\u00f1or\u00eda, no solo afectan al ministerio de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumidas cuentas, se\u00f1or\u00edas, ya para acabar, m\u00e1s all\u00e1 de lo que es el\n    ajuste presupuestario, que vuelvo a repetir que es ineludible, existe la\n    imperiosa necesidad de tomar medidas y efectuar reformas para hacer de\n    Espa\u00f1a una econom\u00eda que crezca, que incremente su potencial a medio plazo\n    y que mejore su posici\u00f3n competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cualquier\n    forma, de lo que pueden estar convencidos, se\u00f1ora Tapia, se\u00f1or\u00edas, es de\n    que el Gobierno seguir\u00e1 apoyando las tecnolog\u00edas verdes y la mejora de la\n    posici\u00f3n competitiva de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la misma l\u00ednea de\n    apoyos a los proyectos, en este caso dependientes del Ministerio de\n    Agricultura -lo comentaba anteriormente el ministro de Agricultura-,\n    podemos citar el recientemente creado Fondo de carbono como instrumento\n    de financiaci\u00f3n clim\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fondo impulsa al desarrollo de proyectos\n    de reducci\u00f3n de emisi\u00f3n de gases de efecto invernadero en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reformas econ\u00f3micas que se incluyen en\n    nuestro plan de reformas estructurales permiten, como se puso de\n    manifiesto en el mismo, un crecimiento, incrementar el crecimiento\n    potencial de la econom\u00eda espa\u00f1ola a medio y largo plazo y generar puestos\n    de trabajo tambi\u00e9n a medio y largo plazo; de acuerdo con la proyecci\u00f3n al\n    a\u00f1o 2020 era un incremento del crecimiento potencial de 0,5 puntos y de\n    la generaci\u00f3n de empleo de cerca de dos millones de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para este Gobierno uno de los\n    objetivos estrat\u00e9gicos en materia de I+D+i es el incremento de la\n    participaci\u00f3n empresarial a trav\u00e9s de empresas con base tecnol\u00f3gica\n    orientadas hacia la producci\u00f3n de bienes y servicios que resuelvan los\n    retos fundamentales a los cuales nos enfrentamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [11], "innovaci\u00f3n": [4], "calidad": [3], "empresas": [9, 10], "centros": [0], "recursos": [1, 2], "investigaci\u00f3n": [7], "ciencia": [8], "tecnolog\u00eda": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando habla de\n    organismos de investigaci\u00f3n creo que se le ha pasado mencionar uno que\n    desde luego para Euskadi, para el Pa\u00eds Vasco, es muy importante, que son\n    los centros tecnol\u00f3gicos, unos organismos de investigaci\u00f3n muy cercanos a\n    las empresas, y cuando usted ha hablado de universidades, OPI y empresas,\n    se nos ha olvidado este aspecto y creo que desarrollan una labor muy\n    importante, son los que han impulsado que Euskadi est\u00e9 donde est\u00e9, entre\n    otros, y debemos considerarlos espec\u00edficamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la interpelaci\u00f3n del d\u00eda de hoy, estamos de\n    acuerdo en que debe ser algo que impregne el conjunto de las actuaciones,\n    pero consideramos que s\u00ed debe existir un fondo espec\u00edfico para\n    impulsarlas, porque las actuaciones al final suelen requerir de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que nos gustar\u00eda poner en marcha: actuaciones s\u00ed, pero\n    con recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, trabajan\n    socios del sector p\u00fablico y del sector privado para fomentar crecimiento\n    y mejorar la calidad de vida de todo el suroeste de Pensilvania alrededor\n    de la ciudad de Pittsburgh. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la mayor\u00eda de los aspectos que nos ha comentado entiendo\n    que son las pol\u00edticas del Gobierno, con las que en innovaci\u00f3n y en\n    tecnolog\u00eda puedo estar al 80 % de acuerdo en cuanto a que hay que medir\n    resultados, evidentemente; en cuanto a que existe un cierto alejamiento\n    de la I+D+i de la industria y tambi\u00e9n en cuanto a que hay que potenciar\n    la transferencia de tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la mayor\u00eda de los aspectos que nos ha comentado entiendo\n    que son las pol\u00edticas del Gobierno, con las que en innovaci\u00f3n y en\n    tecnolog\u00eda puedo estar al 80 % de acuerdo en cuanto a que hay que medir\n    resultados, evidentemente; en cuanto a que existe un cierto alejamiento\n    de la I+D+i de la industria y tambi\u00e9n en cuanto a que hay que potenciar\n    la transferencia de tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo en que hay que\n    desarrollar la Ley de la Ciencia de junio de 2011, porque ya ha pasado\n    m\u00e1s de un a\u00f1o, en que la tecnolog\u00eda verde ha de impregnar muchos sectores\n    y en que hay m\u00e1s de un ministerio implicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando habla de\n    organismos de investigaci\u00f3n creo que se le ha pasado mencionar uno que\n    desde luego para Euskadi, para el Pa\u00eds Vasco, es muy importante, que son\n    los centros tecnol\u00f3gicos, unos organismos de investigaci\u00f3n muy cercanos a\n    las empresas, y cuando usted ha hablado de universidades, OPI y empresas,\n    se nos ha olvidado este aspecto y creo que desarrollan una labor muy\n    importante, son los que han impulsado que Euskadi est\u00e9 donde est\u00e9, entre\n    otros, y debemos considerarlos espec\u00edficamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo en que hay que\n    desarrollar la Ley de la Ciencia de junio de 2011, porque ya ha pasado\n    m\u00e1s de un a\u00f1o, en que la tecnolog\u00eda verde ha de impregnar muchos sectores\n    y en que hay m\u00e1s de un ministerio implicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando habla de\n    organismos de investigaci\u00f3n creo que se le ha pasado mencionar uno que\n    desde luego para Euskadi, para el Pa\u00eds Vasco, es muy importante, que son\n    los centros tecnol\u00f3gicos, unos organismos de investigaci\u00f3n muy cercanos a\n    las empresas, y cuando usted ha hablado de universidades, OPI y empresas,\n    se nos ha olvidado este aspecto y creo que desarrollan una labor muy\n    importante, son los que han impulsado que Euskadi est\u00e9 donde est\u00e9, entre\n    otros, y debemos considerarlos espec\u00edficamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte de la interpelaci\u00f3n del d\u00eda de hoy quiere incidir en ese\n    aspecto: los sectores p\u00fablicos y los privados trabajando en conjunto para\n    hacer avanzar la econom\u00eda y conseguir m\u00e1s empleos, porque no nos podemos\n    olvidar que el empleo al final en su mayor parte lo generan las empresas\n    privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte de la interpelaci\u00f3n del d\u00eda de hoy quiere incidir en ese\n    aspecto: los sectores p\u00fablicos y los privados trabajando en conjunto para\n    hacer avanzar la econom\u00eda y conseguir m\u00e1s empleos, porque no nos podemos\n    olvidar que el empleo al final en su mayor parte lo generan las empresas\n    privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1, 2, 3], "investigaci\u00f3n": [4], "econom\u00eda": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La actividad en I+D+i genera externalidades, y por lo tanto la\n    aportaci\u00f3n de ayuda y de recursos por parte del sector p\u00fablico es\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted perfectamente, se\u00f1ora Tapia, la situaci\u00f3n actual de\n    dificultades de financiaci\u00f3n y de restricciones presupuestarias plantea\n    la necesidad de que todos analicemos cu\u00e1les son las cosas m\u00e1s importantes\n    que tenemos que hacer y qu\u00e9 es lo que podemos hacer con menos recursos de\n    una forma m\u00e1s adecuada y creo que ah\u00ed se abre una oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed tenemos que ver c\u00f3mo se est\u00e1n utilizando los\n    recursos, y la valoraci\u00f3n de nuestras pol\u00edticas vendr\u00e1 fundamentalmente\n    dada por el \u00e9xito desde el punto de vista de la presencia de productos\n    con alto valor tecnol\u00f3gico en nuestra estructura productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, son recursos que de alguna forma tienen que estar m\u00e1s\n    centrados en tecnolog\u00edas verdes, en sostenibilidad a medio y largo plazo,\n    pero vuelvo a repetir que esta filosof\u00eda de que la sostenibilidad tiene\n    que impregnar todos los recursos dedicados a la I+D+i es lo b\u00e1sico en\n    \u00faltima instancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovechemos\n    tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de la agencia estatal de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    presencia de la Secretar\u00eda de Estado de I+D+i en el Ministerio de\n    Econom\u00eda pasa un mensaje muy claro de que la I+D+i no puede quedar\n    aislada en una especie de torre de marfil, sino que tiene que impregnar\n    el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola y, sobre todo, tiene que impregnar la\n    capacidad de exportaci\u00f3n, la capacidad de crecimiento a medio plazo de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a repetir que estamos abiertos a analizar las\n    propuestas, los ejemplos de otros pa\u00edses, porque estamos convencidos de\n    que desde el punto de vista del retorno tanto a corto como a medio plazo\n    este tipo de ayudas, este tipo de gasto en I+D+i acaba redundando en\n    beneficio de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "centros": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LOS\n    PROP\u00d3SITOS DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON EL ACCESO DE LOS ESTUDIANTES\n    ESPA\u00d1OLES EN SU ETAPA DE EDUCACI\u00d3N OBLIGATORIA A UNA ALIMENTACI\u00d3N EN LOS\n    CENTROS ESCOLARES QUE PERMITA EL PLENO DESARROLLO DEL DERECHO A LA\n    EDUCACI\u00d3N REGULADO EN LA CONSTITUCI\u00d3N ESPA\u00d1OLA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS\n    PROP\u00d3SITOS DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON EL ACCESO DE LOS ESTUDIANTES\n    ESPA\u00d1OLES EN SU ETAPA DE EDUCACI\u00d3N OBLIGATORIA A UNA ALIMENTACI\u00d3N EN LOS\n    CENTROS ESCOLARES QUE PERMITA EL PLENO DESARROLLO DEL DERECHO A LA\n    EDUCACI\u00d3N REGULADO EN LA CONSTITUCI\u00d3N ESPA\u00d1OLA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [22], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "crisis econ\u00f3mica": [23], "calidad": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "centros": [7, 8, 9, 10], "recursos": [11, 12, 13]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora es un problema estrictamente financiero el que lleva a poner en\n    suspenso lo que era un criterio pedag\u00f3gico educativo sensato, reputado y\n    adem\u00e1s s\u00f3lido, y esta es la primera reflexi\u00f3n que deber\u00edamos hacernos: de\n    qu\u00e9 manera estamos permitiendo que una crisis financiera, cuya soluci\u00f3n\n    sin duda es prioritaria, arrase con todo lo dem\u00e1s; que arrase por ejemplo\n    con criterios educativos del sistema como que es bueno y conveniente que\n    los ni\u00f1os coman juntos, que coman lo mismo, porque la calidad y la\n    cantidad en la alimentaci\u00f3n es fundamental precisamente para los\n    resultados de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que tambi\u00e9n estamos sumidos en un\n    debate recurrente sobre c\u00f3mo mejorar la educaci\u00f3n, c\u00f3mo mejorar los\n    resultados en indicadores internacionales del informe PISA y otros, no\n    deja de resultar completamente incongruente que las comunidades aut\u00f3nomas\n    adopten medidas en este caso que van directamente a la l\u00ednea de flotaci\u00f3n\n    de la calidad de la educaci\u00f3n primaria sobre todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que repetir\n    -tantas veces se dice y tantas veces se olvida- que la calidad de la\n    educaci\u00f3n comienza justamente en la educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    esto hay que llamarlo despilfarro, pero despilfarro de recursos humanos,\n    porque va a redundar en una peor calidad de la educaci\u00f3n, en escolares\n    peor alimentados, peor formados, m\u00e1s desiguales, menos acostumbrados a la\n    convivencia y, en algunas ocasiones -sobre todo los de familias m\u00e1s\n    pobres y enseguida me extender\u00e9 un poco sobre esto-, sometidos a\n    peticiones que son humillantes o pueden serlo para los ni\u00f1os y para sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad, pero tambi\u00e9n es una competencia del Gobierno garantizar los\n    derechos b\u00e1sicos que la Constituci\u00f3n contempla, y desde luego el derecho\n    universal a la educaci\u00f3n est\u00e1 directamente relacionado con esto, as\u00ed como\n    tambi\u00e9n las medidas que la Constituci\u00f3n prev\u00e9 para proteger y promocionar\n    la igualdad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Irresponsabilidad pol\u00edtica, irresponsabilidad\n    administrativa e irresponsabilidad del Gobierno, ha sido un ejemplo claro\n    de mal gobierno que estas comunidades aut\u00f3nomas traspasen a consejos\n    escolares la decisi\u00f3n sobre cuestiones que son de su competencia y que\n    adem\u00e1s redundan y tienen que ver con la calidad de la educaci\u00f3n,\n    especialmente, como dec\u00eda antes, en la etapa de primaria y secundaria -y\n    querr\u00eda subrayar lo de primaria por lo que ahora comentaremos-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son estos ni\u00f1os, uno de cada cuatro que vive en situaciones\n    de pobreza relativa, los que deber\u00edan adem\u00e1s empeorar sus condiciones de\n    vida al empeorar la cantidad y calidad de la comida que reciben, por lo\n    tanto, los que van a ver empeorada tambi\u00e9n la educaci\u00f3n que reciben\n    debido a la desventaja objetiva de tipo fisiol\u00f3gico que significa una\n    peor alimentaci\u00f3n para el rendimiento escolar; una situaci\u00f3n en la que\n    por lo tanto las comunidades aut\u00f3nomas se lavan las manos y sencillamente\n    aceptan como un fen\u00f3meno natural ineludible que empeore y se incremente\n    la situaci\u00f3n de pobreza de justamente el sector m\u00e1s desfavorecido ya de\n    nuestra sociedad en t\u00e9rminos relativos y absolutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como es\n    sabido, hasta ahora exist\u00eda el criterio pedag\u00f3gico bastante generalizado\n    en los centros escolares de que era indeseable que los ni\u00f1os se llevaran\n    de casa la propia comida que les preparaba su familia, por varias\n    razones, por razones de tipo pedag\u00f3gico en el buen sentido de la palabra:\n    para fomentar la convivencia, para fomentar tambi\u00e9n la formaci\u00f3n de eso\n    que antes se llamaba urbanidad, por valores de igualdad, para que todos\n    comieran lo mismo con garant\u00edas de calidad y cantidad, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunas comunidades aut\u00f3nomas, concretamente en la Comunidad de Madrid\n    y en la Comunidad Valenciana, adem\u00e1s se ha delegado en los consejos\n    escolares el desarrollo de esta medida de falso ahorro, de esta medida\n    discriminatoria, con un calendario ca\u00f3tico que ha causado grandes\n    problemas tanto a los centros escolares como a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una norma\n    que se puso en circulaci\u00f3n o se dio a conocer hacia el 30 de agosto, con\n    lo cual no ha habido tiempo material ni para que los centros escolares\n    puedan tomar decisiones y adoptar medidas para gestionar este cambio de\n    las reglas ni para que las familias sepan a qu\u00e9 atenerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en sus manos desde luego combatir una\n    pol\u00edtica de ahorro que no es de ahorro, ni siquiera de recortes, que es\n    una pol\u00edtica de verdadera destrucci\u00f3n de la cohesi\u00f3n social y de la base\n    demogr\u00e1fica del pa\u00eds, y est\u00e1 en sus manos, pensamos, adoptar medidas que\n    antes se han discutido en alguna otra interpelaci\u00f3n para ver de qu\u00e9\n    manera, en un pa\u00eds donde desde luego sobran alimentos, no es ning\u00fan\n    problema, esos alimentos lleguen a los centros escolares y por tanto a\n    los ni\u00f1os que los necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    esto hay que llamarlo despilfarro, pero despilfarro de recursos humanos,\n    porque va a redundar en una peor calidad de la educaci\u00f3n, en escolares\n    peor alimentados, peor formados, m\u00e1s desiguales, menos acostumbrados a la\n    convivencia y, en algunas ocasiones -sobre todo los de familias m\u00e1s\n    pobres y enseguida me extender\u00e9 un poco sobre esto-, sometidos a\n    peticiones que son humillantes o pueden serlo para los ni\u00f1os y para sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando un pa\u00eds que hace poco nos dec\u00edan que se contaba\n    entre las ocho primeras econom\u00edas del mundo es incapaz de tener recursos\n    para mantener las ayudas a los comedores escolares, precisamente en una\n    crisis econ\u00f3mica como esta, no tenemos tanto un agotamiento del pa\u00eds y de\n    la sociedad como un agotamiento claro del modelo de Estado, y es otra\n    llamada de atenci\u00f3n para iniciar su urgente reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un verdadero\n    disparate desde el punto de vista de la justicia, desde el punto de vista\n    de la Constituci\u00f3n y desde el punto de vista de la inversi\u00f3n de un pa\u00eds,\n    que lo que est\u00e1 haciendo es ni m\u00e1s ni menos que, en vez de invertir en\n    sus recursos humanos, que en este caso son evidentemente los menores,\n    maltratarlos, porque esto es maltrato objetivo, se mire como se mire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como es\n    sabido, hasta ahora exist\u00eda el criterio pedag\u00f3gico bastante generalizado\n    en los centros escolares de que era indeseable que los ni\u00f1os se llevaran\n    de casa la propia comida que les preparaba su familia, por varias\n    razones, por razones de tipo pedag\u00f3gico en el buen sentido de la palabra:\n    para fomentar la convivencia, para fomentar tambi\u00e9n la formaci\u00f3n de eso\n    que antes se llamaba urbanidad, por valores de igualdad, para que todos\n    comieran lo mismo con garant\u00edas de calidad y cantidad, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es un problema estrictamente financiero el que lleva a poner en\n    suspenso lo que era un criterio pedag\u00f3gico educativo sensato, reputado y\n    adem\u00e1s s\u00f3lido, y esta es la primera reflexi\u00f3n que deber\u00edamos hacernos: de\n    qu\u00e9 manera estamos permitiendo que una crisis financiera, cuya soluci\u00f3n\n    sin duda es prioritaria, arrase con todo lo dem\u00e1s; que arrase por ejemplo\n    con criterios educativos del sistema como que es bueno y conveniente que\n    los ni\u00f1os coman juntos, que coman lo mismo, porque la calidad y la\n    cantidad en la alimentaci\u00f3n es fundamental precisamente para los\n    resultados de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que tambi\u00e9n estamos sumidos en un\n    debate recurrente sobre c\u00f3mo mejorar la educaci\u00f3n, c\u00f3mo mejorar los\n    resultados en indicadores internacionales del informe PISA y otros, no\n    deja de resultar completamente incongruente que las comunidades aut\u00f3nomas\n    adopten medidas en este caso que van directamente a la l\u00ednea de flotaci\u00f3n\n    de la calidad de la educaci\u00f3n primaria sobre todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que repetir\n    -tantas veces se dice y tantas veces se olvida- que la calidad de la\n    educaci\u00f3n comienza justamente en la educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    esto hay que llamarlo despilfarro, pero despilfarro de recursos humanos,\n    porque va a redundar en una peor calidad de la educaci\u00f3n, en escolares\n    peor alimentados, peor formados, m\u00e1s desiguales, menos acostumbrados a la\n    convivencia y, en algunas ocasiones -sobre todo los de familias m\u00e1s\n    pobres y enseguida me extender\u00e9 un poco sobre esto-, sometidos a\n    peticiones que son humillantes o pueden serlo para los ni\u00f1os y para sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Irresponsabilidad pol\u00edtica, irresponsabilidad\n    administrativa e irresponsabilidad del Gobierno, ha sido un ejemplo claro\n    de mal gobierno que estas comunidades aut\u00f3nomas traspasen a consejos\n    escolares la decisi\u00f3n sobre cuestiones que son de su competencia y que\n    adem\u00e1s redundan y tienen que ver con la calidad de la educaci\u00f3n,\n    especialmente, como dec\u00eda antes, en la etapa de primaria y secundaria -y\n    querr\u00eda subrayar lo de primaria por lo que ahora comentaremos-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordemos que hay un\n    informe de C\u00e1ritas Espa\u00f1ola no refutado por nadie -y una fuente de suma\n    calidad para esto- que habla de que ya existe una tasa de un 25 % de\n    menores que viven en situaci\u00f3n de pobreza, no todos de pobreza extrema\n    pero desde luego s\u00ed de pobreza relativa muy digna de tener en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son estos ni\u00f1os, uno de cada cuatro que vive en situaciones\n    de pobreza relativa, los que deber\u00edan adem\u00e1s empeorar sus condiciones de\n    vida al empeorar la cantidad y calidad de la comida que reciben, por lo\n    tanto, los que van a ver empeorada tambi\u00e9n la educaci\u00f3n que reciben\n    debido a la desventaja objetiva de tipo fisiol\u00f3gico que significa una\n    peor alimentaci\u00f3n para el rendimiento escolar; una situaci\u00f3n en la que\n    por lo tanto las comunidades aut\u00f3nomas se lavan las manos y sencillamente\n    aceptan como un fen\u00f3meno natural ineludible que empeore y se incremente\n    la situaci\u00f3n de pobreza de justamente el sector m\u00e1s desfavorecido ya de\n    nuestra sociedad en t\u00e9rminos relativos y absolutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunas comunidades aut\u00f3nomas, concretamente en la Comunidad de Madrid\n    y en la Comunidad Valenciana, adem\u00e1s se ha delegado en los consejos\n    escolares el desarrollo de esta medida de falso ahorro, de esta medida\n    discriminatoria, con un calendario ca\u00f3tico que ha causado grandes\n    problemas tanto a los centros escolares como a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando un pa\u00eds que hace poco nos dec\u00edan que se contaba\n    entre las ocho primeras econom\u00edas del mundo es incapaz de tener recursos\n    para mantener las ayudas a los comedores escolares, precisamente en una\n    crisis econ\u00f3mica como esta, no tenemos tanto un agotamiento del pa\u00eds y de\n    la sociedad como un agotamiento claro del modelo de Estado, y es otra\n    llamada de atenci\u00f3n para iniciar su urgente reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "becas": [10, 11, 12, 13, 14], "alumnos": [9], "incremento": [15], "calidad": [8], "centros": [5, 6], "recursos": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La situaci\u00f3n actual es que la \u00fanica\n    referencia en legislaci\u00f3n del Estado a la cuesti\u00f3n de la alimentaci\u00f3n de\n    los escolares es aquella que en el art\u00edculo 88.2 de la vigente Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n reproduce en este sentido lo que prescrib\u00eda el\n    art\u00edculo 65 de la Logse, que establece que en aquellos municipios donde\n    no exista oferta educativa adecuada y que, por tanto, obligue a chicos y\n    chicas de municipios cercanos a desplazarse a un municipio distinto del\n    de su residencia, ser\u00e1 obligatorio que las autoridades educativas\n    competentes -no se precisa, evidentemente, porque en el caso de la Logse\n    no se hab\u00edan producido todas las transferencias educativas- faciliten,\n    junto al transporte, los servicios de comedor e, incluso, en su caso, los\n    de internado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ense\u00f1anza secundaria en la pr\u00e1ctica totalidad de las comunidades ya se\n    imparte en horario continuado y, por tanto, el horario escolar tiende a\n    acabar en torno a las dos y media, lo cual desde este punto de vista es\n    muy relevante, pero no es ese el caso de los centros de educaci\u00f3n\n    infantil y primaria, aunque hay algunas comunidades que ya tienen horario\n    continuado en varios de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Variaba entre comunidades de una forma importante, pero de media ven\u00eda a\n    suponer entre el 25 % y el 30 % que, por otra parte, es un porcentaje\n    coincidente con, por ejemplo, aquel del que tenemos informaci\u00f3n m\u00e1s\n    robusta porque es un sistema centralizado, el del Reino Unido, en que las\n    comidas gratis en las escuelas, the school meals, las reciben, seg\u00fan el\n    nivel de la educaci\u00f3n, entre el 18 % y el 37 % de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero por supuesto esto no\n    quiere decir que desconozca -en modo alguno lo hago- la existencia de un\n    problema social grave y que la existencia de ese problema social grave no\n    solo ata\u00f1e a la situaci\u00f3n que tiene que ver con la alimentaci\u00f3n en cuanto\n    componente o circunstancia desfavorable de la impartici\u00f3n de la educaci\u00f3n\n    -la alimentaci\u00f3n no es una circunstancia-, tambi\u00e9n a la desestructuraci\u00f3n\n    y problemas de todo tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que eso forma parte del derecho a la\n    educaci\u00f3n de calidad y que encontrar una respuesta homog\u00e9nea que cubra\n    b\u00e1sicos, que cubra m\u00ednimos imprescindibles para solventar esta cuesti\u00f3n\n    es algo que, desde el punto de vista del Gobierno, resulta perfectamente\n    planteable -insisto una vez m\u00e1s- sin que ello quiera decir que debamos\n    alterar el marco competencial vigente porque entiendo que ser\u00eda muy\n    disruptivo, desde el punto de vista de la arquitectura del reparto de\n    competencias, que ahora el Estado avocara para s\u00ed una competencia que,\n    por otra parte, tendr\u00eda grandes dificultades, m\u00e1s all\u00e1 de las econ\u00f3mica,\n    de materializar en el ejercicio; de forma tal -y con esto concluyo, se\u00f1or\n    Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n- que si existe una forma de acomodar lo que son\n    exigencias de equidad -y coincido con usted en que son exigencias de\n    equidad en esta cuesti\u00f3n- con el respeto al marco competencial vigente y\n    naturalmente con la posibilidad de dedicar a ello los recursos econ\u00f3micos\n    necesarios, con mucho gusto estaremos en condiciones de discutirlo con\n    ustedes y de buscar la soluci\u00f3n m\u00e1s satisfactoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed hay, en cambio, como\n    perfectamente conoce su se\u00f1or\u00eda, legislaci\u00f3n estatal en el \u00e1mbito\n    sanitario, concretamente una ley reciente, de julio del a\u00f1o 2011, que\n    establece las condiciones que tienen que reunir los comedores escolares,\n    que establece una serie de principios en este \u00e1mbito de legislaci\u00f3n\n    b\u00e1sica sobre criterios de alimentaci\u00f3n saludable que tienen que formar\n    parte de las ense\u00f1anzas que se imparten, que establece unas determinadas\n    limitaciones como la prohibici\u00f3n de expender alimentos poco convenientes\n    para la infancia en los centros escolares y que se\u00f1ala tambi\u00e9n la\n    necesidad de atender a los estudiantes con necesidades alimenticias\n    especiales, como puede ser el caso de cel\u00edacos, al\u00e9rgicos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ense\u00f1anza secundaria en la pr\u00e1ctica totalidad de las comunidades ya se\n    imparte en horario continuado y, por tanto, el horario escolar tiende a\n    acabar en torno a las dos y media, lo cual desde este punto de vista es\n    muy relevante, pero no es ese el caso de los centros de educaci\u00f3n\n    infantil y primaria, aunque hay algunas comunidades que ya tienen horario\n    continuado en varios de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que eso forma parte del derecho a la\n    educaci\u00f3n de calidad y que encontrar una respuesta homog\u00e9nea que cubra\n    b\u00e1sicos, que cubra m\u00ednimos imprescindibles para solventar esta cuesti\u00f3n\n    es algo que, desde el punto de vista del Gobierno, resulta perfectamente\n    planteable -insisto una vez m\u00e1s- sin que ello quiera decir que debamos\n    alterar el marco competencial vigente porque entiendo que ser\u00eda muy\n    disruptivo, desde el punto de vista de la arquitectura del reparto de\n    competencias, que ahora el Estado avocara para s\u00ed una competencia que,\n    por otra parte, tendr\u00eda grandes dificultades, m\u00e1s all\u00e1 de las econ\u00f3mica,\n    de materializar en el ejercicio; de forma tal -y con esto concluyo, se\u00f1or\n    Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n- que si existe una forma de acomodar lo que son\n    exigencias de equidad -y coincido con usted en que son exigencias de\n    equidad en esta cuesti\u00f3n- con el respeto al marco competencial vigente y\n    naturalmente con la posibilidad de dedicar a ello los recursos econ\u00f3micos\n    necesarios, con mucho gusto estaremos en condiciones de discutirlo con\n    ustedes y de buscar la soluci\u00f3n m\u00e1s satisfactoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que eso forma parte del derecho a la\n    educaci\u00f3n de calidad y que encontrar una respuesta homog\u00e9nea que cubra\n    b\u00e1sicos, que cubra m\u00ednimos imprescindibles para solventar esta cuesti\u00f3n\n    es algo que, desde el punto de vista del Gobierno, resulta perfectamente\n    planteable -insisto una vez m\u00e1s- sin que ello quiera decir que debamos\n    alterar el marco competencial vigente porque entiendo que ser\u00eda muy\n    disruptivo, desde el punto de vista de la arquitectura del reparto de\n    competencias, que ahora el Estado avocara para s\u00ed una competencia que,\n    por otra parte, tendr\u00eda grandes dificultades, m\u00e1s all\u00e1 de las econ\u00f3mica,\n    de materializar en el ejercicio; de forma tal -y con esto concluyo, se\u00f1or\n    Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n- que si existe una forma de acomodar lo que son\n    exigencias de equidad -y coincido con usted en que son exigencias de\n    equidad en esta cuesti\u00f3n- con el respeto al marco competencial vigente y\n    naturalmente con la posibilidad de dedicar a ello los recursos econ\u00f3micos\n    necesarios, con mucho gusto estaremos en condiciones de discutirlo con\n    ustedes y de buscar la soluci\u00f3n m\u00e1s satisfactoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Variaba entre comunidades de una forma importante, pero de media ven\u00eda a\n    suponer entre el 25 % y el 30 % que, por otra parte, es un porcentaje\n    coincidente con, por ejemplo, aquel del que tenemos informaci\u00f3n m\u00e1s\n    robusta porque es un sistema centralizado, el del Reino Unido, en que las\n    comidas gratis en las escuelas, the school meals, las reciben, seg\u00fan el\n    nivel de la educaci\u00f3n, entre el 18 % y el 37 % de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de ese marco, las comunidades aut\u00f3nomas, en programas que en los\n    \u00faltimos a\u00f1os no han tenido cofinanciaci\u00f3n, establecen un sistema de\n    ayudas, de becas de comedor, con criterios -hay que decirlo- bastante\n    diversos entre s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posibilidad de dar una cobertura de\n    becas de comedor a una proporci\u00f3n mayor o menor de la poblaci\u00f3n escolar\n    concernida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed tenemos situaciones muy diversas, desde becas que cubren\n    el 10 % del coste a becas que cubren el cien por cien del coste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la informaci\u00f3n es dispersa porque son las propias comunidades\n    aut\u00f3nomas las que la proporcionan y no todas ellas la facilitan con el\n    mismo detalle, lo cierto es que en el curso de los \u00faltimos a\u00f1os estas\n    becas de comedor que facilitaban las comunidades aut\u00f3nomas ten\u00edan como\n    beneficiaria a una proporci\u00f3n significativa de la poblaci\u00f3n escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    situaci\u00f3n de exigencia de consolidaci\u00f3n fiscal que en este momento\n    atraviesan las comunidades aut\u00f3nomas, es evidente -y este es un fen\u00f3meno\n    conocido- que ha variado la capacidad de las comunidades aut\u00f3nomas de\n    proveer con la misma cuant\u00eda con que antes lo hac\u00edan este tipo de becas\n    -que evidentemente son competitivas, es decir, no son como las becas y\n    ayudas generales al estudio, que no son concurrencia competitiva, estas\n    s\u00ed lo son-, por un lado, han disminuido las cantidades que se dedican a\n    ellas y, por otro, tambi\u00e9n se ha producido un incremento de las\n    peticiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    situaci\u00f3n de exigencia de consolidaci\u00f3n fiscal que en este momento\n    atraviesan las comunidades aut\u00f3nomas, es evidente -y este es un fen\u00f3meno\n    conocido- que ha variado la capacidad de las comunidades aut\u00f3nomas de\n    proveer con la misma cuant\u00eda con que antes lo hac\u00edan este tipo de becas\n    -que evidentemente son competitivas, es decir, no son como las becas y\n    ayudas generales al estudio, que no son concurrencia competitiva, estas\n    s\u00ed lo son-, por un lado, han disminuido las cantidades que se dedican a\n    ellas y, por otro, tambi\u00e9n se ha producido un incremento de las\n    peticiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "calidad": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es decir, si una de las\n    v\u00edas que tienen las comunidades aut\u00f3nomas para resolver sus problemas de\n    financiaci\u00f3n y de ajuste fiscal es ir directamente a pol\u00edticas o tomar\n    decisiones que empeoran la calidad de la educaci\u00f3n, que empeoran la\n    cohesi\u00f3n social, que adem\u00e1s son injustas desde todo punto de vista y\n    adem\u00e1s profundizan el problema de la pobreza infantil, estaremos todos de\n    acuerdo en que algo habr\u00e1 que hacer al respecto m\u00e1s que decir que esa es\n    su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de un problema gastron\u00f3mico,\n    aunque tambi\u00e9n le dir\u00e9 que no es ninguna cuesti\u00f3n balad\u00ed que la educaci\u00f3n\n    se dirija precisamente a la sociabilidad y que no podemos romper\n    principios de tipo educativo que parecen s\u00f3lidos, considerables y dignos\n    de tener en cuenta por cuestiones de oportunidad econ\u00f3mica que luego\n    se traducen en que si al ni\u00f1o le gusta m\u00e1s lo que le hace su madre, aunque\n    solo sean chuches de la tienda de la esquina, pues que coma eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues no,\n    la educaci\u00f3n tambi\u00e9n tiene sus objetivos y, como tambi\u00e9n usted sabe -y si\n    no, espero que pida informaci\u00f3n al respecto-, ya es un hecho, porque de\n    eso se trata cuando hablamos de pobreza, que para muchas familias la\n    \u00fanica comida caliente decente garantizada que ten\u00edan sus hijos era la del\n    comedor escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les\n    vamos a proponer en la correspondiente moci\u00f3n una manera de hacerlo, por\n    supuesto; dejemos tranquilo el marco competencial y preocup\u00e9monos de los\n    menores, de la educaci\u00f3n, de la igualdad social y de la lucha contra la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, si una de las\n    v\u00edas que tienen las comunidades aut\u00f3nomas para resolver sus problemas de\n    financiaci\u00f3n y de ajuste fiscal es ir directamente a pol\u00edticas o tomar\n    decisiones que empeoran la calidad de la educaci\u00f3n, que empeoran la\n    cohesi\u00f3n social, que adem\u00e1s son injustas desde todo punto de vista y\n    adem\u00e1s profundizan el problema de la pobreza infantil, estaremos todos de\n    acuerdo en que algo habr\u00e1 que hacer al respecto m\u00e1s que decir que esa es\n    su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2, 3], "alumnos": [5], "crisis econ\u00f3mica": [4], "centros": [0, 1], "seguridad": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo no estoy de acuerdo con ese juicio, yo entiendo que el\n    hecho de que las comunidades aut\u00f3nomas hayan puesto en mano de los\n    consejos escolares -naturalmente proporcionando los recursos necesarios a\n    cada centro- la forma de decidir, en funci\u00f3n de las circunstancias del\n    centro, c\u00f3mo resolver el problema de los alumnos que se puedan encontrar\n    o que se encuentran de hecho en una situaci\u00f3n de desprivilegio en\n    relaci\u00f3n con algo tan b\u00e1sico como la alimentaci\u00f3n, puede ser una f\u00f3rmula\n    que tambi\u00e9n ayude a un objetivo, que creo que es un objetivo importante\n    del sistema educativo, que es otorgar autonom\u00eda a los centros, en este\n    caso a trav\u00e9s del consejo escolar, para resolver la cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final,\n    lo que importa es que, ya sea mediante legislaci\u00f3n estatal o sea mediante\n    una especie de homogeneizaci\u00f3n o acomodamiento del comportamiento en este\n    sentido de las comunidades aut\u00f3nomas o sea incluso por la acci\u00f3n de los\n    propios consejos escolares, es decir, a trav\u00e9s del ejercicio de la\n    autonom\u00eda de los centros, tengamos la seguridad de que no se produce una\n    desatenci\u00f3n b\u00e1sica respecto de una\n    cuesti\u00f3n tan fundamental como es la alimentaci\u00f3n de los escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, aqu\u00ed tambi\u00e9n estamos analizado otro tema\n    importante, que es un tema de responsabilidad y rendici\u00f3n de cuentas de\n    prioridades pol\u00edticas de las comunidades aut\u00f3nomas que, en la medida en\n    que expresan opciones distintas sobre el uso de los recursos que tienen a\n    disposici\u00f3n, tenemos que ver cu\u00e1l es la forma o el mecanismo necesario, a\n    trav\u00e9s de la legislaci\u00f3n b\u00e1sica de aquello que corresponde a este\n    Parlamento, normalmente con la iniciativa legislativa del Gobierno o de\n    los grupos parlamentarios, para resolver una cuesti\u00f3n que, a juicio de\n    algunos, tiene que ver con la preservaci\u00f3n de una serie de valores\n    constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no estoy de acuerdo con ese juicio, yo entiendo que el\n    hecho de que las comunidades aut\u00f3nomas hayan puesto en mano de los\n    consejos escolares -naturalmente proporcionando los recursos necesarios a\n    cada centro- la forma de decidir, en funci\u00f3n de las circunstancias del\n    centro, c\u00f3mo resolver el problema de los alumnos que se puedan encontrar\n    o que se encuentran de hecho en una situaci\u00f3n de desprivilegio en\n    relaci\u00f3n con algo tan b\u00e1sico como la alimentaci\u00f3n, puede ser una f\u00f3rmula\n    que tambi\u00e9n ayude a un objetivo, que creo que es un objetivo importante\n    del sistema educativo, que es otorgar autonom\u00eda a los centros, en este\n    caso a trav\u00e9s del consejo escolar, para resolver la cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por serle totalmente franco, creo que no estamos en\n    esta situaci\u00f3n, creo que este es un problema m\u00e1s de los muchos que se\n    derivan de una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica y especialmente de crisis de\n    empleo como la que tenemos, y que verdaderamente eso lleva a una\n    reflexi\u00f3n sobre las prioridades y, dentro de esa reflexi\u00f3n sobre las\n    prioridades, a las necesidades b\u00e1sicas, en este caso de los ni\u00f1os en\n    cuanto escolares, pero dir\u00eda m\u00e1s, de los ni\u00f1os en cuanto ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no estoy de acuerdo con ese juicio, yo entiendo que el\n    hecho de que las comunidades aut\u00f3nomas hayan puesto en mano de los\n    consejos escolares -naturalmente proporcionando los recursos necesarios a\n    cada centro- la forma de decidir, en funci\u00f3n de las circunstancias del\n    centro, c\u00f3mo resolver el problema de los alumnos que se puedan encontrar\n    o que se encuentran de hecho en una situaci\u00f3n de desprivilegio en\n    relaci\u00f3n con algo tan b\u00e1sico como la alimentaci\u00f3n, puede ser una f\u00f3rmula\n    que tambi\u00e9n ayude a un objetivo, que creo que es un objetivo importante\n    del sistema educativo, que es otorgar autonom\u00eda a los centros, en este\n    caso a trav\u00e9s del consejo escolar, para resolver la cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final,\n    lo que importa es que, ya sea mediante legislaci\u00f3n estatal o sea mediante\n    una especie de homogeneizaci\u00f3n o acomodamiento del comportamiento en este\n    sentido de las comunidades aut\u00f3nomas o sea incluso por la acci\u00f3n de los\n    propios consejos escolares, es decir, a trav\u00e9s del ejercicio de la\n    autonom\u00eda de los centros, tengamos la seguridad de que no se produce una\n    desatenci\u00f3n b\u00e1sica respecto de una\n    cuesti\u00f3n tan fundamental como es la alimentaci\u00f3n de los escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120919_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es hacer una reforma al sistema\n    financiero que, por fin, haga de nuestro sistema algo solvente; o una\n    reforma energ\u00e9tica que acabe con el d\u00e9ficit tarifario que ustedes\n    dejaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y la deseabilidad de un pacto de Estado, se\u00f1or Salvador,\n    soy el primero en sostenerla, entiendo que efectivamente la educaci\u00f3n es\n    uno de los pilares esenciales del Estado de bienestar y es uno de los\n    pilares esenciales de cualquier sociedad que se precie, y por mi parte no\n    faltar\u00e1 en absoluto la disposici\u00f3n a acometer tal pacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#1807000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s entiendo que el planteamiento de la reforma que traeremos a esta\n    C\u00e1mara en breve, y que ya ha considerado en una primera lectura el\n    Consejo de Ministros, la hace perfectamente susceptible de llegar a ese\n    acuerdo porque, contra lo que algunos est\u00e1n diciendo, no se trata en\n    absoluto de una reforma inspirada en unas claves cerradas, no se trata de\n    una reforma que parta de presupuestos ideol\u00f3gicos excluyentes; se trata\n    de una reforma que se dirige esencialmente a resolver el principal\n    problema que hoy arrastra la educaci\u00f3n espa\u00f1ola y es la elevad\u00edsima tasa\n    de abandono escolar temprano, que duplica la de la Uni\u00f3n Europea y que\n    condena a una buena parte de nuestros j\u00f3venes, a una cuarta parte de\n    nuestros j\u00f3venes, a abordar su inserci\u00f3n en la vida laboral, en la vida\n    profesional, en la sociedad, desde unas bases que no son m\u00ednimamente\n    v\u00e1lidas para hacerlo con una cierta garant\u00eda de \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#1807000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA TOMAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LOS\n    RESULTADOS DE ESPA\u00d1A EN EL INFORME PISA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2, 3, 4, 5], "igualdad": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ruptura\n    del principio de igualdad de oportunidades provocado por las diferencias\n    entre comunidades aut\u00f3nomas que, en relaci\u00f3n al nivel de conocimiento de\n    los alumnos, puede llegar a ser incluso de un curso acad\u00e9mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el sistema educativo espa\u00f1ol presenta importantes\n    deficiencias, as\u00ed lo evidencian los informes nacionales e\n    internacionales, desde el informe PISA hasta el informe Panorama de la\n    Educaci\u00f3n de la OCDE, que conocimos hace apenas unos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ejemplo: los resultados del\n    informe PISA del a\u00f1o 2009 son peores que los del a\u00f1o 2000 en algo tan\n    b\u00e1sico como la comprensi\u00f3n lectora de los alumnos de quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gastamos m\u00e1s pero\n    nuestros resultados son peores, y lo son porque lo que le falla en Espa\u00f1a\n    no es la inversi\u00f3n, es el modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un modelo que ha imperado en nuestro\n    pa\u00eds en los \u00faltimos veinte a\u00f1os; un modelo dotado de un falso\n    igualitarismo, ese que se conforma con escolarizar a los alumnos sin\n    importar los resultados; modelo que expulsa del sistema a casi un tercio\n    de ellos sin ayudarles, sin ofrecerles ni una sola alternativa, porque\n    entiende que su \u00fanico compromiso reside en que el alumno permanezca en el\n    sistema hasta los diecis\u00e9is a\u00f1os sin importarle el d\u00eda despu\u00e9s; un modelo\n    que es el gran culpable de que m\u00e1s de 1.200.000 alumnos ni estudien ni\n    trabajen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfqu\u00e9\n    medidas piensa tomar el Gobierno para mejorar los resultados de Espa\u00f1a en\n    el informe PISA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Segregaci\u00f3n, inequidad, injusticia\n    es lo que tenemos ahora, que una cuarta parte de los j\u00f3venes no tengan un\n    camino en la educaci\u00f3n para posteriormente ser capaces de abrirse paso en\n    la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una destinada a mejorar el rendimiento general\n    del sistema a trav\u00e9s de una cultura sistem\u00e1tica y homog\u00e9nea de la\n    evaluaci\u00f3n, a trav\u00e9s de una fuerte se\u00f1alizaci\u00f3n del progreso, a trav\u00e9s,\n    en definitiva, del intento de conseguir unos m\u00ednimos de homogeneidad en\n    el sistema que hoy no se dan, algo que tambi\u00e9n pone de manifiesto el\n    informe PISA y algo sobre lo que tambi\u00e9n nos est\u00e1n alertando las\n    autoridades europeas en un reciente documento, Mind the gap, en el que se\n    nos dice que no podemos convivir con tanta diferencia en resultados\n    acad\u00e9micos -tambi\u00e9n en inversi\u00f3n, pero sobre todo en resultados- entre\n    las distintas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [5, 6], "renovables": [2, 3, 4], "resultados": [7], "energ\u00e9tico": [0], "energ\u00eda": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Porque aumentaba en el mix energ\u00e9tico... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el comisario de Energ\u00eda se\n    ha dirigido este verano al Gobierno de Espa\u00f1a para decirle que est\u00e1\n    preocupado por la incidencia en el sector de las energ\u00edas renovables, por\n    las decisiones que est\u00e1n ustedes tomando, y la Comisi\u00f3n Europea incluso\n    podr\u00eda intervenir en el caso de que Espa\u00f1a no cumpla con sus compromisos\n    en materia de cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, es exactamente todo lo contrario,\n    esta norma es una nueva y grav\u00edsima agresi\u00f3n contra las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s significar\u00e1 una carga sobre la cuenta de resultados de\n    las empresas de energ\u00edas renovables que no pueden trasladar el impuesto a\n    los usuarios y que le pueden suponer una detracci\u00f3n de hasta el 20% de\n    sus cuentas de resultados, en particular a las energ\u00edas termosolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el comisario de Energ\u00eda se\n    ha dirigido este verano al Gobierno de Espa\u00f1a para decirle que est\u00e1\n    preocupado por la incidencia en el sector de las energ\u00edas renovables, por\n    las decisiones que est\u00e1n ustedes tomando, y la Comisi\u00f3n Europea incluso\n    podr\u00eda intervenir en el caso de que Espa\u00f1a no cumpla con sus compromisos\n    en materia de cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s significar\u00e1 una carga sobre la cuenta de resultados de\n    las empresas de energ\u00edas renovables que no pueden trasladar el impuesto a\n    los usuarios y que le pueden suponer una detracci\u00f3n de hasta el 20% de\n    sus cuentas de resultados, en particular a las energ\u00edas termosolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el comisario de Energ\u00eda se\n    ha dirigido este verano al Gobierno de Espa\u00f1a para decirle que est\u00e1\n    preocupado por la incidencia en el sector de las energ\u00edas renovables, por\n    las decisiones que est\u00e1n ustedes tomando, y la Comisi\u00f3n Europea incluso\n    podr\u00eda intervenir en el caso de que Espa\u00f1a no cumpla con sus compromisos\n    en materia de cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s significar\u00e1 una carga sobre la cuenta de resultados de\n    las empresas de energ\u00edas renovables que no pueden trasladar el impuesto a\n    los usuarios y que le pueden suponer una detracci\u00f3n de hasta el 20% de\n    sus cuentas de resultados, en particular a las energ\u00edas termosolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [4], "renovables": [2, 3], "fomento": [5], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [6], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El proyecto grava el valor de la producci\u00f3n de oferta de energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    de todas las fuentes de generaci\u00f3n, de todas, se\u00f1or\u00eda, y sus ingresos van\n    a contribuir a hacer frente al d\u00e9ficit de tarifa, el gran problema del\n    sector el\u00e9ctrico, apoyando, por tanto, las energ\u00edas renovables, las que\n    menos contaminan, como usted bien conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para finalizar, se\u00f1or\u00eda, le transmito lo que la directora ejecutiva de la\n    Agencia Internacional de la Energ\u00eda declar\u00f3 el pasado domingo 23: La\n    normativa es buena y valiente porque supone un punto de partida muy\n    importante para luchar contra el d\u00e9ficit de tarifa y, adem\u00e1s, en Espa\u00f1a\n    hay una capacidad instalada de renovables tan enorme que no es un\n    problema para el cumplimiento de los objetivos asumidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto grava el valor de la producci\u00f3n de oferta de energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    de todas las fuentes de generaci\u00f3n, de todas, se\u00f1or\u00eda, y sus ingresos van\n    a contribuir a hacer frente al d\u00e9ficit de tarifa, el gran problema del\n    sector el\u00e9ctrico, apoyando, por tanto, las energ\u00edas renovables, las que\n    menos contaminan, como usted bien conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para finalizar, se\u00f1or\u00eda, le transmito lo que la directora ejecutiva de la\n    Agencia Internacional de la Energ\u00eda declar\u00f3 el pasado domingo 23: La\n    normativa es buena y valiente porque supone un punto de partida muy\n    importante para luchar contra el d\u00e9ficit de tarifa y, adem\u00e1s, en Espa\u00f1a\n    hay una capacidad instalada de renovables tan enorme que no es un\n    problema para el cumplimiento de los objetivos asumidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto grava el valor de la producci\u00f3n de oferta de energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    de todas las fuentes de generaci\u00f3n, de todas, se\u00f1or\u00eda, y sus ingresos van\n    a contribuir a hacer frente al d\u00e9ficit de tarifa, el gran problema del\n    sector el\u00e9ctrico, apoyando, por tanto, las energ\u00edas renovables, las que\n    menos contaminan, como usted bien conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esta vez no va a ocurrir, porque nosotros vamos a trabajar en\n    otra l\u00ednea; vamos a impulsar el c\u00e1lculo de la huella de carbono, el apoyo\n    a la rehabilitaci\u00f3n energ\u00e9tica de edificios y el fomento de los sumideros\n    nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto grava el valor de la producci\u00f3n de oferta de energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    de todas las fuentes de generaci\u00f3n, de todas, se\u00f1or\u00eda, y sus ingresos van\n    a contribuir a hacer frente al d\u00e9ficit de tarifa, el gran problema del\n    sector el\u00e9ctrico, apoyando, por tanto, las energ\u00edas renovables, las que\n    menos contaminan, como usted bien conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "salud": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Creo que se suma a la hist\u00f3rica sensibilidad de este ministerio\n    en torno a la igualdad que necesitamos para con ellos y el Gobierno\n    seguir\u00e1 trabajando para que tengan una buena calidad de vida y que ser\n    celiaco no suponga ning\u00fan obst\u00e1culo en su vida, sea cual sea su edad, su\n    estado o condici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El diagn\u00f3stico precoz es,\n    por tanto, una prioridad para el sistema nacional de salud, porque cuanto\n    antes\n    comiencen estos pacientes una alimentaci\u00f3n exenta de gluten antes\n    comienzan su normalizaci\u00f3n en su estado de salud y su recuperaci\u00f3n de\n    calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n lo estamos haciendo en la informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de los\n    profesionales sanitarios, que es esencial, y c\u00f3mo no tambi\u00e9n estamos\n    trabajando con intensidad desde la Aesan, desde la Escuela de Salud para\n    Pacientes y desde los servicios de salud para la implementaci\u00f3n de\n    protocolos de actuaci\u00f3n m\u00e9dico-sanitarios, dado que son, como digo, un\n    colectivo prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS CONCRETAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE\n    EL AUMENTO DEL \u00cdNDICE DE POBREZA INFANTIL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS CONCRETAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE\n    EL AUMENTO DEL \u00cdNDICE DE POBREZA INFANTIL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas concretas va a adoptar el Gobierno ante el\n    aumento del \u00edndice de pobreza infantil en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas concretas va a adoptar el Gobierno ante el\n    aumento del \u00edndice de pobreza infantil en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "pobreza infantil": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Aguilar, el Gobierno est\u00e1 firmemente comprometido en la lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como su se\u00f1or\u00eda sabe, la pobreza infantil tiene\n    much\u00edsimo que ver con la evoluci\u00f3n del paro y todas las pol\u00edticas del\n    Gobierno tienen como objetivo esencial la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Aguilar, el Gobierno est\u00e1 firmemente comprometido en la lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como su se\u00f1or\u00eda sabe, la pobreza infantil tiene\n    much\u00edsimo que ver con la evoluci\u00f3n del paro y todas las pol\u00edticas del\n    Gobierno tienen como objetivo esencial la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "pobreza infantil": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No ha dado ni un paso para dar cumplimiento a lo que por\n    unanimidad aprob\u00f3 este Parlamento, que le dijo que situara como prioridad\n    la lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    hablamos de m\u00e1s de 2.200.000 ni\u00f1os y ni\u00f1as a los que cada d\u00eda les hacen\n    m\u00e1s dif\u00edcil su vida con las pol\u00edticas que practican, que son un aut\u00e9ntico\n    tsunami contra lo social, ni\u00f1os a los que quitan derechos, ni\u00f1os en la\n    pobreza a los que les recortaron el 42% de su partida en los presupuestos\n    de 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su Gobierno sube los impuestos, baja los\n    salarios, amnist\u00eda a los grandes defraudadores, hace una reforma laboral\n    letal, rescata a los bancos, y mientras tanto los ni\u00f1os en la pobreza, a\n    su suerte, abandonados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la\n    pobreza tiene rostro humano y nombre de ni\u00f1os y de ni\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana es tarde, porque nuestros ni\u00f1os, los\n    que viven en la pobreza, ya no pueden esperar m\u00e1s, aunque todos y cada\n    uno de ellos les den igual al Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha dado ni un paso para dar cumplimiento a lo que por\n    unanimidad aprob\u00f3 este Parlamento, que le dijo que situara como prioridad\n    la lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "pobreza infantil": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas que\n    ustedes hicieron, que nos llevaron a esta tr\u00e1gica realidad, no\n    beneficiaron la lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsas cifras tienen algo que ver\n    con la pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la batalla contra la pobreza infantil es una batalla mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pocas intervenciones tan demag\u00f3gicas como la suya he\n    escuchado yo en esta C\u00e1mara, pero, como estoy convencida de que le vamos\n    a ganar la batalla a la crisis, estoy segura de que estamos luchando con\n    eficacia contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas que\n    ustedes hicieron, que nos llevaron a esta tr\u00e1gica realidad, no\n    beneficiaron la lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsas cifras tienen algo que ver\n    con la pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la batalla contra la pobreza infantil es una batalla mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pocas intervenciones tan demag\u00f3gicas como la suya he\n    escuchado yo en esta C\u00e1mara, pero, como estoy convencida de que le vamos\n    a ganar la batalla a la crisis, estoy segura de que estamos luchando con\n    eficacia contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE ASEGURAR LA SE\u00d1ORA MINISTRA QUE NO VA A HABER\n    NUEVOS RECORTES EN LA SANIDAD P\u00daBLICA TRAS LAS ELECCIONES EN EL PA\u00cdS\n    VASCO Y GALICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "copago": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00a1Qu\u00e9 lejanas suenan aquellas\n    palabras del se\u00f1or Rajoy sobre su l\u00ednea roja de la sanidad! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, han decidido implantar el copago\n    sanitario y el copago farmac\u00e9utico, un copago que incluye por primera vez\n    a los pensionistas y las pensionistas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ellos, hoy aqu\u00ed tambi\u00e9n les quiero asegurar que si hay un cambio de\n    gobierno en Galicia el d\u00eda 21 de octubre lo primero que se har\u00e1 ser\u00e1\n    eliminar el copago para todos los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ning\u00fan espa\u00f1ol ha sufrido ning\u00fan recorte en la sanidad p\u00fablica en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    adem\u00e1s le recuerdo que fueron ustedes los que propusieron que los\n    espa\u00f1oles pagaran por la sanidad (Rumores), y ah\u00ed est\u00e1n las\n    manifestaciones de Trinidad Jim\u00e9nez, de Ram\u00f3n J\u00e1uregui o de la consejera\n    Marina Geli. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a\n    seguir dialogando con las comunidades aut\u00f3nomas, con los sectores\n    sociales para garantizar la sostenibilidad de la sanidad en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes gobiernan, quiebra el Sistema\n    Nacional de Salud, cuyo problema no es de copagos, sino de impagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, se ha convertido usted en el\n    Terminator de la sanidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Terminator o en la\n    termita de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [1], "sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los espa\u00f1oles siguen\n    disfrutando de un sistema p\u00fablico gratuito y universal, y digo eso porque\n    hoy es m\u00e1s universal que cuando ustedes gobernaban (Rumores), porque\n    determinados colectivos que antes no ten\u00edan acceso a la sanidad hoy lo\n    tienen, como por ejemplo arquitectos, abogados, ingenieros y otros\n    profesionales liberales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos demuestran que las reformas\n    emprendidas est\u00e1n dando resultados y van en la buena direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "igualdad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS SOCIALES E\n    IGUALDAD QUE ES COMPETENTE EN EL GOBIERNO PARA LA DEFENSA DE LOS DERECHOS\n    SEXUALES Y REPRODUCTIVOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS SOCIALES E\n    IGUALDAD QUE ES COMPETENTE EN EL GOBIERNO PARA LA DEFENSA DE LOS DERECHOS\n    SEXUALES Y REPRODUCTIVOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  \u00bfConsidera la ministra de Sanidad, Servicios ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [2], "igualdad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  \u00bfConsidera la ministra de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad que tiene competencia en materia de salud sexual y\n    reproductiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfConsidera la ministra de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad que tiene competencia en materia de salud sexual y\n    reproductiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfConsidera la ministra de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad que tiene competencia en materia de salud sexual y\n    reproductiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como su se\u00f1or\u00eda sabe, mi departamento tiene competencias en todo lo que se\n    refiere a la salud, a las pol\u00edticas de igualdad y, por supuesto, a los\n    servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como su se\u00f1or\u00eda sabe, mi departamento tiene competencias en todo lo que se\n    refiere a la salud, a las pol\u00edticas de igualdad y, por supuesto, a los\n    servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [10, 11, 12, 13], "mujeres": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "igualdad": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es decir, que la ministra de Sanidad, Servicios Sociales e\n    Igualdad no es competente en asuntos sanitarios estrictamente\n    relacionados con la vida de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, espero que usted\n    como ministra de Sanidad recomiende que sea la obstetricia y la\n    ginecolog\u00eda quien se ocupe de acompa\u00f1ar profesionalmente las decisiones\n    de las mujeres embarazadas y que no sean los jueces o los polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que la ministra de Sanidad, Servicios Sociales e\n    Igualdad no es competente en asuntos sanitarios estrictamente\n    relacionados con la vida de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra, \u00bfest\u00e1 por cumplir o\n    por saltarse a la torera los acuerdos internacionales en materia de\n    igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que la ministra de Sanidad, Servicios Sociales e\n    Igualdad no es competente en asuntos sanitarios estrictamente\n    relacionados con la vida de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, espero que usted\n    como ministra de Sanidad recomiende que sea la obstetricia y la\n    ginecolog\u00eda quien se ocupe de acompa\u00f1ar profesionalmente las decisiones\n    de las mujeres embarazadas y que no sean los jueces o los polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, si usted lo que promueve es expulsar los embarazos no deseados del\n    \u00e1mbito sanitario tendremos aqu\u00ed, en este hemiciclo, una ministra que\n    aboca a las mujeres a partos contra su voluntad o que las aboca a\n    interrumpirlos en la clandestinidad poniendo en riesgo su salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    alarmante es que usted est\u00e9 desaparecida mientras se coloca la salud de\n    las mujeres, nada m\u00e1s y nada menos, que en el \u00e1mbito de la legislaci\u00f3n\n    penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y una pregunta personal, de mujer a mujer, \u00bfapoya usted que las\n    mujeres tengamos autonom\u00eda para decidir y planificar el n\u00famero de hijos o\n    hijas que queremos tener o prefiere que regresemos a la antig\u00fcedad del\n    azar biol\u00f3gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, ser\u00eda conveniente que dejase\n    usted de ir de la manita de un ministro de Justicia que somete a las\n    mujeres espa\u00f1olas a amenazas permanentes no revisables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Recordar\u00e1 usted que en la Diputaci\u00f3n Permanente\n    su grupo la declar\u00f3 a usted no competente en materia de salud sexual y\n    reproductiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, si usted lo que promueve es expulsar los embarazos no deseados del\n    \u00e1mbito sanitario tendremos aqu\u00ed, en este hemiciclo, una ministra que\n    aboca a las mujeres a partos contra su voluntad o que las aboca a\n    interrumpirlos en la clandestinidad poniendo en riesgo su salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    alarmante es que usted est\u00e9 desaparecida mientras se coloca la salud de\n    las mujeres, nada m\u00e1s y nada menos, que en el \u00e1mbito de la legislaci\u00f3n\n    penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra, \u00bfusted est\u00e1 por cumplir o\n    por violar las recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud en\n    materia de sexualidad y reproducci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "salud": [7], "mujeres": [4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde hace mucho tiempo han decidido que las discrepancias\n    en pol\u00edticas de igualdad ocupen un lugar central en su batalla pol\u00edtica\n    contra el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo lamento porque creo que las pol\u00edticas de\n    igualdad deben consensuarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es con el consenso como\n    se avanza en igualdad, y es ah\u00ed donde esperan vernos todos los que creen\n    en ella, mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La bandera de la igualdad, se\u00f1or\u00edas, no les\n    pertenece ni a usted ni al Partido Socialista; pertenece a todos los que\n    creemos en ella y desde nuestras distintas responsabilidades trabajamos\n    por hacerla realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente ustedes\n    casi siempre eligen a las mujeres para organizar las estrategias de\n    confrontaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es con el consenso como\n    se avanza en igualdad, y es ah\u00ed donde esperan vernos todos los que creen\n    en ella, mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que llevo toda la vida defendiendo la\n    libertad, y de forma muy especial la libertad de las mujeres, que hemos\n    sufrido much\u00edsimas discriminaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la salud de la mujer es una prioridad para este ministerio, como\n    no puede ser de otra manera, como tambi\u00e9n lo es la atenci\u00f3n a los\n    menores, y que no haya ning\u00fan tipo de discriminaci\u00f3n hacia las personas\n    que sufren alguna discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [1], "copago": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE SE HAYA IMPLANTADO UN\n    DOBLE COPAGO A LOS CIUDADANOS DE CATALU\u00d1A PARA ACCEDER A LOS\n    MEDICAMENTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE SE HAYA IMPLANTADO UN\n    DOBLE COPAGO A LOS CIUDADANOS DE CATALU\u00d1A PARA ACCEDER A LOS\n    MEDICAMENTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece que en\n    Catalu\u00f1a tengamos que pagar m\u00e1s por los medicamentos que en cualquier\n    otro lugar de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En cualquier caso\n    le reitero que el Gobierno no valora decisiones de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, sino que dialoga con ellas en el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud para preservar la sanidad de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso\n    le reitero que el Gobierno no valora decisiones de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, sino que dialoga con ellas en el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud para preservar la sanidad de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "educaci\u00f3n": [1], "medicamentos": [6, 7, 8], "salud": [2, 3], "copago": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo sabemos bien los catalanes que hemos sido\n    avanzadilla de los recortes en sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales\n    gracias a los votos de Converg\u00e8ncia y del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabemos bien los catalanes que hemos sido\n    avanzadilla de los recortes en sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales\n    gracias a los votos de Converg\u00e8ncia y del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero desde\n    nuestro punto de vista nos parece que a usted la salud le importa nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 tambi\u00e9n la tuvieran en cuenta cuando recortan\n    salvajemente los derechos en salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de que entrara en\n    vigor su copago, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, sus socios ocasionales, ya hab\u00edan\n    implantado el euro por receta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe\n    usted lo que supone para los ciudadanos con menos recursos tener que\n    pagar un euro por receta, adem\u00e1s de su copago? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde el pasado 1 de julio los espa\u00f1oles estamos pagando\n    m\u00e1s por los medicamentos, y por primera vez en democracia los\n    pensionistas tienen que abonar un m\u00ednimo del 10% por sus medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a ustedes y a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    Catalu\u00f1a es la comunidad donde se paga m\u00e1s por los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos\n    merecemos que los Gobiernos del se\u00f1or Rajoy y del se\u00f1or Mas nos\n    discriminen por partida doble para acceder a los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "medicamentos": [2], "copago": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, hace poco hemos constituido en el Congreso una Comisi\u00f3n para\n    abordar la sostenibilidad financiera de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, cuando gobiernan, y tambi\u00e9n a escondidas, piden el copago\n    sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    f\u00edjese que no pagan los que tienen las pensiones m\u00e1s bajas, y por primera\n    vez los parados de larga duraci\u00f3n sin prestaci\u00f3n no tendr\u00e1n que pagar ni\n    un c\u00e9ntimo de euro por sus medicamentos, cuando antes pagaban un 40%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"central nuclear": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSTURA MANTIENE EL GOBIERNO ACERCA DEL CIERRE DE LA\n    CENTRAL NUCLEAR DE GARO\u00d1A TRAS EL FIN DEL PLAZO PARA SOLICITAR LA\n    PR\u00d3RROGA DE FUNCIONAMIENTO POR PARTE DE LA EMPRESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [5], "central nuclear": [6, 7], "energ\u00e9tico": [0, 1, 2], "energ\u00eda": [3, 4], "d\u00e9ficit tarifario": [8]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfRecuerdan c\u00f3mo ustedes defend\u00edan esa\n    energ\u00eda tan limpia, tan barata y tan segura que produc\u00eda una central en\n    Garo\u00f1a que a pesar de pasar ya los cuarenta a\u00f1os estaba en la flor de la\n    vida, y era imprescindible para nuestro mix energ\u00e9tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or ministro, ha llegado el momento del \"te lo dije\", ya les\n    advertimos de que el lobby nuclear solo los quer\u00eda por su dinero, resulta\n    que el Partido Socialista ten\u00eda raz\u00f3n y no se trataba de prejuicios\n    ideol\u00f3gicos, sino de tener o no tener modelo energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno ha logrado en apenas ocho meses, se\u00f1or ministro, destrozar\n    nuestro sector energ\u00e9tico, ustedes se han cargado el carb\u00f3n, se han\n    cargado las renovables, y ahora cierran una central nuclear sin\n    alternativa para los trabajadores y para la comarca afectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quedan lejos aquellos\n    d\u00edas felices en los que ambos defend\u00edan a capa y espada las bondades de\n    la energ\u00eda nuclear y de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRecuerdan c\u00f3mo ustedes defend\u00edan esa\n    energ\u00eda tan limpia, tan barata y tan segura que produc\u00eda una central en\n    Garo\u00f1a que a pesar de pasar ya los cuarenta a\u00f1os estaba en la flor de la\n    vida, y era imprescindible para nuestro mix energ\u00e9tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno ha logrado en apenas ocho meses, se\u00f1or ministro, destrozar\n    nuestro sector energ\u00e9tico, ustedes se han cargado el carb\u00f3n, se han\n    cargado las renovables, y ahora cierran una central nuclear sin\n    alternativa para los trabajadores y para la comarca afectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    para los habitantes de la comarca burgalesa a los que ustedes han dejado\n    sin futuro la \u00fanica soluci\u00f3n es que recuperen de forma inmediata el Plan\n    Garo\u00f1a, y lo hagan cierre o no la central nuclear, y lo hagan en los\n    pr\u00f3ximos presupuestos generales del Estado que apruebe esta semana porque\n    si no ser\u00e1 demasiado tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno ha logrado en apenas ocho meses, se\u00f1or ministro, destrozar\n    nuestro sector energ\u00e9tico, ustedes se han cargado el carb\u00f3n, se han\n    cargado las renovables, y ahora cierran una central nuclear sin\n    alternativa para los trabajadores y para la comarca afectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, a mi grupo le preocupan m\u00e1s las soluciones que la\n    b\u00fasqueda de culpables, y la \u00fanica soluci\u00f3n pasa por una verdadera\n    estrategia energ\u00e9tica sostenible que no sea reh\u00e9n de las el\u00e9ctricas y que\n    no haga cargar sobre los ciudadanos la hipoteca del d\u00e9ficit tarifario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda el\u00e9ctrica": [4], "santa mar\u00eda": [5], "energ\u00e9tico": [0, 1], "energ\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    habla usted de que a lo largo de los \u00faltimos meses el Gobierno con sus\n    decisiones ha deteriorado el sector energ\u00e9tico, sin embargo tengo que\n    recordarle que ha sido justamente el Gobierno anterior el que dej\u00f3 un\n    balance de 24.000 millones de euros en concepto de d\u00e9ficit el\u00e9ctrico, y\n    que gracias a las medidas que se han ido adoptando a lo largo de estos\n    primeros meses del a\u00f1o 2012 el d\u00e9ficit para final de este a\u00f1o no va a ser\n    de 5.000 millones de euros, sino que va a ser de 1.500 millones de euros,\n    que es lo que establece como usted sabe el real decreto del a\u00f1o 2010, y\n    que con esas medidas y el proyecto de ley que se ha aprobado el 14 de\n    septiembre en el Consejo de Ministros el d\u00e9ficit de tarifa para el\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o 2013 va a estar exactamente en cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las fuentes\n    energ\u00e9ticas tienen su lugar en el mix energ\u00e9tico, y no podemos renunciar\n    a una fuente energ\u00e9tica como es la nuclear, y en este caso lamentamos que\n    no se haya solicitado la pr\u00f3rroga porque aporta un 6,6% de toda la\n    energ\u00eda nuclear y un 1,3% del conjunto de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio desconoce las razones de por qu\u00e9 no se solicit\u00f3 esa\n    pr\u00f3rroga, pero quiero decirle que en materia de energ\u00eda nuclear la\n    posici\u00f3n del\n    Gobierno sigue siendo exacta y literalmente la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las fuentes\n    energ\u00e9ticas tienen su lugar en el mix energ\u00e9tico, y no podemos renunciar\n    a una fuente energ\u00e9tica como es la nuclear, y en este caso lamentamos que\n    no se haya solicitado la pr\u00f3rroga porque aporta un 6,6% de toda la\n    energ\u00eda nuclear y un 1,3% del conjunto de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las fuentes\n    energ\u00e9ticas tienen su lugar en el mix energ\u00e9tico, y no podemos renunciar\n    a una fuente energ\u00e9tica como es la nuclear, y en este caso lamentamos que\n    no se haya solicitado la pr\u00f3rroga porque aporta un 6,6% de toda la\n    energ\u00eda nuclear y un 1,3% del conjunto de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hab\u00eda puesto en marcha el procedimiento a\n    petici\u00f3n de los propios propietarios del reactor nuclear de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a, por tanto de Iberdrola, y por parte de Endesa, y el Consejo de\n    Seguridad Nuclear hab\u00eda establecido un plazo que venc\u00eda el 5 de\n    septiembre para que el operador Nuclenor pudiera solicitar en tiempo esa\n    pr\u00f3rroga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"central nuclear": [1], "santa mar\u00eda": [2, 3], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No nos interesan a\n    nosotros sus relaciones amorosas o sentimentales con esta central\n    nuclear, ni siquiera con la energ\u00eda nuclear, nos interesa otra cuesti\u00f3n\n    m\u00e1s apegada al suelo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo le voy a preguntar tambi\u00e9n sobre la central nuclear de\n    Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a, pero desde otra perspectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo le voy a preguntar tambi\u00e9n sobre la central nuclear de\n    Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a, pero desde otra perspectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 estado se encuentran los\n    planes de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de la zona de afectaci\u00f3n de la central\n    de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a, en los t\u00e9rminos a que le compele el Real\n    Decreto -no el Real Decreto-ley, es un error de la pregunta- 1546/2004? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"santa mar\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El real decreto al que usted hace referencia regula exclusivamente los\n    planes de emergencia nucleares para todo el territorio nacional, planes\n    que aparte de ser competencia el Ministerio del Interior nada tienen que\n    ver con la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de la zona de afectaci\u00f3n de la central\n    nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a; cuesti\u00f3n distinta es el acuerdo del\n    Consejo de Ministros de 20 de noviembre del a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"central nuclear": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Me\n    sorprende terriblemente lo que usted me ha comentado porque en este real\n    decreto se configura lo que se denomina zona de afectaci\u00f3n que intenta\n    compensar a los municipios de esta zona de afectaci\u00f3n o zona de\n    influencia de los da\u00f1os o de los quebrantos econ\u00f3micos y relativos al\n    empleo que provoca el cierre de una central nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"central nuclear": [1, 2], "fomento": [0], "santa mar\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Consejo de\n    Ministros acord\u00f3 aprobar el Plan de dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica y de medidas\n    para el empleo para la zona de influencia de la central nuclear de Santa\n    Mar\u00eda de Garo\u00f1a, Burgos, a propuesta de los ministros de Presidencia,\n    Administraciones P\u00fablicas, Econom\u00eda y Hacienda, Fomento, Trabajo e\n    Inmigraci\u00f3n, Industria, Turismo y Comercio, Medio Ambiente y Medio Rural\n    y Marino, Vivienda, y Ciencia e Innovaci\u00f3n y el desarrollo de este plan\n    era coordinado en efecto, como usted ha dicho, por el Ministerio de la\n    Presidencia, coordinado, pero la propuesta era del resto de los\n    ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los establece para todo el territorio\n    nacional y esos planes nada tienen que ver con la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    de la zona de afectaci\u00f3n de la central nuclear Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de\n    Ministros acord\u00f3 aprobar el Plan de dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica y de medidas\n    para el empleo para la zona de influencia de la central nuclear de Santa\n    Mar\u00eda de Garo\u00f1a, Burgos, a propuesta de los ministros de Presidencia,\n    Administraciones P\u00fablicas, Econom\u00eda y Hacienda, Fomento, Trabajo e\n    Inmigraci\u00f3n, Industria, Turismo y Comercio, Medio Ambiente y Medio Rural\n    y Marino, Vivienda, y Ciencia e Innovaci\u00f3n y el desarrollo de este plan\n    era coordinado en efecto, como usted ha dicho, por el Ministerio de la\n    Presidencia, coordinado, pero la propuesta era del resto de los\n    ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los establece para todo el territorio\n    nacional y esos planes nada tienen que ver con la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    de la zona de afectaci\u00f3n de la central nuclear Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el a\u00f1o 2012, despu\u00e9s de lo que he\n    dicho con anterioridad sobre la evoluci\u00f3n de la pr\u00f3rroga de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a, no se presupuest\u00f3 cantidad alguna y para el a\u00f1o 2013 estar\u00e1\n    presupuestada en funci\u00f3n de que haya o no disponibilidades\n    presupuestarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [14], "d\u00e9ficit tarifario": [16, 17, 18, 19], "energ\u00e9tico": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "energ\u00eda": [6, 7, 8, 9], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [15], "renovables": [10, 11, 12, 13]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Socialista ha tomado la\n    decisi\u00f3n de presentar esta interpelaci\u00f3n y empiezo dici\u00e9ndole que es una\n    interpelaci\u00f3n no solamente para requerir informaci\u00f3n y expresar nuestro\n    criterio, sino tambi\u00e9n con la intencionalidad de incentivar al Gobierno\n    en la b\u00fasqueda de soluciones al sistema energ\u00e9tico nacional en su\n    conjunto que requiere dar pasos de modernidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos ponerle\n    de manifiesto, se\u00f1or ministro, la necesidad de producir una reforma en su\n    totalidad al sistema energ\u00e9tico nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que el d\u00e9ficit no se corresponde\n    solamente con las primas que se han pagado, con las circunstancias\n    vividas, que el d\u00e9ficit tarifario no es la enfermedad que aqueja al\n    sistema energ\u00e9tico nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, creemos que ha llegado el momento de proceder a una\n    reforma en profundidad del sistema energ\u00e9tico nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que la\n    verdadera causa de los problemas que aquejan al sistema energ\u00e9tico\n    nacional son otras que deben ser objeto de debate, y por ello con esta\n    interpelaci\u00f3n le planteamos algunos aspectos que consideramos dignos de\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que debe dejarse atr\u00e1s la trivializaci\u00f3n de este\n    problema y que se requiere un nuevo enfoque nacional del sistema\n    energ\u00e9tico en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que con esta distinci\u00f3n a la que he hecho referencia\n    en el tratamiento lo que se ha propiciado no es la transparencia y el\n    conocimiento de las primas, porque se cobran a trav\u00e9s de peajes que fija\n    el Gobierno, y han generado un ambiente de condena social porque al\n    analizar solamente la parte regulada solo aparecen ellos, y por el\n    contrario se produce el camuflaje dentro de los costes de la energ\u00eda, que\n    es la parte liberalizada de la factura, que son las primas que reciben\n    otras tecnolog\u00edas convencionales distintas de las renovables, a las que\n    hemos defendido con total y absoluta claridad, por ajustes t\u00e9cnicos del\n    sistema, o los pagos por capacidad que son determinados en el Bolet\u00edn\n    Oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que se debe\n    recibir durante toda la vida \u00fatil, como lo han venido recibiendo otros\n    sistemas productivos de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello es necesario una nueva gran norma nacional en pol\u00edtica energ\u00e9tica,\n    no solo entendida esta como pol\u00edtica de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica,\n    sino en lo que se refiere a la energ\u00eda procedente del gas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es fundamental producir una\n    interconexi\u00f3n normativa que, unida a la interconexi\u00f3n f\u00edsica de nuestro\n    pa\u00eds con Portugal y con Francia, haga que la generaci\u00f3n de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica en nuestro pa\u00eds se convierta adem\u00e1s en la generaci\u00f3n de\n    actividad econ\u00f3mica, en la exportaci\u00f3n de actividad econ\u00f3mica y... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que con esta distinci\u00f3n a la que he hecho referencia\n    en el tratamiento lo que se ha propiciado no es la transparencia y el\n    conocimiento de las primas, porque se cobran a trav\u00e9s de peajes que fija\n    el Gobierno, y han generado un ambiente de condena social porque al\n    analizar solamente la parte regulada solo aparecen ellos, y por el\n    contrario se produce el camuflaje dentro de los costes de la energ\u00eda, que\n    es la parte liberalizada de la factura, que son las primas que reciben\n    otras tecnolog\u00edas convencionales distintas de las renovables, a las que\n    hemos defendido con total y absoluta claridad, por ajustes t\u00e9cnicos del\n    sistema, o los pagos por capacidad que son determinados en el Bolet\u00edn\n    Oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, que el pago a las\n    renovables en Espa\u00f1a se ha realizado desde hace poco tiempo en funci\u00f3n de\n    la fecha de entrada en funcionamiento de la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos\n    que el mix de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica espa\u00f1ol ha experimentado un enorme\n    crecimiento en los \u00faltimos quince a\u00f1os con la incorporaci\u00f3n ni m\u00e1s ni\n    menos que de 27.000 megavatios en las renovables y de 25.000 procedentes\n    de los ciclos combinados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que con su real decreto-ley ha habido una especie de\n    criminalizaci\u00f3n social de las energ\u00edas renovables, generando un concepto\n    un\u00edvoco err\u00f3neo, por cuanto dentro de esta categor\u00eda existen variaciones,\n    como las renovables con un alto grado de madurez, tanto econ\u00f3mica como\n    t\u00e9cnica, as\u00ed como las restantes, la fotovoltaica, con madurez\n    diferenciada, o desde luego las termosolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que con su real decreto-ley ha habido una especie de\n    criminalizaci\u00f3n social de las energ\u00edas renovables, generando un concepto\n    un\u00edvoco err\u00f3neo, por cuanto dentro de esta categor\u00eda existen variaciones,\n    como las renovables con un alto grado de madurez, tanto econ\u00f3mica como\n    t\u00e9cnica, as\u00ed como las restantes, la fotovoltaica, con madurez\n    diferenciada, o desde luego las termosolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello es necesario una nueva gran norma nacional en pol\u00edtica energ\u00e9tica,\n    no solo entendida esta como pol\u00edtica de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica,\n    sino en lo que se refiere a la energ\u00eda procedente del gas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que el d\u00e9ficit no se corresponde\n    solamente con las primas que se han pagado, con las circunstancias\n    vividas, que el d\u00e9ficit tarifario no es la enfermedad que aqueja al\n    sistema energ\u00e9tico nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit tarifario es el s\u00edntoma, no es la\n    enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit tarifario requiere ser combatido sin duda alguna\n    -todo va a depender desde luego de las medicinas con las que se combata-,\n    pero combatiendo exclusivamente el d\u00e9ficit tarifario no se combate en\n    modo alguno la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es obvio tambi\u00e9n que ha habido acontecimientos posteriores,\n    que ah\u00ed quedan en nuestro pasado hist\u00f3rico, que han coadyuvado no\n    solamente a un crecimiento espectacular de estas tecnolog\u00edas de las que\n    nos podemos sentir satisfechos y orgullosos, sino que han tra\u00eddo consigo\n    un crecimiento, naturalmente derivado del conjunto de primas a repartir,\n    un crecimiento de ese d\u00e9ficit tarifario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... ...y que la pen\u00ednsula ib\u00e9rica deje de ser una isla energ\u00e9tica, por la\n    falta de conexi\u00f3n con los pa\u00edses con los que debemos estar conectados, en\n    la construcci\u00f3n de un mercado europeo \u00fanico en el mundo de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [9], "renovables": [7, 8], "energ\u00e9tico": [0, 1, 2, 3, 4], "energ\u00eda": [5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Segura, muchas gracias por esta interpelaci\u00f3n que me da la\n    oportunidad para poder expresarle, de acuerdo con el tenor literal de la\n    misma, cu\u00e1l es la posici\u00f3n acerca de la reforma del sector energ\u00e9tico que\n    el Gobierno ya tiene en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno lo que pretende es que en Espa\u00f1a tengamos un sistema energ\u00e9tico\n    que sea en primer lugar sostenible desde el punto de vista medioambiental\n    pero sostenible tambi\u00e9n desde el punto de vista econ\u00f3mico y financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que tenga en la combinaci\u00f3n total de las\n    distintas fuentes energ\u00e9ticas -es decir, en el mix energ\u00e9tico- una\n    combinaci\u00f3n equilibrada de las distintas fuentes de energ\u00eda, tanto del\n    r\u00e9gimen especial como del ordinario, por tanto, que haya el m\u00e1ximo\n    equilibrio posible entre generaci\u00f3n de energ\u00eda e\u00f3lica, fotovoltaica,\n    termosolar, de cogeneraci\u00f3n, de biomasa, de biog\u00e1s, pero tambi\u00e9n\n    hidroel\u00e9ctrica, nuclear, de centrales t\u00e9rmicas, de carb\u00f3n, etc\u00e9tera\n    \u00bfCu\u00e1l es el principal problema que hoy tiene el sector el\u00e9ctrico en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si no terminamos ahora con ese d\u00e9ficit de\n    tarifa, que hoy est\u00e1 en 24.000 millones de euros y que crece a raz\u00f3n de\n    5.000 o 6.000 millones por a\u00f1o, resultar\u00eda que dentro de tres o cuatro\n    a\u00f1os ya no solo no estar\u00edamos en el caso de un problema del sector\n    energ\u00e9tico, sino que estar\u00edamos ante un nuevo problema del sistema\n    financiero espa\u00f1ol, no de un importe de 24.000 millones sino\n    probablemente del doble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es, se\u00f1or Segura: \u00bfpodemos seguir permiti\u00e9ndonos en Espa\u00f1a un\n    sistema energ\u00e9tico al que le sobra capacidad instalada, como consecuencia\n    de la ca\u00edda en la actividad econ\u00f3mica, que usted muy bien ha se\u00f1alado, y\n    seguir incentivando proyectos que suponen para el sistema unos costes que\n    al final van a repercutirse en el precio de la luz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que tenga en la combinaci\u00f3n total de las\n    distintas fuentes energ\u00e9ticas -es decir, en el mix energ\u00e9tico- una\n    combinaci\u00f3n equilibrada de las distintas fuentes de energ\u00eda, tanto del\n    r\u00e9gimen especial como del ordinario, por tanto, que haya el m\u00e1ximo\n    equilibrio posible entre generaci\u00f3n de energ\u00eda e\u00f3lica, fotovoltaica,\n    termosolar, de cogeneraci\u00f3n, de biomasa, de biog\u00e1s, pero tambi\u00e9n\n    hidroel\u00e9ctrica, nuclear, de centrales t\u00e9rmicas, de carb\u00f3n, etc\u00e9tera\n    \u00bfCu\u00e1l es el principal problema que hoy tiene el sector el\u00e9ctrico en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio de mercado del\n    megavatio son 50 euros aproximadamente, pero hay quienes venden su\n    energ\u00eda no a 50 euros, sino que la venden a 100. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, a lo largo de este a\u00f1o 2012, ya hemos\n    ido tomando algunas medidas, algunas de esas que usted ha dicho que no le\n    gustan, pero \u00bfqu\u00e9 hubiese ocurrido de no haber adoptado el Real Decreto\n    1/2012, que en efecto suspende nuevas preasignaciones en el registro del\n    Ministerio de Industria, es decir, impide que a partir de ese momento\n    nuevos proyectos puedan seguir teniendo primas a renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque las\n    energ\u00edas renovables tienen unas ventajas y una fortaleza enormes, pero\n    solo tienen un problema, y es que el viento se puede caer y puede que no\n    haya las horas de sol que corresponden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque las\n    energ\u00edas renovables tienen unas ventajas y una fortaleza enormes, pero\n    solo tienen un problema, y es que el viento se puede caer y puede que no\n    haya las horas de sol que corresponden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [10, 11], "renovables": [7, 8, 9], "d\u00e9ficit tarifario": [12], "energ\u00e9tico": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "energ\u00eda": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hay una sobre la\n    necesidad de mejorar normativamente y dar personalidad al sistema\n    energ\u00e9tico canario, por una raz\u00f3n, porque no nos podemos comparar con\n    Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pedimos una\n    reforma integral del sistema energ\u00e9tico nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le proponemos un nuevo proyecto de ley que sea de verdad de\n    reforma del sector energ\u00e9tico nacional, que haga un dise\u00f1o del desarrollo\n    para los cincuenta o sesenta a\u00f1os pr\u00f3ximos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa modificaci\u00f3n global, seria, s\u00f3lida,\n    consistente del sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol tendr\u00eda que pasar -y le doy\n    las l\u00edneas directrices que podr\u00edan marcar los cap\u00edtulos que integrasen\n    ese proyecto de ley-, y por eso hemos denominado esta interpelaci\u00f3n as\u00ed,\n    la hemos denominado con una intencionalidad positiva, tendr\u00eda que pasar,\n    repito, primero, por trabajar y mejorar una integraci\u00f3n efectiva de los\n    dos sectores, del gas\u00edstico y del el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuarto lugar, estamos convencidos de que hay que transformar la\n    concepci\u00f3n ambiental del sistema energ\u00e9tico nacional, que la Ley de 1997\n    no lleva en ninguno de sus contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tengo un texto elaborado\n    precisamente desde el Grupo Parlamentario Socialista alrededor de la\n    filosof\u00eda de que Espa\u00f1a no puede renunciar a las renovables como base del\n    sistema energ\u00e9tico del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer celebramos Comisi\u00f3n de Industria y Energ\u00eda y presentamos\n    varias proposiciones no de ley bastante razonables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que desligar los costes de las\n    medidas ambientales, entendiendo por ello los costes de la compensaci\u00f3n\n    de los mercados de carbono, las energ\u00edas renovables, los residuos\n    convencionales y radiactivos, el acceso al agua para generaci\u00f3n\n    hidroel\u00e9ctrica o las medidas de eficiencia energ\u00e9tica, de los peajes\n    propios de la estructura del sistema el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro cap\u00edtulo que\n    integrar\u00eda este proyecto de ley ser\u00eda un redise\u00f1o del sistema de\n    promoci\u00f3n de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tengo un texto elaborado\n    precisamente desde el Grupo Parlamentario Socialista alrededor de la\n    filosof\u00eda de que Espa\u00f1a no puede renunciar a las renovables como base del\n    sistema energ\u00e9tico del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que desligar los costes de las\n    medidas ambientales, entendiendo por ello los costes de la compensaci\u00f3n\n    de los mercados de carbono, las energ\u00edas renovables, los residuos\n    convencionales y radiactivos, el acceso al agua para generaci\u00f3n\n    hidroel\u00e9ctrica o las medidas de eficiencia energ\u00e9tica, de los peajes\n    propios de la estructura del sistema el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro cap\u00edtulo que\n    integrar\u00eda este proyecto de ley ser\u00eda un redise\u00f1o del sistema de\n    promoci\u00f3n de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se est\u00e1 haciendo\n    no son reformas\n    integrales, son reformas pura y exclusivamente econ\u00f3micas, de lucha contra\n    el d\u00e9ficit tarifario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda el\u00e9ctrica": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos en condiciones, se\u00f1or ministro, de dialogar precisamente\n    para coadyuvar al crecimiento de este pa\u00eds y a la modernizaci\u00f3n de la\n    columna vertebradora, generadora de empleo y de actividad econ\u00f3mica a la\n    que he hecho referencia, que es en su conjunto el mundo vinculado a la\n    producci\u00f3n, distribuci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y uso de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en condiciones, se\u00f1or ministro, de dialogar precisamente\n    para coadyuvar al crecimiento de este pa\u00eds y a la modernizaci\u00f3n de la\n    columna vertebradora, generadora de empleo y de actividad econ\u00f3mica a la\n    que he hecho referencia, que es en su conjunto el mundo vinculado a la\n    producci\u00f3n, distribuci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y uso de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [5], "renovables": [4], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [6, 7, 8], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Aparte de todo eso, tambi\u00e9n en el\n    proyecto de ley se establece que en aquella parte de las instalaciones\n    termosolares que utilicen gas -sabe usted que las termosolares en su\n    mayor parte utilizan sol, pero hay un 15% que utilizan gas-, que ven\u00edan\n    recibiendo primas, a partir de ahora no van a recibir primas, porque solo\n    faltaba tambi\u00e9n que continu\u00e1semos -como ven\u00eda siendo hasta ahora-\n    incentivando la producci\u00f3n de energ\u00eda que utilice combustibles f\u00f3siles\n    como es el gas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proyectos de instalaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica llevan seis a\u00f1os\n    paralizados por los distintos vericuetos y laberintos, de la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica en una gran parte de los casos, o insulares,\n    cabildos en otras y municipales en otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octavo lugar, nuevos\n    conceptos en distribuci\u00f3n y transporte de energ\u00eda el\u00e9ctrica, lo que\n    llevar\u00e1 a una nueva retribuci\u00f3n de las actividades reguladas -como antes\n    le dec\u00eda, la retribuci\u00f3n de la distribuci\u00f3n es uno de los conceptos que\n    m\u00e1s est\u00e1 pesando dentro de los peajes del sistema-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En noveno lugar,\n    nuevos conceptos respecto a la actividad de comercializaci\u00f3n y suministro\n    de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00e9ptimo lugar, nuevo\n    desarrollo reglamentario para energ\u00edas renovables y de eficiencia\n    energ\u00e9tica bajo el prisma -tal y como se\u00f1ala reiteradamente la doctrina\n    del Supremo- de la rentabilidad razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00e9ptimo lugar, nuevo\n    desarrollo reglamentario para energ\u00edas renovables y de eficiencia\n    energ\u00e9tica bajo el prisma -tal y como se\u00f1ala reiteradamente la doctrina\n    del Supremo- de la rentabilidad razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proyectos de instalaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica llevan seis a\u00f1os\n    paralizados por los distintos vericuetos y laberintos, de la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica en una gran parte de los casos, o insulares,\n    cabildos en otras y municipales en otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octavo lugar, nuevos\n    conceptos en distribuci\u00f3n y transporte de energ\u00eda el\u00e9ctrica, lo que\n    llevar\u00e1 a una nueva retribuci\u00f3n de las actividades reguladas -como antes\n    le dec\u00eda, la retribuci\u00f3n de la distribuci\u00f3n es uno de los conceptos que\n    m\u00e1s est\u00e1 pesando dentro de los peajes del sistema-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En noveno lugar,\n    nuevos conceptos respecto a la actividad de comercializaci\u00f3n y suministro\n    de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [7, 8, 9], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Justo ayer, se\u00f1or\u00edas, en el \"Bolet\u00edn Oficial del Estado\" se publicaba la\n    cancelaci\u00f3n de la redacci\u00f3n del proyecto constructivo del tramo entre\n    Ma\u00e7anet de la Selva y Tordera, un tramo de 8,5 kil\u00f3metros, con una\n    argumentaci\u00f3n de cancelaci\u00f3n definitiva de las obras de desdoblamiento de\n    este tramo y con el argumento de que el precio por kil\u00f3metro de este\n    tramo -que es un tramo con una parte de t\u00fanel- es de 22,7 millones por\n    kil\u00f3metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el d\u00eda 11 de junio de este\n    a\u00f1o usted inaugur\u00f3 un tramo de 4,84 kil\u00f3metros de la A-4 a su paso por\n    Despe\u00f1aperros -documento oficial de su ministerio- y el coste por\n    kil\u00f3metro es de 50 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes deciden no desdoblar la\n    N-II, con 22.000 veh\u00edculos diarios por el coste, y ustedes afrontan el\n    desdoblamiento de la A-4 a Despe\u00f1aperros, que usted inaugur\u00f3 el d\u00eda 11 de\n    junio, con un tramo de 4,8 kil\u00f3metros y con un presupuesto global de 245\n    millones para estas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o el Partido Popular se present\u00f3 a las elecciones con\n    un compromiso solemne, firmado por parte del actual ministro de Hacienda\n    y por el cabeza de lista, de desdoblamiento completo de los 100\n    kil\u00f3metros de la N-II; ahora quiz\u00e1s estamos hablando del desdoblamiento\n    del tramo entre Sils y Caldes de Malavella, obra sobre la que usted\n    anunci\u00f3 hace dos semanas en el Senado que est\u00e1 adjudicada, aunque no han\n    entrado las m\u00e1quinas en ejecuci\u00f3n de la obra, con un presupuesto inicial\n    de 15,9 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda preguntarle tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, si el Gobierno y su\n    Ministerio de Fomento han descartado definitivamente el desdoblamiento\n    entre Girona y la frontera francesa, el tramo norte de la N-II, y me\n    gustar\u00eda conocer si usted y el Ministerio de Fomento, m\u00e1s all\u00e1 de hacer\n    lo que es de justicia, lo cual celebramos a diferencia del anterior\n    Ejecutivo, que es pagar a los expropiados desde hace tantos a\u00f1os para el\n    tramo Mediny\u00e0-Orriols, si en esta obra en la cual ya se han invertido 3,3\n    millones de euros, que no es poca cosa nunca, y menos en \u00e9poca de crisis,\n    si usted est\u00e1 dispuesta a continuar el desdoblamiento para la conexi\u00f3n\n    como m\u00ednimo de Girona con la segunda ciudad de la demarcaci\u00f3n, que es la\n    ciudad de Figueres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1ora ministra, que con un ejercicio de empat\u00eda m\u00ednima usted puede\n    entender la irritaci\u00f3n, la frustraci\u00f3n, de unos ciudadanos de la\n    demarcaci\u00f3n de Girona que vemos que sobre el tramo Sils-Caldes de\n    Malavella en el a\u00f1o 2009 hab\u00eda presupuestados 3,1 millones de euros; en\n    el a\u00f1o 2010, 16 millones; en el a\u00f1o 2011, 6 y en el a\u00f1o 2012, 15,9\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, a tres meses del final de este ejercicio presupuestario, c\u00f3mo van a\n    afrontar ustedes la ejecuci\u00f3n de los 15,9 millones a los cuales se\n    comprometieron regidos por este principio, por este\n    criterio de presupuestar menos pero aquello que presupuestamos lo\n    gastamos, o c\u00f3mo se van a gastar los 1,6 millones del tramo entre\n    Sils-Ma\u00e7anet de la Selva que, por cierto, han dividido por la mitad con\n    esta voluntad de conectar con la B-40, que es un proyecto que a nosotros\n    nos parece a todas luces no apropiado ya que existe una autov\u00eda, una\n    autopista y tambi\u00e9n existe una carretera de la Generalitat que ejerce\n    esta funci\u00f3n de conexi\u00f3n por el interior entre la zona del Vall\u00e8s y la\n    zona de las comarcas de Girona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Fomento, como miembro del Gobierno creo que\n    en estos \u00faltimos meses ustedes no han entendido la desafecci\u00f3n creciente\n    que se ha producido entre Catalu\u00f1a y el resto del Estado, pero este es un\n    asunto que se va a dilucidar el 25 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, creo que tampoco ha captado la profunda\n    irritaci\u00f3n que provoca la inacci\u00f3n del Gobierno ante la par\u00e1lisis de las\n    obras de la N-II a su paso por la demarcaci\u00f3n de Girona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda preguntarle tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, si el Gobierno y su\n    Ministerio de Fomento han descartado definitivamente el desdoblamiento\n    entre Girona y la frontera francesa, el tramo norte de la N-II, y me\n    gustar\u00eda conocer si usted y el Ministerio de Fomento, m\u00e1s all\u00e1 de hacer\n    lo que es de justicia, lo cual celebramos a diferencia del anterior\n    Ejecutivo, que es pagar a los expropiados desde hace tantos a\u00f1os para el\n    tramo Mediny\u00e0-Orriols, si en esta obra en la cual ya se han invertido 3,3\n    millones de euros, que no es poca cosa nunca, y menos en \u00e9poca de crisis,\n    si usted est\u00e1 dispuesta a continuar el desdoblamiento para la conexi\u00f3n\n    como m\u00ednimo de Girona con la segunda ciudad de la demarcaci\u00f3n, que es la\n    ciudad de Figueres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [14, 15], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El tramo Tordera-Ma\u00e7anet ten\u00eda un proyecto\n    aprobado en 2009 que estaba paralizado y la obra no se hab\u00eda licitado ni\n    en 2009 ni en 2010 ni en 2011 porque su coste era de 288 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tramo Ma\u00e7anet de la Selva-Sils, se\u00f1or\u00eda, las obras\n    para la conversi\u00f3n en autov\u00eda de este tramo fueron adjudicadas en 2005,\n    pero se rescindieron en 2009 y en cuatro a\u00f1os solo se hab\u00eda ejecutado un\n    8%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tramo Sils-Cald\u00e9s de Malavella, las obras se\n    adjudicaron en 2006 con un presupuesto de 27 millones, pero se\n    rescindieron en 2010 y se hab\u00edan vuelto a licitar en 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    tramo Cald\u00e9s de Malavella-Fornells de la Selva est\u00e1 en servicio, pero es\n    de esos tramos, pocos, de autov\u00eda que yo los llamo tramos s\u00e1ndwiches\n    porque pr\u00e1cticamente no van a ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la autopista A-7, en el sur de Girona, en todo el tramo que va de\n    Ma\u00e7anet de la Selva hasta Fornells de la Selva se ha ampliado la calzada\n    a tres carriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le estoy hablando entre\n    Fornells y Vilademuls, lo que imped\u00eda la utilizaci\u00f3n de este tramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tramo lo primero que\n    hemos hecho ha sido analizar su funcionalidad dentro de la red de\n    carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los t\u00e9cnicos vieron que hab\u00eda perdido toda su\n    funcionalidad ya que, como sabe, se cedi\u00f3 a la Generalitat el tramo\n    Montgat-Tordera pues realmente es el cierre de un itinerario que ahora es\n    de titularidad auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La resoluci\u00f3n se\n    ha publicado ayer, como sabe, en el Bolet\u00edn Oficial del Estado y vamos a\n    proponer a la Generalitat que nos sentemos a hablar para ver de qu\u00e9 modo\n    podemos hacer que esa v\u00eda se pueda mejorar -como sabe, es una v\u00eda que\n    est\u00e1 muy habitada- y la idea ser\u00eda llegar a un acuerdo con la\n    Generalitat, a la que se le dieron 97,4 millones de euros para el tramo\n    anterior y del que le hablar\u00e9 en la r\u00e9plica porque ahora no me dar\u00e1\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo Ma\u00e7anet de la Selva-Sils, como sabe, la N-II no\n    discurre por ning\u00fan n\u00facleo urbano, pero la circulaci\u00f3n comienza a ser\n    casi insoportable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La carretera N-II comienza a captar m\u00e1s tr\u00e1fico, se ha\n    pasado de los veinti\u00fan mil y pico veh\u00edculos por d\u00eda que discurr\u00edan en el\n    tramo anterior a m\u00e1s de 30.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tramo Sils-Caldes de Malavella, debido al\n    alto nivel de peligrosidad y al agotamiento de los tramos usados como\n    desv\u00edos provisionales, consideramos que era urgente retomar su ejecuci\u00f3n,\n    por lo que se ha adjudicado en septiembre, y \u00bfsabe por qu\u00e9 y por qu\u00e9 no\n    antes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso estamos actuando en el tramo que va de Fornells de la Selva hasta\n    Vilademuls y para ello lo primero que hemos hecho ha sido acabar las\n    obras de ampliaci\u00f3n de capacidad, lo que se conoce como los cuatro\n    carriles y ya contamos en este momento con cuatro carriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero trasladarle tambi\u00e9n a usted y al Gobierno de la\n    Generalitat el permanente di\u00e1logo para llegar a acuerdos y a\n    entendimientos, porque cuando se hizo la transferencia de un tramo a la\n    Generalitat se hizo para que esos 97 millones se invirtieran en obra\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la situaci\u00f3n en que encontr\u00e9 esta carretera cuando llegu\u00e9 al\n    Ministerio de Fomento no solo es que fuera preocupante, sino que hab\u00eda\n    una inversi\u00f3n pendiente de 700 millones y no hab\u00eda consignado ni uno solo\n    euro de los 700 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo que seguro que le parece a usted que es poco, pero le\n    puedo asegurar que con la situaci\u00f3n financiera que tiene el Ministerio de\n    Fomento es sinceramente lo que hemos podido hacer y seguiremos en esa\n    misma l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [6], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted manifiesta que ha perdido toda funcionalidad el tramo\n    Tordera-Ma\u00e7anet de la Selva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero poner en contexto ese tramo y decirle\n    que es absolutamente err\u00f3neo pensar que no se tiene que conectar Girona\n    con Blanes, Blanes con el Maresme y el Maresme con Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9poca\n    del ministro Borrell, de su antecesor en el cargo tantos a\u00f1os ha, el\n    ministro Borrell ten\u00eda un compromiso, que era el desdoblamiento de la\n    N-II en su tramo por la comarca del Maresme en forma de autov\u00eda y all\u00ed se\n    cometi\u00f3 un grave error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1ora ministra, usted ha reconocido que hasta septiembre no\n    se ha hecho la adjudicaci\u00f3n del tramo entre Sils-Caldes de Malavella, del\n    cual por cierto a\u00fan no hemos visto el inicio de las obras y quedan tres\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n me\n    explicar\u00e1 c\u00f3mo se van a gastar los 1,6 millones de euros del tramo entre\n    Ma\u00e7anet de la Selva y Sils, presupuestados con la incorporaci\u00f3n de una\n    enmienda vendida con grandes redobles de tambores ante la opini\u00f3n\n    p\u00fablica, pero que a la hora de la verdad lo \u00fanico que han hecho con este\n    tramo es dividirlo por la mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    a\u00f1o pasado, el 6 de mayo de 2011, el Ministerio de Fomento adjudic\u00f3 el\n    tramo de la A-66, Autov\u00eda de la Plata, entre Benavente y Zamora; un tramo\n    de un solo golpe de 49 kil\u00f3metros por valor de 210 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    a\u00f1o pasado, el 6 de mayo de 2011, el Ministerio de Fomento adjudic\u00f3 el\n    tramo de la A-66, Autov\u00eda de la Plata, entre Benavente y Zamora; un tramo\n    de un solo golpe de 49 kil\u00f3metros por valor de 210 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [5, 6], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el tramo de la N-II entre Montgat y Tordera, el Ministerio de Fomento\n    del Gobierno anterior redact\u00f3 un estudio para acondicionar la carretera\n    con una inversi\u00f3n prevista de 400 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante las caracter\u00edsticas que\n    adquiri\u00f3 el tr\u00e1fico, se firm\u00f3 un protocolo en el a\u00f1o 2008 entre el\n    Ministerio de Fomento y la Generalitat y se dijo que ese tramo pasase a\n    la Generalitat; a cambio, el Ministerio de Fomento le transfiri\u00f3 a la\n    Generalitat 97,4 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le dec\u00eda que tenemos que tener di\u00e1logo\n    respecto a este tramo, porque justamente es para cerrarlo y lo que\n    tendremos que hacer es mejorarlo; si es necesario\n    dotarlo de todas las infraestructuras necesarias pero, eso s\u00ed, tendremos\n    que ver que realmente el esfuerzo que hace la Administraci\u00f3n General del\n    Estado se lleva a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le quiero decir que el\n    proyecto, que puede ser interesante, de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada de\n    un grupo de empresarios catalanes es pago por disponibilidad, pero nunca\n    tendr\u00e1n que pagar ni un solo euro ni los ciudadanos de Girona ni de\n    Catalu\u00f1a; lo que har\u00edan las empresas es, como se hace en el tramo\n    Benavente-Zamora, anticipar el coste de la obra y despu\u00e9s la\n    Administraci\u00f3n lo va abonando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reitero,\n    se\u00f1or\u00eda, que si las obras del \u00fanico tramo adjudicado, junto con un tramo\n    en Andaluc\u00eda, han comenzado en septiembre es porque la Intervenci\u00f3n\n    General del Estado ha retenido los cr\u00e9ditos presupuestarios de todas las\n    obras que est\u00e1n sin pagar a lo largo y ancho de Espa\u00f1a, y le reitero que\n    el presupuesto de 2013 contendr\u00e1 partidas de obligaciones de ejercicios\n    pasados, unas consignadas y otras que no estaban ni consignadas ni con\n    documentos contables, por valor de m\u00e1s de 670 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo de la N-II entre Montgat y Tordera, el Ministerio de Fomento\n    del Gobierno anterior redact\u00f3 un estudio para acondicionar la carretera\n    con una inversi\u00f3n prevista de 400 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante las caracter\u00edsticas que\n    adquiri\u00f3 el tr\u00e1fico, se firm\u00f3 un protocolo en el a\u00f1o 2008 entre el\n    Ministerio de Fomento y la Generalitat y se dijo que ese tramo pasase a\n    la Generalitat; a cambio, el Ministerio de Fomento le transfiri\u00f3 a la\n    Generalitat 97,4 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120926_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 46, 48, 72, 112, 114], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 7, 9, 11, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 23, 25, 28, 30, 34, 52, 54, 57, 59, 62, 64, 67, 68, 69, 70, 71, 73, 75, 76, 77, 78, 81, 83, 87, 89, 91, 93, 100, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 109, 110, 113, 115, 118, 120, 122, 123, 124, 125, 126, 129, 131, 134, 136, 138, 141, 144, 146, 148], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 6, 8, 21, 22, 24, 26, 27, 29, 31, 32, 33, 37, 39, 40, 43, 45, 47, 49, 50, 51, 53, 63, 66, 74, 79, 80, 82, 84, 85, 86, 88, 95, 97, 108, 111, 116, 117, 119, 121, 127, 128, 130, 132, 133, 139, 140, 142, 143], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [10, 12, 35, 90, 92], "party": "Diego L\u00f3pez Garrido", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [14, 98, 99, 101], "party": "\u00c1lvaro Anchuelo Crego", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [36, 38, 55, 56, 58, 60, 61, 145, 147], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [41, 42, 44, 65, 94, 96, 135, 137], "party": "ARANTZA TAPIA OTAEGI", "name": "PNV"}]}