{"blocks": [{"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Ley voy a dar un disgusto, se\u00f1or vicepresidente, estoy totalmente de\n    acuerdo con lo que usted acaba de decir, pero no me ha contestado a la\n    pregunta y da la casualidad de que ayer el presidente del Gobierno, en\n    Naciones Unidas, muy cerca del Gernika de Picasso, dijo que hab\u00eda que\n    acordarse de las v\u00edctimas, y efectivamente hay que acordarse de las\n    v\u00edctimas, pero no solamente de un tipo de v\u00edctimas, que nosotros tambi\u00e9n\n    estamos de acuerdo con que hay que acordarse de esas v\u00edctimas, sino que\n    hace 66 a\u00f1os hubo un bombardeo y todav\u00eda esas v\u00edctimas est\u00e1n reclamando\n    justicia y est\u00e1n pidiendo que el Gobierno espa\u00f1ol, como el Gobierno\n    alem\u00e1n, reconozcan que aquel bombardeo fue realizado\n    por el Gobierno espa\u00f1ol, que dio permiso para que se realizara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, hemos conocido en los \u00faltimos d\u00edas diversos datos positivos\n    relacionados con el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, a la\n    vista de todos esos datos, \u00bfcu\u00e1l es la\n    opini\u00f3n del Gobierno sobre el comportamiento de la creaci\u00f3n de empleo en\n    Espa\u00f1a, seg\u00fan se desprende de la encuesta de poblaci\u00f3n activa del primer\n    trimestre del a\u00f1o 2003? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se cumplen en estos d\u00edas siete a\u00f1os desde que el Partido Popular\n    asumi\u00f3 las responsabilidades de Gobierno despu\u00e9s de las elecciones\n    generales de 1996, siete a\u00f1os en los que nuestro pa\u00eds ha evolucionado muy\n    positivamente en muchos aspectos, gracias a las reformas puestas en\n    marcha por el Gobierno del Partido Popular, reformas que han permitido\n    que los espa\u00f1oles paguemos hoy menos impuestos que hace siete a\u00f1os,\n    reformas que han hecho posible que los tipos de inter\u00e9s sean hoy siete\n    puntos inferiores a los que ten\u00edamos en 1995, reformas que hoy nos\n    permiten presentar presupuestos con un mayor porcentaje de gasto social o\n    disponer de un fondo de reserva en la Seguridad Social de m\u00e1s de 7.300\n    millones de euros, cuando s\u00f3lo hace siete a\u00f1os estaba en una situaci\u00f3n de\n    quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a se sigue creando empleo, sigue\n    aumentando la tasa de actividad de nuestro pa\u00eds y se siguen batiendo\n    r\u00e9cords de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2, 3], "mujeres": [5, 6], "seguridad": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, en los datos \u00faltimos de la encuesta de poblaci\u00f3n activa que\n    afectan al empleo y al paro en nuestro pa\u00eds, que por tanto afectan a la\n    cuesti\u00f3n que m\u00e1s interesa a los ciudadanos, indican que en los \u00faltimos 12\n    meses, al 30 de marzo, se crearon en Espa\u00f1a 376.900 empleos, con una\n    aceleraci\u00f3n de siete d\u00e9cimas entre el primer trimestre de este a\u00f1o y el\n    cuarto del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de\n    la reducci\u00f3n de la temporalidad y la mejora del empleo de mujeres, los\n    datos del \u00faltimo a\u00f1o son muy significativos y adem\u00e1s vienen a coincidir\n    con los datos que ha dado tanto el INEM como la Seguridad Social con sus\n    diversas estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesto que conocemos ya los datos de abril del\n    INEM, \u00e9stos indican un descenso del paro de m\u00e1s de 61.000 personas, el\n    mayor descenso en un mes desde el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, los datos de\n    empleo indican claramente que las reformas llevadas a cabo por el\n    Gobierno del Partido Popular, as\u00ed como el conjunto de su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, han sido muy satisfactorios para el empleo de los trabajadores\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de\n    la reducci\u00f3n de la temporalidad y la mejora del empleo de mujeres, los\n    datos del \u00faltimo a\u00f1o son muy significativos y adem\u00e1s vienen a coincidir\n    con los datos que ha dado tanto el INEM como la Seguridad Social con sus\n    diversas estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aproximadamente dos de cada tres nuevos empleos han sido de\n    mujeres, con una creaci\u00f3n en el a\u00f1o de 252.000 empleos para mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de\n    la reducci\u00f3n de la temporalidad y la mejora del empleo de mujeres, los\n    datos del \u00faltimo a\u00f1o son muy significativos y adem\u00e1s vienen a coincidir\n    con los datos que ha dado tanto el INEM como la Seguridad Social con sus\n    diversas estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2002 se produjo un incremento, en t\u00e9rminos generales,\n    de dicho comercio del 2,5 por ciento, tras una ca\u00edda del 1 por ciento en\n    el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el comercio internacional es el motor de la econom\u00eda\n    mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto\n    se une a la complicada coyuntura econ\u00f3mica mundial en general y la de las\n    grandes potencias europeas en particular, que suponen una importante\n    cuota del comercio internacional espa\u00f1ol; sin embargo, nuestra econom\u00eda\n    est\u00e1 respondiendo de una manera adecuada a esta situaci\u00f3n, y ello es\n    debido no a la casualidad sino a que nos ha cogido con los deberes\n    hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, hoy no ha querido\n    pronunciarse sobre los nuevos datos de Gescartera -que no ha acabado- y\n    espero que s\u00ed me conteste a lo que le voy a preguntar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vaya por delante que los datos de paro de abril son buenos pero no son\n    ning\u00fan milagro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A pesar de esos datos, en esta\n    legislatura desde el mes de marzo  de 2000 hasta hoy hay m\u00e1s parados en\n    Espa\u00f1a, 30.000, y de abril de 2001 a abril de 2003 el paro aument\u00f3  en\n    123.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Deber\u00eda tener en cuenta S.S., cuando analice los datos del paro, la\n    evoluci\u00f3n de la poblaci\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, entrando en la contestaci\u00f3n que me pide S.S., le dar\u00e9\n    los datos que en estos momentos ofrece el Instituto Nacional de\n    Estad\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda\n    estos datos preocupan al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la verdad que viene avalada por otros\n    datos como, por ejemplo, los que ofrece la EPA sobre que cada vez hay m\u00e1s\n    familias con todos sus miembros sin empleo, o las encuestas que hace la\n    Confederaci\u00f3n de organizaciones de amas de casa, consumidores y usuarios,\n    que acreditan que el endeudamiento de las familias espa\u00f1olas est\u00e1 en este\n    momento en el 80 por ciento de su renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero\n    porque la vivienda es inaccesible y supone un inmenso endeudamiento para\n    las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "mujeres": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues\n    bien, es interesante contrastar los datos de la Agencia Tributaria -esos\n    s\u00ed que los puede comparar en una larga serie- que le demostrar\u00e1n que, por\n    ejemplo, en los a\u00f1os 1994 y 1995 los salarios crec\u00edan de media al 4,8 por\n    ciento -s\u00f3lo tres d\u00e9cimas por encima de la inflaci\u00f3n- y en el per\u00edodo\n    1996-2002 lo han hecho cinco puntos por encima de la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1 preocupado por la tasa de paro\n    entre los j\u00f3venes, reconocer\u00e1 que la diferencia entre el 43 por ciento y\n    el 23 por ciento tambi\u00e9n es notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1\n    preocupado por el paro de las mujeres, sabr\u00e1 que del 30 al 16 por ciento\n    hay una gran diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, la \u00faltima vez que usted contest\u00f3 en\n    esta sesi\u00f3n de control a una pregunta del Grupo Socialista sobre las\n    razones en aquel momento de por qu\u00e9 sub\u00eda la gasolina explic\u00f3 muy\n    contundentemente que el barril de petr\u00f3leo costaba 30 d\u00f3lares y la peseta\n    -porque entonces oper\u00e1bamos en pesetas- se hab\u00eda depreciado un 25 por\n    ciento, lo que justificaba el incremento de la gasolina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el petr\u00f3leo sube, la subida de la gasolina\n    es inmediata, pero cuando baja, los consumidores tienen que esperar, con\n    lo cual siempre salen ganando los mismos, su Gobierno, por ejemplo, que\n    recauda un poquito m\u00e1s de forma abusiva e injusta y que ser\u00e1, digo yo,\n    para remediar alguno de sus agujeros, por ejemplo, para pagar, hablando\n    de petr\u00f3leo, la factura de los 328 millones de euros que nos ha costado\n    la cat\u00e1strofe del Prestige o a los amigos que controlan las empresas\n    privatizadas, que ganan tambi\u00e9n un poquito m\u00e1s, \u00a1pobrecitos!, y que no\n    encuentran el d\u00eda para bajar los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos del primer trimestre de este a\u00f1o son que el precio de la\n    gasolina sin plomo en Espa\u00f1a es de 32,55 c\u00e9ntimos de euro, por lo tanto,\n    0,25 c\u00e9ntimos por debajo de la media ponderada de la zona euro, y el\n    gas\u00f3leo de automoci\u00f3n 1,4 c\u00e9ntimos por encima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -porque en estos momentos le puedo dar los datos,\n    pero no voy a tener tiempo de le\u00e9rselos-, la evoluci\u00f3n nunca es tan\n    intensa ni hacia arriba ni hacia abajo y en Espa\u00f1a y en Europa las\n    grandes oscilaciones, que han llegado a 34 d\u00f3lares el barril -entre\n    noviembre de este a\u00f1o ha pasado de 22 a 34 y ha vuelto a bajar a 23-, no\n    han repercutido ni en una direcci\u00f3n ni en otra, porque, indudablemente,\n    hay unas reservas de productos que est\u00e1n refinados que no son similares a\n    los precios que vemos de cotizaciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar\n    en cualquier caso que en estos momentos los datos de Espa\u00f1a son\n    perfectamente comparables con el resto de la Uni\u00f3n Europea y me parece un\n    punto de referencia razonable para poder comparar nuestro grado de\n    protecci\u00f3n de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por lo que\n    respecta a la regulaci\u00f3n del dominio p\u00fablico portuario, se produce una\n    nueva regulaci\u00f3n de las concesiones para dotarlas de mayor seguridad\n    jur\u00eddica y se fomenta la publicidad y la concurrencia en el otorgamiento\n    de concesiones demaniales, recuper\u00e1ndose el procedimiento de proyectos en\n    competencia y potenciando el concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    proyecto de ley mantiene el marco laboral del sector de la estiba\n    actualmente vigente y por tanto sus niveles de empleo, garantiza en mayor\n    medida la profesionalidad de los estibadores portuarios y clarifica el\n    r\u00e9gimen de las empresas portuarias, a las que libera de tutelas\n    administrativas innecesarias eliminando la participaci\u00f3n de la\n    administraci\u00f3n en las sociedades que actualmente gestionan los censos de\n    trabajadores portuarios, dando as\u00ed lugar a la supresi\u00f3n de un\n    intervencionismo que el sector necesitaba hace tiempo, con agentes\n    empresariales y sindicales perfectamente cualificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esta labor y la iniciativa tomada en cuanto a carreteras,\n    ferrocarriles y dem\u00e1s, van dirigidas a la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... De\n    momento, el objetivo de eliminar 241 pasos en 2003 est\u00e1 m\u00e1s cercano,\n    gracias al cumplimiento de los compromisos de apostar por la seguridad de\n    los transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Har\u00e9 ahora una breve referencia a las protecciones, porque, adem\u00e1s de\n    supresi\u00f3n de pasos a nivel, hab\u00edamos cifrado en 800 el cumplimiento del\n    compromiso de protecciones para poder garantizar, en aquellos pasos que\n    no se suprim\u00edan, un mayor nivel de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 CADA D\u00cdA\n    ES M\u00c1S DIF\u00cdCIL EL ACCESO A LA VIVIENDA DE LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 CADA D\u00cdA\n    ES M\u00c1S DIF\u00cdCIL EL ACCESO A LA VIVIENDA DE LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 cada d\u00eda es m\u00e1s dif\u00edcil el acceso a la vivienda\n    para los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 cada d\u00eda es m\u00e1s dif\u00edcil el acceso a la vivienda\n    para los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 cada d\u00eda es m\u00e1s dif\u00edcil el acceso a la vivienda\n    para los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    momento m\u00e1s dif\u00edcil para el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda fue en\n    1995, con tipos de inter\u00e9s hipotecarios del 11 por ciento y con una tasa\n    de paro juvenil del 42,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    momento m\u00e1s dif\u00edcil para el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda fue en\n    1995, con tipos de inter\u00e9s hipotecarios del 11 por ciento y con una tasa\n    de paro juvenil del 42,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    momento m\u00e1s dif\u00edcil para el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda fue en\n    1995, con tipos de inter\u00e9s hipotecarios del 11 por ciento y con una tasa\n    de paro juvenil del 42,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4], "datos": [0], "j\u00f3venes": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Debo recordarle que estos datos son el\n    fruto de su pol\u00edtica ineficaz, de su pol\u00edtica especulativa y llena de\n    planes que ya nadie se puede creer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Cascos, usted conoce la preocupaci\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Socialista por el problema que hoy tienen los j\u00f3venes\n    para acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el\n    Observatorio de la Vivienda Joven en Espa\u00f1a, preocupado por esta\n    realidad, refleja que hoy en d\u00eda la vivienda libre cuesta el doble de lo\n    que un joven puede permitirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay algo que le tengo que\n    reconocer, que nos sorprende mucho a todos, y es que hoy, en pleno\n    periodo electoral, el PP se une a las propuestas del Partido Socialista y\n    ya son ustedes los que comienzan a hablar tambi\u00e9n de la vivienda\n    protegida, de la vivienda de alquiler, como si aqu\u00ed nadie fuera el\n    responsable de lo que ha estado pasando en estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cascos, no s\u00e9 si usted ser\u00e1 un buen cazador, pero en su pol\u00edtica de\n    vivienda le ha salido el tiro por la culata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Cascos, usted conoce la preocupaci\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Socialista por el problema que hoy tienen los j\u00f3venes\n    para acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social ha puesto de manifiesto que hoy en d\u00eda s\u00f3lo el\n    32 por ciento de los j\u00f3venes est\u00e1n emancipados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00f3lo les falta prometer a los j\u00f3venes pisitos de 500 metros\n    cuadrados como el del se\u00f1or Zaplana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2, 3, 4, 5, 6], "acceso": [13], "ayudas": [14, 15, 16, 17, 18], "datos": [0, 1], "j\u00f3venes": [7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  De momento,\n    se\u00f1ora diputada, el paro joven se ha reducido a la mitad, el 23,48 por\n    ciento, seg\u00fan los datos de la EPA del primer trimestre de este a\u00f1o, y los\n    tipos de inter\u00e9s se sit\u00faan en el 3,98, siete puntos menos que en el a\u00f1o\n    1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de accesibilidad a la vivienda, con los datos de partida de los\n    informes que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en primer lugar, los j\u00f3venes hoy tienen ayudas a la\n    entrada, que no han tenido nunca, para poder adquirir una vivienda sin\n    necesidad de acumular ahorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las ayudas del actual\n    Plan de vivienda se concentran en los niveles de renta inferiores a vez y\n    media el salario m\u00ednimo interprofesional, lo que tambi\u00e9n ayuda a la\n    adquisici\u00f3n de vivienda de los j\u00f3venes con menores ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de accesibilidad a la vivienda, con los datos de partida de los\n    informes que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... suele citar, por ejemplo salario medio anual de 12.228\n    euros para los j\u00f3venes y 20.462 para los hogares j\u00f3venes, referidos al\n    cuarto trimestre de 2002, podemos hacer el  c\u00e1lculo del esfuerzo de\n    acceso de los j\u00f3venes a una vivienda protegida, con un precio de 79.028\n    euros, tambi\u00e9n referido al cuarto trimestre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta\n    las ayudas del Plan de vivienda, el esfuerzo para comprar esta vivienda\n    por un joven se sit\u00faa en el 26,37 por ciento en el caso de una persona\n    joven individual y en el 19,14 para los hogares j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en primer lugar, los j\u00f3venes hoy tienen ayudas a la\n    entrada, que no han tenido nunca, para poder adquirir una vivienda sin\n    necesidad de acumular ahorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las ayudas del actual\n    Plan de vivienda se concentran en los niveles de renta inferiores a vez y\n    media el salario m\u00ednimo interprofesional, lo que tambi\u00e9n ayuda a la\n    adquisici\u00f3n de vivienda de los j\u00f3venes con menores ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, los j\u00f3venes de menos de 35 a\u00f1os -no de 30, como en su \u00e9poca-\n    tienen tambi\u00e9n ayudas espec\u00edficas, por el hecho de ser joven, de hasta\n    4.200 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... suele citar, por ejemplo salario medio anual de 12.228\n    euros para los j\u00f3venes y 20.462 para los hogares j\u00f3venes, referidos al\n    cuarto trimestre de 2002, podemos hacer el  c\u00e1lculo del esfuerzo de\n    acceso de los j\u00f3venes a una vivienda protegida, con un precio de 79.028\n    euros, tambi\u00e9n referido al cuarto trimestre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta\n    las ayudas del Plan de vivienda, el esfuerzo para comprar esta vivienda\n    por un joven se sit\u00faa en el 26,37 por ciento en el caso de una persona\n    joven individual y en el 19,14 para los hogares j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto sin\n    contar las ayudas especiales para los j\u00f3venes de entre 3.000  y 4.200\n    euros, dependiendo del tipo de municipio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... suele citar, por ejemplo salario medio anual de 12.228\n    euros para los j\u00f3venes y 20.462 para los hogares j\u00f3venes, referidos al\n    cuarto trimestre de 2002, podemos hacer el  c\u00e1lculo del esfuerzo de\n    acceso de los j\u00f3venes a una vivienda protegida, con un precio de 79.028\n    euros, tambi\u00e9n referido al cuarto trimestre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en primer lugar, los j\u00f3venes hoy tienen ayudas a la\n    entrada, que no han tenido nunca, para poder adquirir una vivienda sin\n    necesidad de acumular ahorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las ayudas del actual\n    Plan de vivienda se concentran en los niveles de renta inferiores a vez y\n    media el salario m\u00ednimo interprofesional, lo que tambi\u00e9n ayuda a la\n    adquisici\u00f3n de vivienda de los j\u00f3venes con menores ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, los j\u00f3venes de menos de 35 a\u00f1os -no de 30, como en su \u00e9poca-\n    tienen tambi\u00e9n ayudas espec\u00edficas, por el hecho de ser joven, de hasta\n    4.200 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta\n    las ayudas del Plan de vivienda, el esfuerzo para comprar esta vivienda\n    por un joven se sit\u00faa en el 26,37 por ciento en el caso de una persona\n    joven individual y en el 19,14 para los hogares j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto sin\n    contar las ayudas especiales para los j\u00f3venes de entre 3.000  y 4.200\n    euros, dependiendo del tipo de municipio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 RAZ\u00d3N EL\n    GOBIERNO NO QUIERE INCREMENTAR LOS OBJETIVOS DEL PLAN DE VIVIENDA\n    2002-2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n el Gobierno no quiere incrementar los\n    objetivos del Plan de vivienda 2002-2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... que en el a\u00f1o 2002 se han superado los objetivos programados como primer\n    a\u00f1o del ejercicio del Plan de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4, 5], "mujeres": [9], "econom\u00eda": [10], "datos": [0], "j\u00f3venes": [6, 7], "incremento": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y no lo dice el Grupo Socialista, lo dice\n    un reciente informe del Banco Central Europeo y lo dicen sus propios\n    datos, basados en informaci\u00f3n de la Sociedad de tasaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siete a\u00f1os de\n    pol\u00edtica de vivienda del Partido Popular arrojan un resultado clar\u00edsimo:\n    la vivienda en Espa\u00f1a es un 80 por ciento m\u00e1s cara, la mayor subida en\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio medio\n    de una vivienda de 90 metros cuadrados era en 1996 de 60.000 euros y en\n    2002 es de casi 110.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su pol\u00edtica\n    de no vivienda, act\u00faan como bomberos pir\u00f3manos, como les calific\u00f3 hace\n    pocos d\u00edas un especialista en el tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda protegida, se\u00f1or ministro, aqu\u00ed y en todas partes, sirve de\n    referencia en el mercado libre, act\u00faa de modulador en un proceso como el\n    que estamos sufriendo de calentamiento de los precios y, en Espa\u00f1a, s\u00f3lo\n    un 8 por ciento de las viviendas que se construyen es de protecci\u00f3n\n    oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras usted se niega a mejorar su\n    plan, nosotros le proponemos aumentar el n\u00famero de beneficiarios de los\n    90.000 previstos a 180.000, con una reserva de un tercio para los\n    j\u00f3venes; fomentar la vivienda de alquiler para alcanzar el 35 por ciento\n    de media europea, creando un parque p\u00fablico de viviendas; destinar un 25\n    por ciento del suelo a vivienda de protecci\u00f3n oficial y sobre todo que,\n    en lugar de acusar a los ayuntamientos y comunidades aut\u00f3nomas, se\n    colabore con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay escasez de viviendas a precios asequibles, especialmente\n    para j\u00f3venes, para familias con menores ingresos, para familias\n    monoparentales, para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras usted se niega a mejorar su\n    plan, nosotros le proponemos aumentar el n\u00famero de beneficiarios de los\n    90.000 previstos a 180.000, con una reserva de un tercio para los\n    j\u00f3venes; fomentar la vivienda de alquiler para alcanzar el 35 por ciento\n    de media europea, creando un parque p\u00fablico de viviendas; destinar un 25\n    por ciento del suelo a vivienda de protecci\u00f3n oficial y sobre todo que,\n    en lugar de acusar a los ayuntamientos y comunidades aut\u00f3nomas, se\n    colabore con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de no responder sobre el\n    incremento de estos objetivos, aqu\u00ed hay una constataci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay escasez de viviendas a precios asequibles, especialmente\n    para j\u00f3venes, para familias con menores ingresos, para familias\n    monoparentales, para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas familias corren un serio\n    riesgo, que la hipoteca llegue a ser insoportable para la econom\u00eda\n    familiar e insostenible para el riesgo bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "incremento": [3], "acceso": [4], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Cuando el Gobierno -s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, y todo est\u00e1 en el \"Diario de\n    Sesiones\"- aprob\u00f3 el Plan de vivienda 2002-2005, ustedes dijeron que iba\n    a ser un fracaso porque no respond\u00eda a las verdaderas necesidades de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que se demuestra que el plan s\u00ed se adapta a estas\n    necesidades, que la ayuda a la entrada es un instrumento eficaz para\n    favorecer el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda o que la reserva de\n    eficacia ha incentivado la \u00e1gil gesti\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    ahora, precisamente ahora, al Partido Socialista le parecen pocos los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que se demuestra que el plan s\u00ed se adapta a estas\n    necesidades, que la ayuda a la entrada es un instrumento eficaz para\n    favorecer el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda o que la reserva de\n    eficacia ha incentivado la \u00e1gil gesti\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    ahora, precisamente ahora, al Partido Socialista le parecen pocos los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vamos a seguir\n    estimulando, a trav\u00e9s de la reserva de eficacia, el incremento en el\n    cumplimiento de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que se demuestra que el plan s\u00ed se adapta a estas\n    necesidades, que la ayuda a la entrada es un instrumento eficaz para\n    favorecer el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda o que la reserva de\n    eficacia ha incentivado la \u00e1gil gesti\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    ahora, precisamente ahora, al Partido Socialista le parecen pocos los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua castellana": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A PROCEDER EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL PARA IMPONER LAS CUATRO HORAS DE\n    LENGUA CASTELLANA EN DETRIMENTO DEL DISE\u00d1O CURRICULAR ESTABLECIDO POR LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VA A PROCEDER EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL PARA IMPONER LAS CUATRO HORAS DE\n    LENGUA CASTELLANA EN DETRIMENTO DEL DISE\u00d1O CURRICULAR ESTABLECIDO POR LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua castellana": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Tengo que decirle que la \u00faltima parte de su pregunta es equivocada,\n    porque lo que hace el Gobierno es establecer los requisitos para que se\n    cumpla de manera efectiva la ense\u00f1anza de la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Tengo que decirle que la \u00faltima parte de su pregunta es equivocada,\n    porque lo que hace el Gobierno es establecer los requisitos para que se\n    cumpla de manera efectiva la ense\u00f1anza de la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "lengua catalana": [4], "acceso": [2], "lengua castellana": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Y competencias b\u00e1sicas, se\u00f1or\u00edas, son tanto la lengua catalana\n    como la castellana o la lengua castellana como la catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no se puede\n    imponer una lengua sobre la otra y no se pueden hoy volver tornas de una\n    direcci\u00f3n sobre otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo que\n    tenemos que responder es a los intereses de los ciudadanos catalanes, a\n    los intereses de esos ni\u00f1os que hoy se est\u00e1n formando, que tienen que\n    tener acceso a conocer de manera perfecta las dos lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y competencias b\u00e1sicas, se\u00f1or\u00edas, son tanto la lengua catalana\n    como la castellana o la lengua castellana como la catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y competencias b\u00e1sicas, se\u00f1or\u00edas, son tanto la lengua catalana\n    como la castellana o la lengua castellana como la catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "justicia": [2], "delincuencia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE LA JUSTICIA PENAL TIENE MEDIOS SUFICIENTES PARA ATAJAR EL\n    GRAVE INCREMENTO DE LA PEQUE\u00d1A DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE LA JUSTICIA PENAL TIENE MEDIOS SUFICIENTES PARA ATAJAR EL\n    GRAVE INCREMENTO DE LA PEQUE\u00d1A DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE LA JUSTICIA PENAL TIENE MEDIOS SUFICIENTES PARA ATAJAR EL\n    GRAVE INCREMENTO DE LA PEQUE\u00d1A DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "justicia": [2], "delincuencia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que la\n    justicia penal tiene medios suficientes para atajar la peque\u00f1a\n    delincuencia y su incremento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que la\n    justicia penal tiene medios suficientes para atajar la peque\u00f1a\n    delincuencia y su incremento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que la\n    justicia penal tiene medios suficientes para atajar la peque\u00f1a\n    delincuencia y su incremento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo considera el Gobierno y lo\n    consideran los consejeros de Justicia de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    que comparten la responsabilidad de poner los medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la\n    consejera de Justicia de Andaluc\u00eda dice que entre todos hemos hecho un\n    gran esfuerzo para que entren en vigor los juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [3], "delincuencia": [0], "polic\u00edas": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, le he preguntado por la peque\u00f1a\n    delincuencia porque de la grande, que va muy suelta como hemos visto con\n    Gescartera,\n    hablaremos cuando venga a esta C\u00e1mara su contrarreforma penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema\n    es que no hay suficientes juzgados que juzguen, ni polic\u00edas que detengan,\n    ni c\u00e1rceles en que albergar a todos los penados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que poner los medios, los jueces, los\n    fiscales, los polic\u00edas, los equipos de apoyo y los enlaces necesarios\n    para que esos juicios r\u00e1pidos, que no invent\u00f3 este Gobierno, sino que\n    llevan la firma de un ministro socialista desde 1992 y que hemos apoyado\n    en esta C\u00e1mara precisamente para reforzarlos, puedan realmente funcionar,\n    porque no puede haber jueces r\u00e1pidos, ni fiscales r\u00e1pidos si hay un\n    Gobierno lento que arrastra los pies. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice, seg\u00fan he le\u00eddo, que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 a la cola de la criminalidad en Europa, pero lo que no ha\n    dicho es que est\u00e1 a la cabeza de su incremento interanual desde que\n    gobierna el PP y que en los a\u00f1os del Gobierno del Partido Popular la\n    criminalidad se ha disparado al 40 por ciento, cuando la media de\n    crecimiento interanual europeo no alcanza el 1 por ciento, que los\n    homicidios han crecido un 40 por ciento, mientras que en Europa han\n    bajado  un 7 por ciento, y que Madrid se ha convertido en un emporio de\n    crimen organizado y de homicidios mafiosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3, 4], "justicia": [5, 6], "delincuencia": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hay que reconocer otra cosa, la polic\u00eda, y el Gobierno han puesto\n    en marcha un plan de creaci\u00f3n de 20.000 nuevos agentes de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, pero no se puede hacer nada cuando las\n    leyes penales son un coladero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1n una gran oportunidad de mejorar las leyes penales que\n    ayuden a la polic\u00eda a garantizar la seguridad en nuestras calles votando\n    la reforma del C\u00f3digo Penal y votando la reforma de la Ley de\n    Enjuiciamiento Criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no tengo ninguna duda de\n    que esas normas eficaces para luchar contra la delincuencia son normas\n    que, como son de sentido com\u00fan, SS.SS seguramente apoyar\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay que reconocer otra cosa, la polic\u00eda, y el Gobierno han puesto\n    en marcha un plan de creaci\u00f3n de 20.000 nuevos agentes de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, pero no se puede hacer nada cuando las\n    leyes penales son un coladero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1n una gran oportunidad de mejorar las leyes penales que\n    ayuden a la polic\u00eda a garantizar la seguridad en nuestras calles votando\n    la reforma del C\u00f3digo Penal y votando la reforma de la Ley de\n    Enjuiciamiento Criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado tambi\u00e9n en su tierra, en Canarias, se han celebrado ya en\n    esta semana 30 juicios diarios de personas que han delinquido, que antes\n    entraban por una puerta y sal\u00edan por la otra, y ahora se encuentran con\n    que la justicia dicta una sentencia en 24 horas o en 15 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de todos los grupos\n    parlamentarios y afortunadamente hoy los juicios r\u00e1pidos son una realidad\n    que hace que nuestra justicia tutele de manera m\u00e1s inmediata y eficaz a\n    las v\u00edctimas, sobre todo a aquellas v\u00edctimas de violencia dom\u00e9stica\n    porque se impide la reiteraci\u00f3n por la acci\u00f3n inmediata de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Si no es que no quieren\n    medidas eficaces para luchar contra la delincuencia sino simplemente\n    quejarse del C\u00f3digo Penal que ustedes mismos aprobaron hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [1], "datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... conocen, la firma electr\u00f3nica es un\n    conjunto de caracteres electr\u00f3nicos que acompa\u00f1an a un documento o\n    fichero acreditando qui\u00e9n es su autor y que no ha existido ninguna\n    manipulaci\u00f3n posterior de los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para firmar un documento digital su\n    autor utiliza su propia clave secreta, a la que s\u00f3lo \u00e9l tiene acceso, y\n    de esta forma el autor queda vinculado al documento de la firma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [4], "empresas": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente venimos impulsando el desarrollo de la firma\n    electr\u00f3nica en nuestro pa\u00eds como herramienta capaz de garantizar, por una\n    parte, la seguridad y, por otra, la confidencialidad de las\n    comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa Profit\n    se incluye una acci\u00f3n estrat\u00e9gica espec\u00edfica para fomentar y estimular la\n    generaci\u00f3n de proyectos tecnol\u00f3gicos en el \u00e1rea de la seguridad de las\n    comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos financiado tambi\u00e9n en el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda, a trav\u00e9s del programa Artepyme, una importante campa\u00f1a de\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n en materia de seguridad inform\u00e1tica para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    suma, se\u00f1or\u00eda, tratamos de generalizar en nuestra sociedad las nuevas\n    tecnolog\u00edas, subrayando su utilidad, y nada mejor para ello que\n    proporcionar los mecanismos para que los ciudadanos tengan confianza y\n    seguridad y animarles as\u00ed a su empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo campo de actuaci\u00f3n en el que venimos trabajando\n    fomenta la innovaci\u00f3n a trav\u00e9s de ayudas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos financiado tambi\u00e9n en el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda, a trav\u00e9s del programa Artepyme, una importante campa\u00f1a de\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n en materia de seguridad inform\u00e1tica para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NUEVAS MEDIDAS SE HAN ADOPTADO PARA MEJORAR EL\n    PROCEDIMIENTO DE CONCESI\u00d3N DE AYUDAS AL PROGRAMA RAM\u00d3N Y CAJAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0, 1, 2], "ayudas": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como viene siendo habitual, el Gobierno ha cumplido sus compromisos, una\n    vez m\u00e1s, y ha convocado 2.000 plazas para investigadores, tanto espa\u00f1oles\n    como extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa que desarrolla una de las l\u00edneas de actuaci\u00f3n\n    del Programa Nacional de Potenciaci\u00f3n de Recursos Humanos, tiene el\n    prop\u00f3sito de fortalecer la capacidad investigadora de los grupos e\n    instituciones de investigaci\u00f3n\n    y desarrollo, tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, mediante\n    la incorporaci\u00f3n de investigadores con el grado de doctor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    programa se caracteriza por la corresponsabilidad entre las instituciones\n    de I+D y las administraciones p\u00fablicas, as\u00ed como por la cofinanciaci\u00f3n\n    del mismo por las partes implicadas y por la b\u00fasqueda de mecanismos de\n    inserci\u00f3n definitiva de los investigadores de alto nivel en el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia\n    del Gobierno se apoya en la concesi\u00f3n de ayudas para esta contrataci\u00f3n de\n    doctores, contando con la cofinanciaci\u00f3n gradual y progresiva de las\n    instituciones receptoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le quiero preguntar qu\u00e9 nuevas medidas se\n    han adoptado para mejorar el procedimiento de concesi\u00f3n de ayudas al\n    programa Ram\u00f3n y Cajal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [2, 3, 4], "ayudas": [5], "datos": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, en segundo lugar, la\n    autorizaci\u00f3n de los centros de I+D al Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda\n    para que \u00e9ste consulte directamente ante los organismos correspondientes\n    los datos relativos al cumplimiento de las obligaciones tributarias y de\n    Seguridad Social de dichos centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, en segundo lugar, la\n    autorizaci\u00f3n de los centros de I+D al Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda\n    para que \u00e9ste consulte directamente ante los organismos correspondientes\n    los datos relativos al cumplimiento de las obligaciones tributarias y de\n    Seguridad Social de dichos centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa Ram\u00f3n y Cajal\n    quiere ser un instrumento eficaz con objetivos muy ambiciosos, para\n    incrementar el n\u00famero de investigadores de alto nivel incorporados en\n    nuestro sistema nacional de I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas modificaciones son las siguientes: la\n    posibilidad de que los centros de I+D presenten por v\u00eda telem\u00e1tica sus\n    solicitudes de participaci\u00f3n, cosa que ya se ven\u00eda haciendo desde el 2002\n    con las solicitudes de los investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, la no obligaci\u00f3n\n    para los investigadores de incluir en sus solicitudes la aceptaci\u00f3n\n    previa de alg\u00fan centro de I+D, a fin de facilitar la participaci\u00f3n en la\n    convocatoria a los mejores cient\u00edficos, incluidos los residentes en el\n    extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, la tramitaci\u00f3n del pago de las ayudas a los\n    centros de I+D beneficiarios, una vez publicada la resoluci\u00f3n de\n    concesi\u00f3n, eliminando as\u00ed la obligaci\u00f3n de presentar por anticipado los\n    contratos laborales, como ocurr\u00eda en convocatorias anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO HAY MEDIOS\n    SUFICIENTES PARA ATENDER A LAS MUJERES V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA DE G\u00c9NERO EN\n    LAS COMISAR\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 no hay medios suficientes para atender en las\n    comisar\u00edas a las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para el Gobierno es una prioridad dotar de los medios suficientes\n    para atender en todos los \u00e1mbitos a las mujeres v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero y estamos actuando en consecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [5, 6, 7, 8, 9], "polic\u00edas": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto es s\u00f3lo a modo de recordatorio,\n    porque para m\u00ed lo importante no es quien hace las cosas, sino que se\n    atienda y se garantice la seguridad y la vida de las mujeres\n    maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de marzo, se\u00f1or ministro, volvi\u00f3 a sumar dos minutos m\u00e1s a sus\n    ya largas horas de telediario, en los que nos anunciaba que se pon\u00eda en\n    marcha una unidad de 500 polic\u00edas para proteger la seguridad de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de marzo, se\u00f1or ministro, volvi\u00f3 a sumar dos minutos m\u00e1s a sus\n    ya largas horas de telediario, en los que nos anunciaba que se pon\u00eda en\n    marcha una unidad de 500 polic\u00edas para proteger la seguridad de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para cumplir ese sue\u00f1o usted ha echado mano de los polic\u00edas que est\u00e1n en\n    segunda actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la primera convocatoria hubo menos de diez\n    peticiones, en la segunda no ha llegado a 140 porque nada se sabe, porque\n    su ministerio no ha sido transparente sobre las competencias que van a\n    tener y las funciones que tendr\u00e1n esos polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ante una pregunta de mi grupo parlamentario\n    sobre si cre\u00eda suficientes los medios existentes en las comisar\u00edas para\n    atender a las mujeres v\u00edctimas de malos tratos, usted se escap\u00f3 de la\n    respuesta con el argumento de que esos medios nunca son suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo\n    que fue un gobierno socialista quien puso en marcha el servicio de\n    atenci\u00f3n a mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero en las comisar\u00edas,\n    servicio que, por cierto, ustedes han desvirtuado y con el mismo personal\n    y los mismos recursos atienden a menores, a personas mayores y a personas\n    discapacitadas, con lo que se han cargado el principio fundamental para\n    el que fue creado ese servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es s\u00f3lo a modo de recordatorio,\n    porque para m\u00ed lo importante no es quien hace las cosas, sino que se\n    atienda y se garantice la seguridad y la vida de las mujeres\n    maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de marzo, se\u00f1or ministro, volvi\u00f3 a sumar dos minutos m\u00e1s a sus\n    ya largas horas de telediario, en los que nos anunciaba que se pon\u00eda en\n    marcha una unidad de 500 polic\u00edas para proteger la seguridad de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deje de hacer pol\u00edtica virtual y de telediario y dese\n    cuenta de que la realidad de las mujeres es muy dura, tan dura que han\n    muerto 26 mujeres en cuatro meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "datos": [0], "mujeres": [5], "polic\u00edas": [3, 4], "cuerpo nacional": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... no s\u00e9 que es lo que le extra\u00f1a incluso de los datos que usted ha\n    dado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es el Gobierno del Partido Popular el que ha creado unidades\n    especializadas en las comisar\u00edas, 48, extendi\u00e9ndolas a todas las\n    provincias en estos momentos, en las que trabajan 447 funcionarios de\n    polic\u00eda  y de Guardia Civil atendiendo este servicio, entre ellos 234\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hace dos meses hemos creado la\n    unidad de prevenci\u00f3n, asistencia y protecci\u00f3n contra los malos tratos,\n    para que la mujer que es v\u00edctima de malos tratos pueda tener un contacto\n    permanente con un miembro del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que le atienda\n    durante las 24 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos explicado con toda claridad y nuestro\n    objetivo es crear 500 polic\u00edas dedicados en exclusiva a ese objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay 173\n    polic\u00edas que en estos momentos ya han tomado la decisi\u00f3n y se han\n    incorporado a este servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es el Gobierno del Partido Popular el que ha creado unidades\n    especializadas en las comisar\u00edas, 48, extendi\u00e9ndolas a todas las\n    provincias en estos momentos, en las que trabajan 447 funcionarios de\n    polic\u00eda  y de Guardia Civil atendiendo este servicio, entre ellos 234\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hace dos meses hemos creado la\n    unidad de prevenci\u00f3n, asistencia y protecci\u00f3n contra los malos tratos,\n    para que la mujer que es v\u00edctima de malos tratos pueda tener un contacto\n    permanente con un miembro del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que le atienda\n    durante las 24 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA EL\n    GOBIERNO QUE A PESAR DE LA PUESTA EN MARCHA DEL PLAN DE LUCHA CONTRA LA\n    DELINCUENCIA SE HAYA INCREMENTADO  SIGNIFICATIVAMENTE LA CRIMINALIDAD\n    DURANTE EL A\u00d1O 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo explica el\n    Gobierno que a pesar de la puesta en marcha del Plan de lucha contra la\n    delincuencia se haya incrementado tan significativamente la criminalidad\n    en el 2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Todo\n    ello porque no se ha incrementado la delincuencia, sino que las primeras\n    medidas han tenido un resultado positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o pasado -y usted\n    recuerde cuando se puso en marcha el plan de lucha contra la\n    delincuencia- la disminuci\u00f3n de las infracciones penales fue de un 6,2\n    por ciento respecto al trimestre inmediatamente anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    desde que se ha puesto en marcha el Plan de lucha contra la delincuencia\n    est\u00e1 disminuyendo en t\u00e9rminos netos el n\u00famero de infracciones penales,\n    aunque a usted no le guste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "incremento": [5, 6], "delincuencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Todos sus planes, se\u00f1or ministro, han fracasado y la\n    delincuencia se ha seguido incrementando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fracas\u00f3 el Plan Polic\u00eda 2000,\n    cuyo resultado fue un incremento del 10,4 por ciento de la delincuencia\n    en el 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el distrito de Vallecas, uno\n    de los sitios donde se ha aplicado el Plan Focus, el incremento de la\n    delincuencia en los tres primeros meses de este a\u00f1o ha sido del 8,90 por\n    ciento, un aut\u00e9ntico \u00e9xito, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha fracasado el Plan de lucha\n    contra la delincuencia porque ha crecido la delincuencia durante el a\u00f1o\n    2002, el primer a\u00f1o de experimentaci\u00f3n del Plan de lucha contra la\n    delincuencia, un 8,7 por ciento, a pesar de que ustedes est\u00e1n haciendo un\n    ejercicio de oscurantismo, de opacidad, de negativa a dar la informaci\u00f3n\n    y soy testigo en primer lugar de en qu\u00e9 manera manejan ustedes la\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fracas\u00f3 el Plan Polic\u00eda 2000,\n    cuyo resultado fue un incremento del 10,4 por ciento de la delincuencia\n    en el 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fracas\u00f3 el Plan Polic\u00eda 2000,\n    cuyo resultado fue un incremento del 10,4 por ciento de la delincuencia\n    en el 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el distrito de Vallecas, uno\n    de los sitios donde se ha aplicado el Plan Focus, el incremento de la\n    delincuencia en los tres primeros meses de este a\u00f1o ha sido del 8,90 por\n    ciento, un aut\u00e9ntico \u00e9xito, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [7, 8], "delincuencia": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "datos": [0], "cuerpo nacional": [9, 10]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Ya tenemos los datos de\n    abril, para que no sea oscurantismo, y le voy a facilitar los que tengo,\n    que son del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es un parlamentario muy\n    experimentado, y antes de que se pusiera en marcha el Plan de lucha\n    contra la delincuencia ya hab\u00eda anunciado que era un fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hasta en eso se ha equivocado porque desde el\n    primer trimestre de 2002 al \u00faltimo trimestre del mismo a\u00f1o, a partir de\n    que entran en vigor las primeras medidas del Plan de lucha contra la\n    delincuencia, empieza a disminuir la criminalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a amargar la tarde un poco m\u00e1s porque cada vez que hay una buena\n    noticia sobre delincuencia a usted le preocupa mucho y dice que son\n    vientecillos, cuando esas noticias son buenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La delincuencia en abril,\n    respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, ha bajado nada menos que un\n    5,54 por ciento y el acumulado de los cuatro primeros meses ha bajado un\n    2,83 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted fuese riguroso tendr\u00eda que alegrarse de que la\n    delincuencia haya cambiado la tendencia y de que estemos comenzado a\n    superar los d\u00e9ficit que nos dejaron en polic\u00eda, que como bien sabe todo\n    el mundo no crearon plazas para el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda (Una se\u00f1ora\n    diputada: !Siete mil! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y en la legislaci\u00f3n, que ha llevado a estos\n    niveles de delincuencia que estamos corrigiendo, aunque con dificultades\n    y con su oposici\u00f3n, para que est\u00e9n en la c\u00e1rcel los delincuentes y no en\n    la calle, como ustedes prefieren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tenemos los datos de\n    abril, para que no sea oscurantismo, y le voy a facilitar los que tengo,\n    que son del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted fuese riguroso tendr\u00eda que alegrarse de que la\n    delincuencia haya cambiado la tendencia y de que estemos comenzado a\n    superar los d\u00e9ficit que nos dejaron en polic\u00eda, que como bien sabe todo\n    el mundo no crearon plazas para el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda (Una se\u00f1ora\n    diputada: !Siete mil! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tenemos los datos de\n    abril, para que no sea oscurantismo, y le voy a facilitar los que tengo,\n    que son del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted fuese riguroso tendr\u00eda que alegrarse de que la\n    delincuencia haya cambiado la tendencia y de que estemos comenzado a\n    superar los d\u00e9ficit que nos dejaron en polic\u00eda, que como bien sabe todo\n    el mundo no crearon plazas para el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda (Una se\u00f1ora\n    diputada: !Siete mil! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LAS\n    MEDIDAS QUE HA TOMADO HASTA LA FECHA PERMITIR\u00c1N ATAJAR EL GRAN INCREMENTO\n    DE CRIMINALIDAD QUE SE SIGUE PRODUCIENDO EN LA COMUNIDAD VALENCIANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que las\n    medidas que ha tomado hasta la\n    fecha permitir\u00e1n atajar el gran incremento de criminalidad que se sigue\n    produciendo en la Comunidad Valenciana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  No es cierto que se siga\n    produciendo un incremento de la criminalidad en la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [9], "delincuencia": [4, 5, 6, 7, 8], "datos": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ustedes castigan a los valencianos y valencianas porque,\n    mientras anuncian convenios y planes Focus dentro de su virtual Plan de\n    lucha contra la delincuencia, sabemos que la Comunidad Valenciana perder\u00e1\n    300 efectivos de la Guardia Civil entre los a\u00f1os 2002 y 2004, que la\n    creaci\u00f3n de plazas que ustedes anuncian ser\u00e1 insuficiente y, lo que es\n    peor, por datos que usted facilita, que castigan y reducen dr\u00e1sticamente\n    el presupuesto para la Comunidad Valenciana en 2003 en materia de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, lo que\n    es m\u00e1s grave, en la situaci\u00f3n en la que se encuentra la Comunidad\n    Valenciana, ustedes nombraron al que es hoy delegado del Gobierno, se\u00f1or\n    Cotino, que por cierto ha sido el art\u00edfice del fracaso del PP en materia\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes castigan a los valencianos y valencianas porque,\n    mientras anuncian convenios y planes Focus dentro de su virtual Plan de\n    lucha contra la delincuencia, sabemos que la Comunidad Valenciana perder\u00e1\n    300 efectivos de la Guardia Civil entre los a\u00f1os 2002 y 2004, que la\n    creaci\u00f3n de plazas que ustedes anuncian ser\u00e1 insuficiente y, lo que es\n    peor, por datos que usted facilita, que castigan y reducen dr\u00e1sticamente\n    el presupuesto para la Comunidad Valenciana en 2003 en materia de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ded\u00edquese, se\u00f1or ministro, a la pol\u00edtica real y no a la\n    virtual; ded\u00edquese a aumentar y formar las plantillas de verdad, a\n    modernizar las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, a mejorar las\n    infraestructuras t\u00e9cnicas, las instalaciones y su dotaci\u00f3n telem\u00e1tica y\n    en nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comunidad Valenciana seguimos sufriendo las consecuencias de su\n    gesti\u00f3n, que no ha conseguido reducir el \u00edndice de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alicante en 2002 sufri\u00f3 46 delitos por cada 1.000 habitantes, Valencia 38\n    y Castell\u00f3n m\u00e1s de 31, r\u00e9cords hist\u00f3ricos de la Comunidad Valenciana\n    junto a la delincuencia rural, que como usted deber\u00eda saber ha aumentado\n    m\u00e1s del doble en los \u00faltimos seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes castigan a los valencianos y valencianas porque,\n    mientras anuncian convenios y planes Focus dentro de su virtual Plan de\n    lucha contra la delincuencia, sabemos que la Comunidad Valenciana perder\u00e1\n    300 efectivos de la Guardia Civil entre los a\u00f1os 2002 y 2004, que la\n    creaci\u00f3n de plazas que ustedes anuncian ser\u00e1 insuficiente y, lo que es\n    peor, por datos que usted facilita, que castigan y reducen dr\u00e1sticamente\n    el presupuesto para la Comunidad Valenciana en 2003 en materia de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendan usted y sus colegas la necesidad de\n    aplicar pol\u00edticas preventivas y de actuar contra la marginalidad, que\n    lleva a la exclusi\u00f3n social y a la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su permisividad y tolerancia hacia\n    la delincuencia ser\u00e1 real el 25 de mayo en las urnas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Alicante y Valencia lideraron el incremento de delitos en 2001 y 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4, 5], "datos": [0, 1, 2], "cuerpo nacional": [6, 7], "seguridad": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le dar\u00e9 unos datos para que se los lleve a\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la provincia de Castell\u00f3n las infracciones penales, seg\u00fan\n    los datos oficiales, han descendido en un 2,1 por ciento, alcanz\u00e1ndose\n    una reducci\u00f3n del 4,1 por ciento en el caso de los delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que son\n    unos buenos datos y una buena noticia que usted debe llevar a Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, usted no ha\n    venido a contrastar cifras sino a hacer un mitin, y para ello ha elegido\n    el tema de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para que se lleve alguna nueva noticia buena a Valencia\n    le dir\u00e9 -y esto le va a alegrar mucho- que en abril las infracciones\n    penales han disminuido nada menos que un 10,09 por ciento en el \u00e1mbito\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda respecto al mes de abril del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que llevamos de cuatrimestre -enero a abril- las infracciones\n    penales en el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda han disminuido en un\n    9,05 por ciento respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para que se lleve alguna nueva noticia buena a Valencia\n    le dir\u00e9 -y esto le va a alegrar mucho- que en abril las infracciones\n    penales han disminuido nada menos que un 10,09 por ciento en el \u00e1mbito\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda respecto al mes de abril del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que llevamos de cuatrimestre -enero a abril- las infracciones\n    penales en el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda han disminuido en un\n    9,05 por ciento respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE\n    LAS MEDIDAS QUE HA TOMADO HASTA LA FECHA SER\u00c1N EFICACES PARA ATAJAR EL\n    ACELERADO INCREMENTO DE HOMICIDIOS Y ASESINATOS QUE SE EST\u00c1N PRODUCIENDO\n    EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [5, 6], "delincuencia": [2, 3], "datos": [0], "polic\u00edas": [4], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No se pueden justificar los datos de delincuencia, como usted\n    acaba de hacer, puesto que lo \u00fanico que ha hecho ha sido una declaraci\u00f3n\n    racista y xen\u00f3foba con respecto a Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1\n    claro que ustedes han apostado por la seguridad privada, no por la\n    seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se pueden justificar los datos de delincuencia, como usted\n    acaba de hacer, puesto que lo \u00fanico que ha hecho ha sido una declaraci\u00f3n\n    racista y xen\u00f3foba con respecto a Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el mayor incremento de delincuencia violenta de toda\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy salen un tercio\n    menos de polic\u00edas a patrullar por las noches que hace siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento de robos con violencia y atracos ha sido del 24\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el mayor incremento de delincuencia violenta de toda\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... ), sino a dar\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    bien sabe, durante esos dos a\u00f1os -luego en la interpelaci\u00f3n le voy a\n    decir los datos del resto de toda la \u00e9poca del Partido Socialista- hubo\n    m\u00e1s delitos en Madrid que en los a\u00f1os 2001 y 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, lo que hay son pol\u00edticas distintas en materia de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "cuerpo nacional": [4], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Esa es la diferencia de la pol\u00edtica en materia de seguridad\n    que unos y otros tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es diferente la pol\u00edtica en materia de\n    seguridad con relaci\u00f3n a la falta de polic\u00edas que hoy tiene Madrid, que\n    se debe a que cuando ustedes gobernaban en los a\u00f1os ochenta (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no crearon plazas de miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, y en el a\u00f1o\n    1995...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es diferente la pol\u00edtica en materia de\n    seguridad con relaci\u00f3n a la falta de polic\u00edas que hoy tiene Madrid, que\n    se debe a que cuando ustedes gobernaban en los a\u00f1os ochenta (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no crearon plazas de miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, y en el a\u00f1o\n    1995...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Finalmente, los\n    madrile\u00f1os deben saber que hicieron un C\u00f3digo Penal en el a\u00f1o 1995 en el\n    que dejaban impunes la mayor\u00eda de las faltas que m\u00e1s perjudican a la\n    seguridad ciudadana, como son los delitos contra la propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Finalmente, los\n    madrile\u00f1os deben saber que hicieron un C\u00f3digo Penal en el a\u00f1o 1995 en el\n    que dejaban impunes la mayor\u00eda de las faltas que m\u00e1s perjudican a la\n    seguridad ciudadana, como son los delitos contra la propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "econom\u00eda": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han\n    adoptado medidas para activar el empleo, especialmente en el entorno\n    femenino, facilitando a las mujeres casadas que puedan compatibilizar su\n    vida laboral con su vida familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, impulsar nuestra econom\u00eda para llegar a la\n    convergencia real con la Uni\u00f3n Europea es uno de los objetivos de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno desde el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente Espa\u00f1a ha crecido el dos por\n    ciento, de ah\u00ed que nuestro Gobierno trate de incentivar con medidas de\n    car\u00e1cter social y fiscal los distintos sectores de nuestra econom\u00eda para\n    relanzarla, creando empleo y generando confianza en la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata tambi\u00e9n de favorecer, con una\n    fiscalidad flexible, a los trabajadores aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "empresas": [7, 8], "acceso": [4, 5, 6], "j\u00f3venes": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, hemos estimulado la construcci\u00f3n y promoci\u00f3n de inmuebles\n    destinados al alquiler para facilitar el acceso a la vivienda de los\n    j\u00f3venes y de los ciudadanos con menor nivel de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma\n    pretendemos que la construcci\u00f3n siga siendo un motor de nuestro\n    crecimiento econ\u00f3mico y favorecer el acceso a la vivienda para aquellos\n    grupos sociales que menos posibilidades tienen actualmente... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la intenci\u00f3n, el prop\u00f3sito del Gobierno es fortalecer la pol\u00edtica\n    que ha venido siendo muy \u00fatil y enormemente eficaz a la hora de impulsar\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo, as\u00ed como a la hora\n    de promover la convergencia de renta de los espa\u00f1oles con la de los\n    pa\u00edses europeos m\u00e1s avanzados y, en definitiva, para que la sociedad\n    espa\u00f1ola tenga una efectiva igualdad de oportunidades en el acceso al\n    mercado laboral, facilitando especialmente el empleo a la mujer y a\n    nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, hemos estimulado la construcci\u00f3n y promoci\u00f3n de inmuebles\n    destinados al alquiler para facilitar el acceso a la vivienda de los\n    j\u00f3venes y de los ciudadanos con menor nivel de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la intenci\u00f3n, el prop\u00f3sito del Gobierno es fortalecer la pol\u00edtica\n    que ha venido siendo muy \u00fatil y enormemente eficaz a la hora de impulsar\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo, as\u00ed como a la hora\n    de promover la convergencia de renta de los espa\u00f1oles con la de los\n    pa\u00edses europeos m\u00e1s avanzados y, en definitiva, para que la sociedad\n    espa\u00f1ola tenga una efectiva igualdad de oportunidades en el acceso al\n    mercado laboral, facilitando especialmente el empleo a la mujer y a\n    nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, hemos estimulado la construcci\u00f3n y promoci\u00f3n de inmuebles\n    destinados al alquiler para facilitar el acceso a la vivienda de los\n    j\u00f3venes y de los ciudadanos con menor nivel de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma\n    pretendemos que la construcci\u00f3n siga siendo un motor de nuestro\n    crecimiento econ\u00f3mico y favorecer el acceso a la vivienda para aquellos\n    grupos sociales que menos posibilidades tienen actualmente... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo hemos\n    creado las aportaciones a las cuentas-ahorro empresa como desgravaci\u00f3n\n    fiscal para promover la creaci\u00f3n de empresas de menor tama\u00f1o en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que exige la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds para consolidar nuestro crecimiento\n    econ\u00f3mico, fortalecer la inversi\u00f3n de nuestras empresas, para lo cual\n    hemos puesto nuevos est\u00edmulos fiscales en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  EL GRAVE Y REITERADO\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA QUE SE HA PRODUCIDO EN MADRID A LO\n    LARGO DEL A\u00d1O 2002.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [32], "polic\u00edas": [23, 24], "seguridad": [8, 9, 10, 11, 12], "seguridad ciudadana": [33, 34, 35], "delincuencia": [13, 14], "cuerpo nacional": [28, 29, 30, 31], "incremento": [25, 26, 27], "datos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "polic\u00eda": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... clarificar\u00eda si fuera capaz de entregar a la opini\u00f3n p\u00fablica, a todos los\n    periodistas que se lo est\u00e1n reclamando, a todas las personas que est\u00e1n\n    interesadas en la evoluci\u00f3n de la criminalidad, la totalidad de los datos\n    para que cada cual forme su juicio, porque la contestaci\u00f3n que he\n    recibido implicaba -y antes se lo dec\u00eda- que seg\u00fan datos del Ministerio\n    del Interior (que yo no cre\u00ed y por tanto no he utilizando; solamente lo\n    digo para que vea qui\u00e9n tiene debajo y c\u00f3mo funcionan las cosas) surg\u00eda\n    un incremento del 54 por ciento de la delincuencia, seg\u00fan dos\n    contestaciones que se me daban, en el primer y segundo semestre del a\u00f1o\n    2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su \u00fanica salida por ahora, por lo que he\n    podido comprobar, se\u00f1or ministro, ha sido el intento de cocinar datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no le voy a dar m\u00e1s datos sobre el incremento de la\n    criminalidad en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los juzgados de la Plaza de Castilla, solamente en atracos\n    violentos, robos o con fuerza de las cosas, hurtos y homicidios la cifra\n    es de 256.998; repito que son datos de los juzgados de la Plaza de\n    Castilla, que no s\u00e9 si integran o no en el tratamiento de datos que\n    realiza su departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mencionaba unos datos de no s\u00e9\n    cu\u00e1ntos miles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos otros datos muy significativos y que no hemos dicho hasta\n    la fecha, que son enormemente preocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una cuesti\u00f3n de broma ni de demagogia,\n    sino de datos, y los datos, se\u00f1or ministro, son que desde el 20 de abril\n    del a\u00f1o 2002 hasta el 30 de abril del a\u00f1o 2003 ha habido 97 muertes\n    violentas en Madrid, homicidios y asesinatos; la cifra m\u00e1s alta, porque\n    en el a\u00f1o 2001 hubo 96 homicidios y asesinatos y ahora, desgraciadamente,\n    ya estamos en 97. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si comparamos los datos del periodo comprendido entre\n    el 1 de enero y el 20 de abril del a\u00f1o 2002 con los correlativos del a\u00f1o\n    2003, veremos que en aquel momento se produjeron 22 asesinatos mientras\n    que este a\u00f1o se han producido ya m\u00e1s del doble, 45 asesinatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la segunda\n    interpelaci\u00f3n que presentamos en esta legislatura porque el Partido\n    Popular, se\u00f1or ministro, es incapaz de garantizar la seguridad ciudadana\n    y porque una y otra vez est\u00e1 fracasando en sus distintos planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desprecian a la opini\u00f3n p\u00fablica los gobiernos\n    que act\u00faan de esa manera, sobre todo cuando esa actitud viene acompa\u00f1ada\n    de una cierta voz de la caverna, como hemos tenido ocasi\u00f3n de o\u00edr esta\n    ma\u00f1ana, que acusa poco menos que de lepenistas a los que estamos\n    defendiendo el Estado de derecho y la seguridad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tambi\u00e9n es\n    preocupante y esta tambi\u00e9n es una parte de la acci\u00f3n policial, de la\n    defensa de la seguridad de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda carece de efectivos suficientes para\n    garantizar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan\n    polic\u00edas en Madrid, y por tanto la seguridad ciudadana est\u00e1 en el nivel\n    que est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes\n    mencionaba los fracasos reiterados en los planes 10x10 y 6x6, en el Plan\n    Polic\u00eda 2000 y en el Plan Focus, y la primera evaluaci\u00f3n que conocemos\n    del plan de lucha contra la delincuencia arroja un crecimiento de la\n    criminalidad en nuestro pa\u00eds del 8,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... clarificar\u00eda si fuera capaz de entregar a la opini\u00f3n p\u00fablica, a todos los\n    periodistas que se lo est\u00e1n reclamando, a todas las personas que est\u00e1n\n    interesadas en la evoluci\u00f3n de la criminalidad, la totalidad de los datos\n    para que cada cual forme su juicio, porque la contestaci\u00f3n que he\n    recibido implicaba -y antes se lo dec\u00eda- que seg\u00fan datos del Ministerio\n    del Interior (que yo no cre\u00ed y por tanto no he utilizando; solamente lo\n    digo para que vea qui\u00e9n tiene debajo y c\u00f3mo funcionan las cosas) surg\u00eda\n    un incremento del 54 por ciento de la delincuencia, seg\u00fan dos\n    contestaciones que se me daban, en el primer y segundo semestre del a\u00f1o\n    2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes\n    mencionaba los fracasos reiterados en los planes 10x10 y 6x6, en el Plan\n    Polic\u00eda 2000 y en el Plan Focus, y la primera evaluaci\u00f3n que conocemos\n    del plan de lucha contra la delincuencia arroja un crecimiento de la\n    criminalidad en nuestro pa\u00eds del 8,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en lo que se refiere a armas, tengo que\n    decirle que hay mucha protesta entre los profesionales de la polic\u00eda,\n    mucha preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda carece de efectivos suficientes para\n    garantizar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que cambiar ya el disco\n    ese que nos viene lanzando sobre lo que ha pasado con el Cuerpo Nacional\n    de Polic\u00eda, pues son ustedes los que llevan gobernando ya siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    lo dec\u00eda esta ma\u00f1ana, es una aut\u00e9ntica sandez decir que la evoluci\u00f3n\n    biol\u00f3gica de la polic\u00eda es atribuible a un problema que nosotros hemos\n    creado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego hay\n    una descapitalizaci\u00f3n evidente en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, pero a\n    m\u00ed no me extra\u00f1a que ustedes no hayan hecho esta actividad de crecimiento\n    o evoluci\u00f3n l\u00f3gica que necesitaba el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el se\u00f1or Cotino y el se\u00f1or Mayor Oreja dijeron que no era\n    necesario que el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda creciera m\u00e1s, que bastaba el\n    n\u00famero que ten\u00edan para cumplir y ejecutar el Plan Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Polic\u00eda 2000 ha\n    actuado de dinamita en lo que se refiere a\n    los equipos de investigaci\u00f3n y hace falta recrearlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan\n    polic\u00edas en Madrid, y por tanto la seguridad ciudadana est\u00e1 en el nivel\n    que est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una debilidad en las\n    polic\u00edas de proximidad o una inexistencia pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, ante el reiterado y\n    grave incremento de la criminalidad en la ciudad de Madrid y su comunidad\n    aut\u00f3noma, el Grupo Parlamentario Socialista se ha visto obligado, una vez\n    m\u00e1s, a presentar una interpelaci\u00f3n para que el Gobierno explique las\n    causas de ese incremento, los motivos de los reiterados fracasos de los\n    distintos planes que est\u00e1 poniendo en marcha y los medios y medidas que\n    permitan conseguir una inflexi\u00f3n en esta situaci\u00f3n que est\u00e1 generando un\n    amplio sentimiento de temor en la opini\u00f3n p\u00fablica, especialmente la\n    madrile\u00f1a, como muy bien sabe el Partido Popular, que en una reciente\n    encuesta realizada a ciudadanos de Madrid tuvo oportunidad de comprobar\n    que esta es la primera preocupaci\u00f3n ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... clarificar\u00eda si fuera capaz de entregar a la opini\u00f3n p\u00fablica, a todos los\n    periodistas que se lo est\u00e1n reclamando, a todas las personas que est\u00e1n\n    interesadas en la evoluci\u00f3n de la criminalidad, la totalidad de los datos\n    para que cada cual forme su juicio, porque la contestaci\u00f3n que he\n    recibido implicaba -y antes se lo dec\u00eda- que seg\u00fan datos del Ministerio\n    del Interior (que yo no cre\u00ed y por tanto no he utilizando; solamente lo\n    digo para que vea qui\u00e9n tiene debajo y c\u00f3mo funcionan las cosas) surg\u00eda\n    un incremento del 54 por ciento de la delincuencia, seg\u00fan dos\n    contestaciones que se me daban, en el primer y segundo semestre del a\u00f1o\n    2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no le voy a dar m\u00e1s datos sobre el incremento de la\n    criminalidad en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda carece de efectivos suficientes para\n    garantizar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que cambiar ya el disco\n    ese que nos viene lanzando sobre lo que ha pasado con el Cuerpo Nacional\n    de Polic\u00eda, pues son ustedes los que llevan gobernando ya siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego hay\n    una descapitalizaci\u00f3n evidente en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, pero a\n    m\u00ed no me extra\u00f1a que ustedes no hayan hecho esta actividad de crecimiento\n    o evoluci\u00f3n l\u00f3gica que necesitaba el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el se\u00f1or Cotino y el se\u00f1or Mayor Oreja dijeron que no era\n    necesario que el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda creciera m\u00e1s, que bastaba el\n    n\u00famero que ten\u00edan para cumplir y ejecutar el Plan Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda un\n    secretario de Estado de su ministerio se extra\u00f1aba de que le hici\u00e9ramos\n    oposici\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Justicia e Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la segunda\n    interpelaci\u00f3n que presentamos en esta legislatura porque el Partido\n    Popular, se\u00f1or ministro, es incapaz de garantizar la seguridad ciudadana\n    y porque una y otra vez est\u00e1 fracasando en sus distintos planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda carece de efectivos suficientes para\n    garantizar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan\n    polic\u00edas en Madrid, y por tanto la seguridad ciudadana est\u00e1 en el nivel\n    que est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [24, 25], "delincuencia": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "datos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "seguridad": [8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Mayoral, me permitir\u00e1 una reflexi\u00f3n\n    general al inicio de esta primera intervenci\u00f3n para que el debate no sea\n    est\u00e9ril y podamos utilizar los datos con rigor y con seriedad, para no\n    plantear alarmas innecesarias, para no trasladar una imagen distorsionada\n    a los ciudadanos, pero sobre todo, se\u00f1or Mayoral, para decir la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las consecuencias de la veracidad de toda su intervenci\u00f3n podr\u00edan\n    resumirse en dos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted s\u00f3lo ha exagerado la mitad, es\n    decir ha incrementado la delincuencia justo el doble de lo que los datos\n    oficiales reflejan, por tanto usted exagera el doble o miente la mitad,\n    lo que usted prefiera pero as\u00ed se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que preocupan mucho, pero se\n    trata de dar los datos con toda seriedad y con todo rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la verdad de los datos\n    oficiales y se contrasta con los que est\u00e1n a disposici\u00f3n de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No as\u00ed se produce en las faltas y\n    luego le explicar\u00e9 qu\u00e9 problema es el que estamos teniendo con las faltas\n    en Madrid y en el resto de Espa\u00f1a, pero no s\u00e9 que m\u00e1s datos le puedo dar\n    pormenorizados hasta el n\u00famero de delitos para que le salgan las cuentas\n    a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... nos explique desde la tribuna para ocultar los datos reales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de inseguridad y de delincuencia\n    que hoy tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una pregunta\n    anterior le contestaba que durante el a\u00f1o pasado se registraron por las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en nuestra capital 124.714\n    delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues le guste o\n    no, porque adem\u00e1s el procedimiento es as\u00ed, le tengo que contestar, y le\n    voy a decir por qu\u00e9, con toda serenidad, con toda tranquilidad, con todo\n    afecto, para que los ciudadanos sepan cu\u00e1les son las pol\u00edticas que en\n    materia de seguridad han tra\u00eddo estas consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la\n    clave de las diferencias entre las concepciones de seguridad que tiene el\n    Partido Socialista y que tiene el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de ese elemento esencial que est\u00e1 en la clave de las\n    pol\u00edticas de seguridad del partido de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes en el a\u00f1o\n    1983 y despu\u00e9s en el a\u00f1o 1995 toman dos decisiones trascendentales en\n    materia de seguridad y que siempre tienen sus efectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted s\u00f3lo ha exagerado la mitad, es\n    decir ha incrementado la delincuencia justo el doble de lo que los datos\n    oficiales reflejan, por tanto usted exagera el doble o miente la mitad,\n    lo que usted prefiera pero as\u00ed se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un\n    crecimiento del 4,9 por ciento, el a\u00f1o anterior fue del 10; por tanto se\n    ha producido una desaceleraci\u00f3n en el crecimiento para pasar a este\n    primer trimestre en el que, como luego dir\u00e9, ya hay una disminuci\u00f3n en\n    t\u00e9rminos netos de la delincuencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que\n    durante el a\u00f1o 2002 se produjo ya una desaceleraci\u00f3n, en el \u00faltimo\n    trimestre una disminuci\u00f3n respecto al trimestre anterior y ya en el\n    primer trimestre del a\u00f1o 2003 se produce una disminuci\u00f3n en t\u00e9rminos\n    netos de la delincuencia en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000 la delincuencia baja el 2,9 por ciento,\n    vuelve a subir durante el 2001 el 10 por ciento, y durante el a\u00f1o 2002 se\n    produce una desaceleraci\u00f3n en el crecimiento ya que el conjunto de\n    infracciones penales sube el 4,9, es decir crece la delincuencia pero\n    crece la mitad que el a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo que de los mayores \u00edndices de delincuencia de\n    la historia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente el n\u00famero de delitos y faltas est\u00e1n reduci\u00e9ndose de una\n    manera que para lo que nos tiene que servir es para saber que estamos en\n    la direcci\u00f3n correcta respecto a los planes de lucha contra la\n    delincuencia que hemos puesto en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sube a la tribuna y me dice \u00bfcu\u00e1les son las causas\n    para el incremento de la delincuencia en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El responsable del delito es\n    exclusivamente la sociedad, y por tanto siempre proponen y cuando han\n    tenido oportunidad de gobernar siempre han adoptado medidas\n    exclusivamente sociales en buena l\u00f3gica con ese pensamiento que ustedes\n    tienen sobre la delincuencia, porque si el responsable no es el\n    delincuente sino la sociedad, el delincuente no debe ser castigado y las\n    medidas que deben tomarse son desde el punto de vista social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, a diferencia de ustedes, creemos en la libertad y en la\n    responsabilidad individual, pues hay delincuentes que toman la decisi\u00f3n\n    libre y responsable de dedicar su vida a la delincuencia, a vivir a costa\n    de los dem\u00e1s, fuera e infringiendo la ley, y con esas personas que toman\n    libre y responsablemente esa decisi\u00f3n no s\u00f3lo hay que tomar medidas\n    sociales, que tambi\u00e9n, sino medidas represivas y en consecuecia castigos\n    de los que establezca el C\u00f3digo Penal y de un juicio justo y\n    contradictorio que produzca una condena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay una reforma del C\u00f3digo Penal tiene mucho que ver\n    con la evoluci\u00f3n de la delincuencia en los a\u00f1os posteriores, y ustedes\n    aprueban el llamado C\u00f3digo Penal de la democracia, en el a\u00f1o 1995, es\n    decir el \u00faltimo a\u00f1o completo de Gobierno socialista, que l\u00f3gicamente el\n    Gobierno del Partido Popular en 1996 no modifica sino que aplica, los\n    jueces y los fiscales aplican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de inseguridad y de delincuencia\n    que hoy tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento es del 4,9\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sube a la tribuna y me dice \u00bfcu\u00e1les son las causas\n    para el incremento de la delincuencia en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero es que en dos a\u00f1os m\u00e1s no convocan ninguna\n    plaza de inspector de polic\u00eda, que son los que llevan grandes\n    responsabilidades en materia de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Un minuto para hablar del\n    segundo de los efectos, porque tendremos oportunidad de hablar de los\n    dem\u00e1s, que es el n\u00famero de polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n diciendo que hacen\n    falta polic\u00edas en Madrid y en el resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos\n    m\u00e1s polic\u00edas y lo estamos enmendando; pero ustedes en los a\u00f1os ochenta, y\n    es verdad que al comienzo de los noventa se dan cuenta del grave error\n    que han cometido y que han dejado en herencia, no convocan plazas de\n    polic\u00edas, por tanto en a\u00f1os como en 1988 hay cero plazas de polic\u00edas\n    ofertadas y convocadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Pues bien, esa\n    consecuencia es la que ha provocado que falten esos polic\u00edas, entre 33 y\n    43 a\u00f1os en las calles de Madrid y en el resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [4, 5], "seguridad ciudadana": [6], "datos": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsabe usted, y si no lo sabe debiera saberlo, que el plan\n    estad\u00edstico del ministerio y las f\u00f3rmulas y los instrumentos para el\n    tratamiento de los datos de criminalidad cambiaron el a\u00f1o 1997, o no lo\n    sab\u00eda usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que salgan datos como el que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le tengo\n    que decir que la evoluci\u00f3n de la criminalidad se ha acelerado durante el\n    mandato del Partido Popular, y habr\u00eda muchas causas y muy profundas que\n    explicar\u00edan por qu\u00e9, mientras gobierne la derecha conservadora, seguir\u00e1\n    increment\u00e1ndose la criminalidad, y no solamente por el favor y la afici\u00f3n\n    que tienen ustedes a la seguridad privada, sino por causas sociales bien\n    evidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo cre\u00eda que la\n    filosof\u00eda pol\u00edtica la monopolizaba el se\u00f1or Michavila que es el\n    interprete m\u00e1s reaccionario que hemos encontrado de las leyes penales y\n    de la situaci\u00f3n a todo el esquema que pueda hablarse en materia de\n    seguridad ciudadana o lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo cre\u00eda que la\n    filosof\u00eda pol\u00edtica la monopolizaba el se\u00f1or Michavila que es el\n    interprete m\u00e1s reaccionario que hemos encontrado de las leyes penales y\n    de la situaci\u00f3n a todo el esquema que pueda hablarse en materia de\n    seguridad ciudadana o lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed no estamos diciendo que estamos juzgando personalmente a\n    nadie, a un delincuente determinado, pues la delincuencia de ese se\u00f1or\n    puede ser determinada por una raz\u00f3n sociol\u00f3gica o puramente individual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo cre\u00eda que la\n    filosof\u00eda pol\u00edtica la monopolizaba el se\u00f1or Michavila que es el\n    interprete m\u00e1s reaccionario que hemos encontrado de las leyes penales y\n    de la situaci\u00f3n a todo el esquema que pueda hablarse en materia de\n    seguridad ciudadana o lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "cuerpo nacional": [2], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La convocatoria m\u00e1s reducida de plazas del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda la hicieron ustedes en el a\u00f1o 1997 con 400 plazas, y ya deber\u00edan\n    haberse enterado de que en este pa\u00eds y como consecuencia de su propio\n    mandato, la criminalidad ya ha empezado a crecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n al tema de m\u00e1s polic\u00edas en Madrid, y con esto acabo, le dir\u00e9\n    que olv\u00eddese usted de esas responsabilidades pasadas, porque no son\n    ciertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La convocatoria m\u00e1s reducida de plazas del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda la hicieron ustedes en el a\u00f1o 1997 con 400 plazas, y ya deber\u00edan\n    haberse enterado de que en este pa\u00eds y como consecuencia de su propio\n    mandato, la criminalidad ya ha empezado a crecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [11, 12], "seguridad": [0, 1, 2, 3], "delincuencia": [4, 5, 6, 7], "cuerpo nacional": [14, 15], "incremento": [13], "polic\u00eda": [8, 9, 10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Podemos hablar de futuro, porque ahora hay unas reformas legislativas muy\n    importantes para enmendar sus errores y sus equivocaciones en materia de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veremos si en el\n    resto de la tramitaci\u00f3n parlamentaria modifican ese criterio -ojal\u00e1-,\n    porque esas reformas legislativas son esenciales, son la clave de los\n    problemas de seguridad que hoy estamos teniendo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son\n    los motivos, las consecuencias, pero tambi\u00e9n el futuro de lo que espera\n    con una y otra pol\u00edtica en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros sabemos c\u00f3mo\n    garantizar la seguridad e incrementarla... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la manipulaci\u00f3n, en 1997 el sistema de contabilizaci\u00f3n lo que\n    hace es perfeccionarse, pero la suma de delitos y faltas era exactamente\n    el mismo en 1996 que en el 2003, porque es sumar delito tras delito y\n    falta tras falta, y esa era la misma en 1996 que ahora, y es la misma que\n    en 1983 daba que el incremento de la delincuencia fue del 30,71 por\n    ciento, y ahora le parece mucho que crezca el 4,9 por ciento el a\u00f1o\n    pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, eran campeones ol\u00edmpicos del crecimiento de la\n    delincuencia en cualquiera de los a\u00f1os que podamos hacer comparaci\u00f3n;\n    pero es que adem\u00e1s antes lo hac\u00eda con el 9 por ciento y ahora sigue sin\n    decir la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, le voy a contestar, y estoy encantado de\n    hacer este debate permanentemente para que los espa\u00f1oles sepan las causas\n    de la falta de polic\u00edas y de los problemas de delincuencia que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los espa\u00f1oles\n    tienen que saber que a esas tres medidas tan importantes, esenciales en\n    la lucha contra la delincuencia, lo \u00fanico que han hecho SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o en que se produjo menor convocatoria de plazas de\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda fue en el a\u00f1o 1988 en el que\n    ustedes no convocaron ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el motivo por el que hoy no hay suficientes\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que son necesarios en nuestras\n    calles y plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo que cuando la polic\u00eda detiene a un delincuente que sabe y\n    acredita ante el juez que es un delincuente habitual y que si se le pone\n    en libertad antes de ser juzgado volver\u00e1 a delinquir, debe esperar en la\n    c\u00e1rcel la celebraci\u00f3n del juicio en lugar de estar esa tarde en las\n    calles de Madrid robando bolsos, carteras o en domicilios particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, si\n    ustedes no las crearon durante diez a\u00f1os, ustedes han privado a Espa\u00f1a de\n    una generaci\u00f3n de polic\u00edas, entre 33 y 43 a\u00f1os, que hoy estar\u00edan en\n    plenitud de su profesionalidad, de experiencia y de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, le voy a contestar, y estoy encantado de\n    hacer este debate permanentemente para que los espa\u00f1oles sepan las causas\n    de la falta de polic\u00edas y de los problemas de delincuencia que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la manipulaci\u00f3n, en 1997 el sistema de contabilizaci\u00f3n lo que\n    hace es perfeccionarse, pero la suma de delitos y faltas era exactamente\n    el mismo en 1996 que en el 2003, porque es sumar delito tras delito y\n    falta tras falta, y esa era la misma en 1996 que ahora, y es la misma que\n    en 1983 daba que el incremento de la delincuencia fue del 30,71 por\n    ciento, y ahora le parece mucho que crezca el 4,9 por ciento el a\u00f1o\n    pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o en que se produjo menor convocatoria de plazas de\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda fue en el a\u00f1o 1988 en el que\n    ustedes no convocaron ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el motivo por el que hoy no hay suficientes\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que son necesarios en nuestras\n    calles y plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Sabemos c\u00f3mo reducir los\n    niveles de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0, 1], "econom\u00eda": [3, 4], "ayudas": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Exactamente igual que la renovaci\u00f3n de las infraestructuras de\n    telecomunicaciones rurales para todo el Estado espa\u00f1ol, para que se pueda\n    facilitar el acceso a Internet, lo que conlleva la renovaci\u00f3n de las\n    l\u00edneas TRAC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso que hablando de altas velocidades\n    estuvieran ustedes dispuestos a aplicar modelos que dejaban la entrada en\n    Galicia con v\u00eda \u00fanica para el acceso a todos los itinerarios de alta\n    velocidad en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    sabemos, se dieron ayudas directas a 20.000 personas por falta de rentas,\n    rentas que se dejaron de percibir debido a la cat\u00e1strofe por no poder\n    desenvolver sus faenas cotidianas como trabajadores y como empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, si los tramos del eje\n    atl\u00e1ntico A Coru\u00f1a-Vigo se acaban todos en el periodo 2005-2006,\n    realmente est\u00e1 claro que en vez de siete a siete kil\u00f3metros, estar\u00edamos\n    haciendo 30 kil\u00f3metros a un tiempo, con lo cual se adelantar\u00eda el uso de\n    las infraestructuras, se dar\u00eda mayor movilidad a la econom\u00eda gallega y\n    eso s\u00ed que es una inversi\u00f3n de choque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiero llevarle a su \u00e1nimo que nuestra posici\u00f3n cr\u00edtica no est\u00e1\n    basada exclusivamente en un deseo de confrontaci\u00f3n pol\u00edtica con el\n    Partido Popular, sino en la convicci\u00f3n profunda y real de que estamos\n    asistiendo m\u00e1s a unas actuaciones de car\u00e1cter propagand\u00edstico que a unas\n    actuaciones de choque real para una econom\u00eda...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para una econom\u00eda que despu\u00e9s podremos demostrar en la r\u00e9plica que est\u00e1 ya\n    recibiendo las consecuencias negativas de esta cat\u00e1strofe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [9, 10], "acceso": [0, 1], "econom\u00eda": [8], "ayudas": [2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n se han publicado en el BOE los anuncios de\n    licitaci\u00f3n de las obras de conexi\u00f3n del enlace del aeropuerto de la N-634\n    antigua, tramo aeropuerto-Santiago de Compostela, las obras de la\n    conexi\u00f3n N-550 con la N-VI y el puerto, en A Coru\u00f1a, dos de los tramos de\n    la autov\u00eda del Cant\u00e1brico, el tramo Abeledo-Regovide y el tramo\n    Regovide-Villalba y las obras de acceso norte a Ferrol por Fene, Neda y\n    Nar\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n, se ha firmado el\n    convenio para la puesta en marcha del programa de Internet Puntos de\n    acceso p\u00fablico rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    en relaci\u00f3n con las actuaciones de apoyo a los afectados, se ha\n    establecido la concesi\u00f3n de ayudas directas por cuant\u00eda de 10 euros\n    diarios, que completan las concedidas por la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el momento, en Galicia se han\n    beneficiado de las ayudas directas m\u00e1s de 18.412 personas, habiendo\n    aportado el Estado hasta el momento 15.760.190 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de la\n    reanudaci\u00f3n de la actividad laboral de buena parte de los afectados, al\n    d\u00eda de hoy en Galicia est\u00e1n percibiendo las ayudas 5.552 personas, lo que\n    da muestra de que poco a poco las cosas van volviendo a la normalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han concedido ayudas a las federaciones provinciales de\n    cofrad\u00edas por importe de 237.392 euros y se ha elevado la subvenci\u00f3n\n    anual que vienen recibiendo hasta 270.012 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de educaci\u00f3n y formaci\u00f3n ya se ha publicado la\n    convocatoria de una partida especial para estudios medioambientales para\n    universidades e instituciones sin \u00e1nimo de lucro y se han transferido a\n    la Xunta los dos millones y medio de euros para ayudas a universidades\n    seg\u00fan el convenio firmado el 4 de febrero de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pr\u00f3ximamente se\n    convocar\u00e1n becas pre y posdoctorales y ayudas a la formaci\u00f3n e\n    investigaci\u00f3n y est\u00e1n previstas diversas iniciativas para la promoci\u00f3n de\n    la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos demostrando haciendo las aplicaciones\n    presupuestarias correspondientes d\u00eda a d\u00eda desde el comienzo de la crisis\n    y esperamos que pronto todo el esfuerzo que se est\u00e1 realizando pueda\n    verse definitivamente recompensado en beneficio de los gallegos, de sus\n    costas y del conjunto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en 2003 estos impuestos se reducir\u00e1n en funci\u00f3n de la ca\u00edda de la\n    actividad para las empresas de la zona y sectores afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se han realizado\n    cuatro campa\u00f1as de promoci\u00f3n, entre ellas, el plan de mejora del peque\u00f1o\n    comercio 2003, con una subvenci\u00f3n de 822.184 euros y en el que participan\n    360 pymes y el plan estrat\u00e9gico del sector hostelero con id\u00e9ntica\n    subvenci\u00f3n e igualmente destinado a 360 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [2], "datos": [0, 1], "empresas": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s le\n    digo en concreto,  y son datos de ustedes, que en el primer trimestre del\n    a\u00f1o 2003 Galicia creci\u00f3 el 1,4 por ciento frente al 2,2 por ciento de la\n    media espa\u00f1ola, es decir, un 0,8 por ciento menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, datos del Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales: a la altura\n    del 31 de marzo un total de 82 empresas, muy peque\u00f1as todas ellas, y 461\n    trabajadores se vieron afectados con expedientes de regulaci\u00f3n de empleo\n    tramitados en Galicia como consecuencia del hundimiento del Prestige, y\n    despu\u00e9s usted ni siquiera viene aqu\u00ed y me dice, por lo menos\n    valorativamente, cu\u00e1nta gente, cu\u00e1ntos peque\u00f1os empresarios o cu\u00e1ntas\n    cofrad\u00edas hicieron uso de los pr\u00e9stamos ICO, porque se ver\u00eda\n    concretamente la utilidad pr\u00e1ctica de las medidas que yo considero\n    reales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no voy a hablar de las irreales que\n    usted repite de forma tozuda y constante, infraestructuras que est\u00e1n\n    contempladas desde que yo estoy en el Congreso de los Diputados, se\u00f1or\n    ministro: la cantinela de la carretera del aeropuerto de Santiago de\n    Compostela 1996, cantidad de iniciativas de control; la cantinela de la\n    autov\u00eda  del Cant\u00e1brico sobre sus retrasos indefinidos desde el a\u00f1o 1996;\n    la cantinela del acceso a Ferrol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, datos del Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales: a la altura\n    del 31 de marzo un total de 82 empresas, muy peque\u00f1as todas ellas, y 461\n    trabajadores se vieron afectados con expedientes de regulaci\u00f3n de empleo\n    tramitados en Galicia como consecuencia del hundimiento del Prestige, y\n    despu\u00e9s usted ni siquiera viene aqu\u00ed y me dice, por lo menos\n    valorativamente, cu\u00e1nta gente, cu\u00e1ntos peque\u00f1os empresarios o cu\u00e1ntas\n    cofrad\u00edas hicieron uso de los pr\u00e9stamos ICO, porque se ver\u00eda\n    concretamente la utilidad pr\u00e1ctica de las medidas que yo considero\n    reales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "I\u00f1aki Mirena Anasagasti Olabeaga", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 6, 8, 10, 11, 12, 13, 16, 18, 21, 23, 25, 26, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 40, 42, 45, 47, 50, 52, 55, 56, 57, 58, 59, 62, 63, 64, 67, 68, 71], "party": "Jos\u00e9 Luis Ayll\u00f3n Manso", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 7, 9, 14, 15, 17, 19, 20, 22, 27, 28, 30, 38, 39, 41, 43, 44, 46, 48, 53, 54, 60, 61, 65, 66], "party": "Jes\u00fas Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [24, 69, 70, 72], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S Y BOIXASSA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [49, 51], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}]}