{"blocks": [{"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... SIGUE PENSANDO QUE SU GOBIERNO HACE TODO LO NECESARIO PARA\n    COMBATIR LA POBREZA INFANTIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SIGUE PENSANDO QUE SU GOBIERNO HACE TODO LO NECESARIO PARA\n    COMBATIR LA POBREZA INFANTIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2, 3], "pobreza infantil": [4, 5], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La pobreza infantil es un objetivo transversal en el Plan de\n    acci\u00f3n nacional para la inclusi\u00f3n social que hemos aprobado\n    recientemente, y que est\u00e1 dotado con 136.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se incorporan los programas\n    de urgencia social a la convocatoria de Subvenciones del IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pobreza infantil es un objetivo transversal en el Plan de\n    acci\u00f3n nacional para la inclusi\u00f3n social que hemos aprobado\n    recientemente, y que est\u00e1 dotado con 136.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se incorpora no solo ese fondo extraordinario de\n    lucha contra la pobreza infantil, al que usted acaba de hacer referencia,\n    por importe de 17 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pobreza infantil es un objetivo transversal en el Plan de\n    acci\u00f3n nacional para la inclusi\u00f3n social que hemos aprobado\n    recientemente, y que est\u00e1 dotado con 136.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se incorpora no solo ese fondo extraordinario de\n    lucha contra la pobreza infantil, al que usted acaba de hacer referencia,\n    por importe de 17 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2], "mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Vamos a tomar medidas para\n    incorporar a las mujeres al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando para reforzar el marco jur\u00eddico de protecci\u00f3n\n    al menor, y vamos a aprobar pronto un plan integral para la familia que\n    traeremos a esta C\u00e1mara, que va a reforzar su protecci\u00f3n social, jur\u00eddica\n    y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor forma de combatir la desigualdad, la pobreza y la pobreza\n    infantil es crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma fiscal": [1], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO CONSIDERA EL GOBIERNO REDUCIR LA DESIGUALDAD SOCIAL CON\n    LA PR\u00d3XIMA REFORMA FISCAL ANUNCIADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO CONSIDERA EL GOBIERNO REDUCIR LA DESIGUALDAD SOCIAL CON\n    LA PR\u00d3XIMA REFORMA FISCAL ANUNCIADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma fiscal": [1], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, \u00bfc\u00f3mo piensa el Gobierno reducir la\n    desigualdad social con la pr\u00f3xima reforma fiscal anunciada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, \u00bfc\u00f3mo piensa el Gobierno reducir la\n    desigualdad social con la pr\u00f3xima reforma fiscal anunciada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4], "fraude": [0, 1], "reforma fiscal": [5], "social": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, la lucha contra\n    el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que si\n    conseguimos estos tres objetivos, que son los que pretende la reforma\n    tributaria, avanzaremos y mucho en la reducci\u00f3n de la desigualdad social,\n    porque m\u00e1s empleo, menos fraude, y m\u00e1s justicia en el reparto de las\n    cargas sin duda alguna lleva inevitablemente, en este caso por fortuna, a\n    una menor desigualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que si\n    conseguimos estos tres objetivos, que son los que pretende la reforma\n    tributaria, avanzaremos y mucho en la reducci\u00f3n de la desigualdad social,\n    porque m\u00e1s empleo, menos fraude, y m\u00e1s justicia en el reparto de las\n    cargas sin duda alguna lleva inevitablemente, en este caso por fortuna, a\n    una menor desigualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted conoce muy bien Espa\u00f1a es el \u00faltimo pa\u00eds de la\n    Uni\u00f3n Europea en la recaudaci\u00f3n por IVA en proporci\u00f3n al PIB -el\n    veintiocho de veintiocho-, y en tercer lugar, que la contribuci\u00f3n a las\n    cargas p\u00fablicas se haga con criterios de justicia, de suerte que\n    contribuya m\u00e1s quien tiene m\u00e1s capacidad de pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que si\n    conseguimos estos tres objetivos, que son los que pretende la reforma\n    tributaria, avanzaremos y mucho en la reducci\u00f3n de la desigualdad social,\n    porque m\u00e1s empleo, menos fraude, y m\u00e1s justicia en el reparto de las\n    cargas sin duda alguna lleva inevitablemente, en este caso por fortuna, a\n    una menor desigualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo le recuerdo que el objetivo\n    es presentar esta reforma fiscal en esta C\u00e1mara en esta primavera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1, 2, 3], "empresas": [0], "fraude fiscal": [7, 8, 9], "social": [4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay un dato\n    publicado que tampoco desmiente el Gobierno, que las tres mil mayores\n    empresas de este pa\u00eds tributaron en el impuesto sobre sociedades en\n    2011-2012 -y no se ha corregido- en una media del 3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantener un fraude fiscal\n    de 80.000 millones\n    de euros sin combatirlo a fondo no es razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 9 % menos de\n    recaudaci\u00f3n en 2013 se ha obtenido de la lucha contra el fraude fiscal;\n    los datos est\u00e1n publicados y el Gobierno no los ha desmentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto no hay\n    voluntad de pelear contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos en una presi\u00f3n fiscal\n    del 38 % y adem\u00e1s piensan que van a bajar m\u00e1s los impuestos, me tienen\n    que explicar c\u00f3mo van a seguir no recortando y c\u00f3mo van a conseguir\n    combatir la desigualdad social en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque adem\u00e1s se supone\n    que los impuestos se les bajar\u00e1n a los mismos, como en la amnist\u00eda\n    fiscal, y se les cargar\u00e1n en todo caso a la mayor\u00eda social, como se ha\n    hecho por la v\u00eda del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo hoy\n    les vuelvo a proponer de nuevo formalmente, se\u00f1or presidente del\n    Gobierno, acabar con la desigualdad social en Espa\u00f1a, y eso es cuesti\u00f3n\n    de voluntad pol\u00edtica; haga un plan de choque urgente para los parados de\n    larga duraci\u00f3n; empiece a trabajar sobre una renta m\u00ednima b\u00e1sica para que\n    nadie se quede en la exclusi\u00f3n, y retiren los recursos de Andaluc\u00eda para\n    que todo el mundo pueda tener derecho a un techo, a una vivienda digna,\n    como dice el art\u00edculo... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantener un fraude fiscal\n    de 80.000 millones\n    de euros sin combatirlo a fondo no es razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 9 % menos de\n    recaudaci\u00f3n en 2013 se ha obtenido de la lucha contra el fraude fiscal;\n    los datos est\u00e1n publicados y el Gobierno no los ha desmentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto no hay\n    voluntad de pelear contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1, 2], "seguridad": [4], "empresas": [0], "social": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que las sociedades, las grandes empresas espa\u00f1olas\n    han pagado el a\u00f1o pasado el doble, el doble de tipo que el a\u00f1o anterior,\n    y que se ha pasado en algunos casos de una retenci\u00f3n del cero a una\n    retenci\u00f3n mayor del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Lara, como le he dicho el objetivo es: m\u00e1s empleo, menos fraude y\n    mejor distribuci\u00f3n de las cargas entre los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en cuanto al tema del fraude, que es otro de los grandes\n    objetivos, tengo que decir que ya se han producido algunos efectos\n    positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las \u00faltimas medidas que hemos\n    adoptado es la tarifa plana de Seguridad Social por importe de 100 euros\n    al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las \u00faltimas medidas que hemos\n    adoptado es la tarifa plana de Seguridad Social por importe de 100 euros\n    al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, yo\n    respeto y valoro mucho la actuaci\u00f3n de las organizaciones no\n    gubernamentales, que realizan una tarea de una enorme importancia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que me sorprende es que le preocupe este\n    tema ahora y no en su etapa de Gobierno (Rumores), cuando la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social, seg\u00fan Eurostat, creci\u00f3 entre 2008 y 2011 cinco veces\n    m\u00e1s r\u00e1pido en Espa\u00f1a que en el resto de la Uni\u00f3n Europea, fue en esa\n    etapa cuando 3,4 millones de espa\u00f1oles perdieron su puesto de trabajo, y\n    es esa etapa la que estamos superando ahora a base de mucho esfuerzo por\n    parte del conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, que se lo hubiera ahorrado si\n    ustedes no hubieran llevado a cabo la pol\u00edtica econ\u00f3mica que ustedes\n    aplicaron en su d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que me sorprende es que le preocupe este\n    tema ahora y no en su etapa de Gobierno (Rumores), cuando la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social, seg\u00fan Eurostat, creci\u00f3 entre 2008 y 2011 cinco veces\n    m\u00e1s r\u00e1pido en Espa\u00f1a que en el resto de la Uni\u00f3n Europea, fue en esa\n    etapa cuando 3,4 millones de espa\u00f1oles perdieron su puesto de trabajo, y\n    es esa etapa la que estamos superando ahora a base de mucho esfuerzo por\n    parte del conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, que se lo hubiera ahorrado si\n    ustedes no hubieran llevado a cabo la pol\u00edtica econ\u00f3mica que ustedes\n    aplicaron en su d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y le voy a\n    decir m\u00e1s, el se\u00f1or Montoro ha hablado de realidades estad\u00edsticas o de\n    mediciones estad\u00edsticas, dec\u00eda: no, no, no es la realidad social, son\n    mediciones estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, la estad\u00edstica es la que ustedes\n    est\u00e1n utilizando, y la realidad social es la que ustedes no est\u00e1n viendo,\n    porque hay millones de familias en Espa\u00f1a que no llegan a fin de mes por\n    sus pol\u00edticas, porque son sus pol\u00edticas las que han creado desigualdad:\n    usted ha bajado salarios en Espa\u00f1a, usted ha quitado derechos a los\n    trabajadores (Rumores), usted ha bajado muchas ayudas sociales, usted ha\n    subido muchos impuestos a quien dif\u00edcilmente llega a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rubalcaba, yo no voy\n    a hablar de estad\u00edsticas ni de declaraciones, pero s\u00ed voy a hablar de la\n    realidad social, porque usted se ha referido a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad social\n    son los 3.400.000 espa\u00f1oles que perdieron su puesto de trabajo cuando\n    usted estaba en el Gobierno; la realidad social son los pensionistas que\n    vieron congeladas las pensiones cuando usted estaba en el Gobierno\n    (Protestas); la realidad social fueron los desequilibrios macroecon\u00f3micos\n    que ustedes dejaron cuando usted estaba en el Gobierno; la realidad\n    social fueron los 70.000 millones de euros que ustedes perdieron de\n    recaudaci\u00f3n cuando estaban en el Gobierno; la realidad social fue la\n    supresi\u00f3n de los 400 euros (Rumores), la supresi\u00f3n del cheque bebe de los\n    2.500 euros (Risas); la realidad social fue la liquidaci\u00f3n del empleo y\n    fue una pol\u00edtica econ\u00f3mica que dejo a Espa\u00f1a al borde del rescate y a\n    punto de caer en la situaci\u00f3n en que cayeron otros pa\u00edses (Aplausos); y\n    la realidad de este Gobierno es que se ha visto obligado a tomar\n    decisiones duras y dif\u00edciles para evitar el rescate, y para\n    evitar que este pa\u00eds absolutamente endeudado se fuera a la quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le digo de expertos porque quiero\n    recordarle que no hay ninguna experta; no encontr\u00f3 usted ninguna\n    catedr\u00e1tica de derecho tributario, de hacienda p\u00fablica... Hay muchas\n    mujeres y muy buenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, como mujer, le pedir\u00eda que, como\n    vicepresidenta, se ocupe un poquito de este tema, pero como portavoz, le\n    exijo que cumpla la Ley de Igualdad, que exige una proporcionalidad en\n    este tipo de nombramientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a necesita una reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso vamos a hacer una reforma fiscal y hemos\n    pedido opini\u00f3n a los expertos, a los que saben, del mismo modo que se ha\n    hecho en Reino Unido y en Canad\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ahora aprobaremos una\n    reforma fiscal que es necesaria para fortalecer la econom\u00eda, para\n    garantizar a\u00fan m\u00e1s la equidad, y lo que es m\u00e1s importante, para generar\n    empleo, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3, 4], "fraude fiscal": [7, 8, 9], "reforma fiscal": [5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado la lucha contra el fraude fiscal redujo en\n    sus resultados un 9 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, miren, \u00bfqu\u00e9 autoridad moral tiene el\n    presidente del Gobierno -le podr\u00eda contestar- para hablar de fraude\n    fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 valor iban a tener los expertos en entregar a un Gobierno un\n    informe que hablara de lucha fiscal cuando el partido que le sustenta ha\n    cometido fraude fiscal, cuando llevan veinte a\u00f1os con una enorme caja\n    negra debajo de su partido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que\n    usted, se\u00f1ora vicepresidenta, tenga autoridad moral para hablar de fraude\n    fiscal cuando no le queda...? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, tengo la impresi\u00f3n de\n    que el informe encargado por ustedes y para ustedes solamente sirve para\n    que anuncien una reforma fiscal, que se puede caracterizar por la reforma\n    de las tres mentiras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mentira; va a beneficiar y van a perder\n    en esta reforma los mismos que con la reforma fiscal que ya han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado la lucha contra el fraude fiscal redujo en\n    sus resultados un 9 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 valor iban a tener los expertos en entregar a un Gobierno un\n    informe que hablara de lucha fiscal cuando el partido que le sustenta ha\n    cometido fraude fiscal, cuando llevan veinte a\u00f1os con una enorme caja\n    negra debajo de su partido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "social": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las\n    grandes empresas con su Gobierno tributaban en este pa\u00eds muchas de ellas\n    al cero por ciento, cero de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que las reformas del Gobierno est\u00e1n\n    recuperando Espa\u00f1a, que la dejaron en la ruina; segundo, que hemos\n    controlado el d\u00e9ficit que ustedes descontrolaron y dejaron al pa\u00eds en una\n    gran desigualdad social a pesar de todo lo que gastaron -gastaron mucho y\n    gastaron mal- y, tercero, que vamos a bajar los impuestos, se\u00f1or\u00eda, claro\n    que s\u00ed vamos a bajar los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL DESTINO\n    DE LOS 300 MILLONES DE EUROS RECAUDADOS POR EL MINISTERIO DE JUSTICIA A\n    TRAV\u00c9S DE LAS TASAS JUDICIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay\n    que recordar que el coste total de la justicia en Espa\u00f1a, sumando\n    comunidades aut\u00f3nomas, Administraci\u00f3n General del Estado, Consejo General\n    del Poder Judicial, ha sido de 3.800 millones, es decir, que hemos\n    recaudado, tal y como previmos cuando aprobamos la ley, un 8,3 % del\n    coste total de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sufragar naturalmente los costes de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia y de forma muy especial los incrementos que como consecuencia de\n    la aprobaci\u00f3n de la ley de justicia gratuita se han producido al haber\n    elevado los umbrales de renta y al haber ampliado las personas que pueden\n    tener este beneficio, incluidos, se\u00f1or\u00edas -con los l\u00edmites que hemos\n    establecido-, aquellos incrementos que han afectado a las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3, 4, 5], "igualdad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Vimos ayer una pr\u00e1ctica verdadera y\n    genuina de la democracia militante, de esa construcci\u00f3n de la doctrina\n    alemana tan importante que tanto les gusta a veces, la democracia\n    militante, pero prescinden de los requerimientos constitucionales cuando\n    estamos hablando de derechos fundamentales tan importantes como el\n    derecho a la tutela judicial efectiva, art\u00edculo 24 de la Constituci\u00f3n, o\n    el derecho de los litigantes que no tienen recursos econ\u00f3micos para\n    litigar, art\u00edculo 119 de la Constituci\u00f3n, o la jurisprudencia\n    constitucional, una sentencia que usted cita en este proyecto de ley que\n    nos ha presentado sobre justicia gratuita, la sentencia 117/1998, que\n    establece que se deber\u00e1 garantizar por las administraciones competentes\n    en todo caso la igualdad de armas procesales y la posibilidad de litigar\n    en caso de ausencia de recursos econ\u00f3micos para hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la financiaci\u00f3n de la justicia gratuita, de\n    los 316 millones de euros recaudados tras la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    Tasas Judiciales, no ha llegado todav\u00eda un solo euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n esperando el\n    primero los que prestan el servicio de justicia gratuita, tanto en el\n    \u00e1mbito de las comunidades aut\u00f3nomas con competencia en esta materia como\n    en territorio de su propio ministerio, a pesar de la vinculaci\u00f3n entre la\n    financiaci\u00f3n de la justicia gratuita y la propia Ley de Tasas Judiciales,\n    en concreto el art\u00edculo 11 de la Ley 10/2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo es esta ley la\n    que vincula las tasas judiciales a la financiaci\u00f3n de la justicia\n    gratuita; tambi\u00e9n la Ley de los Presupuestos Generales del Estado para el\n    a\u00f1o 2013 en su disposici\u00f3n final s\u00e9ptima y tambi\u00e9n las conferencias\n    sectoriales, en particular la \u00faltima de 16 de diciembre, donde se vincul\u00f3\n    o se afect\u00f3 pr\u00e1cticamente la recaudaci\u00f3n de tasas judiciales\n    exclusivamente a la financiaci\u00f3n del sistema de justicia gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vimos ayer una pr\u00e1ctica verdadera y\n    genuina de la democracia militante, de esa construcci\u00f3n de la doctrina\n    alemana tan importante que tanto les gusta a veces, la democracia\n    militante, pero prescinden de los requerimientos constitucionales cuando\n    estamos hablando de derechos fundamentales tan importantes como el\n    derecho a la tutela judicial efectiva, art\u00edculo 24 de la Constituci\u00f3n, o\n    el derecho de los litigantes que no tienen recursos econ\u00f3micos para\n    litigar, art\u00edculo 119 de la Constituci\u00f3n, o la jurisprudencia\n    constitucional, una sentencia que usted cita en este proyecto de ley que\n    nos ha presentado sobre justicia gratuita, la sentencia 117/1998, que\n    establece que se deber\u00e1 garantizar por las administraciones competentes\n    en todo caso la igualdad de armas procesales y la posibilidad de litigar\n    en caso de ausencia de recursos econ\u00f3micos para hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto usted lo\n    est\u00e1 incumpliendo, porque no est\u00e1 financiando la justicia gratuita ni\n    est\u00e1 transfiriendo de las tasas recaudadas ni un solo euro -repito, ni\n    uno solo- a la financiaci\u00f3n de este servicio, tanto el prestado por las\n    comunidades aut\u00f3nomas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3], "mujeres": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed est\u00e1n las v\u00edctimas del terrorismo, ah\u00ed est\u00e1n las\n    mujeres maltratadas, ah\u00ed est\u00e1n los ni\u00f1os que hayan sido objeto de\n    determinados delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hoy\n    proporcionamos la justicia gratuita a un n\u00famero muy importante de\n    ciudadanos en Espa\u00f1a que antes no la ten\u00edan, por dos razones: una por\n    elevar los umbrales de renta y otra, que es muy importante tambi\u00e9n,\n    porque hemos aumentado el n\u00famero de los beneficiarios de este derecho al\n    margen de su renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas personas, que nunca tuvieron en este\n    pa\u00eds un servicio de justicia gratuita, por las pol\u00edticas sociales de este\n    Gobierno, hoy lo tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, ninguna comunidad aut\u00f3noma\n    -se lo puedo asegurar-, hasta ese l\u00edmite de tres veces la desviaci\u00f3n del\n    ministerio, tendr\u00e1 cargo por ampliar los beneficios de la justicia\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me\n    gustar\u00eda que me respondiera en calidad de ministro responsable de la\n    Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola y tambi\u00e9n que me respondiera como responsable\n    de los zarpazos que sus recortes vinieron haciendo en la comunidad\n    aut\u00f3noma donde se radica la empresa, especialmente en aquellos que tienen\n    que ver con las infraestructuras y con la pol\u00edtica del carb\u00f3n, con la\n    pol\u00edtica minera, que tuvieron como consecuencia un 25 % de p\u00e9rdida de\n    empleo en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hunosa es una empresa importante, una empresa clave de Asturias y por\n    tanto el proyecto del Gobierno es que esa empresa contin\u00fae su actividad\n    siendo financieramente sostenible, sin necesidad de ayudas p\u00fablicas a\n    partir del a\u00f1o 2018. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promovemos la reconversi\u00f3n tambi\u00e9n de parte de su\n    actividad y lo que espero de su grupo, del grupo que tambi\u00e9n est\u00e1\n    sosteniendo al actual Gobierno de Asturias, es lealtad en este proyecto,\n    despejar el futuro de los trabajadores de Hunosa y tambi\u00e9n tranquilizar\n    al conjunto de la\n    sociedad asturiana respecto de lo que debe ser el presente y el futuro de\n    una empresa que, insisto, es clave en Asturias, como lo es para el\n    conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [7], "social": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo coincido con usted en que Hunosa es una empresa imprescindible para\n    Asturias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lleg\u00f3 a ser el 50 % del PIB en las comarcas mineras y es una\n    empresa importante para Espa\u00f1a porque el nuestro sigue siendo un pa\u00eds\n    dependiente energ\u00e9ticamente en un 73,3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hunosa es una empresa\n    moderna y diversificada, es una empresa l\u00edder en investigaci\u00f3n en captura\n    de CO2 por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le pido que d\u00e9 un empuj\u00f3n a\n    la SEPI, que lleguen a un acuerdo con unos sindicatos que han sido\n    ejemplares en todo el tr\u00e1nsito de esta empresa desde los 26.000\n    trabajadores que tuvo a los 1.600 que tiene ahora, siempre con planes\n    acordados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, acuerden la estabilidad de la empresa, tan\n    importante, como dijimos; acuerden que contin\u00fae con la diversificaci\u00f3n,\n    tan importante para el futuro, y acuerden que no haya p\u00e9rdida de empleo,\n    porque, como usted es el responsable de la Hacienda p\u00fablica, usted sabr\u00e1\n    -y yo le pido que nos lo diga ahora- cu\u00e1nto cuesta la creaci\u00f3n de un solo\n    puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ponga en riesgo ahora 200 en la empresa p\u00fablica de\n    Hunosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, son datos del registro de la\n    Seguridad Social, del r\u00e9gimen especial de la miner\u00eda, no me los invento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, son datos del registro de la\n    Seguridad Social, del r\u00e9gimen especial de la miner\u00eda, no me los invento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo lo que le pido al Grupo Socialista es que colabore,\n    que colabore con el Gobierno, con la SEPI, para que efectivamente podamos\n    proseguir y dar seguridad a la fiabilidad de esta empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo fui ayer en el Senado y supongo que usted coincide\n    conmigo en que es lo que tenemos que hacer con sentido de\n    responsabilidad: trasladar a esos trabajadores que, efectivamente,\n    tenemos que estar con ellos y tenemos que negociar con ellos las\n    condiciones para garantizar la viabilidad futura de esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que le pido al Grupo Socialista es que colabore,\n    que colabore con el Gobierno, con la SEPI, para que efectivamente podamos\n    proseguir y dar seguridad a la fiabilidad de esta empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "igualdad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dentro de\n    poco en Espa\u00f1a tendremos una nueva ley que realmente impulse el\n    crecimiento econ\u00f3mico, la creaci\u00f3n de empleo y favorezca la igualdad de\n    oportunidades entre espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Hernando, con diputados como usted no necesitamos los tribunales de\n    Justicia de Espa\u00f1a, ni necesitamos fiscales ni investigaci\u00f3n ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Viniendo de su grupo, no deja de llamarme la atenci\u00f3n que usted haga\n    referencia a las v\u00edctimas del terrorismo, porque podr\u00eda empezar por\n    exigir a ETA su disoluci\u00f3n y a los presos de ETA que manifiesten perd\u00f3n\n    por los da\u00f1os cometidos y manifiesten arrepentimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "igualdad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Vulneran la\n    irretroactividad de las leyes, violan la presunci\u00f3n de inocencia y el\n    principio de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad vasca, harta\n    ya de esta actitud miserable y cruel hacia una de las partes, se pregunta\n    hasta cu\u00e1ndo, porque \u00bfc\u00f3mo puede hablar de suelo \u00e9tico, de perd\u00f3n,\n    reparaci\u00f3n y justicia quien es incapaz de reconocer el da\u00f1o causado y su\n    responsabilidad en el conflicto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Dicho eso, le\n    voy a decir que, como es evidente, somos un Estado democr\u00e1tico, social y\n    de derecho y el Gobierno cumple las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, venimos observando un cat\u00e1logo\n    de actuaciones por parte del director general de la Polic\u00eda que\n    evidencian que, m\u00e1s que como un responsable institucional, act\u00faa como un\n    comisario pol\u00edtico que utiliza su cargo para controlar el curso de\n    aquellas investigaciones que vinculan la corrupci\u00f3n de la trama G\u00fcrtel\n    con el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Cosid\u00f3 ha cesado a tres comisarios generales de la\n    Polic\u00eda judicial y ahora, adem\u00e1s, autoriza interrogatorios inexplicables,\n    y sin abrir diligencias, a los miembros de la unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "polic\u00eda": [1], "guardia civil": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Espero que todo lo dicho le haya parecido suficientemente claro y, si no,\n    pregunte a su Gobierno, porque los hechos se remontan al a\u00f1o 2010 y un\n    servidor no era el ministro del Interior, y le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda,\n    que algunos datos ponen de manifiesto el compromiso de este Gobierno, y\n    de manera muy especial de la Polic\u00eda y la Guardia Civil, en la lucha\n    contra la corrupci\u00f3n en sus diferentes manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que todo lo dicho le haya parecido suficientemente claro y, si no,\n    pregunte a su Gobierno, porque los hechos se remontan al a\u00f1o 2010 y un\n    servidor no era el ministro del Interior, y le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda,\n    que algunos datos ponen de manifiesto el compromiso de este Gobierno, y\n    de manera muy especial de la Polic\u00eda y la Guardia Civil, en la lucha\n    contra la corrupci\u00f3n en sus diferentes manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que todo lo dicho le haya parecido suficientemente claro y, si no,\n    pregunte a su Gobierno, porque los hechos se remontan al a\u00f1o 2010 y un\n    servidor no era el ministro del Interior, y le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda,\n    que algunos datos ponen de manifiesto el compromiso de este Gobierno, y\n    de manera muy especial de la Polic\u00eda y la Guardia Civil, en la lucha\n    contra la corrupci\u00f3n en sus diferentes manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es una\n    estaci\u00f3n que durante muchas horas est\u00e1 cerrada, en donde el usuario no\n    puede ni comprar el billete con una atenci\u00f3n personalizada, ni ir tan\n    siquiera al servicio, porque est\u00e1n cerrados sin llaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, estamos mejorando toda la red convencional, con un nuevo\n    enclavamiento electr\u00f3nico en la estaci\u00f3n de Torredembarra, instalaciones\n    de seguridad y comunicaciones en Altafulla, instalaciones de seguridad en\n    el trayecto de Sant Vicen\u00e7 de Calders-Torredembarra-Tarragona, y en la\n    estaci\u00f3n de Cunit vamos a reparar el cerramiento de acceso a la estaci\u00f3n\n    para evitar lo que pasaba hasta ahora, que los viajeros accedan de forma\n    inadecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted mismo, en un arrebato de sinceridad -a veces le\n    ocurre-, dijo tambi\u00e9n que esta ley si funcionaba iba a ser cara y hace\n    unas pocas semanas se comprometi\u00f3 en conferencia sectorial a aportar\n    2.000 millones de euros, de los cuales 1.200 correr\u00edan a cargo del Fondo\n    Social Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que le puedo asegurar con toda rotundidad es que dentro\n    del objetivo tem\u00e1tico 10 de distribuci\u00f3n de fondos estructurales, en el\n    acuerdo de asociaci\u00f3n, est\u00e1n previstos 1.700 millones de euros para el\n    objetivo de mejorar la educaci\u00f3n, la adquisici\u00f3n de competencias y la\n    formaci\u00f3n permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "social": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La atribuci\u00f3n del Fondo Social\n    Europeo se realiza a trav\u00e9s de la confluencia en este caso de tres\n    comisar\u00edas, la de Empleo, la de Educaci\u00f3n y la Direcci\u00f3n General de\n    Pol\u00edticas Regionales y Urbanas, la conocida como DG Regio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el\n    anticipo a las comunidades aut\u00f3nomas de las cantidades que al ser post\n    pagables se vayan a recibir del Fondo Social Europeo, como la asunci\u00f3n\n    con cargo a los Presupuestos Generales del Estado del porcentaje de\n    cofinanciaci\u00f3n obligado ser\u00e1n atendidas, como tiene que ser en funci\u00f3n\n    del principio de lealtad institucional, por los Presupuestos Generales\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La atribuci\u00f3n del Fondo Social\n    Europeo se realiza a trav\u00e9s de la confluencia en este caso de tres\n    comisar\u00edas, la de Empleo, la de Educaci\u00f3n y la Direcci\u00f3n General de\n    Pol\u00edticas Regionales y Urbanas, la conocida como DG Regio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se ha\n    visitado Bruselas para explicar los objetivos de la Lomce y las acciones\n    que conllevaban costes de la Lomce se ha recibido una respuesta, no\n    positiva sino enormemente positiva, en la que se se\u00f1alaba que esas\n    acciones las entend\u00edan como robustas, sist\u00e9micas y susceptibles de\n    producir efectos de medio plazo y, por tanto, las mejores acciones que\n    pod\u00edan emprenderse para conseguir la mejora de\n    la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en este curso 2014-2015 entra en vigor el\n    primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, as\u00ed como los cursos\n    impares de la educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3, 4], "cultura": [5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha\n    puesto en valor el patrimonio cultural de todos, por encima de las\n    dificultades financieras del momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan estrat\u00e9gico est\u00e1\n    siendo la hoja de ruta de su pol\u00edtica cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas como un nuevo\n    modelo de financiaci\u00f3n del cine o la iniciativa privada, el 1,5 %\n    cultural o las reformas en el \u00e1mbito de la propiedad intelectual son\n    algunas de las medidas que lleva su ministerio impulsando hacia un modelo\n    de cultura mucho m\u00e1s participativo socialmente, que adem\u00e1s va a dar lugar\n    a un modelo de gesti\u00f3n mucho m\u00e1s amplio al permitir aumentar las\n    posibilidades para que tanto la iniciativa p\u00fablica como la privada\n    aporten ideas y recursos al desarrollo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Parlamentario Popular est\u00e1 convencido de que la\n    comunicaci\u00f3n, la cooperaci\u00f3n y el consenso deben ser los pilares de la\n    pol\u00edtica cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que potenciar el teatro en Espa\u00f1a\n    como parte de nuestro patrimonio cultural y sobre todo el fomento de las\n    relaciones culturales entre las distintas comunidades aut\u00f3nomas en su\n    proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su apuesta firme por una cultura nacional sostenible y\n    participativa la est\u00e1 llevando a ser cada d\u00eda m\u00e1s competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el derecho de acceso a la\n    cultura de los ciudadanos est\u00e1 garantizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas como un nuevo\n    modelo de financiaci\u00f3n del cine o la iniciativa privada, el 1,5 %\n    cultural o las reformas en el \u00e1mbito de la propiedad intelectual son\n    algunas de las medidas que lleva su ministerio impulsando hacia un modelo\n    de cultura mucho m\u00e1s participativo socialmente, que adem\u00e1s va a dar lugar\n    a un modelo de gesti\u00f3n mucho m\u00e1s amplio al permitir aumentar las\n    posibilidades para que tanto la iniciativa p\u00fablica como la privada\n    aporten ideas y recursos al desarrollo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2], "cultura": [3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le agradezco los comentarios que ha realizado sobre la\n    orientaci\u00f3n de la pol\u00edtica cultural del Gobierno y especialmente sobre lo\n    que tiene que ver con las artes esc\u00e9nicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las artes esc\u00e9nicas han sido\n    el cap\u00edtulo que en el presupuesto de 2014 de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Cultura ha tenido un incremento mayor, un incremento de 11 millones que\n    se han destinado fundamentalmente a programas orientados en la direcci\u00f3n\n    a la que se refer\u00eda su se\u00f1or\u00eda: promover la estrategia de cooperaci\u00f3n y\n    comunicaci\u00f3n cultural, consiguiendo un aprovechamiento \u00f3ptimo de unos\n    espacios esc\u00e9nicos, particularmente los espacios esc\u00e9nicos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se ha puesto en pr\u00e1ctica el llamado programa Platea;\n    un programa que implica colaboraci\u00f3n interinstitucional, es decir, es un\n    programa que cuenta con una dotaci\u00f3n de 6 millones de euros por parte del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, en el que participan las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos para que las compa\u00f1\u00edas,\n    b\u00e1sicamente compa\u00f1\u00edas privadas, puedan girar sus espect\u00e1culos a trav\u00e9s de\n    estos espacios esc\u00e9nicos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las artes esc\u00e9nicas han sido\n    el cap\u00edtulo que en el presupuesto de 2014 de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Cultura ha tenido un incremento mayor, un incremento de 11 millones que\n    se han destinado fundamentalmente a programas orientados en la direcci\u00f3n\n    a la que se refer\u00eda su se\u00f1or\u00eda: promover la estrategia de cooperaci\u00f3n y\n    comunicaci\u00f3n cultural, consiguiendo un aprovechamiento \u00f3ptimo de unos\n    espacios esc\u00e9nicos, particularmente los espacios esc\u00e9nicos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se ha puesto en pr\u00e1ctica el llamado programa Platea;\n    un programa que implica colaboraci\u00f3n interinstitucional, es decir, es un\n    programa que cuenta con una dotaci\u00f3n de 6 millones de euros por parte del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, en el que participan las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos para que las compa\u00f1\u00edas,\n    b\u00e1sicamente compa\u00f1\u00edas privadas, puedan girar sus espect\u00e1culos a trav\u00e9s de\n    estos espacios esc\u00e9nicos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El sistema de incentivos va a\n    permanecer, si bien cambia, y el nivel de incentivos va a disminuir; en\n    concreto, el de obtenci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica a trav\u00e9s del tratamiento\n    de purines va a estar en un 7,5 %, que viene de establecer lo que era el\n    coste de emisi\u00f3n del Tesoro a diez a\u00f1os, un 4,5 % m\u00e1s 300 puntos b\u00e1sicos,\n    pero ahora sabe usted que el coste de emisi\u00f3n no est\u00e1 al 4,5 sino que\n    est\u00e1 por debajo del 3,5, por tanto, hay una remuneraci\u00f3n sobre lo que es\n    el coste de emisi\u00f3n del bono a diez a\u00f1os, superior incluso a los 300\n    puntos b\u00e1sicos que hab\u00edamos establecido inicialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1nto\n    los espa\u00f1oles, en nuestro recibo de la luz y tambi\u00e9n las industrias en el\n    coste que est\u00e1n pagando por la energ\u00eda, hemos remunerado la energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica que se ha obtenido con esas 33 plantas desde el a\u00f1o 1999? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre\n    el precio pagado por la energ\u00eda y las primas que estamos pagando en la\n    factura: 3.085 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esta pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, m\u00e1s los recortes, m\u00e1s las subidas de impuestos, significan\n    que 4 millones de personas sufren hoy pobreza\n    energ\u00e9tica, seg\u00fan datos de la agencia Ecoservis, y supone tambi\u00e9n que\n    muchos de nuestros inversores han dejado de crear empleo por perder\n    competitividad como consecuencia de la pol\u00edtica energ\u00e9tica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La evoluci\u00f3n de los costes laborales en\n    Espa\u00f1a es evidente que est\u00e1 siendo mejor de lo que lo era hace alg\u00fan\n    tiempo -esa es una de las razones que esgrimen los inversores extranjeros\n    cuando vienen nuevamente a relocalizar actividad industrial en Espa\u00f1a-, y\n    ahora estamos reconduciendo el coste de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con los datos del Instituto Nacional de\n    Estad\u00edstica, ha disminuido un 3,7 % a lo largo de 2013 y nosotros\n    pensamos que con el conjunto de medidas que se han adoptado en la reforma\n    del sector el\u00e9ctrico, el precio de la energ\u00eda se va a estabilizar y con\n    ello podremos obtener ganancias de competitividad para la industria en\n    general y particularmente para la industria de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se ha comentado y yo quisiera insistir en que hay dos soluciones; una, un\n    r\u00e9gimen transitorio hasta el a\u00f1o 2020 que nos permita mantener inversi\u00f3n\n    y empleo; y otra, la no retroactividad de la retribuciones marcadas, que\n    significa entre otras cosas, se\u00f1or ministro, impedir que se cree\n    inseguridad jur\u00eddica en las empresas, que por supuesto se cierren\n    empresas, que haya despidos, que perdamos los compromisos europeos que\n    hemos realizado y que perdamos prestigio tanto Espa\u00f1a como Andaluc\u00eda como\n    destino inversor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "energ\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s est\u00e1 la\n    potencia contratada, un cien por cien de aumento, se\u00f1or ministro; una\n    medida brutal, escandalosa e injusta que penaliza la eficiencia y el\n    ahorro energ\u00e9tico, que ha creado m\u00e1s pobreza energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente de la subida del IVA, del gravamen a toda la\n    generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ha puesto patas\n    arriba todo el sistema el\u00e9ctrico sin haber rebajado la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA A FACILITAR EL MINISTERIO DE AGRICULTURA,\n    ALIMENTACI\u00d3N Y MEDIO AMBIENTE LA VIABILIDAD DE TRAGSA TRAS LA SENTENCIA\n    DE LA AUDIENCIA NACIONAL QUE DECLARA LA NULIDAD DEL ERE EN ESTA EMPRESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le vuelvo a preguntar por Tragsa, empresa p\u00fablica\n    que tiene planteado un ERE que afecta a 1.336 trabajadores, un ERE que ha\n    sido declarado nulo por la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n y\n    teniendo en cuenta que su ministerio forma parte de esta empresa, de\n    Tragsa, le planteo qu\u00e9 va a hacer desde su ministerio -imagino que ya\n    usted bien poco- para tratar de facilitar la viabilidad de esta empresa y\n    que no se despida a ning\u00fan trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente seguir\u00e1\n    ejerciendo su competencia de tutela funcional de Tragsa impulsando la\n    actividad de esta empresa en su calidad de medio propio de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado, tal y como viene haciendo desde el\n    inicio de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "empresas": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, impulsando la actividad de la\n    empresa m\u00e1s bien poco, porque precisamente esa es una de las causas de\n    que Tragsa este a\u00f1o pasado haya presentado por primera vez perdidas,\n    cuando era una empresa que siempre hab\u00eda tenido beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLes va a pedir el voto a\n    los trabajadores de Tragsa, que han visto c\u00f3mo su ministerio prefer\u00eda\n    contratar a empresas del sector privado en lugar de contratar con la\n    propia empresa, dejando sin carga de trabajo a los trabajadores de\n    Tragsa, que es en lo que se han escudado ustedes para plantear un ERE\n    brutal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLes va a pedir el voto a\n    los trabajadores de Tragsa, que han visto c\u00f3mo su ministerio prefer\u00eda\n    contratar a empresas del sector privado en lugar de contratar con la\n    propia empresa, dejando sin carga de trabajo a los trabajadores de\n    Tragsa, que es en lo que se han escudado ustedes para plantear un ERE\n    brutal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Incrementaron su plantilla\n    de trabajadores fijos de forma completamente artificial, sin preocuparse\n    absolutamente de cu\u00e1l era la coyuntura, un 287 % de aumento de\n    trabajadores fijos de la empresa Tragsa en ocho a\u00f1os de Gobierno\n    socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    una empresa en la que cae la facturaci\u00f3n multiplican la plantilla por un\n    287 %; eso es una enorme irresponsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del ajuste hemos tenido una especial consideraci\u00f3n\n    con la empresa p\u00fablica Tragsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a seguir contando con\n    Tragsa porque es una empresa eficiente, que hace las obras con enorme\n    calidad, con enorme responsabilidad, y la prueba evidente es que en este\n    momento est\u00e1 trabajando en la restauraci\u00f3n tras los temporales acaecidos\n    en la costa cant\u00e1brica, est\u00e1 reparando los da\u00f1os de la inundaci\u00f3n del\n    Valle de Ar\u00e1n y est\u00e1 modernizando regad\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3, 4], "educaci\u00f3n": [9], "seguridad": [8], "mujeres": [0, 1, 2], "social": [5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Convoque la mesa en la que est\u00e9n todos los agentes implicados,\n    comenzando por las organizaciones de mujeres, siguiendo por los jueces,\n    comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos, y terminando por partidos\n    pol\u00edticos y Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos han tachado de hacer demagogia, pero hoy estamos ante una\n    situaci\u00f3n de emergencia, que desgraciada y dolorosamente se cristaliza en\n    que en este a\u00f1o cada cuatro d\u00edas hay un asesinato de mujeres por\n    violencia machista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este es el momento en el que cada cual est\u00e1\n    demostrando su verdadera preocupaci\u00f3n, y la del Grupo Socialista,\n    buscando el pacto, es por la seguridad, por la igualdad y por la libertad\n    de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos piden que exijamos un\n    fondo para los ayuntamientos, un fondo de emergencia de 100 millones de\n    euros, y tambi\u00e9n nos piden que se corrija la reforma local, que elimina\n    las competencias de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este es el momento en el que cada cual est\u00e1\n    demostrando su verdadera preocupaci\u00f3n, y la del Grupo Socialista,\n    buscando el pacto, es por la seguridad, por la igualdad y por la libertad\n    de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, volvemos a reclamar con\n    urgencia un gran pacto de Estado social y pol\u00edtico contra la violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer m\u00e1s de 100 personas de todos los \u00e1mbitos de la\n    lucha contra la violencia machista respaldaron la idea de un gran pacto\n    social y pol\u00edtico para restituir los fondos y los derechos que ustedes\n    han eliminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos piden m\u00e1s prevenci\u00f3n, m\u00e1s protecci\u00f3n a los menores y fortalecer el\n    sistema de protecci\u00f3n y de asistencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este es el momento en el que cada cual est\u00e1\n    demostrando su verdadera preocupaci\u00f3n, y la del Grupo Socialista,\n    buscando el pacto, es por la seguridad, por la igualdad y por la libertad\n    de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pacto de Estado no es que se re\u00fanan usted,\n    Gallard\u00f3n y Fern\u00e1ndez D\u00edaz, como hicieron antes de ayer, pero, si quiere\n    reunirse el Gobierno, por lo menos h\u00e1ganlo de forma seria y llamen a\n    Educaci\u00f3n, a Empleo y a Hacienda y Administraciones P\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es inaceptable que\n    en nuestra sociedad perduren conductas que atentan contra la dignidad y\n    contra la vida de las mujeres, por eso, siempre he mantenido que nos\n    encontramos ante un problema que requiere ser abordado con unidad y con\n    consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estando en el Gobierno o estando en la oposici\u00f3n defender\u00e9 un\n    acuerdo de todos, un acuerdo de toda la sociedad espa\u00f1ola para acabar con\n    la violencia que se ejerce contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado un plan de igualdad de oportunidades, hemos aprobado la\n    estrategia de violencia de g\u00e9nero con medidas concretas para la\n    prevenci\u00f3n, la sensibilizaci\u00f3n, los planes personalizados, la\n    coordinaci\u00f3n y la asistencia a las mujeres y tambi\u00e9n por primera vez a\n    sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s, desde el sentimiento y desde la raz\u00f3n, quiero condenar los\n    terribles asesinatos de los \u00faltimos d\u00edas, pero tambi\u00e9n le digo que no me\n    quiero quedar en eso y creo que todos los d\u00edas tenemos que trabajar para\n    acabar con la violencia contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado un plan de igualdad de oportunidades, hemos aprobado la\n    estrategia de violencia de g\u00e9nero con medidas concretas para la\n    prevenci\u00f3n, la sensibilizaci\u00f3n, los planes personalizados, la\n    coordinaci\u00f3n y la asistencia a las mujeres y tambi\u00e9n por primera vez a\n    sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, me habla usted\n    de un fondo de 100 millones, y le quiero recordar que este plan est\u00e1\n    dotado con m\u00e1s de 3.000 millones de euros, el mayor compromiso\n    presupuestario en materia de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no ha habido un solo refuerzo que al\n    Ministerio de Justicia le haya tramitado, desde el tiempo en que yo llevo\n    ocupando el ministerio, el Consejo General del Poder Judicial en relaci\u00f3n\n    con aquellos \u00f3rganos judiciales que persiguen delitos de corrupci\u00f3n o\n    relacionados con las administraciones p\u00fablicas que el Ministerio de\n    Justicia no haya atendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Podr\u00edamos haber hablado de la Ley de Transparencia, de la ley\n    de cargo p\u00fablico, con las limitaciones que se imponen, de la regulaci\u00f3n,\n    que es otro tema tambi\u00e9n muy necesario por desarrollar, sobre cu\u00e1les son\n    las actividades de los pol\u00edticos cuando abandonamos la pol\u00edtica en\n    relaci\u00f3n con empresas u organizaciones sobre las que hemos tenido\n    capacidad de disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esto es lo que pasa en estos\n    momentos en las comunidades aut\u00f3nomas, donde sus asambleas legislativas\n    pueden elegir una terna para designar magistrados en los tribunales\n    superiores de Justicia, cuando resulta que ante estos tribunales\n    superiores de Justicia est\u00e1n aforados los propios electores, es decir,\n    los diputados que han procedido a la elecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos comprometido a regular todo esto,\n    pero, por encima de los contenidos, lo m\u00e1s importante de aquella reuni\u00f3n\n    del d\u00eda 19 y, desde luego, en la tramitaci\u00f3n del C\u00f3digo Penal, y el\n    Ministerio de Justicia nos sumamos a ello, es que lo vayamos a hacer\n    todos juntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [29, 30, 31], "igualdad": [25, 26, 27], "educaci\u00f3n": [34, 35, 36], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "seguridad": [32], "atenci\u00f3n": [33], "social": [28]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, quiero agradecer su\n    presencia a las representantes de organizaciones de mujeres que hoy\n    tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00eda empezar citando a Nuria, a Ayad, a Adela, Mar\u00eda Jos\u00e9, Mar\u00eda,\n    Patricia, Dolores, Mar\u00eda Luisa, Silvia, Nuria, Ana, que son algunas de\n    las mujeres asesinadas este a\u00f1o, mujeres con nombres y apellidos y con\n    una vida detr\u00e1s, con ni\u00f1os, con familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 21 hasta 26, seg\u00fan las\n    fuentes, las mujeres asesinadas en este primer trimestre, pero 26\n    asesinos que hay detr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cifras insoportables, 733 mujeres en los\n    \u00faltimos diez a\u00f1os asesinadas, cifras dram\u00e1ticas que deber\u00edan ruborizar a\n    cualquier Estado democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La violencia machista nos interpela a todos y a todas, empezando por el\n    Gobierno, el Congreso, las comunidades aut\u00f3nomas, los ayuntamientos, el\n    sistema judicial, los medios de comunicaci\u00f3n, el mundo educativo, las\n    patronales, los sindicatos y las organizaciones de mujeres que son las\n    que est\u00e1n ah\u00ed al pie del ca\u00f1\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una cuesti\u00f3n de las mujeres ni de\n    las familias, es una cuesti\u00f3n de sociedad y, dir\u00eda m\u00e1s, es una cuesti\u00f3n\n    de civilizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de la macroencuesta que precisamente\n    efectu\u00f3 su ministerio, 2.154.000 mujeres han sufrido la violencia en\n    alg\u00fan momento de su vida y, seg\u00fan el reciente informe de la Uni\u00f3n Europea\n    con unas conclusiones alarmantes, un 22 % de las mujeres espa\u00f1olas\n    denuncia haber sufrido violencia f\u00edsica o sexual y calla ante ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    sociedad llamada democr\u00e1tica puede tener sometidas a este acoso a las\n    mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El logro fue llegar a un consenso sobre que el combate era una cuesti\u00f3n de\n    Estado, era responsabilidad del Estado y est\u00e1 vinculado no solo a la\n    lucha policial o judicial, sino a la lucha directa contra la desigualdad\n    entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que est\u00e1 pasando es\n    que est\u00e1n abandonando a las mujeres en m\u00faltiples \u00e1mbitos de las acciones\n    de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un segundo \u00e1mbito es\n    empoderar a las mujeres y garantizar pol\u00edticas de autonom\u00eda y de\n    libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos combatir el sometimiento de g\u00e9nero, las mujeres\n    deben tener alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso requiere\n    instrumentos econ\u00f3micos y sociales; la precariedad de vida, fruto tambi\u00e9n\n    de las pol\u00edticas que se est\u00e1n implementando, supone una c\u00e1rcel para\n    muchas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO d\u00f3nde estaba\n    usted cuando el obispo de Granada justificaba las agresiones a mujeres\n    cuando abortan o cuando nos recomienda ser sumisas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es aut\u00e9ntica\n    apolog\u00eda del terrorismo contra las mujeres, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos acosos directos en las redes diciendo que las\n    mujeres denuncian por malicia o que mienten constantemente y los valores\n    y mensajes, se\u00f1ora ministra, son fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo aspecto fundamental para combatir y prevenir la violencia es\n    que las mujeres tengan alternativa y autonom\u00eda para salir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis y los\n    recortes de derechos econ\u00f3micos y sociales han condenado a muchas mujeres\n    a tener que aguantar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recortes; la reforma\n    local del se\u00f1or Montoro, que limita la actuaci\u00f3n de los ayuntamientos en\n    t\u00e9rminos de pol\u00edticas de igualdad; la reforma laboral de la se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez;\n    su recorte en la Ley de la Dependencia o los recortes sociales recaen\n    especialmente sobre las espaldas de las mujeres, que tienen que hacer lo\n    que ustedes dejan de hacer, las precariza y aumenta la brecha entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La plataforma de Afectados por la Hipoteca nos explica que hoy un\n    instrumento de violencia es tambi\u00e9n dejar de pagar la hipoteca y amenazar\n    con el desahucio a much\u00edsimas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La austeridad, los recortes,\n    tienen v\u00edctimas y, al margen del significado que todo ello tiene en el\n    presente, tambi\u00e9n dispara el riesgo cuando estas mujeres deciden salir de\n    esa violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada c\u00e9ntimo es\n    fundamental; hoy hay organizaciones de mujeres y albergues que est\u00e1n\n    cerrando, casas de acogida colapsadas, se reducen las comisar\u00edas\n    especializadas en violencia, se reducen las \u00f3rdenes de alejamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me explicaban el otro d\u00eda la\n    desesperaci\u00f3n de una trabajadora social en Tarrasa que dec\u00eda que hab\u00eda\n    tenido que devolver a casa a varias mujeres porque no hab\u00eda una casa de\n    acogida y no les pod\u00eda dar una prestaci\u00f3n para que salieran de sus casas,\n    lo \u00fanico que les pod\u00eda ofrecer era buscarles un trabajo o acompa\u00f1arlas a\n    buscarlo, tal como est\u00e1 el panorama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de la Ley integral implic\u00f3 un incremento progresivo pero\n    estamos retrocediendo, y la cifra de denuncias por violencia de g\u00e9nero\n    acumula ya cinco a\u00f1os de ca\u00edda, tantos como la crisis econ\u00f3mica; solo 11\n    de las 54 mujeres muertas el a\u00f1o pasado hab\u00eda denunciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No digamos a\n    las mujeres que denuncien -que hay que hacerlo, evidentemente, es el\n    instrumento b\u00e1sico de defensa-, pregunt\u00e9monos por qu\u00e9 est\u00e1n cayendo las\n    denuncias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha callado, se\u00f1ora ministra,\n    cuando la Ley Wert elimin\u00f3 la Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda, que era el\n    \u00fanico instrumento donde hab\u00eda educaci\u00f3n sin violencia y para la igualdad;\n    era el \u00fanico instrumento paraguas para eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recortes; la reforma\n    local del se\u00f1or Montoro, que limita la actuaci\u00f3n de los ayuntamientos en\n    t\u00e9rminos de pol\u00edticas de igualdad; la reforma laboral de la se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez;\n    su recorte en la Ley de la Dependencia o los recortes sociales recaen\n    especialmente sobre las espaldas de las mujeres, que tienen que hacer lo\n    que ustedes dejan de hacer, las precariza y aumenta la brecha entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa de igualdad de oportunidades de los Presupuestos\n    Generales del Estado se ha reducido un 56 % desde 2008 y un tercio en las\n    comunidades aut\u00f3nomas, el programa de violencia un 22 % y ustedes\n    redujeron el 71 % en campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me explicaban el otro d\u00eda la\n    desesperaci\u00f3n de una trabajadora social en Tarrasa que dec\u00eda que hab\u00eda\n    tenido que devolver a casa a varias mujeres porque no hab\u00eda una casa de\n    acogida y no les pod\u00eda dar una prestaci\u00f3n para que salieran de sus casas,\n    lo \u00fanico que les pod\u00eda ofrecer era buscarles un trabajo o acompa\u00f1arlas a\n    buscarlo, tal como est\u00e1 el panorama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer \u00e1mbito es la atenci\u00f3n, protecci\u00f3n, justicia y\n    reparaci\u00f3n para las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer aspecto del abordaje integral es la asistencia a las v\u00edctimas,\n    la intervenci\u00f3n cuando la violencia es un hecho; la justicia, la\n    seguridad y la asistencia a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recortes aqu\u00ed han sido\n    impresionantes y no s\u00f3lo los de violencia de g\u00e9nero sino todos los\n    recortes de acceso a la justicia, las transferencias sociales a\n    comunidades aut\u00f3nomas, la reforma local; es un aut\u00e9ntico drama, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer aspecto del abordaje integral es la asistencia a las v\u00edctimas,\n    la intervenci\u00f3n cuando la violencia es un hecho; la justicia, la\n    seguridad y la asistencia a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer \u00e1mbito es la atenci\u00f3n, protecci\u00f3n, justicia y\n    reparaci\u00f3n para las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes, en la respuesta, dec\u00eda que no, pero\n    claro que es una cuesti\u00f3n de ideolog\u00eda luchar contra los valores\n    patriarcales, porque es ir a la ra\u00edz de los valores de la sociedad, las\n    actitudes, la educaci\u00f3n, combatir en los medios de comunicaci\u00f3n o los\n    propios mensajes que se lanzan desde el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha callado, se\u00f1ora ministra,\n    cuando la Ley Wert elimin\u00f3 la Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda, que era el\n    \u00fanico instrumento donde hab\u00eda educaci\u00f3n sin violencia y para la igualdad;\n    era el \u00fanico instrumento paraguas para eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las propias cifras que da el informe de violencia en\n    adolescentes ponen encima de la mesa la importancia de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Necesitamos un diagn\u00f3stico\n    compartido y ese diagn\u00f3stico hay que hacerlo desde el Congreso -no con\n    tres ministros que se re\u00fanen-, pero tambi\u00e9n con el conjunto de la\n    sociedad, con las organizaciones de mujeres, el Consejo General del Poder\n    Judicial, la patronal, los sindicatos y toda la sociedad civil, que es\n    fundamental para combatir una lacra social como la violencia machista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hoy venimos aqu\u00ed a plantearles la voluntad de trabajar\n    por un amplio acuerdo social y pol\u00edtico, pero queremos hacerlo desde un\n    buen diagn\u00f3stico, reconociendo que hay errores dram\u00e1ticos precisamente\n    vinculados a los recortes del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos un diagn\u00f3stico\n    compartido y ese diagn\u00f3stico hay que hacerlo desde el Congreso -no con\n    tres ministros que se re\u00fanen-, pero tambi\u00e9n con el conjunto de la\n    sociedad, con las organizaciones de mujeres, el Consejo General del Poder\n    Judicial, la patronal, los sindicatos y toda la sociedad civil, que es\n    fundamental para combatir una lacra social como la violencia machista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [26, 27, 28], "igualdad": [17, 18, 19], "educaci\u00f3n": [35], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "seguridad": [29], "atenci\u00f3n": [30, 31, 32, 33, 34], "polic\u00eda": [23], "empresas": [20, 21, 22], "cultura": [36], "social": [25], "interior": [15, 16], "guardia civil": [24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Ortiz, quiero que mis primeras palabras sean para reiterar mi\n    condena por las 21 mujeres que han perdido la vida este a\u00f1o a manos de\n    sus parejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no me va a encontrar en una sola declaraci\u00f3n que implique una\n    divisi\u00f3n en la unidad que estoy reclamando desde el principio de la\n    legislatura en materia de violencia de g\u00e9nero; nunca me ver\u00e1 -no me habr\u00e1\n    visto en la oposici\u00f3n ni me ver\u00e1 en el Gobierno- utilizando para atacar\n    al Gobierno o a la oposici\u00f3n, o para desgastarlo, la lucha que debemos\n    tener todos conjuntamente para acabar con la violencia contra las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco la tiene la igualdad, la\n    igualdad es un derecho que nos reconoce la Constituci\u00f3n a todas las\n    mujeres y, por tanto, no es cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica, es cuesti\u00f3n de pasarlo\n    de la legalidad a la realidad y en ese camino siempre encontrar\u00e1 usted a\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupan tambi\u00e9n\n    las nuevas tecnolog\u00edas, tanto porque se pueden cometer nuevos delitos\n    como porque a veces se est\u00e1n convirtiendo en instrumentos para atacar a\n    las mujeres, por eso estamos trabajando con el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pedido tambi\u00e9n colaboraci\u00f3n a todos los\n    sectores sanitarios, m\u00e9dicos, enfermeros y farmac\u00e9uticos, para que nos\n    ayuden a detectar y tambi\u00e9n a sensibilizar a las mujeres v\u00edctimas y al\n    resto de la sociedad en la lucha contra los malos tratos, y hemos\n    incrementado todas las campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, todo el dinero que hemos ahorrado en la producci\u00f3n de las\n    campa\u00f1as lo hemos destinado a sensibilizaci\u00f3n, un dato por el\n    probablemente la mayor\u00eda de las mujeres espa\u00f1olas conocen y recuerdan las\n    campa\u00f1as en contra de la violencia g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    reforzado el 016, hemos consolidado Atenpro, que ahora adem\u00e1s\n    es accesible -antes no lo era- para mujeres con discapacidad auditiva y\n    dificultades visuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos mantenido, se\u00f1or\u00eda, todas las ayudas\n    para la asistencia integral a las v\u00edctimas y a sus hijos y hemos\n    incrementado un 21 % las ayudas a mujeres para cambio de residencia, en\n    el a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra lucha contra la violencia de g\u00e9nero tiene que centrarse tambi\u00e9n,\n    c\u00f3mo no, en el fomento del empleo, paso indispensable para la autonom\u00eda\n    de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas mujeres no denuncian, no salen del maltrato porque\n    tienen miedo y no tienen independencia econ\u00f3mica para salir adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, vamos seguir\n    trabajando junto con el Ministerio de Empleo y las empresas para seguir\n    consiguiendo puestos de trabajo y que las mujeres que sufren maltrato\n    puedan iniciar una nueva vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estoy de\n    acuerdo en que tambi\u00e9n hay que hacerlo con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    los ayuntamientos, con los organismos, con el Consejo General del Poder\n    Judicial, con la Fiscal\u00eda, con las asociaciones, con todas las entidades\n    de mujeres, b\u00e1sicamente con toda la sociedad, y lo vamos a hacer en una\n    reuni\u00f3n que celebraremos ma\u00f1ana con el Observatorio estatal de violencia\n    sobre la mujer, que, como digo, se va a reunir de manera extraordinaria\n    en el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos decididos a movilizar\n    todos los medios que est\u00e9n a nuestro alcance para que las pol\u00edticas\n    contra la violencia ejercida sobre las mujeres sean absolutamente\n    implacables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres tienen que saber que hay salida, tienen que\n    saber que cada d\u00eda est\u00e1 m\u00e1s cerca esa salida y que para conseguirlo\n    estamos redoblando el di\u00e1logo, estamos redoblando nuestros esfuerzos para\n    erradicar la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero y conf\u00edo en que entre todos\n    seamos capaces de terminar m\u00e1s pronto que tarde con esta lacra que nos\n    afecta a todos, no solo a las mujeres sino a toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso he acordado con\n    los ministros de Interior y Justicia -no s\u00e9 qu\u00e9 le parece de raro que se\n    re\u00fanan- que haya una reuni\u00f3n interministerial para adoptar nuevas medidas\n    que nos permitan seguir avanzando; avanzando en la prevenci\u00f3n, avanzando\n    en la revisi\u00f3n de la valoraci\u00f3n del riesgo que tienen las v\u00edctimas,\n    avanzando para que las v\u00edctimas tengan constancia permanentemente de la\n    situaci\u00f3n que atraviesan sus agresores y de cualquier cambio en su\n    situaci\u00f3n penitenciaria, avanzando para que en todas las comisar\u00edas haya\n    personal especializado en violencia de g\u00e9nero, avanzando para incrementar\n    la protecci\u00f3n, para que los juzgados de violencia sobre la mujer ampl\u00eden\n    sus competencias a delitos contra la intimidad, la imagen o el honor y\n    quebrantamiento de condenas o medidas cautelares, los nuevos delitos del\n    ciberacoso y otros como injurias o revelaci\u00f3n de secretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es otra de las cosas\n    que hemos acordado con el ministro del Interior en la reuni\u00f3n del pasado\n    lunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el esp\u00edritu que ha presidido todas las pol\u00edticas desde\n    los primeros planes espec\u00edficos de los a\u00f1os noventa hasta la Ley org\u00e1nica\n    de protecci\u00f3n integral contra la violencia de g\u00e9nero del a\u00f1o 2004,\n    aprobada por unanimidad, y as\u00ed es como hemos impulsado tambi\u00e9n las\n    medidas adoptadas en estos a\u00f1os, como la estrategia integral para la\n    erradicaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero o el Plan estrat\u00e9gico de igualdad\n    de oportunidades que, por cierto, se\u00f1or\u00edas, les recuerdo que est\u00e1 dotado\n    con m\u00e1s de 3.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco la tiene la igualdad, la\n    igualdad es un derecho que nos reconoce la Constituci\u00f3n a todas las\n    mujeres y, por tanto, no es cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica, es cuesti\u00f3n de pasarlo\n    de la legalidad a la realidad y en ese camino siempre encontrar\u00e1 usted a\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos preocupados con los j\u00f3venes, s\u00ed, porque las\n    encuestas destacan que se est\u00e1n reproduciendo en los j\u00f3venes algunos\n    comportamientos que cre\u00edamos que ya estaban superados, y por eso, con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, estamos avanzando para que la igualdad\n    y la prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero sean una parte fundamental del\n    desarrollo curricular en primaria y en secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos impulsado contratos de v\u00edctimas y extendido a cincuenta y ocho\n    empresas la Red de empresas por una sociedad libre de violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, vamos seguir\n    trabajando junto con el Ministerio de Empleo y las empresas para seguir\n    consiguiendo puestos de trabajo y que las mujeres que sufren maltrato\n    puedan iniciar una nueva vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al empleo, las principales empresas p\u00fablicas tambi\u00e9n se van a\n    incorporar a la Red de empresas por una sociedad libre de violencia de\n    g\u00e9nero y seguiremos impulsando los programas de inserci\u00f3n sociolaboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dec\u00eda usted -y estoy de acuerdo-, tiene que\n    haber efectivos especialmente preparados en todas las comisar\u00edas de\n    Polic\u00eda Nacional y puestos de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dec\u00eda usted -y estoy de acuerdo-, tiene que\n    haber efectivos especialmente preparados en todas las comisar\u00edas de\n    Polic\u00eda Nacional y puestos de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, hemos reforzado todos los programas que tienen que ver con la\n    creaci\u00f3n de empleo, junto con el Ministerio de Empleo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupan tambi\u00e9n\n    las nuevas tecnolog\u00edas, tanto porque se pueden cometer nuevos delitos\n    como porque a veces se est\u00e1n convirtiendo en instrumentos para atacar a\n    las mujeres, por eso estamos trabajando con el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos introducido por primera vez el derecho a la justicia\n    gratuita, adem\u00e1s queremos que familiares, amigos y vecinos sepan que\n    tambi\u00e9n est\u00e1 en sus manos acabar con este drama ante la primera se\u00f1al que\n    puedan ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso he acordado con\n    los ministros de Interior y Justicia -no s\u00e9 qu\u00e9 le parece de raro que se\n    re\u00fanan- que haya una reuni\u00f3n interministerial para adoptar nuevas medidas\n    que nos permitan seguir avanzando; avanzando en la prevenci\u00f3n, avanzando\n    en la revisi\u00f3n de la valoraci\u00f3n del riesgo que tienen las v\u00edctimas,\n    avanzando para que las v\u00edctimas tengan constancia permanentemente de la\n    situaci\u00f3n que atraviesan sus agresores y de cualquier cambio en su\n    situaci\u00f3n penitenciaria, avanzando para que en todas las comisar\u00edas haya\n    personal especializado en violencia de g\u00e9nero, avanzando para incrementar\n    la protecci\u00f3n, para que los juzgados de violencia sobre la mujer ampl\u00eden\n    sus competencias a delitos contra la intimidad, la imagen o el honor y\n    quebrantamiento de condenas o medidas cautelares, los nuevos delitos del\n    ciberacoso y otros como injurias o revelaci\u00f3n de secretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, hemos reforzado todos los programas que tienen que ver con la\n    creaci\u00f3n de empleo, junto con el Ministerio de Empleo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la hoja de ruta de este Gobierno en la lucha contra la violencia\n    de g\u00e9nero tiene varios objetivos: la prevenci\u00f3n, la denuncia, la\n    atenci\u00f3n, la protecci\u00f3n y el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actuar desde estos ejes y mejorar la atenci\u00f3n\n    integral es imprescindible en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reforzado la atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, mejorando la\n    coordinaci\u00f3n de los recursos y de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, reforzamos\n    la ayuda, la atenci\u00f3n cercana y m\u00e1s coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos preocupados con los j\u00f3venes, s\u00ed, porque las\n    encuestas destacan que se est\u00e1n reproduciendo en los j\u00f3venes algunos\n    comportamientos que cre\u00edamos que ya estaban superados, y por eso, con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, estamos avanzando para que la igualdad\n    y la prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero sean una parte fundamental del\n    desarrollo curricular en primaria y en secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos preocupados con los j\u00f3venes, s\u00ed, porque las\n    encuestas destacan que se est\u00e1n reproduciendo en los j\u00f3venes algunos\n    comportamientos que cre\u00edamos que ya estaban superados, y por eso, con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, estamos avanzando para que la igualdad\n    y la prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero sean una parte fundamental del\n    desarrollo curricular en primaria y en secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [15, 16], "igualdad": [11], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "atenci\u00f3n": [17], "empresas": [12, 13], "social": [14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A m\u00ed lo que me parece muy\n    duro es la realidad que estamos viviendo y sobre todo la que viven\n    much\u00edsimas mujeres, muchas veces en silencio por esa falta de\n    alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que menos necesitan hoy esas mujeres y el conjunto de\n    la sociedad es falta de honestidad por parte de la ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que queremos buscar\n    autonom\u00eda para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, \u00bfcree que la reforma laboral ha dado\n    m\u00e1s autonom\u00eda a las mujeres?, \u00bfcree que la ca\u00edda de los salarios, el\n    aumento de la brecha salarial, la precarizaci\u00f3n laboral de much\u00edsimas\n    mujeres, los contratos a tiempo parcial facilitan que una mujer pueda\n    tener una vida aut\u00f3noma y no dependiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma local que\n    dilapida la capacidad de los ayuntamientos de intervenir desde la\n    proximidad a ayudar a esas mujeres es una bomba de relojer\u00eda, porque son\n    precisamente las administraciones de proximidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a usted le consuela que solo haya\n    un 22 % de mujeres que confirman que ha sufrido violencia... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed a lo\n    mejor hay mujeres que aguantan m\u00e1s y eso cambia la lectura de esas\n    estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hemos visto en esta estrategia de empleo, que hay muchos\n    acuerdos con empresas para que lo promuevan, pero luego tenemos que ver\n    la parte asistencial y lo cierto es que las organizaciones de mujeres que\n    hacen esa asistencia se han reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fomentar el autoempleo puede quedar\n    muy bien en un power point del Gobierno, pero no resuelve el problema de\n    fondo de much\u00edsimas mujeres con la precariedad econ\u00f3mica que viven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    hemos venido aqu\u00ed dispuestos a ofrecer ese consenso y a hablar, pero para\n    poder hablar y buscar consensos, sobre todo para no enga\u00f1ar a la sociedad\n    y menos a las mujeres que est\u00e1n en esa situaci\u00f3n l\u00edmite, hay que decir la\n    verdad y reconocer los errores que ha habido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que hay\n    que ir a un gran acuerdo social y pol\u00edtico y no desde los partidos\n    pol\u00edticos, sobre todo desde la sociedad; que se impliquen las\n    organizaciones de mujeres pero tambi\u00e9n el mundo judicial e incluso el\n    sector educativo, que es fundamental para abordar la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El silencio de la ministra de Igualdad es lo que nos preocupa\n    ante declaraciones, contradeclaraciones y medidas legislativas que\n    recortan precisamente esa autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se refiere al empleo, habla de favorecer acuerdos con las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hemos visto en esta estrategia de empleo, que hay muchos\n    acuerdos con empresas para que lo promuevan, pero luego tenemos que ver\n    la parte asistencial y lo cierto es que las organizaciones de mujeres que\n    hacen esa asistencia se han reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que hay\n    que ir a un gran acuerdo social y pol\u00edtico y no desde los partidos\n    pol\u00edticos, sobre todo desde la sociedad; que se impliquen las\n    organizaciones de mujeres pero tambi\u00e9n el mundo judicial e incluso el\n    sector educativo, que es fundamental para abordar la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que si vamos al fondo de la\n    cuesti\u00f3n gran parte de esos recursos son de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia, que ustedes lo contabilizan en esa estrategia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Administraci\u00f3n de Justicia funciona por s\u00ed misma, por tanto, esos 760\n    millones que contabilizan entiendo que ya forman gran parte de los gastos\n    corrientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, en tres a\u00f1os hablan de 30 millones para la\n    atenci\u00f3n a los grupos especialmente vulnerables; 30 millones en tres\n    a\u00f1os, que no corrigen los recortes que ha habido desde que est\u00e1n ustedes\n    en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Pedimos que ejerza de ministra de Igualdad, que ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Pedimos que ejerza de ministra de Igualdad, que\n    no calle ante las agresiones y que est\u00e9 dispuesta a hablar y a reconocer\n    lo que est\u00e1 pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [11], "igualdad": [8, 9, 10], "educaci\u00f3n": [12], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las mujeres tienen que sentirse\n    protegidas y seguras, si no, no van a denunciar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, la\n    mayor\u00eda de las mujeres que han sido asesinadas este a\u00f1o no hab\u00edan\n    denunciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos que las mujeres denuncien, necesitamos que la\n    sociedad les diga que denuncien, necesitamos que la propia sociedad\n    denuncie por las mujeres y les ayude a hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo en\n    las farmacias, que es donde van much\u00edsimas mujeres y pueden encontrar un\n    \u00e1mbito en el que tener un poco de confidencialidad, en las consultas de\n    los m\u00e9dicos, estamos pidiendo la colaboraci\u00f3n de todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos lo\n    estamos tomando en serio, se\u00f1or\u00eda, como usted, como todos, como toda\n    sociedad porque es un tema muy serio, ya que estamos hablando de la vida\n    de muchas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de la vida literalmente, porque\n    asesinan a mujeres y tambi\u00e9n porque hay mujeres que est\u00e1n viviendo un\n    infierno, y yo quiero que salgan de ese infierno, como lo quiere usted,\n    la C\u00e1mara y toda la sociedad; todos queremos que la mujer salga de ese\n    infierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hemos\n    mantenido todos los programas de asistencia a las mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero y adem\u00e1s estamos incorporando a los menores, que\n    nunca se hab\u00edan incorporado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, voy a seguir pidiendo la colaboraci\u00f3n de todo el\n    mundo, quiero contar con todo el mundo, con toda la sociedad: las\n    asociaciones, los ciudadanos, los vecinos, los farmac\u00e9uticos, los\n    profesionales, los grupos pol\u00edticos, los sindicatos... Lo mismo que\n    quiere usted, lo mismo que queremos todos, y en esa l\u00ednea voy a seguir\n    abierta a cualquier aportaci\u00f3n que me quieran hacer, voy a seguir\n    trabajando d\u00eda a d\u00eda, con el acuerdo de todo el mundo, hasta que\n    consigamos acabar con cualquier forma de violencia que se ejerza contra\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado una estrategia de violencia de g\u00e9nero dotada\n    con 1.500 millones y un plan de igualdad dotado con 3.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que las\n    aportaciones constructivas que nos puedan hacer los grupos parlamentarios\n    en la Comisi\u00f3n de Igualdad Congreso-Senado de ma\u00f1ana puedan suponer\n    nuevos avances en la lucha contra esta lacra, as\u00ed como las iniciativas\n    que salgan del Observatorio estatal contra la violencia de g\u00e9nero, que se\n    re\u00fane simple y sencillamente con las asociaciones que representan la\n    lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con la justicia, con los\n    ayuntamientos, con las comunidades aut\u00f3nomas, con los partidos pol\u00edticos\n    y con la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de hacer una web -que hay que\n    hacerla, porque es importante que las chicas sepan cu\u00e1ndo se maltrata-,\n    se trata de que desde el colegio, desde el inicio, desde peque\u00f1itos,\n    desde la secundaria y la primaria est\u00e9n viendo qu\u00e9 es la igualdad y qu\u00e9\n    es la lucha contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que las\n    aportaciones constructivas que nos puedan hacer los grupos parlamentarios\n    en la Comisi\u00f3n de Igualdad Congreso-Senado de ma\u00f1ana puedan suponer\n    nuevos avances en la lucha contra esta lacra, as\u00ed como las iniciativas\n    que salgan del Observatorio estatal contra la violencia de g\u00e9nero, que se\n    re\u00fane simple y sencillamente con las asociaciones que representan la\n    lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con la justicia, con los\n    ayuntamientos, con las comunidades aut\u00f3nomas, con los partidos pol\u00edticos\n    y con la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted no le gusta que me\n    re\u00fana con los ministros, pero lo hago, y ya le he dicho que con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n nos hemos coordinado para que en todos los\n    curr\u00edculos de todos los ni\u00f1os de infantil y secundaria est\u00e9 recogida la\n    lucha contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA\n    POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS EMPRESAS CONCESIONARIAS DE\n    AUTOPISTAS DE PEAJE CON DIFICULTADES ECON\u00d3MICAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [5], "empresa": [0], "empresas": [1, 2, 3], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el Tribunal Superior de\n    Justicia de Asturias acaba de obtener una sentencia favorable para no\n    tener que cubrir las p\u00e9rdidas de una empresa concesionaria de un peaje\n    auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque sab\u00edamos que eran un error, y cuando lleg\u00f3\n    el Gobierno socialista intent\u00f3 buscar una soluci\u00f3n, no la soluci\u00f3n f\u00e1cil\n    de dejarlas quebrar y acudir a la responsabilidad patrimonial de la\n    Administraci\u00f3n, sino la soluci\u00f3n compleja, pero la soluci\u00f3n justa, de la\n    reconversi\u00f3n de las empresas concesionarias de autopistas de peaje, la\n    reconversi\u00f3n de todo el sector, la organizaci\u00f3n de paquetes viables entre\n    concesiones m\u00e1s rentables y menos rentables para que la globalidad fuera\n    sostenible y viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted par\u00f3\n    aquel proceso de reconversi\u00f3n industrial porque era del Partido\n    Socialista y porque a algunos de los empresarios concernidos no les ven\u00eda\n    bien, y ha dejado quebrar una tras otra a todas las empresas\n    concesionarias, mientras usted no sab\u00edamos qu\u00e9 estaba haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia\n    Ley 30/1992 dice que hay que demostrar el da\u00f1o efectivo y comprobable\n    fruto de la actividad del Estado en la quiebra de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de una sociedad y de una econom\u00eda\n    globalizadas, tanto el desarrollo econ\u00f3mico como el desarrollo social\n    dependen en buena medida de la eficiencia y de la log\u00edstica de los\n    transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Tribunal Superior de\n    Justicia de Asturias acaba de obtener una sentencia favorable para no\n    tener que cubrir las p\u00e9rdidas de una empresa concesionaria de un peaje\n    auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, quiero\n    recordar tambi\u00e9n que fue un Gobierno socialista, creo que en el a\u00f1o 1984\n    (Rumores) -hay que hablar, porque esta es la historia de mi pa\u00eds-, el que\n    cre\u00f3 la Empresa Nacional de Autopistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, en ferrocarriles ustedes se dedicaban a comprar\n    empresas que integraban en ferrocarriles, en Renfe-Mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "pobreza": [7, 8], "empresa": [1, 2], "empresas": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su Gobierno,\n    se\u00f1ora ministra, ha pasado el porcentaje de deuda p\u00fablica sobre el\n    producto interior bruto en este pa\u00eds del 70 al 94 % en solo dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    alg\u00fan d\u00eda hablamos aqu\u00ed de la privatizaci\u00f3n de AENA o de c\u00f3mo piensa\n    usted entregar los 50.000 millones que nos han costado las\n    infraestructuras ferroviarias de alta velocidad para el negocio de alguna\n    empresa privada, si alguna vez da usted una explicaci\u00f3n, es porque\n    nosotros la vamos a traer aqu\u00ed; no porque usted lo haga motu proprio,\n    porque hasta ahora no lo ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted va a rescatar este negocio fallido\n    sacando la chequera de los impuestos de los ciudadanos, con\n    responsabilidad patrimonial o sin ella, con empresa p\u00fablica al cien por\n    cien o al 60 %, con quita o sin quita, a un a\u00f1o o a treinta a\u00f1os, pero\n    ser\u00e1 el dinero de los ciudadanos el que va a cubrir esta desverg\u00fcenza,\n    se\u00f1ora ministra, y usted va a sacar la chequera; no nos enga\u00f1e, por\n    favor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ha pedido una comparecencia ante esta casa para dar\n    explicaciones sobre qu\u00e9 va a hacer con el dinero p\u00fablico en relaci\u00f3n con\n    las p\u00e9rdidas de las empresas privadas en las autopistas de peaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe\n    verdad quiere usted que yo le aplauda, se\u00f1ora ministra, por dejar quebrar\n    las autopistas de peaje y sacar la chequera p\u00fablica para cubrir las\n    p\u00e9rdidas de estas empresas concesionarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que s\u00ed,\n    claro que el asunto es complejo, claro que iba a haber resistencias; lo\n    f\u00e1cil, se\u00f1ora ministra, es dejar quebrar las empresas y despu\u00e9s sacar el\n    dinero p\u00fablico para cubrir las p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las expropiaciones, claro que se hicieron\n    recursos ante los tribunales; lo hicieron las empresas, lo hizo el\n    Estado, pero se perdieron todos los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00e1ritas, que le\n    ha dicho a usted que con este rescate se podr\u00eda sacar de la pobreza a\n    700.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese dinero, se\u00f1ora ministra, se lo ha dicho C\u00e1ritas, se\n    podr\u00eda sacar de la pobreza a 700.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [7], "empresa": [0], "empresas": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una persona del Grupo Socialista de esta C\u00e1mara dijo:\n    Si el Gobierno no atendiera en estos momentos a las necesidades de estas\n    concesionarias, se producir\u00eda una quiebra de dichas empresas y el Estado\n    deber\u00eda crear una empresa p\u00fablica y atender esas p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda noticia (Muestra otro recorte de\n    prensa): Fomento quiere que dos empresas lideren una macrofusi\u00f3n de\n    autopistas, las buenas y las malas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una persona del Grupo Socialista de esta C\u00e1mara dijo:\n    Si el Gobierno no atendiera en estos momentos a las necesidades de estas\n    concesionarias, se producir\u00eda una quiebra de dichas empresas y el Estado\n    deber\u00eda crear una empresa p\u00fablica y atender esas p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de estas empresas\n    est\u00e1n internacionalizadas y compitiendo en los mercados m\u00e1s all\u00e1 de\n    nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSer\u00eda eso bueno para Espa\u00f1a?, \u00bfser\u00eda bueno para\n    estas empresas?, \u00bfser\u00eda bueno para el pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La credibilidad es que cuando viendo como ve\u00edamos en algunas\n    empresas p\u00fablicas que estaba cayendo la actividad, ustedes contrataban\n    200 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la credibilidad se adquiere cuando hemos dicho\n    que baj\u00e1bamos los sueldos de los dirigentes y los hemos bajado en todas\n    las empresas p\u00fablicas y, sobre todo, ... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, he escuchado con atenci\u00f3n al se\u00f1or Simancas y no doy cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "polic\u00eda": [2, 3], "guardia civil": [4, 5, 6, 7], "mujeres": [0], "seguridad": [8, 9, 10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Asimismo, debemos garantizar la integridad personal y la\n    seguridad jur\u00eddica de los hombres y mujeres de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado que las vigilan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de Seguridad compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n\n    de Interior para ampliar las explicaciones dadas por el ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    retirada inmediata de dichas cuchillas la pide la inmensa mayor\u00eda de los\n    grupos del Congreso, el Sindicato Unificado de la Polic\u00eda, la Asociaci\u00f3n\n    Unificada de la Guardia Civil, la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola, la\n    Defensora del Pueblo, la Comisi\u00f3n Europea de Cooperaci\u00f3n Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda totalmente incomprensible que el \u00fanico cese en relaci\u00f3n con estos\n    hechos fuera el del inspector jefe de la Brigada de Extranjer\u00eda y\n    Fronteras de la Polic\u00eda Nacional de Ceuta... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    retirada inmediata de dichas cuchillas la pide la inmensa mayor\u00eda de los\n    grupos del Congreso, el Sindicato Unificado de la Polic\u00eda, la Asociaci\u00f3n\n    Unificada de la Guardia Civil, la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola, la\n    Defensora del Pueblo, la Comisi\u00f3n Europea de Cooperaci\u00f3n Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El director general\n    de la Guardia Civil y el delegado del Gobierno en Ceuta tienen que\n    dimitir o ser destituidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El director general de la Guardia Civil tuvo acceso desde el primer\n    instante a las im\u00e1genes, minti\u00f3 y no corrigi\u00f3 -hasta una semana despu\u00e9s-\n    sus declaraciones, negando que se hubiera disparado al agua con medios\n    antidisturbios cuando hab\u00eda inmigrantes nadando tratando de llegar a la\n    playa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Guardia Civil ocult\u00f3 en sus informes la carga con pelotas\n    de goma en el agua, titul\u00f3 El Pa\u00eds el pasado 20 de febrero, sobre la base\n    de una filtraci\u00f3n del primer informe del jefe de la Comandancia de Ceuta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de Seguridad compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n\n    de Interior para ampliar las explicaciones dadas por el ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo que pretendemos con esta\n    moci\u00f3n es, en primer lugar, asegurar el derecho a la vida, a la\n    integridad f\u00edsica y moral, a la dignidad y a las normas del derecho\n    internacional y humanitario y, en segundo lugar, corregir la evidente\n    desorientaci\u00f3n del Gobierno respecto a la seguridad de nuestras fronteras\n    en Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, debemos garantizar la integridad personal y la\n    seguridad jur\u00eddica de los hombres y mujeres de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado que las vigilan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "guardia civil": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo que est\u00e1 ocurriendo en Ceuta es una aut\u00e9ntica\n    salvajada, es algo en contra de cualquier proporcionalidad, y el\n    responsable m\u00e1ximo de todo esto es el se\u00f1or ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, creemos\n    que deber\u00edan dimitir el director general de la Guardia Civil o el\n    delegado del Gobierno en Ceuta o el secretario de Estado, y este \u00faltimo\n    no solo por haber mentido y haber escondido informaci\u00f3n, sino porque\n    tambi\u00e9n, lejos de responder a sus preguntas, descalific\u00f3 y despreci\u00f3 al\n    portavoz del Grupo Mixto en su comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a lo que \u00edbamos, cuando hablamos de gesti\u00f3n eficaz de las\n    fronteras parece que hablamos de seguridad de Estado, pero esto, m\u00e1s que\n    una cuesti\u00f3n de seguridad nacional, es una cuesti\u00f3n de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "polic\u00eda": [1], "justicia": [2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Viv\u00ed la desconexi\u00f3n\n    en el primer momento de las instituciones, de los ministerios, el\n    Ministerio de Justicia peleado con el de Interior y el de Interior con el\n    Ministerio de Defensa, hasta que se puso orden y se habl\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    corregir errores que todos podemos cometer, desde el polic\u00eda que est\u00e1 en\n    primer lugar de la trinchera al cargo pol\u00edtico que se f\u00eda de la versi\u00f3n\n    que le dan, a la precipitaci\u00f3n en hacer unas declaraciones, pero aqu\u00ed\n    nadie ha actuado con mala voluntad ni nadie quiere hacer nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viv\u00ed la desconexi\u00f3n\n    en el primer momento de las instituciones, de los ministerios, el\n    Ministerio de Justicia peleado con el de Interior y el de Interior con el\n    Ministerio de Defensa, hasta que se puso orden y se habl\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no\n    s\u00e9 si son las elecciones europeas o no, si es un tema pol\u00edtico o no, pero\n    no tendr\u00edamos perd\u00f3n de Dios si no volvi\u00e9ramos a sentarnos en una mesa,\n    en un despacho, ver la experiencia de cuando gobernaron estos se\u00f1ores y\n    la de los que est\u00e1n gobernando actualmente y tirar para adelante y hacer\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n, pol\u00edtica humanitaria, cumplir la ley, dotar de\n    los medios a la justicia y a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad y dar\n    apoyo pol\u00edtico al Gobierno ante una posici\u00f3n en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no\n    s\u00e9 si son las elecciones europeas o no, si es un tema pol\u00edtico o no, pero\n    no tendr\u00edamos perd\u00f3n de Dios si no volvi\u00e9ramos a sentarnos en una mesa,\n    en un despacho, ver la experiencia de cuando gobernaron estos se\u00f1ores y\n    la de los que est\u00e1n gobernando actualmente y tirar para adelante y hacer\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n, pol\u00edtica humanitaria, cumplir la ley, dotar de\n    los medios a la justicia y a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad y dar\n    apoyo pol\u00edtico al Gobierno ante una posici\u00f3n en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1, 2, 3, 4], "polic\u00eda": [7], "empresas": [5, 6], "guardia civil": [8, 9, 10, 11], "seguridad": [12, 13]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los hechos de lo que pas\u00f3 el pasado d\u00eda 6 de\n    febrero frente a la frontera del El Tarajal, lo que conocemos, es que al\n    final hubo 15 personas que fallecieron, que hubo una actuaci\u00f3n de\n    antidisturbios por parte de la Guardia Civil, que hubo tambi\u00e9n una\n    actuaci\u00f3n muy violenta por parte de la gendarmer\u00eda, del ej\u00e9rcito\n    marroqu\u00ed, que al final murieron esas 15 personas y que cuando el ministro\n    del Interior vino a dar cuenta de ese tema al Congreso nos encontramos\n    con que el Gobierno de Espa\u00f1a y su ministerio\n    hace una interpretaci\u00f3n de la Ley de Extranjer\u00eda que no cuadra en\n    cualquier mente consciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, el\n    Gobierno se debe a la ley y el ministerio del Interior se debe a la ley,\n    a una recta interpretaci\u00f3n de la ley, no a una interpretaci\u00f3n de la ley\n    que posibilita lo que se llaman las devoluciones en caliente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estos motivos hemos presentado esta enmienda que mantiene, pide y\n    exige la dimisi\u00f3n del ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exigimos tambi\u00e9n un cambio\n    legal que ponga blanco sobre negro que es imposible la interpretaci\u00f3n que\n    est\u00e1 haciendo el Ministerio del Interior, porque esa no es la voluntad\n    del legislador y es el legislador el que se tiene que pronunciar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho\n    nos tememos que el Ministerio del Interior est\u00e1 trabajando ya en la\n    reforma de la Ley de Extranjer\u00eda, de ello tenemos informaci\u00f3n, y que est\u00e1\n    trabajando en una reforma en l\u00ednea totalmente contraria a lo que estamos\n    diciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las condiciones de vida y de trabajo en las que, d\u00eda a d\u00eda,\n    viven inmigrantes que son explotados por salarios de miseria, explotados\n    de una forma que nosotros nos comprometemos a traer a esta C\u00e1mara, por\n    ejemplo en el tema de la naranja del campo valenciano; y no son\n    explotados por los trabajadores ni por los ciudadanos de a pie, son\n    explotados por determinadas empresas que tienen intereses econ\u00f3micos muy\n    grandes en la comercializaci\u00f3n de los productos agrarios, esa fase\n    tampoco se comenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se\u00f1or\u00edas, interesa\n    a quienes tienen determinados intereses econ\u00f3micos en determinadas\n    grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ya la Polic\u00eda Espa\u00f1ola, si ya\n    la Guardia Civil se ve a veces impelida por las autoridades pol\u00edticas a\n    interpretar la ley como la interpreta, imag\u00ednense ustedes c\u00f3mo la\n    interpretan las fuerzas marroqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos de lo que pas\u00f3 el pasado d\u00eda 6 de\n    febrero frente a la frontera del El Tarajal, lo que conocemos, es que al\n    final hubo 15 personas que fallecieron, que hubo una actuaci\u00f3n de\n    antidisturbios por parte de la Guardia Civil, que hubo tambi\u00e9n una\n    actuaci\u00f3n muy violenta por parte de la gendarmer\u00eda, del ej\u00e9rcito\n    marroqu\u00ed, que al final murieron esas 15 personas y que cuando el ministro\n    del Interior vino a dar cuenta de ese tema al Congreso nos encontramos\n    con que el Gobierno de Espa\u00f1a y su ministerio\n    hace una interpretaci\u00f3n de la Ley de Extranjer\u00eda que no cuadra en\n    cualquier mente consciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en esa comparecencia del ministro le\n    pedimos, primero, que cesase autom\u00e1ticamente al director general de la\n    Guardia Civil porque era indigno de ocupar ese cargo, entre otras cosas\n    porque hab\u00eda amenazado a diestro y siniestro con imponer querellas por\n    hechos que despu\u00e9s se han demostrado ciertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    que cuando un grupo de inmigrantes, 23, seg\u00fan el propio ministro, hab\u00eda\n    entrado, no 5 metros detr\u00e1s de la valla que separa Espa\u00f1a y Marruecos,\n    se\u00f1or\u00edas, 200 metros, si no hubiese estado la Guardia Civil habr\u00edan\n    cogido el autob\u00fas o habr\u00edan cogido un taxi, porque estaban frente a la\n    parada de autob\u00fas y de taxis que hay ya dentro del territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ya la Polic\u00eda Espa\u00f1ola, si ya\n    la Guardia Civil se ve a veces impelida por las autoridades pol\u00edticas a\n    interpretar la ley como la interpreta, imag\u00ednense ustedes c\u00f3mo la\n    interpretan las fuerzas marroqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda\n    parte es la tragedia de la frontera, tragedia de la frontera que Espa\u00f1a a\n    veces est\u00e1 delegando en Marruecos, en unas fuerzas de seguridad, en unas\n    fuerzas paramilitares que no cumplen... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos interesa a la mayor\u00eda de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles para los cuales el papel que tienen que hacer las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado en la frontera es vigilar y, sobre todo,\n    cuando toca ayudar a quienes con medios muy precarios, un 6 de febrero,\n    en aguas heladas del Mediterr\u00e1neo tratan de nadar agarrados a cualquier\n    cosa para buscar un futuro mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Desde esa perspectiva, yo le he o\u00eddo a usted como portavoz de Interior de\n    su propio partido preconizar la pertinencia de un pacto de Estado para\n    diagnosticar y para establecer medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "cultura": [6], "seguridad": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos pedido desde hace m\u00e1s de un mes que se nos\n    entreguen los protocolos de actuaci\u00f3n de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pregunto al se\u00f1or\n    ministro: \u00bfexist\u00eda un protocolo de actuaci\u00f3n para la polic\u00eda en caso de\n    invasi\u00f3n por tierra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En palabras del propio\n    ministro exist\u00eda un protocolo de actuaci\u00f3n de la polic\u00eda en caso de -como\n    dice el propio ministro- actuaci\u00f3n en acto conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy significativo, por\n    ejemplo, que un polic\u00eda sin apenas tiempo para reaccionar, sin apenas\n    tiempo para pensar, act\u00fae sabiendo que tiene un protocolo que sirve para\n    una valla y que vea gente en el mar y act\u00fae sin pensar; es decir, es muy\n    distinto disparar una pelota de goma contra una valla que dispararla\n    contra alguien que est\u00e1 nadando para salvar su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiz\u00e1s\n    s\u00ed, quiz\u00e1s el polic\u00eda deber\u00eda haber reaccionado m\u00e1s r\u00e1pidamente, pero no\n    vamos a quitar la responsabilidad al Estado por tener o no tener este\n    protocolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insistimos en esto\n    para que el Gobierno lo explique de una vez y nos entreguen los\n    protocolos de seguridad o reconozcan su inexistencia, lo cual tambi\u00e9n\n    ser\u00eda muy significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Presidente, se\u00f1or\u00edas, hace ahora unos 2.400\n    a\u00f1os, Arist\u00f3teles para defender lo que luego ser\u00eda la cultura occidental\n    dec\u00eda: el griego siempre es superior al b\u00e1rbaro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1, 2], "guardia civil": [3, 4], "seguridad": [5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Desde el 6 de\n    febrero se han sucedido una comparecencia del ministro en la Comisi\u00f3n de\n    Interior, solo siete d\u00edas despu\u00e9s de los hechos, algo realmente singular,\n    llamativo al menos; en cuanto fue posible, porque as\u00ed lo permiti\u00f3 la\n    titular del Juzgado n\u00famero 6 de Ceuta, donde se sigue una instrucci\u00f3n\n    judicial -record\u00e9moslo- en este momento por los hechos del 6 de febrero,\n    se hicieron p\u00fablicas en la p\u00e1gina web del ministerio los videos con las\n    im\u00e1genes de todo lo sucedido; el pasado 12 de marzo interviene de nuevo\n    el ministro del Interior ante este mismo Pleno, dando nuevos detalles,\n    explicaciones y m\u00e1s informaci\u00f3n sobre todo lo ocurrido; anteriormente, en\n    el Senado, contest\u00f3 a varias preguntas tambi\u00e9n relacionados con este\n    asunto y el pasado 19 de marzo compareci\u00f3 ante la Comisi\u00f3n de Interior el\n    secretario de Estado de Seguridad para aportar toda -repito, toda- la\n    informaci\u00f3n de audio y de video, todos los documentos -repito, todos los\n    documentos- relativos a los hechos de los que estamos hablando en este\n    momento y que hab\u00edan sido remitidos anteriormente a la autoridad judicial\n    instructora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la informaci\u00f3n que conocemos tambi\u00e9n se pueden establecer conclusiones\n    indubitadas, que no debieran ser ya objeto de m\u00e1s pol\u00e9mica ni m\u00e1s\n    disputas dial\u00e9cticas, conclusiones que fueron adelantadas por el ministro\n    del Interior en su comparecencia del 13 de febrero y que ahora se han\n    visto punto por punto ratificadas por los hechos corroborados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha manifestado de forma constante el\n    ministro del Interior en todas y cada una de sus intervenciones, y as\u00ed\n    hay que trasladarlo a Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este domingo, de\n    nuevo, la Guardia Civil en mi tierra, en Ceuta, lograba rescatar en esas\n    aguas a 15 subsaharianos que navegaban en patera de forma precaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual forma, la Direcci\u00f3n\n    General de la Guardia Civil transmiti\u00f3 esa informaci\u00f3n de la que\n    dispon\u00eda, como les he dicho, en cada momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el 6 de\n    febrero se han sucedido una comparecencia del ministro en la Comisi\u00f3n de\n    Interior, solo siete d\u00edas despu\u00e9s de los hechos, algo realmente singular,\n    llamativo al menos; en cuanto fue posible, porque as\u00ed lo permiti\u00f3 la\n    titular del Juzgado n\u00famero 6 de Ceuta, donde se sigue una instrucci\u00f3n\n    judicial -record\u00e9moslo- en este momento por los hechos del 6 de febrero,\n    se hicieron p\u00fablicas en la p\u00e1gina web del ministerio los videos con las\n    im\u00e1genes de todo lo sucedido; el pasado 12 de marzo interviene de nuevo\n    el ministro del Interior ante este mismo Pleno, dando nuevos detalles,\n    explicaciones y m\u00e1s informaci\u00f3n sobre todo lo ocurrido; anteriormente, en\n    el Senado, contest\u00f3 a varias preguntas tambi\u00e9n relacionados con este\n    asunto y el pasado 19 de marzo compareci\u00f3 ante la Comisi\u00f3n de Interior el\n    secretario de Estado de Seguridad para aportar toda -repito, toda- la\n    informaci\u00f3n de audio y de video, todos los documentos -repito, todos los\n    documentos- relativos a los hechos de los que estamos hablando en este\n    momento y que hab\u00edan sido remitidos anteriormente a la autoridad judicial\n    instructora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, vamos a rechazar su moci\u00f3n, hay razones que creemos\n    absolutamente fundadas, pero que no nos impiden pedir al Gobierno de la\n    naci\u00f3n que contin\u00fae impulsando, reforzando y apoyando la jam\u00e1s bien\n    valorada labor de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, de nuestra Guardia\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140409_doc_marked.html#000138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "ROSA MAR\u00cdA D\u00cdEZ GONZ\u00c1LEZ", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 7, 8, 10, 12, 14, 16, 18, 20, 22, 23, 24, 26, 27, 28, 30, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 44, 46, 48, 49, 50, 53, 57, 60, 62, 69], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 51, 52, 54, 55, 56, 66], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [9, 11, 13, 19, 21, 31, 38, 40, 41, 42, 43, 45, 47, 58, 59, 61, 63], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [15, 17, 67], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [25, 64, 65], "party": "Maite Ariztegui Larra\u00f1aga", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [29, 68], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}