{"blocks": [{"words": {"derechos fundamentales": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se lo pregunto hoy, al d\u00eda siguiente de que\n    ustedes hayan aprobado una ley de seguridad privada en la que recortan\n    derechos fundamentales para beneficiar los intereses econ\u00f3micos y\n    privados de las empresas de seguridad privada. ...\"", "\"... Se lo pregunto hoy, al d\u00eda siguiente de que\n    ustedes hayan aprobado una ley de seguridad privada en la que recortan\n    derechos fundamentales para beneficiar los intereses econ\u00f3micos y\n    privados de las empresas de seguridad privada. ...\""]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [0, 1], "derechos fundamentales": [4], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El comisario de\n    Derechos Humanos del Consejo de Europa ha dicho que vigilar\u00e1 muy de cerca\n    a este Gobierno en la aplicaci\u00f3n de la ley de seguridad ciudadana, que va\n    contra los derechos de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La seguridad ciudadana es un servicio p\u00fablico y de ello se encargan las\n    fuerzas p\u00fablicas de seguridad, y los derechos y libertades fundamentales\n    de los espa\u00f1oles los garantizan los jueces, no el Gobierno ni la\n    autoridad gubernativa. ...\"", "\"... El comisario de\n    Derechos Humanos del Consejo de Europa ha dicho que vigilar\u00e1 muy de cerca\n    a este Gobierno en la aplicaci\u00f3n de la ley de seguridad ciudadana, que va\n    contra los derechos de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La seguridad ciudadana es un servicio p\u00fablico y de ello se encargan las\n    fuerzas p\u00fablicas de seguridad, y los derechos y libertades fundamentales\n    de los espa\u00f1oles los garantizan los jueces, no el Gobierno ni la\n    autoridad gubernativa. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, de momento los que est\u00e1n\n    vigilados son ustedes, como una democracia que debe ser vigilada y\n    tutelada cuando se habla de derechos fundamentales. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El problema es\n    extraordinariamente grave para Espa\u00f1a porque, como usted mismo ha\n    se\u00f1alado, hay 160 familias incursas en estos procedimientos y porque\n    Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds de Europa en el n\u00famero de adoptantes rusos. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ayer nos reunimos con\n    ellas todos los grupos y creo que hace falta enviar un mensaje claro de\n    que este pa\u00eds tiene un gobierno capaz de firmar y ratificar un convenio\n    antes del 31 de diciembre. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 GESTIONES HA REALIZADO EL GOBIERNO CON LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N NORTEAMERICANA PARA EVITAR EL DESPIDO MASIVO DE\n    TRABAJADORES EN LA BASE DE MOR\u00d3N DE LA FRONTERA, EN DEFENSA DEL\n    CUMPLIMIENTO DE LA LEGISLACI\u00d3N ESPA\u00d1OLA Y DEL CONVENIO BILATERAL ...\""]}, {"words": {"operaciones": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo, la fuerza a\u00e9rea de Estados Unidos en Europa,\n    Usafe, publicaba en su p\u00e1gina web una lista con nombres, apellidos,\n    salarios y otros datos personales de 144 trabajadores espa\u00f1oles, un\n    tercio de la plantilla actual, que ten\u00edan que ser despedidos por la\n    actual empresa concesionaria. ...\"", "\"... Estos puestos de trabajo van a desaparecer con\n    car\u00e1cter permanente porque al mismo tiempo la fuerza a\u00e9rea de Estados\n    Unidos anunciaba la desaparici\u00f3n de los tres departamentos cubiertos\n    desde 1972, de manera ininterrumpida, por trabajadores civiles espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Ministro, el pasado 19 de abril, el Consejo de Ministros autoriz\u00f3 el\n    despliegue temporal de una fuerza compuesta por 500 marines y 8 aeronaves\n    en la base de Mor\u00f3n, en el marco de operaciones de respuesta r\u00e1pida como\n    consecuencia de la situaci\u00f3n de inestabilidad en el norte de \u00c1frica y en\n    el Sahel. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [10], "defensa nacional": [6], "militares": [5], "espa\u00f1oles": [7, 8, 9], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo\n    le rogar\u00eda que, para que no mezcl\u00e1semos las cosas, distingui\u00e9semos lo que\n    son intereses de la defensa -la actualizaci\u00f3n del convenio para adecuar\n    la fuerza a lo que est\u00e1 pasando en el norte de \u00c1frica- con los problemas\n    laborales. ...\"", "\"... En primer lugar, el Convenio de Cooperaci\u00f3n para la Defensa\n    regula la contrataci\u00f3n de obras y servicios por parte de las fuerzas de\n    Estados Unidos en las bases de Mor\u00f3n y Rota. ...\"", "\"... Eso es exactamente lo que el Ministerio de Defensa, que es\n    el departamento competente, est\u00e1 haciendo en estos momentos: vigilar que\n    cualquier actuaci\u00f3n se adecua al convenio. ...\"", "\"... En \u00faltimo lugar, me consta que\n    el Ministerio de Defensa ha estado en contacto permanente con sus colegas\n    norteamericanos y que el coronel jefe de la base ha recibido al comit\u00e9 de\n    empresa y a los alcaldes locales para que se expusiese su situaci\u00f3n. ...\"", "\"... En lo que se refiere a la situaci\u00f3n de defensa, es obvio que las bases de\n    Mor\u00f3n y Rota son fundamentales para la defensa nacional y para la defensa\n    de nuestros aliados. ...\"", "\"... Cuarto punto, y probablemente el m\u00e1s importante, ni la\n    autoridades militares de la base ni el Gobierno tienen potestad ninguna\n    en la gesti\u00f3n de personal de una empresa y su relaci\u00f3n con los\n    asalariados, m\u00e1s all\u00e1 de la vigilancia y verificaci\u00f3n de lo dispuesto en\n    el convenio. ...\"", "\"... En lo que se refiere a la situaci\u00f3n de defensa, es obvio que las bases de\n    Mor\u00f3n y Rota son fundamentales para la defensa nacional y para la defensa\n    de nuestros aliados. ...\"", "\"... El Gobierno, como cualquier diputado de esta C\u00e1mara, lamenta la\n    destrucci\u00f3n de puestos de trabajo que afecte a ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"", "\"... El expediente de regulaci\u00f3n de empleo\n    de los trabajadores espa\u00f1oles en dicha base se enmarca en los siguientes\n    puntos. ...\"", "\"... Espero que el aumento de la actividad al que usted\n    se ha referido redunde en la creaci\u00f3n de empleo para los ciudadanos\n    espa\u00f1oles de la zona, que es lo que realmente nos importa. ...\"", "\"... En primer lugar, el Convenio de Cooperaci\u00f3n para la Defensa\n    regula la contrataci\u00f3n de obras y servicios por parte de las fuerzas de\n    Estados Unidos en las bases de Mor\u00f3n y Rota. ...\""]}, {"words": {"militar": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, es precisamente con el incremento de la actividad militar\n    en la base cuando se han producido estos despidos y cuando se van a\n    seguir produciendo 78 despidos m\u00e1s. ...\"", "\"... Negocien ustedes con la Administraci\u00f3n americana porque\n    no se puede permitir un despido masivo de trabajadores cuando hay un\n    incremento de la actividad militar en la base de Mor\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"derechos": [3, 4], "v\u00edctimas": [2], "memoria": [1], "memoria hist\u00f3rica": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo lo lamento mucho porque ustedes tienen una\n    memoria hist\u00f3rica muy selectiva, pero hay hechos que est\u00e1n acreditados en\n    el \"Diario de Sesiones\". ...\"", "\"... Yo lo lamento mucho porque ustedes tienen una\n    memoria hist\u00f3rica muy selectiva, pero hay hechos que est\u00e1n acreditados en\n    el \"Diario de Sesiones\". ...\"", "\"... Al contrario, todas las medidas que\n    hemos aprobado en esta legislatura han sido para ampliar esos derechos\n    (Rumores), muy especialmente a las mujeres que estaban en situaci\u00f3n de\n    mayor vulnerabilidad, como es el caso de las mujeres v\u00edctimas de\n    maltrato, a las que hemos incluido en los beneficios de justicia\n    gratuita, cosa que ustedes no hicieron. ...\"", "\"... \u00bfRestricciones de\n    los derechos a la mujer? ...\"", "\"... Al contrario, todas las medidas que\n    hemos aprobado en esta legislatura han sido para ampliar esos derechos\n    (Rumores), muy especialmente a las mujeres que estaban en situaci\u00f3n de\n    mayor vulnerabilidad, como es el caso de las mujeres v\u00edctimas de\n    maltrato, a las que hemos incluido en los beneficios de justicia\n    gratuita, cosa que ustedes no hicieron. ...\""]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En la\n    primera parte de su mandato y con la coartada de la crisis fueron los\n    derechos sociales, y ahora, en el ecuador, toca ir a por las libertades. ...\""]}, {"words": {"guerra": [1, 2], "derechos": [4], "memoria": [3], "memoria hist\u00f3rica": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues le voy a decir lo que otro\n    diputado del PSOE, que espero que no hagan\n    ustedes con \u00e9l como con Indalecio Prieto, que como no dice lo que a\n    ustedes les gusta lo tachan de su memoria hist\u00f3rica, don Alfonso Guerra,\n    que siento que no est\u00e9 aqu\u00ed, dijo en una entrevista el 3 de junio de este\n    a\u00f1o. ...\"", "\"... Pues le voy a decir lo que otro\n    diputado del PSOE, que espero que no hagan\n    ustedes con \u00e9l como con Indalecio Prieto, que como no dice lo que a\n    ustedes les gusta lo tachan de su memoria hist\u00f3rica, don Alfonso Guerra,\n    que siento que no est\u00e9 aqu\u00ed, dijo en una entrevista el 3 de junio de este\n    a\u00f1o. ...\"", "\"... Y contest\u00f3 el se\u00f1or Guerra: Yo tuve una\n    experiencia incre\u00edble con esto. ...\"", "\"... Pues le voy a decir lo que otro\n    diputado del PSOE, que espero que no hagan\n    ustedes con \u00e9l como con Indalecio Prieto, que como no dice lo que a\n    ustedes les gusta lo tachan de su memoria hist\u00f3rica, don Alfonso Guerra,\n    que siento que no est\u00e9 aqu\u00ed, dijo en una entrevista el 3 de junio de este\n    a\u00f1o. ...\"", "\"... \u00bfEsto es privar derechos? ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO\n    ADOPTAR ALGUNA MEDIDA EN RELACI\u00d3N AL INFORME DE LA GUARDIA CIVIL SOBRE EL\n    MODELO DE LA RED P\u00daBLICA DE EDUCACI\u00d3N EN NAVARRA ...\""]}, {"words": {"datos": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, estas \u00faltimas semanas la comunidad educativa navarra ha\n    vivido una pol\u00e9mica tan hiriente como est\u00e9ril pero finalmente da\u00f1ina en\n    torno al modelo D, el que se imparte en euskera, de la red p\u00fablica; una\n    pol\u00e9mica he de decir que artificial, partidista e interesada que ten\u00eda\n    como origen un supuesto informe reservado de la Guardia Civil que habr\u00eda\n    investigado la filiaci\u00f3n pol\u00edtica del profesorado euskaldun. ...\"", "\"... Estos son datos oficiales de la comisi\u00f3n de personal docente de\n    Navarra. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La Guardia Civil y la Polic\u00eda tienen la misi\u00f3n de combatir la\n    infiltraci\u00f3n en la sociedad en cualquier \u00e1mbito de cualquier radicalismo\n    violento. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, perm\u00edtame que lo primero que le aclare, porque es muy\n    importante, es que la Guardia Civil no elabora informes sobre la\n    comunidad educativa en general en Navarra ni sobre un modelo educativo en\n    concreto, sino que lo que hace es investigar y manejar informaci\u00f3n sobre\n    la penetraci\u00f3n de ETA y su entorno en distintos \u00e1mbitos de la sociedad. ...\"", "\"... La Guardia Civil y la Polic\u00eda tienen la misi\u00f3n de combatir la\n    infiltraci\u00f3n en la sociedad en cualquier \u00e1mbito de cualquier radicalismo\n    violento. ...\"", "\"... Dicho de otra manera, se\u00f1ora Barkos, la Guardia Civil no\n    investiga a profesores ni a maestros, sino que lo que investiga es a ETA\n    y a su entorno. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Insisto en la pregunta: \u00bfInvestig\u00f3 la Guardia Civil a 1.600\n    ciudadanos por orden judicial? ...\"", "\"... Lo ten\u00eda\n    la Guardia Civil, su Gobierno y el Gobierno foral. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, reitero lo que\n    le he dicho: la Guardia Civil no realiza informes sobre modelos\n    educativos en concreto ni sobre la ense\u00f1anza en general. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "juvenil": [2], "paro juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la tasa de paro juvenil supera ya ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, la tasa de paro juvenil supera ya ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, la tasa de paro juvenil supera ya ...\""]}, {"words": {"paro": [6], "juvenil": [7], "paro juvenil": [5], "oportunidades": [8, 9, 10, 11, 12], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la tasa de paro juvenil supera ya\n    el 57 %, lo que ha devuelto a muchos j\u00f3venes al hogar familiar y al\n    sistema educativo. ...\"", "\"... Deber\u00edamos ver la vuelta de los j\u00f3venes a los centros\n    de formaci\u00f3n como una oportunidad para ellos y para el pa\u00eds, una\n    oportunidad de mejorar nuestro capital humano. ...\"", "\"... Una pol\u00edtica insensible porque destroza la vida de\n    miles de j\u00f3venes y empobrece el futuro de toda la sociedad. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 van a decir los diputados\n    andaluces del Partido Popular cuando m\u00e1s de la mitad de las becas\n    eliminadas en Espa\u00f1a son becas a j\u00f3venes andaluces? ...\"", "\"... Por todo ello le digo aqu\u00ed, en sede parlamentaria, que ni Andaluc\u00eda ni\n    Espa\u00f1a merecen un ministro como usted ni un Gobierno como este, que deja\n    sin empleo y sin futuro a nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, la tasa de paro juvenil supera ya\n    el 57 %, lo que ha devuelto a muchos j\u00f3venes al hogar familiar y al\n    sistema educativo. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, la tasa de paro juvenil supera ya\n    el 57 %, lo que ha devuelto a muchos j\u00f3venes al hogar familiar y al\n    sistema educativo. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, la tasa de paro juvenil supera ya\n    el 57 %, lo que ha devuelto a muchos j\u00f3venes al hogar familiar y al\n    sistema educativo. ...\"", "\"... Para eso, para dar\n    igualdad de oportunidades se crearon las becas, las becas que ustedes\n    est\u00e1n reduciendo. ...\"", "\"... Usted que tanto\n    habla de transparencia, han sido necesarias veintis\u00e9is preguntas\n    parlamentarias (Muestra un documento) para que el Gobierno reconozca que\n    en el primer curso acad\u00e9mico con Rajoy se ha reducido en 19.600 el n\u00famero\n    de becarios en nuestro pa\u00eds; 19.600 oportunidades perdidas. ...\"", "\"... Yo defiendo\n    que el hijo de un pe\u00f3n de alba\u00f1il tenga las mismas oportunidades de poder\n    estudiar que el hijo de un arquitecto, pero su modelo, el del Partido\n    Popular, se resume en menos becas de menor cuant\u00eda, pero eso s\u00ed con\n    matr\u00edculas m\u00e1s caras. ...\"", "\"... Ni\n    oportunidades de empleo ni oportunidades educativas. ...\"", "\"... Son ustedes el\n    partido de las oportunidades perdidas, y tambi\u00e9n el de la desigualdad de\n    oportunidades. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [0], "resultados": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO, A LA VISTA DE LOS\n    RESULTADOS OBTENIDOS EN PISA 2012, QUE LA LOMCE SER\u00c1 UN INSTRUMENTO\n    EFICAZ PARA MEJORAR LOS CONOCIMIENTOS Y COMPETENCIAS DE LOS ALUMNOS\n    ESPA\u00d1OLES ...\"", "\"... CONSIDERA EL GOBIERNO, A LA VISTA DE LOS\n    RESULTADOS OBTENIDOS EN PISA 2012, QUE LA LOMCE SER\u00c1 UN INSTRUMENTO\n    EFICAZ PARA MEJORAR LOS CONOCIMIENTOS Y COMPETENCIAS DE LOS ALUMNOS\n    ESPA\u00d1OLES ...\""]}, {"words": {"alumnos": [7, 8], "sistema educativo": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "calidad": [5, 6], "resultados": [9, 10, 11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En dicha comparecencia usted pon\u00eda de manifiesto que la\n    educaci\u00f3n es uno de los principales pilares del proyecto de reformas del\n    Gobierno y del Partido Popular, y se\u00f1alaba entonces la necesidad de\n    mejorar el sistema educativo por su ineficiencia en la preparaci\u00f3n de los\n    alumnos para competir en la sociedad del conocimiento. ...\"", "\"... Los resultados PISA 2012 que conoc\u00edamos hace una semana vuelven a dar la\n    raz\u00f3n al Gobierno en el diagn\u00f3stico que desde el primer momento hizo\n    sobre nuestro sistema educativo para desarrollar la Ley org\u00e1nica de\n    mejora de la calidad educativa. ...\"", "\"... En dicha comparecencia usted pon\u00eda de manifiesto que la\n    educaci\u00f3n es uno de los principales pilares del proyecto de reformas del\n    Gobierno y del Partido Popular, y se\u00f1alaba entonces la necesidad de\n    mejorar el sistema educativo por su ineficiencia en la preparaci\u00f3n de los\n    alumnos para competir en la sociedad del conocimiento. ...\"", "\"... Hab\u00eda llegado el\n    momento por tanto de centrarnos en la mejora de la calidad educativa, una\n    vez alcanzado el principio constitucional de universalizaci\u00f3n de la\n    educaci\u00f3n. ...\"", "\"... El PSOE y otros partidos esgrimen como\n    \u00fanico argumento para mejorar la educaci\u00f3n el incrementar la inversi\u00f3n. ...\"", "\"... Hab\u00eda llegado el\n    momento por tanto de centrarnos en la mejora de la calidad educativa, una\n    vez alcanzado el principio constitucional de universalizaci\u00f3n de la\n    educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Los resultados PISA 2012 que conoc\u00edamos hace una semana vuelven a dar la\n    raz\u00f3n al Gobierno en el diagn\u00f3stico que desde el primer momento hizo\n    sobre nuestro sistema educativo para desarrollar la Ley org\u00e1nica de\n    mejora de la calidad educativa. ...\"", "\"... En dicha comparecencia usted pon\u00eda de manifiesto que la\n    educaci\u00f3n es uno de los principales pilares del proyecto de reformas del\n    Gobierno y del Partido Popular, y se\u00f1alaba entonces la necesidad de\n    mejorar el sistema educativo por su ineficiencia en la preparaci\u00f3n de los\n    alumnos para competir en la sociedad del conocimiento. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    ministro, \u00bfconsidera el Gobierno, a la vista de los resultados obtenidos\n    en PISA 2012, que la Lomce ser\u00e1 un instrumento eficaz para mejorar los\n    conocimientos y las competencias de los alumnos espa\u00f1oles? ...\"", "\"... Los resultados PISA 2012 que conoc\u00edamos hace una semana vuelven a dar la\n    raz\u00f3n al Gobierno en el diagn\u00f3stico que desde el primer momento hizo\n    sobre nuestro sistema educativo para desarrollar la Ley org\u00e1nica de\n    mejora de la calidad educativa. ...\"", "\"... En matem\u00e1ticas, lectura y ciencias\n    estamos por debajo del promedio de la OCDE y de la Uni\u00f3n Europea, con\n    resultados de lo m\u00e1s dispersos y diversos por comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    ministro, \u00bfconsidera el Gobierno, a la vista de los resultados obtenidos\n    en PISA 2012, que la Lomce ser\u00e1 un instrumento eficaz para mejorar los\n    conocimientos y las competencias de los alumnos espa\u00f1oles? ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "sistema educativo": [0], "alumnos": [4], "calidad": [3], "centros": [5], "abandono escolar temprano": [2], "resultados": [7, 8], "abandono escolar": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estoy convencido de que la Ley\n    org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa contribuir\u00e1 a mejorar los\n    resultados educativos de nuestros j\u00f3venes, pero eso no obedece, se\u00f1or\u00eda,\n    ni a voluntarismo ni a pensamiento desiderativo, obedece a la convicci\u00f3n\n    de que una ley que est\u00e1 basada en la evidencia, que\n    ataca las debilidades que junto a sus evidentes fortalezas tiene nuestro\n    sistema educativo, no puede producir otro efecto que el de la mejora del\n    mismo. ...\"", "\"... Y esas debilidades que todos conocemos -una elevada tasa de\n    abandono escolar temprano, una proporci\u00f3n baja de alumnos de buen\n    rendimiento, una tasa de repetici\u00f3n cara e ineficiente muy elevada, y en\n    definitiva una mala transici\u00f3n tambi\u00e9n entre la educaci\u00f3n y el empleo-\n    son aspectos que el informe PISA pone de manifiesto en algunos casos de\n    forma directa y en otros, como por ejemplo a trav\u00e9s de la tasa de\n    repetici\u00f3n, de forma indirecta. ...\"", "\"... Y esas debilidades que todos conocemos -una elevada tasa de\n    abandono escolar temprano, una proporci\u00f3n baja de alumnos de buen\n    rendimiento, una tasa de repetici\u00f3n cara e ineficiente muy elevada, y en\n    definitiva una mala transici\u00f3n tambi\u00e9n entre la educaci\u00f3n y el empleo-\n    son aspectos que el informe PISA pone de manifiesto en algunos casos de\n    forma directa y en otros, como por ejemplo a trav\u00e9s de la tasa de\n    repetici\u00f3n, de forma indirecta. ...\"", "\"... Estoy convencido de que la Ley\n    org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa contribuir\u00e1 a mejorar los\n    resultados educativos de nuestros j\u00f3venes, pero eso no obedece, se\u00f1or\u00eda,\n    ni a voluntarismo ni a pensamiento desiderativo, obedece a la convicci\u00f3n\n    de que una ley que est\u00e1 basada en la evidencia, que\n    ataca las debilidades que junto a sus evidentes fortalezas tiene nuestro\n    sistema educativo, no puede producir otro efecto que el de la mejora del\n    mismo. ...\"", "\"... Y esas debilidades que todos conocemos -una elevada tasa de\n    abandono escolar temprano, una proporci\u00f3n baja de alumnos de buen\n    rendimiento, una tasa de repetici\u00f3n cara e ineficiente muy elevada, y en\n    definitiva una mala transici\u00f3n tambi\u00e9n entre la educaci\u00f3n y el empleo-\n    son aspectos que el informe PISA pone de manifiesto en algunos casos de\n    forma directa y en otros, como por ejemplo a trav\u00e9s de la tasa de\n    repetici\u00f3n, de forma indirecta. ...\"", "\"... Los pilares de la nueva ley educativa, a saber: la presencia de\n    evaluaciones externas y estandarizadas, la mayor autonom\u00eda de los centros\n    asociada a una rendici\u00f3n de cuentas m\u00e1s exigente de los mismos, el mayor\n    peso en el curr\u00edculo de las materias instrumentales, y la selecci\u00f3n de\n    itinerarios formativos que permitan a cada joven llegar al m\u00e1ximo de su\n    potencial, son los ingredientes que permitir\u00e1n esta mejora. ...\"", "\"... Y esas debilidades que todos conocemos -una elevada tasa de\n    abandono escolar temprano, una proporci\u00f3n baja de alumnos de buen\n    rendimiento, una tasa de repetici\u00f3n cara e ineficiente muy elevada, y en\n    definitiva una mala transici\u00f3n tambi\u00e9n entre la educaci\u00f3n y el empleo-\n    son aspectos que el informe PISA pone de manifiesto en algunos casos de\n    forma directa y en otros, como por ejemplo a trav\u00e9s de la tasa de\n    repetici\u00f3n, de forma indirecta. ...\"", "\"... Estoy convencido de que la Ley\n    org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa contribuir\u00e1 a mejorar los\n    resultados educativos de nuestros j\u00f3venes, pero eso no obedece, se\u00f1or\u00eda,\n    ni a voluntarismo ni a pensamiento desiderativo, obedece a la convicci\u00f3n\n    de que una ley que est\u00e1 basada en la evidencia, que\n    ataca las debilidades que junto a sus evidentes fortalezas tiene nuestro\n    sistema educativo, no puede producir otro efecto que el de la mejora del\n    mismo. ...\"", "\"... Un diagn\u00f3stico, una comparativa internacional como esta\n    nos tiene que servir fundamentalmente para marcar un camino de mejora, y\n    ese camino de mejora lo marcan los pa\u00edses que con reformas que siguen la\n    misma orientaci\u00f3n que la Lomce, como es el caso por ejemplo de Polonia,\n    han conseguido mejorar de forma significativa sus resultados. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, \u00bfvan a ser las familias, las econom\u00edas\n    dom\u00e9sticas y la econom\u00eda productiva quienes van a tener que asumir, a\n    trav\u00e9s de aumentos del recibo de la luz, la decisi\u00f3n del Gobierno en el\n    Senado -por cierto, se\u00f1or ministro, decisi\u00f3n que se ha materializado a\n    escondidas, con premeditaci\u00f3n y alevos\u00eda, y obviando el debate\n    parlamentario- de no financiar los 3.600 millones a cargo de los\n    Presupuestos Generales del Estado aprobados por esta C\u00e1mara? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, \u00bfvan a ser las familias, las econom\u00edas\n    dom\u00e9sticas y la econom\u00eda productiva quienes van a tener que asumir, a\n    trav\u00e9s de aumentos del recibo de la luz, la decisi\u00f3n del Gobierno en el\n    Senado -por cierto, se\u00f1or ministro, decisi\u00f3n que se ha materializado a\n    escondidas, con premeditaci\u00f3n y alevos\u00eda, y obviando el debate\n    parlamentario- de no financiar los 3.600 millones a cargo de los\n    Presupuestos Generales del Estado aprobados por esta C\u00e1mara? ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y\n    usted sabe tambi\u00e9n perfectamente, se\u00f1or ministro, que estos 3.600\n    millones de euros adicionales son perfectamente inasumibles para las\n    familias, para las empresas y para la econom\u00eda productiva. ...\"", "\"... Usted sabe perfectamente que los precios de la energ\u00eda en Espa\u00f1a, los\n    precios de la energ\u00eda de las econom\u00edas dom\u00e9sticas, de las familias y de\n    la econom\u00eda productiva est\u00e1n un 30 % por encima de la media\n    europea. ...\"", "\"... Y\n    usted sabe tambi\u00e9n perfectamente, se\u00f1or ministro, que estos 3.600\n    millones de euros adicionales son perfectamente inasumibles para las\n    familias, para las empresas y para la econom\u00eda productiva. ...\"", "\"... Por lo tanto,\n    se\u00f1or ministro, nosotros, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, estamos radicalmente\n    en contra de esta decisi\u00f3n del Gobierno de no incorporar en los\n    Presupuestos Generales del Estado esta financiaci\u00f3n del d\u00e9ficit\n    tarifario, que por cierto aprobamos en esta C\u00e1mara, y estamos totalmente\n    convencidos de que en el Senado todav\u00eda est\u00e1n ustedes a tiempo de\n    rectificar esta decisi\u00f3n -que es una decisi\u00f3n improvisada y que va \u00fanica\n    y exclusivamente en la direcci\u00f3n de reducir el d\u00e9ficit tarifario que se\n    ha demostrado que ha sido un fracaso- para que estos costes energ\u00e9ticos,\n    estas cantidades no vayan en la direcci\u00f3n de incrementar el recibo de la\n    luz de las econom\u00edas dom\u00e9sticas, de las econom\u00edas familiares, y de la\n    econom\u00eda productiva. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le quiero decir\n    que la propuesta que ha hecho el Gobierno al conjunto de las empresas\n    generadoras en Espa\u00f1a es que ese desfase, \u00fanica y exclusivamente por ese\n    motivo, sea avalado o cuente con el aval del Gobierno justamente para que\n    no tenga una repercusi\u00f3n en los precios al consumidor dom\u00e9stico y en los\n    precios industriales. ...\""]}, {"words": {"sistema el\u00e9ctrico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como consecuencia de esta deficiente\n    previsi\u00f3n -no voy a entrar en las causas-, el desfase ha sido cada vez\n    mayor, y eso obliga -no hay otra opci\u00f3n- a adoptar medidas para\n    controlarlo, porque si no simplemente el sistema el\u00e9ctrico quebrar\u00eda. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [4], "energ\u00eda": [1, 2, 3], "seguridad": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que ha perdido por el camino es una mayor\n    dependencia energ\u00e9tica y una p\u00e9rdida de competitividad del sector\n    industrial relacionado con el sector, porque sus primeras v\u00edctimas fueron\n    la miner\u00eda, el carb\u00f3n aut\u00f3ctono, y las energ\u00edas renovables, y en cambio,\n    se\u00f1or Soria, no ha encontrado la seguridad jur\u00eddica porque lleva diez\n    medidas -seis leyes y cuatro reales decretos- con las que ha llevado a\n    Espa\u00f1a a una inseguridad jur\u00eddica y a una incertidumbre para los\n    inversores y para la industria relacionada, y lo que ha provocado es un\n    aumento insoportable de las tarifas para la competitividad de la\n    industria, de nuestro sistema productivo, y tambi\u00e9n para las familias,\n    familias a las que ha llevado a una pobreza energ\u00e9tica insoportable,\n    junto con otras medidas sociales que les est\u00e1n afectando. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, nos preguntamos ad\u00f3nde va el\n    ministro responsable de la energ\u00eda y de la industria de este pa\u00eds, o\n    mejor, ad\u00f3nde le conduce el se\u00f1or Montoro con sus permanentes\n    desautorizaciones y contradicciones, porque usted lleva dos a\u00f1os dando\n    tumbos persiguiendo un supuesto equilibrio tarifario, y \u00bfqu\u00e9 es lo que ha\n    perdido por el camino? ...\"", "\"... Tambi\u00e9n afecta\n    a familias numerosas o a aquellos que hayan optado por el sistema\n    el\u00e9ctrico como su fuente de energ\u00eda y como su fuente de calefacci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or Soria, por favor, no siga por ese camino, encu\u00e9ntrese, encu\u00e9ntrese\n    y encuentre la soluci\u00f3n empezando de nuevo, negociando con el sector,\n    abriendo espacios de consulta a los ciudadanos como hacen otros pa\u00edses, y\n    logrando un sistema equilibrado en este pa\u00eds, y por favor, no siga\n    encareciendo el precio de la energ\u00eda para los consumidores, y sobre todo\n    no destruya el sector productivo relacionado con la energ\u00eda, que era un\n    sector de futuro y de innovaci\u00f3n muy importante en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Lo que ha perdido por el camino es una mayor\n    dependencia energ\u00e9tica y una p\u00e9rdida de competitividad del sector\n    industrial relacionado con el sector, porque sus primeras v\u00edctimas fueron\n    la miner\u00eda, el carb\u00f3n aut\u00f3ctono, y las energ\u00edas renovables, y en cambio,\n    se\u00f1or Soria, no ha encontrado la seguridad jur\u00eddica porque lleva diez\n    medidas -seis leyes y cuatro reales decretos- con las que ha llevado a\n    Espa\u00f1a a una inseguridad jur\u00eddica y a una incertidumbre para los\n    inversores y para la industria relacionada, y lo que ha provocado es un\n    aumento insoportable de las tarifas para la competitividad de la\n    industria, de nuestro sistema productivo, y tambi\u00e9n para las familias,\n    familias a las que ha llevado a una pobreza energ\u00e9tica insoportable,\n    junto con otras medidas sociales que les est\u00e1n afectando. ...\"", "\"... Lo que ha perdido por el camino es una mayor\n    dependencia energ\u00e9tica y una p\u00e9rdida de competitividad del sector\n    industrial relacionado con el sector, porque sus primeras v\u00edctimas fueron\n    la miner\u00eda, el carb\u00f3n aut\u00f3ctono, y las energ\u00edas renovables, y en cambio,\n    se\u00f1or Soria, no ha encontrado la seguridad jur\u00eddica porque lleva diez\n    medidas -seis leyes y cuatro reales decretos- con las que ha llevado a\n    Espa\u00f1a a una inseguridad jur\u00eddica y a una incertidumbre para los\n    inversores y para la industria relacionada, y lo que ha provocado es un\n    aumento insoportable de las tarifas para la competitividad de la\n    industria, de nuestro sistema productivo, y tambi\u00e9n para las familias,\n    familias a las que ha llevado a una pobreza energ\u00e9tica insoportable,\n    junto con otras medidas sociales que les est\u00e1n afectando. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 CONSIDERA EL GOBIERNO QUE ES NECESARIO GASTAR 2,5\n    MILLONES DE EUROS EN PUBLICITAR SU REFORMA LABORAL ...\""]}, {"words": {"contrato indefinido": [2], "contrato": [1], "trabajadores": [3], "agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde que se puso en marcha\n    esa estrategia, que tuvimos que negociar con los interlocutores sociales,\n    como as\u00ed lo hicimos, hay 450 j\u00f3venes cada d\u00eda que tienen una oportunidad\n    de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena gracias a las medidas del\n    Gobierno y de los agentes sociales. ...\"", "\"... Esta campa\u00f1a que estamos poniendo en marcha es\n    importante para comunicar, como establece el mismo pliego de\n    prescripciones t\u00e9cnicas, las diferentes herramientas que estamos poniendo\n    a disposici\u00f3n de empresas y trabajadores para potenciar el impulso de la\n    actividad econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo;\n    herramientas tan importantes como el contrato indefinido de apoyo\n    emprendedores, el contrato nuevo de formaci\u00f3n y aprendizaje, la tarifa\n    plana de 50 euros y las m\u00e1s de cien iniciativas puestas en marcha en la\n    estrategia de emprendimiento y empleo joven que hoy est\u00e1 dando muchas\n    oportunidades a los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Esta campa\u00f1a que estamos poniendo en marcha es\n    importante para comunicar, como establece el mismo pliego de\n    prescripciones t\u00e9cnicas, las diferentes herramientas que estamos poniendo\n    a disposici\u00f3n de empresas y trabajadores para potenciar el impulso de la\n    actividad econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo;\n    herramientas tan importantes como el contrato indefinido de apoyo\n    emprendedores, el contrato nuevo de formaci\u00f3n y aprendizaje, la tarifa\n    plana de 50 euros y las m\u00e1s de cien iniciativas puestas en marcha en la\n    estrategia de emprendimiento y empleo joven que hoy est\u00e1 dando muchas\n    oportunidades a los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Esta campa\u00f1a que estamos poniendo en marcha es\n    importante para comunicar, como establece el mismo pliego de\n    prescripciones t\u00e9cnicas, las diferentes herramientas que estamos poniendo\n    a disposici\u00f3n de empresas y trabajadores para potenciar el impulso de la\n    actividad econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo;\n    herramientas tan importantes como el contrato indefinido de apoyo\n    emprendedores, el contrato nuevo de formaci\u00f3n y aprendizaje, la tarifa\n    plana de 50 euros y las m\u00e1s de cien iniciativas puestas en marcha en la\n    estrategia de emprendimiento y empleo joven que hoy est\u00e1 dando muchas\n    oportunidades a los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"paro": [1, 2], "trabajadores": [3], "contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por\n    cierto, usted se ha olvidado de contarnos que su contrato estrella, el\n    contrato de emprendedores, ya ha recibido el primer varapalo judicial. ...\"", "\"... Todos los espa\u00f1oles y las espa\u00f1olas, menos algunos, estamos viendo c\u00f3mo\n    familiares y amigos llevan ya varios meses o a\u00f1os en paro. ...\"", "\"... Lo\n    que se necesita es actuar contra el paro, y es su obligaci\u00f3n, la\n    obligaci\u00f3n de su Gobierno. ...\"", "\"... Su reforma\n    laboral solo ha tra\u00eddo un mill\u00f3n de trabajadores menos, menos derechos\n    para los trabajadores, empleo m\u00e1s precario y una bajada de sueldos. ...\""]}, {"words": {"datos": [2], "gobiernos socialistas": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto se\n    gastaron los gobiernos socialistas y los ministros socialistas en los\n    siete a\u00f1os anteriores? ...\"", "\"... Esa es la diferencia, siete veces m\u00e1s en publicidad en esa\n    propaganda que dec\u00eda que no hab\u00eda crisis; as\u00ed dejaron un pa\u00eds que otra\n    vez un Gobierno del Partido Popular vamos a sacar de las crisis en las\n    que nos meten los gobiernos socialistas. ...\"", "\"... Yo le voy a dar datos reales sobre\n    publicidad y gastos en publicidad. ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 EN CONDICIONES DE GARANTIZAR LA\n    INDEPENDENCIA DE LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"", "\"... EST\u00c1 EN CONDICIONES DE GARANTIZAR LA\n    INDEPENDENCIA DE LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\""]}, {"words": {"agencia": [3, 4, 5], "hacienda": [6, 7], "agencia tributaria": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, perm\u00edtame que comience recordando algunos hechos recientes\n    que tienen que ver con la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... El desprop\u00f3sito va aumentando y el\n    siguiente paso es una oleada no de dimisiones, sino de ceses de decenas\n    de altos cargos, incluyendo delegados de Hacienda en Cantabria, Galicia y\n    Castilla y Le\u00f3n, y culmina este caos y desprop\u00f3sito con la dimisi\u00f3n nada\n    m\u00e1s y nada menos que del n\u00famero dos de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Por eso\n    nosotros le preguntamos hace una semana si estaba en condiciones de\n    garantizar la independencia de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, perm\u00edtame que comience recordando algunos hechos recientes\n    que tienen que ver con la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... El desprop\u00f3sito va aumentando y el\n    siguiente paso es una oleada no de dimisiones, sino de ceses de decenas\n    de altos cargos, incluyendo delegados de Hacienda en Cantabria, Galicia y\n    Castilla y Le\u00f3n, y culmina este caos y desprop\u00f3sito con la dimisi\u00f3n nada\n    m\u00e1s y nada menos que del n\u00famero dos de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Por eso\n    nosotros le preguntamos hace una semana si estaba en condiciones de\n    garantizar la independencia de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Una inspectora de Hacienda\n    cumple con su obligaci\u00f3n, rechaza un recurso de una gran empresa que se\n    enfrentaba a una multa de 450 millones, porque la empresa no alega nada\n    nuevo, y como premio a sus desvelos es cesada fulminantemente. ...\"", "\"... El desprop\u00f3sito va aumentando y el\n    siguiente paso es una oleada no de dimisiones, sino de ceses de decenas\n    de altos cargos, incluyendo delegados de Hacienda en Cantabria, Galicia y\n    Castilla y Le\u00f3n, y culmina este caos y desprop\u00f3sito con la dimisi\u00f3n nada\n    m\u00e1s y nada menos que del n\u00famero dos de la Agencia Tributaria. ...\""]}, {"words": {"reforma tributaria": [9], "agencia": [5, 6, 7, 8], "hacienda": [10, 11], "agencia tributaria": [0, 1, 2, 3], "fraude": [4], "administraciones p\u00fablicas": [13], "recaudaci\u00f3n tributaria": [12]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, estoy respondiendo a\n    su pregunta, porque como ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    tengo la capacidad de garantizar la completa independencia de injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Es mi sexto a\u00f1o como ministro de\n    Hacienda del Gobierno de Espa\u00f1a y jam\u00e1s se ha producido una injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria; no lo permitir\u00eda, no lo consentir\u00eda y\n    cualquier funcionario de la Agencia Tributaria que tuviera conocimiento\n    de ello estar\u00eda obligado por ley a denunciarlo. ...\"", "\"... En tercer lugar, como\n    respuesta a las dudas, porque tambi\u00e9n la pol\u00edtica es as\u00ed, ofrezco a los\n    grupos de esta C\u00e1mara esta ma\u00f1ana la redacci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n del\n    estatuto que tiene pendiente la Agencia Tributaria desde su nacimiento en\n    el a\u00f1o 1990; un estatuto que defina claramente c\u00f3mo se hacen los\n    nombramientos, c\u00f3mo se ocupan los cargos, en funci\u00f3n de qu\u00e9 m\u00e9ritos se\n    ocupan esos cargos, el nombramiento que d\u00e9 seguridad a todos\n    (funcionarios, en primer lugar, que son unos trabajadores realmente\n    excelentes, m\u00e1s de 27.000), que defina su carrera profesional dentro de\n    la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Este estatuto est\u00e1 pendiente desde el a\u00f1o 1990 y\n    ofrezco a los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara que en el marco de la\n    reforma tributaria pendiente, que tendremos que afrontar en los pr\u00f3ximos\n    meses, en la primera mitad del a\u00f1o pr\u00f3ximo, abordemos tambi\u00e9n ese\n    estatuto que d\u00e9 fundamentalmente satisfacci\u00f3n a las decenas de miles de\n    mujeres y hombres que en la Agencia Tributaria pretenden cada d\u00eda con su\n    trabajo y su esfuerzo financiar la realidad de los servicios p\u00fablicos de\n    los espa\u00f1oles, garantizando la recaudaci\u00f3n tributaria y luchando contra\n    el fraude. ...\"", "\"... Este estatuto est\u00e1 pendiente desde el a\u00f1o 1990 y\n    ofrezco a los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara que en el marco de la\n    reforma tributaria pendiente, que tendremos que afrontar en los pr\u00f3ximos\n    meses, en la primera mitad del a\u00f1o pr\u00f3ximo, abordemos tambi\u00e9n ese\n    estatuto que d\u00e9 fundamentalmente satisfacci\u00f3n a las decenas de miles de\n    mujeres y hombres que en la Agencia Tributaria pretenden cada d\u00eda con su\n    trabajo y su esfuerzo financiar la realidad de los servicios p\u00fablicos de\n    los espa\u00f1oles, garantizando la recaudaci\u00f3n tributaria y luchando contra\n    el fraude. ...\"", "\"... En segundo lugar, estoy respondiendo a\n    su pregunta, porque como ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    tengo la capacidad de garantizar la completa independencia de injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Es mi sexto a\u00f1o como ministro de\n    Hacienda del Gobierno de Espa\u00f1a y jam\u00e1s se ha producido una injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria; no lo permitir\u00eda, no lo consentir\u00eda y\n    cualquier funcionario de la Agencia Tributaria que tuviera conocimiento\n    de ello estar\u00eda obligado por ley a denunciarlo. ...\"", "\"... En tercer lugar, como\n    respuesta a las dudas, porque tambi\u00e9n la pol\u00edtica es as\u00ed, ofrezco a los\n    grupos de esta C\u00e1mara esta ma\u00f1ana la redacci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n del\n    estatuto que tiene pendiente la Agencia Tributaria desde su nacimiento en\n    el a\u00f1o 1990; un estatuto que defina claramente c\u00f3mo se hacen los\n    nombramientos, c\u00f3mo se ocupan los cargos, en funci\u00f3n de qu\u00e9 m\u00e9ritos se\n    ocupan esos cargos, el nombramiento que d\u00e9 seguridad a todos\n    (funcionarios, en primer lugar, que son unos trabajadores realmente\n    excelentes, m\u00e1s de 27.000), que defina su carrera profesional dentro de\n    la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Este estatuto est\u00e1 pendiente desde el a\u00f1o 1990 y\n    ofrezco a los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara que en el marco de la\n    reforma tributaria pendiente, que tendremos que afrontar en los pr\u00f3ximos\n    meses, en la primera mitad del a\u00f1o pr\u00f3ximo, abordemos tambi\u00e9n ese\n    estatuto que d\u00e9 fundamentalmente satisfacci\u00f3n a las decenas de miles de\n    mujeres y hombres que en la Agencia Tributaria pretenden cada d\u00eda con su\n    trabajo y su esfuerzo financiar la realidad de los servicios p\u00fablicos de\n    los espa\u00f1oles, garantizando la recaudaci\u00f3n tributaria y luchando contra\n    el fraude. ...\"", "\"... Este estatuto est\u00e1 pendiente desde el a\u00f1o 1990 y\n    ofrezco a los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara que en el marco de la\n    reforma tributaria pendiente, que tendremos que afrontar en los pr\u00f3ximos\n    meses, en la primera mitad del a\u00f1o pr\u00f3ximo, abordemos tambi\u00e9n ese\n    estatuto que d\u00e9 fundamentalmente satisfacci\u00f3n a las decenas de miles de\n    mujeres y hombres que en la Agencia Tributaria pretenden cada d\u00eda con su\n    trabajo y su esfuerzo financiar la realidad de los servicios p\u00fablicos de\n    los espa\u00f1oles, garantizando la recaudaci\u00f3n tributaria y luchando contra\n    el fraude. ...\"", "\"... En segundo lugar, estoy respondiendo a\n    su pregunta, porque como ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    tengo la capacidad de garantizar la completa independencia de injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Es mi sexto a\u00f1o como ministro de\n    Hacienda del Gobierno de Espa\u00f1a y jam\u00e1s se ha producido una injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria; no lo permitir\u00eda, no lo consentir\u00eda y\n    cualquier funcionario de la Agencia Tributaria que tuviera conocimiento\n    de ello estar\u00eda obligado por ley a denunciarlo. ...\"", "\"... Este estatuto est\u00e1 pendiente desde el a\u00f1o 1990 y\n    ofrezco a los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara que en el marco de la\n    reforma tributaria pendiente, que tendremos que afrontar en los pr\u00f3ximos\n    meses, en la primera mitad del a\u00f1o pr\u00f3ximo, abordemos tambi\u00e9n ese\n    estatuto que d\u00e9 fundamentalmente satisfacci\u00f3n a las decenas de miles de\n    mujeres y hombres que en la Agencia Tributaria pretenden cada d\u00eda con su\n    trabajo y su esfuerzo financiar la realidad de los servicios p\u00fablicos de\n    los espa\u00f1oles, garantizando la recaudaci\u00f3n tributaria y luchando contra\n    el fraude. ...\"", "\"... En segundo lugar, estoy respondiendo a\n    su pregunta, porque como ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    tengo la capacidad de garantizar la completa independencia de injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\""]}, {"words": {"agencia": [3, 4, 5], "agencia tributaria": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La Agencia Tributaria desempe\u00f1a funciones muy\n    importantes, y una de ellas es nombrar peritos para que auxilien a la\n    justicia en los casos judiciales, por ejemplo, el caso de la infanta, el\n    caso B\u00e1rcenas-Partido Popular. ...\"", "\"... Una de las \u00faltimas decisiones ha\n    consistido en una instrucci\u00f3n interna por la que el director de la\n    Agencia Tributaria va a nombrar qui\u00e9nes van a ser esos peritos que van a\n    auxiliar a la justicia, y eso ha coincidido con decisiones que resultan\n    sorprendentes: en el caso de la infanta, facturas que se hab\u00edan\n    declarado ficticias y que luego han sido deducibles; en el caso\n    B\u00e1rcenas-PP, donaciones que se hab\u00edan aceptado como ilegales y que luego\n    han sido deducibles, lo que ha impedido que se sobrepasase el umbral del\n    delito fiscal de 120.000 euros. ...\"", "\"... No queremos una Espa\u00f1a en la que los ciudadanos\n    dentro de poco, cuando haya una actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria,\n    empiecen a preguntarse si hay una doble vara de medir para las grandes\n    empresas, para los partidos, para personas importantes de la familia\n    real... ...\"", "\"... La Agencia Tributaria desempe\u00f1a funciones muy\n    importantes, y una de ellas es nombrar peritos para que auxilien a la\n    justicia en los casos judiciales, por ejemplo, el caso de la infanta, el\n    caso B\u00e1rcenas-Partido Popular. ...\"", "\"... Una de las \u00faltimas decisiones ha\n    consistido en una instrucci\u00f3n interna por la que el director de la\n    Agencia Tributaria va a nombrar qui\u00e9nes van a ser esos peritos que van a\n    auxiliar a la justicia, y eso ha coincidido con decisiones que resultan\n    sorprendentes: en el caso de la infanta, facturas que se hab\u00edan\n    declarado ficticias y que luego han sido deducibles; en el caso\n    B\u00e1rcenas-PP, donaciones que se hab\u00edan aceptado como ilegales y que luego\n    han sido deducibles, lo que ha impedido que se sobrepasase el umbral del\n    delito fiscal de 120.000 euros. ...\"", "\"... No queremos una Espa\u00f1a en la que los ciudadanos\n    dentro de poco, cuando haya una actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria,\n    empiecen a preguntarse si hay una doble vara de medir para las grandes\n    empresas, para los partidos, para personas importantes de la familia\n    real... ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Gracias, se\u00f1or presidente\n    Se\u00f1or Anchuelo, ya le he dicho que no hay doble vara, pero para que no\n    haya ninguna duda, hagamos juntos un estatuto de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... \n    Gracias, se\u00f1or presidente\n    Se\u00f1or Anchuelo, ya le he dicho que no hay doble vara, pero para que no\n    haya ninguna duda, hagamos juntos un estatuto de la Agencia Tributaria. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... GARANTIZA LA MINISTRA EL ACCESO DE LOS CIUDADANOS A\n    LA SANIDAD EN CONDICIONES DE IGUALDAD ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfGarantiza la ministra el acceso de los ciudadanos a la sanidad en\n    condiciones de igualdad? ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le\n    recuerdo c\u00f3mo dejaron ustedes la sanidad: 16.000 millones de deudas\n    (Protestas) y prestaciones diferentes en las comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n sanitaria": [12, 13], "profesionales": [11], "atenci\u00f3n": [14, 15], "salud": [10], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sanidad p\u00fablica": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, \u00bfaprueba conductas como la del\n    consejero de Educaci\u00f3n de Castilla-La Mancha que, en connivencia con el\n    consejero de Sanidad en el Gobierno de Cospedal, col\u00f3 a su mujer para que\n    la operaran, salt\u00e1ndose las listas de espera? ...\"", "\"... Se\u00f1ora Mato, \u00bfusted aprueba que cargos\n    p\u00fablicos utilicen en beneficio propio la sanidad p\u00fablica pasando por\n    encima de los derechos de decenas de miles de ciudadanos? ...\"", "\"... Eso, se\u00f1ora\n    ministra, est\u00e1 pasando en la sanidad p\u00fablica, de la que usted es la\n    m\u00e1xima responsable. ...\"", "\"... Esto es un volante;\n    quiz\u00e1 no lo sepa porque usted no es asidua a la sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... De aquellos ciudadanos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas en las que ustedes gobiernan, como Madrid o\n    Galicia, y que necesitan de una sanidad p\u00fablica de garant\u00eda porque no\n    tienen dinero para ir a operarse a esas cl\u00ednicas privadas que a ustedes\n    tanto les gustan. ...\"", "\"... Es inconcebible que usted, como ministra de Sanidad,\n    no vele por una atenci\u00f3n sanitaria en igualdad de condiciones y\n    oportunidades. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Mato, \u00bfusted aprueba que cargos\n    p\u00fablicos utilicen en beneficio propio la sanidad p\u00fablica pasando por\n    encima de los derechos de decenas de miles de ciudadanos? ...\"", "\"... Eso, se\u00f1ora\n    ministra, est\u00e1 pasando en la sanidad p\u00fablica, de la que usted es la\n    m\u00e1xima responsable. ...\"", "\"... Esto es un volante;\n    quiz\u00e1 no lo sepa porque usted no es asidua a la sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... De aquellos ciudadanos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas en las que ustedes gobiernan, como Madrid o\n    Galicia, y que necesitan de una sanidad p\u00fablica de garant\u00eda porque no\n    tienen dinero para ir a operarse a esas cl\u00ednicas privadas que a ustedes\n    tanto les gustan. ...\"", "\"... Se trata\n    de un volante emitido por el servicio de salud de Castilla-La Mancha de\n    una mujer que lleva esperando m\u00e1s de un a\u00f1o para que se la trate de una\n    hernia de disco; s\u00ed, la misma dolencia que la de la mujer del se\u00f1or\n    consejero de Cospedal. ...\"", "\"... En vez de escucharles, ustedes desmantelan, despiden a\n    miles de profesionales; y usted, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 hace? ...\"", "\"... Este, se\u00f1ora Mato, es el mundo real de millones de\n    espa\u00f1oles que antes ten\u00edan una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y a los que\n    ahora ustedes se la est\u00e1n quitando. ...\"", "\"... Es inconcebible que usted, como ministra de Sanidad,\n    no vele por una atenci\u00f3n sanitaria en igualdad de condiciones y\n    oportunidades. ...\"", "\"... Este, se\u00f1ora Mato, es el mundo real de millones de\n    espa\u00f1oles que antes ten\u00edan una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y a los que\n    ahora ustedes se la est\u00e1n quitando. ...\"", "\"... Es inconcebible que usted, como ministra de Sanidad,\n    no vele por una atenci\u00f3n sanitaria en igualdad de condiciones y\n    oportunidades. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [1, 2], "sanidad": [0], "salud": [4, 5], "profesionales": [6], "profesionales sanitarios": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo hemos hecho con\n    la tarjeta \u00fanica interoperable, que nos permite acceder con un solo\n    documento a la asistencia sanitaria en todos los rincones de Espa\u00f1a; con\n    la receta electr\u00f3nica y con la historia cl\u00ednica digital; tambi\u00e9n con la\n    cartera com\u00fan de servicios, que fija las mismas prestaciones sanitarias\n    para todos los espa\u00f1oles, y con el calendario vacunal \u00fanico para todos\n    nuestros ni\u00f1os; y, especialmente, se\u00f1or\u00eda, con el acuerdo que hemos\n    firmado con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y enfermeros, para\n    continuar caminando juntos en la mejora de nuestra sanidad. ...\"", "\"... Lo hemos hecho con\n    la tarjeta \u00fanica interoperable, que nos permite acceder con un solo\n    documento a la asistencia sanitaria en todos los rincones de Espa\u00f1a; con\n    la receta electr\u00f3nica y con la historia cl\u00ednica digital; tambi\u00e9n con la\n    cartera com\u00fan de servicios, que fija las mismas prestaciones sanitarias\n    para todos los espa\u00f1oles, y con el calendario vacunal \u00fanico para todos\n    nuestros ni\u00f1os; y, especialmente, se\u00f1or\u00eda, con el acuerdo que hemos\n    firmado con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y enfermeros, para\n    continuar caminando juntos en la mejora de nuestra sanidad. ...\"", "\"... As\u00ed es,\n    se\u00f1or\u00eda, como se garantiza el acceso a la asistencia sanitaria de todos\n    los ciudadanos en condiciones de igualdad. ...\"", "\"... Lo hemos hecho con\n    la tarjeta \u00fanica interoperable, que nos permite acceder con un solo\n    documento a la asistencia sanitaria en todos los rincones de Espa\u00f1a; con\n    la receta electr\u00f3nica y con la historia cl\u00ednica digital; tambi\u00e9n con la\n    cartera com\u00fan de servicios, que fija las mismas prestaciones sanitarias\n    para todos los espa\u00f1oles, y con el calendario vacunal \u00fanico para todos\n    nuestros ni\u00f1os; y, especialmente, se\u00f1or\u00eda, con el acuerdo que hemos\n    firmado con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y enfermeros, para\n    continuar caminando juntos en la mejora de nuestra sanidad. ...\"", "\"... Mientras\n    ustedes las ocultaban para esconder que el mayor incremento se produce en\n    el a\u00f1o 2011 y tambi\u00e9n miraban para otro lado para no tener que adoptar\n    medidas para resolverlo, nosotros publicamos los datos dos veces al a\u00f1o y\n    con las comunidades aut\u00f3nomas, que -como saben- son las responsables de\n    la gesti\u00f3n; estamos trabajando para establecer criterios para la adecuada\n    priorizaci\u00f3n en funci\u00f3n de las diferentes patolog\u00edas y tambi\u00e9n del\n    impacto en la salud futura de cada paciente. ...\"", "\"... Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda ustedes dejen\n    de utilizar la salud con fines partidistas y se sumen al pacto\n    socio-sanitario que estamos proponiendo y en el que estamos avanzando con\n    toda la sociedad. ...\"", "\"... Lo hemos hecho con\n    la tarjeta \u00fanica interoperable, que nos permite acceder con un solo\n    documento a la asistencia sanitaria en todos los rincones de Espa\u00f1a; con\n    la receta electr\u00f3nica y con la historia cl\u00ednica digital; tambi\u00e9n con la\n    cartera com\u00fan de servicios, que fija las mismas prestaciones sanitarias\n    para todos los espa\u00f1oles, y con el calendario vacunal \u00fanico para todos\n    nuestros ni\u00f1os; y, especialmente, se\u00f1or\u00eda, con el acuerdo que hemos\n    firmado con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y enfermeros, para\n    continuar caminando juntos en la mejora de nuestra sanidad. ...\""]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  EL FUNCIONAMIENTO DE LA\n    AGENCIA ESTATAL DE ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA (AEAT), EN ESPECIAL EN\n    RELACI\u00d3N CON LOS CRITERIOS ORGANIZATIVOS DE SUS ACTUALES RESPONSABLES\n    POL\u00cdTICOS Y LA REGULARIDAD DE LOS EXPEDIENTES TRIBUTARIOS QUE AFECTAN A\n    LOS GRANDES CONTRIBUYENTES.  ...\""]}, {"words": {"agencia": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "amnist\u00eda fiscal": [5], "hacienda p\u00fablica": [6], "hacienda": [16, 17, 18], "agencia tributaria": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, el reguero de desprop\u00f3sitos que es la gesti\u00f3n de la Agencia\n    Tributaria en estos dos a\u00f1os tiene a nuestro juicio dos responsables: el\n    se\u00f1or Rajoy, que mira para otro lado mientras se desangra uno de los\n    pilares del Estado que es la Agencia Tributaria; y usted con sus\n    actuaciones, impulsando por ejemplo la amnist\u00eda fiscal, el indulto\n    tributario a B\u00e1rcenas, numerosos esc\u00e1ndalos en la Agencia Tributaria y\n    ahora liderando una purga, no ideol\u00f3gica, una purga profesional. ...\"", "\"... Desde el principio quiero dejar claro cu\u00e1l es el objeto de mi\n    intervenci\u00f3n, que es que usted como ministro de Hacienda y, por tanto,\n    m\u00e1ximo responsable de la Agencia Tributaria, nos explique por qu\u00e9 una\n    funcionaria, una inspectora de Hacienda es cesada de forma fulminante\n    como consecuencia de haber resuelto un expediente, en concreto, un\n    recurso de reposici\u00f3n interpuesto por una determinada entidad\n    multinacional. ...\"", "\"... Lo que denunciamos es un cese como consecuencia\n    de que la resoluci\u00f3n de un expediente concreto no gusta a los\n    responsables pol\u00edticos de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Le\n    sigo preguntando, \u00bfla multinacional ha ofrecido contraprestaciones en\n    t\u00e9rminos de inversi\u00f3n en Espa\u00f1a a cambio de intervenci\u00f3n pol\u00edtica ante la\n    Agencia Tributaria? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno cree necesario que los espa\u00f1oles debemos saber con\n    total transparencia a qu\u00e9 empresa representa su anterior sociedad ante la\n    Hacienda p\u00fablica y ante la Agencia Tributaria? ...\"", "\"... Se\u00f1or Montoro, el reguero de desprop\u00f3sitos que es la gesti\u00f3n de la Agencia\n    Tributaria en estos dos a\u00f1os tiene a nuestro juicio dos responsables: el\n    se\u00f1or Rajoy, que mira para otro lado mientras se desangra uno de los\n    pilares del Estado que es la Agencia Tributaria; y usted con sus\n    actuaciones, impulsando por ejemplo la amnist\u00eda fiscal, el indulto\n    tributario a B\u00e1rcenas, numerosos esc\u00e1ndalos en la Agencia Tributaria y\n    ahora liderando una purga, no ideol\u00f3gica, una purga profesional. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno cree necesario que los espa\u00f1oles debemos saber con\n    total transparencia a qu\u00e9 empresa representa su anterior sociedad ante la\n    Hacienda p\u00fablica y ante la Agencia Tributaria? ...\"", "\"... Se\u00f1or Montoro, el reguero de desprop\u00f3sitos que es la gesti\u00f3n de la Agencia\n    Tributaria en estos dos a\u00f1os tiene a nuestro juicio dos responsables: el\n    se\u00f1or Rajoy, que mira para otro lado mientras se desangra uno de los\n    pilares del Estado que es la Agencia Tributaria; y usted con sus\n    actuaciones, impulsando por ejemplo la amnist\u00eda fiscal, el indulto\n    tributario a B\u00e1rcenas, numerosos esc\u00e1ndalos en la Agencia Tributaria y\n    ahora liderando una purga, no ideol\u00f3gica, una purga profesional. ...\"", "\"... Desde el principio quiero dejar claro cu\u00e1l es el objeto de mi\n    intervenci\u00f3n, que es que usted como ministro de Hacienda y, por tanto,\n    m\u00e1ximo responsable de la Agencia Tributaria, nos explique por qu\u00e9 una\n    funcionaria, una inspectora de Hacienda es cesada de forma fulminante\n    como consecuencia de haber resuelto un expediente, en concreto, un\n    recurso de reposici\u00f3n interpuesto por una determinada entidad\n    multinacional. ...\"", "\"... Lo que denunciamos es un cese como consecuencia\n    de que la resoluci\u00f3n de un expediente concreto no gusta a los\n    responsables pol\u00edticos de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Despu\u00e9s tambi\u00e9n dimiti\u00f3 el n\u00famero dos de la Agencia\n    Tributaria, el director de Inspecci\u00f3n Financiera y Tributaria. ...\"", "\"... La primera es, se\u00f1or Montoro, \u00bfpor qu\u00e9 la direcci\u00f3n\n    pol\u00edtica de la agencia ha querido intervenir en un expediente que afecta\n    a una empresa multinacional que acumula miles de millones en bases\n    imponibles negativas para hacerle un regalo multimillonario en t\u00e9rminos\n    de menos impuestos en el futuro y para evitar una sanci\u00f3n? ...\"", "\"... \u00bfConsidera razonable que, mediante indicaciones de los\n    actuales responsables pol\u00edticos de la agencia, se pueda intentar variar\n    el criterio profesional de los inspectores al servicio de la Agencia\n    Tributaria y que como no se consigue se cese de forma fulminante sin\n    contar con los jefes de la persona cesada? ...\"", "\"... Le\n    sigo preguntando, \u00bfla multinacional ha ofrecido contraprestaciones en\n    t\u00e9rminos de inversi\u00f3n en Espa\u00f1a a cambio de intervenci\u00f3n pol\u00edtica ante la\n    Agencia Tributaria? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno cree necesario que los espa\u00f1oles debemos saber con\n    total transparencia a qu\u00e9 empresa representa su anterior sociedad ante la\n    Hacienda p\u00fablica y ante la Agencia Tributaria? ...\"", "\"... Estas son preguntas que\n    tiene que contestar, si no lo hace tiene que dimitir e irse a su casa\n    (Aplausos), porque es muy grave lo que est\u00e1 pasando en la Agencia\n    Tributaria. ...\"", "\"... Desde el principio quiero dejar claro cu\u00e1l es el objeto de mi\n    intervenci\u00f3n, que es que usted como ministro de Hacienda y, por tanto,\n    m\u00e1ximo responsable de la Agencia Tributaria, nos explique por qu\u00e9 una\n    funcionaria, una inspectora de Hacienda es cesada de forma fulminante\n    como consecuencia de haber resuelto un expediente, en concreto, un\n    recurso de reposici\u00f3n interpuesto por una determinada entidad\n    multinacional. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno cree necesario que los espa\u00f1oles debemos saber con\n    total transparencia a qu\u00e9 empresa representa su anterior sociedad ante la\n    Hacienda p\u00fablica y ante la Agencia Tributaria? ...\"", "\"... Esto es muy grave, se\u00f1or ministro, como ministro de\n    Hacienda. ...\""]}, {"words": {"agencia": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "ley general tributaria": [19, 20], "reforma tributaria": [14], "hacienda": [15, 16, 17, 18], "agencia tributaria": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tanta difamaci\u00f3n... Tanta\n    difamaci\u00f3n en esta vida solo se combate desde la transparencia, raz\u00f3n por\n    la que yo he tra\u00eddo esta ma\u00f1ana a la C\u00e1mara la propuesta de un nuevo\n    estatuto de la Agencia Tributaria que garantice realmente, en el marco de\n    la Ley de Transparencia del Gobierno, que los procedimientos son iguales\n    para todos. ...\"", "\"... Por cierto, a\u00f1ado,\n    tambi\u00e9n a t\u00edtulo de informaci\u00f3n, que el art\u00edculo 95 de la Ley General\n    Tributaria impide las respuestas de la Agencia Tributaria respecto de\n    expedientes concretos. ...\"", "\"... Por ejemplo, la morosidad: qui\u00e9n\n    debe a la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Y a partir de ah\u00ed, lo que se est\u00e1 produciendo es un relevo de\n    personas en la Agencia Tributaria, y aqu\u00ed preciso, se\u00f1or Saura. ...\"", "\"... Lo que dije es que precisamente en la unidad de\n    Grandes Contribuyentes hay al menos seis altos cargos pol\u00edticos, no seis\n    altos cargos que vengan de la propia Agencia Tributaria, no, sino cargos\n    pol\u00edticos del Gobierno socialista ocupando puestos relevantes en la\n    unidad de Grandes Contribuyentes; seis, entre ellos el secretario de\n    Estado de Hacienda del Gobierno anterior. ...\"", "\"... Cuando aparece todo esto es\n    cuando me entero de que justo en esa unidad hay seis altos cargos al\n    menos y no de la Agencia Tributaria, insisto, sino que han ocupado altos\n    cargos. ...\"", "\"... Tanta difamaci\u00f3n... Tanta\n    difamaci\u00f3n en esta vida solo se combate desde la transparencia, raz\u00f3n por\n    la que yo he tra\u00eddo esta ma\u00f1ana a la C\u00e1mara la propuesta de un nuevo\n    estatuto de la Agencia Tributaria que garantice realmente, en el marco de\n    la Ley de Transparencia del Gobierno, que los procedimientos son iguales\n    para todos. ...\"", "\"... Por cierto, a\u00f1ado,\n    tambi\u00e9n a t\u00edtulo de informaci\u00f3n, que el art\u00edculo 95 de la Ley General\n    Tributaria impide las respuestas de la Agencia Tributaria respecto de\n    expedientes concretos. ...\"", "\"... Por ejemplo, la morosidad: qui\u00e9n\n    debe a la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Y a partir de ah\u00ed, lo que se est\u00e1 produciendo es un relevo de\n    personas en la Agencia Tributaria, y aqu\u00ed preciso, se\u00f1or Saura. ...\"", "\"... Lo que dije es que precisamente en la unidad de\n    Grandes Contribuyentes hay al menos seis altos cargos pol\u00edticos, no seis\n    altos cargos que vengan de la propia Agencia Tributaria, no, sino cargos\n    pol\u00edticos del Gobierno socialista ocupando puestos relevantes en la\n    unidad de Grandes Contribuyentes; seis, entre ellos el secretario de\n    Estado de Hacienda del Gobierno anterior. ...\"", "\"... Cuando aparece todo esto es\n    cuando me entero de que justo en esa unidad hay seis altos cargos al\n    menos y no de la Agencia Tributaria, insisto, sino que han ocupado altos\n    cargos. ...\"", "\"... La agencia naci\u00f3 en el\n    a\u00f1o 1990 y no tiene desarrollado ese estatuto. ...\"", "\"... Hag\u00e1moslo, delimitemos\n    c\u00f3mo se hacen los nombramientos en la agencia, c\u00f3mo se hace la carrera\n    administrativa profesional en la agencia, qui\u00e9n tiene que ocupar un\n    puesto determinado en esa agencia, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Yo estoy de\n    acuerdo y adem\u00e1s vamos a tener la oportunidad de esa reforma tributaria,\n    de modificar la Ley General Tributaria y tambi\u00e9n de modificar y\n    clarificar todos estos extremos para la tranquilidad y confianza de\n    todos, pero tambi\u00e9n por la responsabilidad de todos, incluida la de los\n    medios de comunicaci\u00f3n, a los que no me quiero dejar de referir tambi\u00e9n,\n    porque si no reproducen fielmente ni siquiera lo que se dice en los\n    corrillos...Pero, bueno, uno est\u00e1 acostumbrado y en eso no vamos a\n    cambiar ahora. ...\"", "\"... Yo fui ministro de Hacienda desde el a\u00f1o 2000 hasta el 2004. ...\"", "\"... He vuelto a ser ministro de\n    Hacienda y he conocido que el tipo efectivo de grandes contribuyentes,\n    grupos consolidados, no llegaba al 5 %. ...\"", "\"... \u00a1Y todav\u00eda tengo que\n    escuchar el alegato de esta ma\u00f1ana siendo ministro de Hacienda del\n    Gobierno de Espa\u00f1a! ...\"", "\"... Lo que dije es que precisamente en la unidad de\n    Grandes Contribuyentes hay al menos seis altos cargos pol\u00edticos, no seis\n    altos cargos que vengan de la propia Agencia Tributaria, no, sino cargos\n    pol\u00edticos del Gobierno socialista ocupando puestos relevantes en la\n    unidad de Grandes Contribuyentes; seis, entre ellos el secretario de\n    Estado de Hacienda del Gobierno anterior. ...\"", "\"... Tengo el proyecto de cambiarlo en el marco de la Ley General Tributaria. ...\"", "\"... Yo estoy de\n    acuerdo y adem\u00e1s vamos a tener la oportunidad de esa reforma tributaria,\n    de modificar la Ley General Tributaria y tambi\u00e9n de modificar y\n    clarificar todos estos extremos para la tranquilidad y confianza de\n    todos, pero tambi\u00e9n por la responsabilidad de todos, incluida la de los\n    medios de comunicaci\u00f3n, a los que no me quiero dejar de referir tambi\u00e9n,\n    porque si no reproducen fielmente ni siquiera lo que se dice en los\n    corrillos...Pero, bueno, uno est\u00e1 acostumbrado y en eso no vamos a\n    cambiar ahora. ...\""]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [3], "agencia tributaria": [0, 1, 2], "hacienda": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "hacienda p\u00fablica": [4], "agencia": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "obligaciones tributarias": [17]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es un art\u00edculo de esta ma\u00f1ana, no me estoy inventando un\n    argumento que tra\u00eda, no, de esta ma\u00f1ana, un art\u00edculo que se titula: El\n    fin de la actual Agencia Tributaria y dice -cito-: En los \u00faltimos meses\n    se han producido una serie de acontecimientos que est\u00e1n deteriorando de\n    forma grave la imagen de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... En los \u00faltimos meses,\n    deteriorando gravemente la imagen de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Por supuesto, no vamos a\n    entrar en sus cortinas de humo, porque en la Agencia Tributaria hay\n    inspectores, hay funcionarios del PP y del PSOE, pero a usted lo que le\n    preocupa no es que sean del PP o del PSOE, lo que les preocupa es que no\n    hagan bien su trabajo y de manera profesional. ...\"", "\"... As\u00ed cabe citar la\n    amnist\u00eda fiscal y su relaci\u00f3n con algunos casos de corrupci\u00f3n, o las\n    insinuaciones en el Parlamento de que algunos colectivos o sectores no\n    pagaban sus impuestos, utilizando as\u00ed una informaci\u00f3n de la que\n    legalmente no podr\u00eda disponer y dando la sensaci\u00f3n de que el propio\n    ministro quiere dirigir el quehacer diario de la agencia. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, nunca la\n    Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola pod\u00eda haber ca\u00eddo tan bajo y usted tan alto,\n    nunca se\u00f1or ministro, nunca. ...\"", "\"... Quienes no son tontos son los espa\u00f1oles, quienes no se\n    chupan el dedo con usted y los esc\u00e1ndalos que ha tra\u00eddo a la Agencia\n    Tributaria son los espa\u00f1oles; esos son los que no se chupan el dedo y\n    esos son los que efectivamente est\u00e1n tomando nota de lo que est\u00e1\n    sucediendo, porque es un esc\u00e1ndalo detr\u00e1s de otro, uno detr\u00e1s de otro. ...\"", "\"... Es un art\u00edculo de esta ma\u00f1ana, no me estoy inventando un\n    argumento que tra\u00eda, no, de esta ma\u00f1ana, un art\u00edculo que se titula: El\n    fin de la actual Agencia Tributaria y dice -cito-: En los \u00faltimos meses\n    se han producido una serie de acontecimientos que est\u00e1n deteriorando de\n    forma grave la imagen de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... En los \u00faltimos meses,\n    deteriorando gravemente la imagen de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Pero dice m\u00e1s: Otro de los factores que han contribuido a este grave\n    deterioro de la imagen han sido las continuas referencias del actual\n    ministro de Hacienda a la agencia en algunos temas. ...\"", "\"... As\u00ed cabe citar la\n    amnist\u00eda fiscal y su relaci\u00f3n con algunos casos de corrupci\u00f3n, o las\n    insinuaciones en el Parlamento de que algunos colectivos o sectores no\n    pagaban sus impuestos, utilizando as\u00ed una informaci\u00f3n de la que\n    legalmente no podr\u00eda disponer y dando la sensaci\u00f3n de que el propio\n    ministro quiere dirigir el quehacer diario de la agencia. ...\"", "\"... Por supuesto, no vamos a\n    entrar en sus cortinas de humo, porque en la Agencia Tributaria hay\n    inspectores, hay funcionarios del PP y del PSOE, pero a usted lo que le\n    preocupa no es que sean del PP o del PSOE, lo que les preocupa es que no\n    hagan bien su trabajo y de manera profesional. ...\"", "\"... El ministro de Hacienda hoy aqu\u00ed\n    en el Parlamento ante todos los espa\u00f1oles est\u00e1 insinuando que un medio no\n    cumple con sus obligaciones tributarias. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, nunca la\n    Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola pod\u00eda haber ca\u00eddo tan bajo y usted tan alto,\n    nunca se\u00f1or ministro, nunca. ...\"", "\"... Es\n    que no termina aqu\u00ed, es que los inspectores de Hacienda, los t\u00e9cnicos de\n    Hacienda est\u00e1n absolutamente alarmados, y es que tampoco ellos se creen\n    sus explicaciones. ...\"", "\"... \u00bfEs Pedro\n    Saura, el portavoz de Hacienda del Grupo Socialista? ...\"", "\"... No, los propios\n    inspectores de Hacienda. ...\"", "\"... Pero dice m\u00e1s: Otro de los factores que han contribuido a este grave\n    deterioro de la imagen han sido las continuas referencias del actual\n    ministro de Hacienda a la agencia en algunos temas. ...\"", "\"... El ministro de Hacienda hoy aqu\u00ed\n    en el Parlamento ante todos los espa\u00f1oles est\u00e1 insinuando que un medio no\n    cumple con sus obligaciones tributarias. ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Porque la Agencia Tributaria no es ni del PP ni del\n    PSOE, ni del PSOE ni del PP, es de empleados p\u00fablicos, independientes,\n    profesionales que tienen que hacer su trabajo de manera clara y\n    transparente. ...\"", "\"...  Porque la Agencia Tributaria no es ni del PP ni del\n    PSOE, ni del PSOE ni del PP, es de empleados p\u00fablicos, independientes,\n    profesionales que tienen que hacer su trabajo de manera clara y\n    transparente. ...\""]}, {"words": {"agencia": [3, 4, 5, 6], "hacienda": [7, 8, 9, 10, 11], "agencia tributaria": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso no quiere decir que\n    tengan unos aplazamientos, eso est\u00e1 programado, tiene unos protocolos en\n    la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... \u00bfNo puedo decir en p\u00fablico que los medios de\n    comunicaci\u00f3n espa\u00f1oles tienen una gran deuda con la Agencia Tributaria? ...\"", "\"... A partir de\n    ello he hecho una oferta de iniciativa pol\u00edtica de calado, como es la\n    reforma del estatuto de la Agencia Tributaria, una oferta de contenido,\n    de seguridad y de fiabilidad, que es lo que tiene que hacer un Gobierno\n    en cualquier circunstancia, pero m\u00e1s en unas circunstancias como las que\n    estamos atravesando. ...\"", "\"... Eso no quiere decir que\n    tengan unos aplazamientos, eso est\u00e1 programado, tiene unos protocolos en\n    la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... \u00bfNo puedo decir en p\u00fablico que los medios de\n    comunicaci\u00f3n espa\u00f1oles tienen una gran deuda con la Agencia Tributaria? ...\"", "\"... Por lo dem\u00e1s, lo que pido a todos es sentido de responsabilidad y adem\u00e1s\n    a\u00f1ado que mientras yo sea ministro de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas no se va a filtrar un procedimiento administrativo de la Agencia\n    Tributaria. ...\"", "\"... A partir de\n    ello he hecho una oferta de iniciativa pol\u00edtica de calado, como es la\n    reforma del estatuto de la Agencia Tributaria, una oferta de contenido,\n    de seguridad y de fiabilidad, que es lo que tiene que hacer un Gobierno\n    en cualquier circunstancia, pero m\u00e1s en unas circunstancias como las que\n    estamos atravesando. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo no voy a conocerlo como ministro de\n    Hacienda? ...\"", "\"... El ministro de Hacienda no tiene que conocer lo que\n    ocurre con los contribuyentes espa\u00f1oles. ...\"", "\"... El ministro de Hacienda cuando\n    apela al cumplimiento de las responsabilidades tributarias de todos no\n    puede expresarlo as\u00ed. ...\"", "\"... A quien no le gusta es al ministro de\n    Hacienda que necesita cerrar el d\u00e9ficit p\u00fablico y necesita que los\n    contribuyentes paguen sus impuestos. ...\"", "\"... Por lo dem\u00e1s, lo que pido a todos es sentido de responsabilidad y adem\u00e1s\n    a\u00f1ado que mientras yo sea ministro de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas no se va a filtrar un procedimiento administrativo de la Agencia\n    Tributaria. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "profesionales sanitarios": [24, 25], "atenci\u00f3n sanitaria": [41], "sistema nacional": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [55, 56, 57], "salud": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "profesionales": [37, 38, 39, 40], "consumo": [52], "consejo interterritorial": [17], "sanidad": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "sanidad p\u00fablica": [15, 16], "medicamentos": [42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51], "copago": [53, 54]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En primer lugar, hacer que fuera\n    econ\u00f3micamente sostenible; como usted sabe, ten\u00edamos un Sistema Nacional\n    de Salud en quiebra con 16.000 millones de euros de deuda. ...\"", "\"... En tercer\n    lugar, ten\u00edamos tambi\u00e9n que preparar el Sistema Nacional de Salud para\n    afrontar los retos del futuro, dado que en Espa\u00f1a tenemos una sociedad en\n    la que afortunadamente la esperanza de vida es cada vez mayor. ...\"", "\"... Le quiero recordar que el Tribunal de Cuentas evidenci\u00f3 que cerca de\n    700.000 extranjeros hab\u00edan accedido de forma irregular a la tarjeta\n    sanitaria con un coste para el Sistema Nacional de Salud de 1.000\n    millones de euros en un a\u00f1o; esto ocurr\u00eda porque no hab\u00edamos llevado\n    adecuadamente la incorporaci\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la normativa\n    europea. ...\"", "\"... Estamos trabajando por\n    lograr un \u00fanico Sistema Nacional de Salud integrado por diecisiete\n    servicios auton\u00f3micos, y el mejor exponente de ello, con independencia de\n    que usted decida situar d\u00f3nde lo quiera situar, es la tarjeta\n    interoperable que permite que todos los ciudadanos con un solo documento\n    puedan acceder a la asistencia sanitaria en cualquier rinc\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Con un \u00fanico documento del Sistema Nacional de\n    Salud ahora tenemos asistencia sanitaria. ...\"", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los discursos esto son\n    los datos y son los hechos sobre el funcionamiento del Sistema Nacional\n    de Salud en este momento. ...\"", "\"... Lo cierto es que desde\n    el primer d\u00eda este Gobierno ha dedicado todos sus esfuerzos a garantizar\n    a lo que usted llama el pueblo, a los espa\u00f1oles -porque s\u00ed hay pueblo,\n    todos los espa\u00f1oles son el pueblo del Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad- una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de la\n    m\u00e1xima calidad. ...\"", "\"... La muralla es esa precisamente, garantizar una sanidad\n    hoy m\u00e1s universal que antes; hoy sigue siendo gratuita a pesar de las\n    deudas y hoy gracias a los profesionales -ah\u00ed no hay m\u00e9rito del\n    ministerio es solo de los profesionales- es una sanidad de la m\u00e1xima\n    calidad, y as\u00ed queremos preservarla, se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... En primer lugar, poner en orden las cuentas, no hay un\n    avance posible si la Administraci\u00f3n es la primera que no paga, y por eso\n    destinamos m\u00e1s de 12.000 millones, un 73 % del Plan de pago a proveedores\n    a pagar las facturas pendientes de la sanidad. ...\"", "\"... Hemos firmado un acuerdo, que yo calificar\u00eda de hist\u00f3rico, para mejorar\n    la calidad de nuestra sanidad y avanzar conjuntamente con ellos, que son\n    los que m\u00e1s saben de esa cuesti\u00f3n, en la hoja de ruta que conjuntamente\n    hemos trazado, y, se\u00f1or\u00eda, me sorprenden sus declaraciones porque con\n    ello hemos trazado y hemos apuntado en la hoja de ruta los sistemas de\n    gesti\u00f3n cl\u00ednica que luego aplicar\u00e1 cada una de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hoy por primera vez todos los espa\u00f1oles est\u00e1n recogidos en algunos de los\n    supuestos; hemos incorporado a colectivos que durante d\u00e9cadas estuvieron\n    excluidos, profesionales como los abogados, ingenieros o arquitectos que\n    nunca hab\u00edan tenido acceso a la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Antes hab\u00eda que sacar diecisiete tarjetas sanitarias diferentes\n    para acceder a la sanidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no hablo de recortes, hablo de eficiencia y usted sabe\n    perfectamente que hemos avanzado para hacer una sanidad m\u00e1s eficiente. ...\"", "\"... El\n    Gobierno respetar\u00e1 siempre esas competencias; es lo que permite la Ley\n    General de Sanidad del a\u00f1o 1986 y la Ley 15/1997. ...\"", "\"... Solo resta que los grupos\n    pol\u00edticos quieran unirse a nosotros y dejar la sanidad, la salud fuera\n    del debate partidista. ...\"", "\"... Lo cierto es que desde\n    el primer d\u00eda este Gobierno ha dedicado todos sus esfuerzos a garantizar\n    a lo que usted llama el pueblo, a los espa\u00f1oles -porque s\u00ed hay pueblo,\n    todos los espa\u00f1oles son el pueblo del Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad- una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de la\n    m\u00e1xima calidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hoy por primera vez todos los espa\u00f1oles est\u00e1n recogidos en algunos de los\n    supuestos; hemos incorporado a colectivos que durante d\u00e9cadas estuvieron\n    excluidos, profesionales como los abogados, ingenieros o arquitectos que\n    nunca hab\u00edan tenido acceso a la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Estamos alcanzando acuerdos con las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el consejo interterritorial. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, hab\u00eda que garantizar el acceso a los ciudadanos a las mismas\n    prestaciones en condiciones de igualdad: hab\u00eda problemas de cohesi\u00f3n en\n    Espa\u00f1a, unas prestaciones sanitarias diferentes en cada comunidad\n    aut\u00f3noma y tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, una ausencia de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria, al que usted se ha referido. ...\"", "\"... La reforma, que hemos emprendido, ha solucionado esta omisi\u00f3n y\n    ha supuesto estar en l\u00ednea en la definici\u00f3n de aseguramiento, que a usted\n    no le gusta pero que est\u00e1 en el marco de todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea; hemos logrado, s\u00ed, eliminar las posibilidades de fraude y sobre\n    todo avanzar en la universalizaci\u00f3n de la asistencia sanitaria. ...\"", "\"... A los\n    ciudadanos en situaci\u00f3n irregular -se lo he dicho en innumerables\n    ocasiones- se les garantiza la asistencia sanitaria con una cobertura de\n    las m\u00e1s solidarias de toda la Uni\u00f3n Europea, en situaci\u00f3n de urgencias\n    hasta el alta m\u00e9dica a menores de 18 a\u00f1os y tambi\u00e9n a las mujeres durante\n    y despu\u00e9s del embarazo. ...\"", "\"... Jam\u00e1s este Gobierno -no todos pueden decir lo\n    mismo- ha planteado el copago por asistencia sanitaria, es decir, pagar\n    por ir al m\u00e9dico. ...\"", "\"... Estamos trabajando por\n    lograr un \u00fanico Sistema Nacional de Salud integrado por diecisiete\n    servicios auton\u00f3micos, y el mejor exponente de ello, con independencia de\n    que usted decida situar d\u00f3nde lo quiera situar, es la tarjeta\n    interoperable que permite que todos los ciudadanos con un solo documento\n    puedan acceder a la asistencia sanitaria en cualquier rinc\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Con un \u00fanico documento del Sistema Nacional de\n    Salud ahora tenemos asistencia sanitaria. ...\"", "\"... En segundo lugar, volvimos\n    a situar a las personas, a los pacientes en el centro del sistema y\n    buscamos f\u00f3rmulas para prestarles una atenci\u00f3n integral no solo en el\n    presente sino tambi\u00e9n para el futuro, y en paralelo y para ello contamos\n    con la colaboraci\u00f3n -estoy segura que eso a usted le da satisfacci\u00f3n- con\n    el apoyo de los profesionales sanitarios, con los m\u00e9dicos y enfermeros. ...\"", "\"... Hemos firmado un pacto con los\n    profesionales sanitarios, m\u00e9dicos, enfermeros y ahora tambi\u00e9n con los\n    farmac\u00e9uticos. ...\"", "\"... En primer lugar, hacer que fuera\n    econ\u00f3micamente sostenible; como usted sabe, ten\u00edamos un Sistema Nacional\n    de Salud en quiebra con 16.000 millones de euros de deuda. ...\"", "\"... En tercer\n    lugar, ten\u00edamos tambi\u00e9n que preparar el Sistema Nacional de Salud para\n    afrontar los retos del futuro, dado que en Espa\u00f1a tenemos una sociedad en\n    la que afortunadamente la esperanza de vida es cada vez mayor. ...\"", "\"... Le quiero recordar que el Tribunal de Cuentas evidenci\u00f3 que cerca de\n    700.000 extranjeros hab\u00edan accedido de forma irregular a la tarjeta\n    sanitaria con un coste para el Sistema Nacional de Salud de 1.000\n    millones de euros en un a\u00f1o; esto ocurr\u00eda porque no hab\u00edamos llevado\n    adecuadamente la incorporaci\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la normativa\n    europea. ...\"", "\"... Hoy la\n    realidad es que todos los extranjeros sin residencia legal en nuestro\n    pa\u00eds est\u00e1n siendo atendidos y las comunidades aut\u00f3nomas siguen\n    desarrollando actuaciones en salud p\u00fablica mediante programas\n    espec\u00edficos. ...\"", "\"... Estamos trabajando por\n    lograr un \u00fanico Sistema Nacional de Salud integrado por diecisiete\n    servicios auton\u00f3micos, y el mejor exponente de ello, con independencia de\n    que usted decida situar d\u00f3nde lo quiera situar, es la tarjeta\n    interoperable que permite que todos los ciudadanos con un solo documento\n    puedan acceder a la asistencia sanitaria en cualquier rinc\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Con un \u00fanico documento del Sistema Nacional de\n    Salud ahora tenemos asistencia sanitaria. ...\"", "\"... Los retos del futuro son precisamente\n    avanzar hacia un espacio sociosanitario y hacia la e-Salud para\n    garantizar una atenci\u00f3n personalizada, asistencia domiciliaria y la\n    telemedicina. ...\"", "\"... En materia de salud, se\u00f1or\u00edas, que es uno\n    de los retos del futuro m\u00e1s importantes que tenemos que afrontar y que se\n    est\u00e1 haciendo en todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y m\u00e1s en una\n    sociedad como la nuestra, una sociedad envejecida, hemos puesto en marcha\n    la nueva tarjeta interoperable; el 66 % de las prescripciones en octubre\n    de 2013 ya eran electr\u00f3nicas y unos 20.000 millones de personas disponen\n    ya de la historia cl\u00ednica interoperable entre servicios de salud de trece\n    comunidades aut\u00f3nomas, lo que evitar\u00e1 la repetici\u00f3n de pruebas\n    diagn\u00f3sticas y aumenta la seguridad en los tratamientos y la comodidad\n    para los pacientes. ...\"", "\"... Pocos defienden todav\u00eda que en cada centro de salud se\n    compren los medicamentos al por menor. ...\"", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los discursos esto son\n    los datos y son los hechos sobre el funcionamiento del Sistema Nacional\n    de Salud en este momento. ...\"", "\"... Solo resta que los grupos\n    pol\u00edticos quieran unirse a nosotros y dejar la sanidad, la salud fuera\n    del debate partidista. ...\"", "\"... La muralla es esa precisamente, garantizar una sanidad\n    hoy m\u00e1s universal que antes; hoy sigue siendo gratuita a pesar de las\n    deudas y hoy gracias a los profesionales -ah\u00ed no hay m\u00e9rito del\n    ministerio es solo de los profesionales- es una sanidad de la m\u00e1xima\n    calidad, y as\u00ed queremos preservarla, se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... En segundo lugar, volvimos\n    a situar a las personas, a los pacientes en el centro del sistema y\n    buscamos f\u00f3rmulas para prestarles una atenci\u00f3n integral no solo en el\n    presente sino tambi\u00e9n para el futuro, y en paralelo y para ello contamos\n    con la colaboraci\u00f3n -estoy segura que eso a usted le da satisfacci\u00f3n- con\n    el apoyo de los profesionales sanitarios, con los m\u00e9dicos y enfermeros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hoy por primera vez todos los espa\u00f1oles est\u00e1n recogidos en algunos de los\n    supuestos; hemos incorporado a colectivos que durante d\u00e9cadas estuvieron\n    excluidos, profesionales como los abogados, ingenieros o arquitectos que\n    nunca hab\u00edan tenido acceso a la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Hemos firmado un pacto con los\n    profesionales sanitarios, m\u00e9dicos, enfermeros y ahora tambi\u00e9n con los\n    farmac\u00e9uticos. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a este Gobierno es\n    el que ha garantizado que la atenci\u00f3n sanitaria sea totalmente gratuita y\n    tambi\u00e9n los medicamentos que se suministran o se administran en el\n    hospital. ...\"", "\"... Usted sabe\n    perfectamente que las personas con las pensiones m\u00e1s bajas y las personas\n    con discapacidad est\u00e1n exentas de pagar por sus medicamentos; m\u00e1s de\n    500.000 personas\n    y sus beneficiarios. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, por primera vez las personas desempleadas y\n    sus familias que, como usted sabe, pagaban el 40 % de los medicamentos,\n    obtienen sus f\u00e1rmacos de forma gratuita, sencillamente porque no pueden\n    pagarlos. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a este Gobierno es\n    el que ha garantizado que la atenci\u00f3n sanitaria sea totalmente gratuita y\n    tambi\u00e9n los medicamentos que se suministran o se administran en el\n    hospital. ...\"", "\"... Hemos revisado el sistema de precios de los\n    medicamentos; hemos impulsado el uso de gen\u00e9ricos; hemos hecho formatos\n    adecuados a la duraci\u00f3n de los tratamientos, incluyendo las monodosis\n    para evitar ac\u00famulo innecesario, cerca de dos mil medicamentos bajaron el\n    precio en 2013 una media de 5,8 euros; y hemos logrado que el consumo de\n    medicamentos gen\u00e9ricos aumente hasta situarse aproximadamente en el 40 %. ...\"", "\"... Y s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, se ha producido un ahorro porque hemos dejado de consumir\n    medicamentos que antes no eran imprescindibles porque se tiraban en el\n    punto Sigre, como usted sabe, y porque los precios de los medicamentos\n    tambi\u00e9n han bajado. ...\"", "\"... Ese ahorro muy importante es el que nos permite\n    garantizar que los ciudadanos puedan acceder a nuevos medicamentos m\u00e1s\n    innovadores que, como usted sabe, tienen precios muy altos. ...\"", "\"... Desde el\n    inicio de la legislatura hemos incorporado treinta y ocho nuevos\n    medicamentos, algunos de ellos de precios tan elevados como los 30.000\n    euros. ...\"", "\"... Pocos defienden todav\u00eda que en cada centro de salud se\n    compren los medicamentos al por menor. ...\"", "\"... Lo normal y l\u00f3gico para ahorrar es\n    que haya una central de compras nacional que compre los medicamentos para\n    todos los espa\u00f1oles en todos los hospitales. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, eso es una garant\u00eda\n    de que todos los ciudadanos tengan acceso a los mismos medicamentos en\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas y en todos los centros sanitarios. ...\"", "\"... Hemos revisado el sistema de precios de los\n    medicamentos; hemos impulsado el uso de gen\u00e9ricos; hemos hecho formatos\n    adecuados a la duraci\u00f3n de los tratamientos, incluyendo las monodosis\n    para evitar ac\u00famulo innecesario, cerca de dos mil medicamentos bajaron el\n    precio en 2013 una media de 5,8 euros; y hemos logrado que el consumo de\n    medicamentos gen\u00e9ricos aumente hasta situarse aproximadamente en el 40 %. ...\"", "\"... En cuanto a la aportaci\u00f3n en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica a la que usted\n    llama prepagos, copagos, se\u00f1or\u00eda, repago o copago ha existido siempre, no\n    es una novedad este Gobierno. ...\"", "\"... Jam\u00e1s este Gobierno -no todos pueden decir lo\n    mismo- ha planteado el copago por asistencia sanitaria, es decir, pagar\n    por ir al m\u00e9dico. ...\"", "\"... En segundo lugar, volvimos\n    a situar a las personas, a los pacientes en el centro del sistema y\n    buscamos f\u00f3rmulas para prestarles una atenci\u00f3n integral no solo en el\n    presente sino tambi\u00e9n para el futuro, y en paralelo y para ello contamos\n    con la colaboraci\u00f3n -estoy segura que eso a usted le da satisfacci\u00f3n- con\n    el apoyo de los profesionales sanitarios, con los m\u00e9dicos y enfermeros. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a este Gobierno es\n    el que ha garantizado que la atenci\u00f3n sanitaria sea totalmente gratuita y\n    tambi\u00e9n los medicamentos que se suministran o se administran en el\n    hospital. ...\"", "\"... Los retos del futuro son precisamente\n    avanzar hacia un espacio sociosanitario y hacia la e-Salud para\n    garantizar una atenci\u00f3n personalizada, asistencia domiciliaria y la\n    telemedicina. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n sanitaria": [14], "profesionales": [10, 11, 12, 13], "atenci\u00f3n": [18, 19], "salud": [7, 8, 9], "sistema nacional": [0], "sanidad": [1, 2, 3, 4, 5], "medicamentos": [15, 16, 17], "profesionales sanitarios": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y adem\u00e1s tenemos una convicci\u00f3n:\n    que tenemos que fortalecer el Sistema Nacional de Salud y prepararlo para\n    las necesidades de los pacientes del siglo XXI. ...\"", "\"... Creo que es nuestra obligaci\u00f3n\n    reconocerlo y as\u00ed lo quiero hacer en esta C\u00e1mara hoy que estamos hablando\n    del apoyo que nos est\u00e1n prestando para seguir adelante en una hoja de\n    ruta para mejorar la sanidad que hemos fijado, se\u00f1or\u00edas, conjuntamente\n    con ellos. ...\"", "\"... En esa tarea seguiremos contando\n    con todos los que quieran proponer algo, con todas las propuestas que\n    mejoren la calidad de nuestro sistema, que mejoren su sostenibilidad para\n    que nuestro pa\u00eds siga manteniendo el prestigio que tiene nuestra sanidad. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    le pido que se una a los acuerdos que estamos llevando adelante, en\n    primer lugar volviendo a la subcomisi\u00f3n y debatiendo la semana que viene\n    el documento o la propuesta que se est\u00e1 haciendo desde este Congreso de\n    los Diputados para avanzar en la l\u00ednea de mejorar la calidad de la\n    sanidad. ...\"", "\"... No se avanza en la calidad abandonando una subcomisi\u00f3n que tiene\n    como objetivo garantizar la sostenibilidad de nuestra sanidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, espero que ustedes quieran aportar y colaboren con nosotros en\n    mejorar la sanidad para todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Por cierto, quiero aprovechar para agradecer\n    p\u00fablicamente el compromiso de los m\u00e9dicos y de los enfermeros, de todos\n    los profesionales sanitarios, y especialmente el magn\u00edfico trabajo que\n    realizan a favor de los pacientes. ...\"", "\"... Y adem\u00e1s tenemos una convicci\u00f3n:\n    que tenemos que fortalecer el Sistema Nacional de Salud y prepararlo para\n    las necesidades de los pacientes del siglo XXI. ...\"", "\"... Hemos incorporado a los\n    espa\u00f1oles, a todos los espa\u00f1oles, al sistema de salud; a todos. ...\"", "\"... Tenemos el\n    desaf\u00edo y el reto de dar respuesta a las nuevas necesidades de la\n    sociedad espa\u00f1ola a trav\u00e9s de la generalizaci\u00f3n de la e-Salud, que va a\n    ser el reto de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y especialmente de buscar un espacio\n    sociosanitario con el objetivo de avanzar hacia un modelo de atenci\u00f3n\n    integral a los pacientes, especialmente a los cr\u00f3nicos, que a usted le\n    preocupan igual que a m\u00ed, y a las personas mayores, que a ustedes le\n    preocupan exactamente igual que a m\u00ed. ...\"", "\"... Por ese motivo le he\n    hablado a usted de que estamos haci\u00e9ndolo contando con los profesionales\n    sanitarios, no s\u00e9 si a usted le molesta, espero y conf\u00edo en que no. ...\"", "\"... Por cierto, quiero aprovechar para agradecer\n    p\u00fablicamente el compromiso de los m\u00e9dicos y de los enfermeros, de todos\n    los profesionales sanitarios, y especialmente el magn\u00edfico trabajo que\n    realizan a favor de los pacientes. ...\"", "\"... Estamos\n    avanzando en la igualdad en el acceso a las prestaciones con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y es verdad que la gesti\u00f3n de estas en algunos\n    casos tiene todav\u00eda que mejorar, por eso estamos trabajando tambi\u00e9n en la\n    gesti\u00f3n cl\u00ednica, para que con los profesionales hagamos una gesti\u00f3n m\u00e1s\n    eficiente y abordemos las listas de espera. ...\"", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, vamos a seguir trabajando con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, vamos a seguir trabajando con los profesionales, vamos a\n    seguir avanzando en la ruta de la eficiencia y de la cohesi\u00f3n. ...\"", "\"... Usted tiene una\n    obsesi\u00f3n con Muface, no s\u00e9 si porque hay libertad de elecci\u00f3n para los\n    funcionarios y a usted no le gusta la libertad de elecci\u00f3n, pero lo\n    cierto es que el 80 % de los funcionarios elige la opci\u00f3n de Muface para\n    la atenci\u00f3n sanitaria y lo que ha hecho el Gobierno es precisamente dar\n    respuesta a una demanda de los pacientes que utilizan el sistema de\n    Muface, se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... Y tambi\u00e9n es verdad que estamos\n    trabajando con las industrias farmac\u00e9uticas para que se bajen los precios\n    de los medicamentos y que falta la orden de precios de referencia, en la\n    que estamos trabajando y que como usted sabe ver\u00e1 la luz en los pr\u00f3ximos\n    meses, se\u00f1or\u00edas, y conseguir\u00e1 una nueva bajada de los precios de los\n    medicamentos. ...\"", "\"... Con los\n    ahorros que se est\u00e1n produciendo en materia farmac\u00e9utica estamos\n    incorporando nuevos medicamentos, algunos de ellos muy caros, se\u00f1or\u00edas;\n    algunos medicamentos tienen unos precios incluso por encima de los 30.000\n    euros. ...\"", "\"... Por\n    tanto, hemos fijado un tope en medicamentos caros de 4,20 euros. ...\"", "\"... Usted tiene una\n    obsesi\u00f3n con Muface, no s\u00e9 si porque hay libertad de elecci\u00f3n para los\n    funcionarios y a usted no le gusta la libertad de elecci\u00f3n, pero lo\n    cierto es que el 80 % de los funcionarios elige la opci\u00f3n de Muface para\n    la atenci\u00f3n sanitaria y lo que ha hecho el Gobierno es precisamente dar\n    respuesta a una demanda de los pacientes que utilizan el sistema de\n    Muface, se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... Tenemos el\n    desaf\u00edo y el reto de dar respuesta a las nuevas necesidades de la\n    sociedad espa\u00f1ola a trav\u00e9s de la generalizaci\u00f3n de la e-Salud, que va a\n    ser el reto de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y especialmente de buscar un espacio\n    sociosanitario con el objetivo de avanzar hacia un modelo de atenci\u00f3n\n    integral a los pacientes, especialmente a los cr\u00f3nicos, que a usted le\n    preocupan igual que a m\u00ed, y a las personas mayores, que a ustedes le\n    preocupan exactamente igual que a m\u00ed. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 5, 7, 9, 16, 17, 25, 26, 28, 35, 36, 38, 40, 41, 43, 44], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 6, 8, 10, 13, 15, 18, 19, 20, 23, 24, 27, 29, 32, 34, 37, 39, 42, 45, 46, 47], "party": "Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo y Marfil", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [11, 12, 14], "party": "UXUE BARKOS BERRUEZO", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [21, 22], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [30, 31, 33], "party": "\u00c1LVARO ANCHUELO CREGO", "name": "UPyD"}]}