{"blocks": [{"words": {"eta": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Rosa Lluch, en la conferencia Parlem\n    d'Euskadi, en memoria de Ernest Lluch, en la que participaron v\u00edctimas de\n    ETA, del Estado y de la guerra sucia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son partidarios de que el Gobierno\n    inicie conversaciones con ETA, s\u00ed, se\u00f1or Rajoy, de que usted inicie\n    conversaciones con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene usted\n    conocimiento tambi\u00e9n de que todo el \u00e1mbito pol\u00edtico del Pa\u00eds Vasco en\n    territorio franc\u00e9s apoya el acercamiento de los presos y la declaraci\u00f3n\n    de Aiete, desde los partidos abertzales hasta el MoDem, o el Partido\n    Socialista franc\u00e9s, o el UMP, que dir\u00edamos que es el hom\u00f3logo del Partido\n    Popular en Francia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, yo no puedo aceptar ning\u00fan planteamiento que se salte las\n    leyes; no puedo aceptar tampoco ning\u00fan planteamiento que parta del falso\n    supuesto de que ETA tiene o ha tenido alg\u00fan tipo de justificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco puedo aceptar ning\u00fan planteamiento que suponga que debamos pagar\n    un precio adicional para que ETA se disuelva; no puedo aceptar ning\u00fan\n    planteamiento que proclame impl\u00edcitamente -que es lo que usted ha hecho\n    hoy aqu\u00ed- que todos hemos cometido errores, todos debemos pedir perd\u00f3n, y\n    en consecuencia debemos buscar un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie est\u00e1 en deuda con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica soluci\u00f3n -usted lo sabe y lo saben ellos- es que ETA se\n    disuelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que quiero decirle a fecha de\n    hoy es que las previsiones del Gobierno son que este a\u00f1o 2013 ser\u00e1 el\n    \u00faltimo de la recesi\u00f3n, que las cosas empezar\u00e1n a mejorar en la segunda\n    parte del a\u00f1o, y que esto afectar\u00e1 a la situaci\u00f3n del paro en nuestro\n    pa\u00eds y para bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tengo que decirle que ha aprovechado usted que no hab\u00eda\n    acuerdo sindical para darle una vuelta de tuerca a la precariedad, al\n    recorte de derechos, a la explotaci\u00f3n en este caso de los j\u00f3venes\n    trabajadores;\n    un decreto-ley insuficiente pensado para salir en un telediario, pero\n    f\u00edjese que repone 800 millones de euros de los 4.000 millones de euros\n    que ustedes han quitado de las pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo que le pido hoy una vez m\u00e1s en esta C\u00e1mara: que\n    cambie su pol\u00edtica econ\u00f3mica, que priorice el crecimiento, que cambie su\n    pol\u00edtica laboral, que estimule de verdad el empleo, y que modifique su\n    nefasta reforma laboral, que est\u00e1 creando desempleo, se\u00f1or Rajoy, que\n    dialogue... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto no lo hab\u00eda hecho antes ning\u00fan pa\u00eds en la OCDE, eso sin duda alguna\n    aumenta la confianza en Espa\u00f1a, y eso hace que nosotros sigamos\n    convencidos de que, aunque todav\u00eda no se han producido resultados, la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica que llevamos a cabo es... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no lo hab\u00eda hecho antes ning\u00fan pa\u00eds en la OCDE, eso sin duda alguna\n    aumenta la confianza en Espa\u00f1a, y eso hace que nosotros sigamos\n    convencidos de que, aunque todav\u00eda no se han producido resultados, la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica que llevamos a cabo es... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un 6,7 % de d\u00e9ficit, esa es la mejor prueba de un pa\u00eds que quiere\n    recuperar la credibilidad (Rumores), y lo est\u00e1 logrando, se\u00f1or\u00eda; una\n    rebaja del d\u00e9ficit estructural en un a\u00f1o de 3,5 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su estructura de gobierno corporativo, la mala calidad de su balance por\n    su alta exposici\u00f3n al sector inmobiliario, el elevado porcentaje de\n    refinanciaciones, la existencia de cr\u00e9ditos fiscales de dif\u00edcil\n    recuperaci\u00f3n, la p\u00e9rdida de valor de sus sociedades participadas, y por\n    \u00faltimo, por la situaci\u00f3n de Banco de Valencia, entidad controlada por BFA\n    Bankia en un 40 %, que tuvo que ser intervenida por el Banco de Espa\u00f1a el\n    21 de noviembre de 2011, pocos meses despu\u00e9s de la salida a bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque Bernard Madoff lleva un a\u00f1o y medio en la\n    c\u00e1rcel mientras aqu\u00ed quienes gestionaban las cajas se han ido a su casa\n    con una pensi\u00f3n millonaria, o se han ido al consejo de administraci\u00f3n de\n    una gran empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no ha ocurrido en ning\u00fan pa\u00eds del mundo -a pesar de que se\n    han rescatado entidades sist\u00e9micas en otros- que no se hayan depurado\n    responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Todo el mundo en este pa\u00eds, o casi todo el\n    mundo, ha olvidado la guerra, pero usted no ha olvidado el No a la\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... O sea, desde hace ya m\u00e1s de diez a\u00f1os, doce a\u00f1os, estamos\n    promoviendo la cultura en Espa\u00f1a y estamos defendiendo tambi\u00e9n un\n    argumento muy sencillo, que es que aquellas personalidades p\u00fablicas,\n    reconocidas como tales en la sociedad espa\u00f1ola, es conveniente que\n    tributen en Espa\u00f1a en cualquier momento, pero m\u00e1s en unas circunstancias\n    como las que estamos atravesando en nuestro pa\u00eds, donde la tributaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a a lo que ayuda es a reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico, a financiar los\n    servicios p\u00fablicos de los espa\u00f1oles y, por tanto, a evitar ajustes\n    restrictivos en esos servicios p\u00fablicos de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde Andaluc\u00eda le decimos que cambien esos criterios, que tengan en\n    cuenta que tenemos que prestar servicio a un 18 % de los ciudadanos de\n    Espa\u00f1a, que no es lo mismo una comunidad como Andaluc\u00eda, que est\u00e1\n    haciendo un esfuerzo por la calidad de la educaci\u00f3n, de la sanidad o de\n    los servicios sociales, que otras comunidades que est\u00e1n desmantelando los\n    servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Andaluc\u00eda le decimos que cambien esos criterios, que tengan en\n    cuenta que tenemos que prestar servicio a un 18 % de los ciudadanos de\n    Espa\u00f1a, que no es lo mismo una comunidad como Andaluc\u00eda, que est\u00e1\n    haciendo un esfuerzo por la calidad de la educaci\u00f3n, de la sanidad o de\n    los servicios sociales, que otras comunidades que est\u00e1n desmantelando los\n    servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y eso es lo que est\u00e1 ocurriendo en nuestro pa\u00eds y eso est\u00e1\n    ocurriendo con el trabajo -insisto- leal con la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Insistimos otra vez porque no solo afecta a la Comunidad de Madrid, sino\n    a todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insistimos otra vez porque no solo afecta a la Comunidad de Madrid, sino\n    a todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de un gran\n    proyecto de inversi\u00f3n, que parece destinado a ubicarse, principalmente,\n    en la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... O a usted no le informa la\n    Comunidad de Madrid, que gobierna el ala m\u00e1s dura de su partido -y,\n    probablemente, sea as\u00ed- o realmente lo que conocemos los madrile\u00f1os por\n    la prensa no es eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, salvando un coste de 3.000 millones de euros que no\n    recaudar\u00eda la Comunidad de Madrid, y eso tambi\u00e9n es un problema suyo,\n    se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tambi\u00e9n, y que no se entere de lo que hace ese ala\n    dura que gobierna Madrid es un problema suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Me parece de una\n    ingenuidad pasmosa que me exhiban eso, sobre todo porque la fuente de esa\n    publicaci\u00f3n seguro que ser\u00e1 el Partido Socialista de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista de Madrid ha declarado que van a\n    quitar todos esos impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues entonces lleve este debate a la Asamblea\n    de Madrid, que me parece que es donde corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE DE LA REFORMA LABORAL UN A\u00d1O DESPU\u00c9S DE SU\n    ENTRADA EN VIGOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La primera es qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace de la reforma laboral\n    un a\u00f1o despu\u00e9s de su entrada en vigor; si su valoraci\u00f3n coincide con la\n    del presidente del Gobierno y con los datos que \u00e9l nos expuso la semana\n    pasada en el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n; y finalmente, si ambas\n    valoraciones coinciden con las estad\u00edsticas y datos oficiales publicados\n    por su propio ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, la valoraci\u00f3n que el Gobierno y la ministra hacen de la\n    reforma laboral es una valoraci\u00f3n prudente y responsable y tambi\u00e9n\n    cercana a la realidad, porque hay que tener en cuenta el contexto en que\n    vivimos, el contexto del a\u00f1o 2012, que es, se\u00f1or diputado, el segundo\n    peor a\u00f1o de los cinco \u00faltimos a\u00f1os la crisis y en ese contexto hacemos la\n    valoraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la valoraci\u00f3n es moderadamente positiva, porque hemos\n    conseguido frenar el ritmo de destrucci\u00f3n de empleo a lo largo del a\u00f1o,\n    se ha conseguido ganar competitividad como pa\u00eds y ganar la confianza de\n    los agentes econ\u00f3micos, lo que ha supuesto que vengan inversiones\n    extranjeras a nuestro pa\u00eds muy importantes como la del sector del\n    autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El presidente del Gobierno dijo incluso aqu\u00ed que la\n    reforma laboral en nada ha influido en la ca\u00edda del empleo del sector\n    p\u00fablico y, sin embargo, la realidad lo que dice es que la introducci\u00f3n de\n    los despidos colectivos ha supuesto que el empleo p\u00fablico haya ca\u00eddo de\n    un 8 % este a\u00f1o a un 2,5 % el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es, se\u00f1or\u00eda, que el\n    desempleo es un drama que se ha agravado por su reforma laboral, y como\n    ustedes no van a rectificar, al menos si quieren sentir algo similar a la\n    verg\u00fcenza, digan la verdad sobre el desempleo y sobre los efectos de su\n    reforma laboral, porque para que en Espa\u00f1a se recupere la moral p\u00fablica\n    el Gobierno tiene que empezar a decir la verdad y solo la verdad, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Hernando, de empleo es mejor que usted no hable en esta C\u00e1mara,\n    quiz\u00e1 lo mejor es que pida perd\u00f3n (Rumores), porque la reforma laboral,\n    las reformas del Gobierno del Partido Popular son reformas para el\n    empleo, para mantener empleo en plena recesi\u00f3n gracias a la flexibilidad\n    y para que, cuando volvamos a crecer, el empleo sea de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Hernando, de empleo es mejor que usted no hable en esta C\u00e1mara,\n    quiz\u00e1 lo mejor es que pida perd\u00f3n (Rumores), porque la reforma laboral,\n    las reformas del Gobierno del Partido Popular son reformas para el\n    empleo, para mantener empleo en plena recesi\u00f3n gracias a la flexibilidad\n    y para que, cuando volvamos a crecer, el empleo sea de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [7], "formaci\u00f3n": [5], "abandono escolar": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Gracias al esfuerzo y a las duras negociaciones del\n    Gobierno de Espa\u00f1a, un tercio del total de ese fondo europeo ser\u00e1 para\n    los j\u00f3venes espa\u00f1oles; una muy buena noticia, porque la realidad es que\n    el desempleo juvenil en Espa\u00f1a est\u00e1 cercenando las ilusiones presentes y\n    futuras de los j\u00f3venes espa\u00f1oles, y podr\u00eda limitar el crecimiento\n    potencial de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el medio y largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de estas\n    debilidades estructurales son la elevada tasa de abandono escolar, el\n    escaso peso relativo de la formaci\u00f3n profesional de grado medio, la baja\n    empleabilidad de los j\u00f3venes, especialmente en lo relativo al\n    conocimiento de idiomas extranjeros, o la necesidad de mejorar el nivel\n    de autoempleo y de fomentar la iniciativa empresarial entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, la reforma laboral ha sido tambi\u00e9n una apuesta decidida\n    para mejorar la empleabilidad de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en 2012, de los\n    m\u00e1s de 80.000 nuevos contratos de emprendedores que se firmaron, la mitad\n    se han suscrito con j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos nuestros esfuerzos han de ir dirigidos a mejorar el\n    panorama laboral de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de estas\n    debilidades estructurales son la elevada tasa de abandono escolar, el\n    escaso peso relativo de la formaci\u00f3n profesional de grado medio, la baja\n    empleabilidad de los j\u00f3venes, especialmente en lo relativo al\n    conocimiento de idiomas extranjeros, o la necesidad de mejorar el nivel\n    de autoempleo y de fomentar la iniciativa empresarial entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de estas\n    debilidades estructurales son la elevada tasa de abandono escolar, el\n    escaso peso relativo de la formaci\u00f3n profesional de grado medio, la baja\n    empleabilidad de los j\u00f3venes, especialmente en lo relativo al\n    conocimiento de idiomas extranjeros, o la necesidad de mejorar el nivel\n    de autoempleo y de fomentar la iniciativa empresarial entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, la reforma laboral ha sido tambi\u00e9n una apuesta decidida\n    para mejorar la empleabilidad de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5, 6], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Gobierno est\u00e1 preocupado y sensibilizado especialmente\n    por el desempleo joven, porque uno de cada dos j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds no\n    tiene ni empleo ni oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, dar formaci\u00f3n a esa mayor\u00eda de j\u00f3venes que hay en\n    nuestro pa\u00eds, casi un mill\u00f3n de j\u00f3venes que ni tienen empleo ni tienen\n    oportunidades porque no tienen formaci\u00f3n, para que cuanto antes se formen\n    y vuelvan al mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, aquellos j\u00f3venes que\n    s\u00ed tienen formaci\u00f3n, pero que todav\u00eda no han tenido oportunidad de entrar\n    en el mercado de trabajo, no han tenido su primera experiencia laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, estamos haciendo lo que\n    tenemos que hacer, apoyar el empleo de los j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n d\u00e1ndoles\n    oportunidades para que se animen, a esos que son valientes que quieren\n    emprender por su cuenta, a iniciar una actividad econ\u00f3mica, a los j\u00f3venes\n    emprendedores, con una bater\u00eda de medidas que tambi\u00e9n lo har\u00e1n posible\n    porque el autoempleo es el camino de las grandes empresas, de la riqueza\n    y del empleo futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovecho para agradecer la amplia mayor\u00eda de diputados que ayer dieron su\n    apoyo e impulsaron esta estrategia, 304 diputados, que significa que esto\n    es un proyecto no del Gobierno, sino un proyecto del pa\u00eds porque el\n    futuro de los j\u00f3venes depende de todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, dar formaci\u00f3n a esa mayor\u00eda de j\u00f3venes que hay en\n    nuestro pa\u00eds, casi un mill\u00f3n de j\u00f3venes que ni tienen empleo ni tienen\n    oportunidades porque no tienen formaci\u00f3n, para que cuanto antes se formen\n    y vuelvan al mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, aquellos j\u00f3venes que\n    s\u00ed tienen formaci\u00f3n, pero que todav\u00eda no han tenido oportunidad de entrar\n    en el mercado de trabajo, no han tenido su primera experiencia laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno est\u00e1 preocupado y sensibilizado especialmente\n    por el desempleo joven, porque uno de cada dos j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds no\n    tiene ni empleo ni oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, dar formaci\u00f3n a esa mayor\u00eda de j\u00f3venes que hay en\n    nuestro pa\u00eds, casi un mill\u00f3n de j\u00f3venes que ni tienen empleo ni tienen\n    oportunidades porque no tienen formaci\u00f3n, para que cuanto antes se formen\n    y vuelvan al mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, estamos haciendo lo que\n    tenemos que hacer, apoyar el empleo de los j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n d\u00e1ndoles\n    oportunidades para que se animen, a esos que son valientes que quieren\n    emprender por su cuenta, a iniciar una actividad econ\u00f3mica, a los j\u00f3venes\n    emprendedores, con una bater\u00eda de medidas que tambi\u00e9n lo har\u00e1n posible\n    porque el autoempleo es el camino de las grandes empresas, de la riqueza\n    y del empleo futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovecho para agradecer la amplia mayor\u00eda de diputados que ayer dieron su\n    apoyo e impulsaron esta estrategia, 304 diputados, que significa que esto\n    es un proyecto no del Gobierno, sino un proyecto del pa\u00eds porque el\n    futuro de los j\u00f3venes depende de todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bftiene el Gobierno intenci\u00f3n de firmar los\n    correspondientes convenios en materia de transporte por carretera con las\n    diputaciones forales a fin de dar cumplimiento al punto duod\u00e9cimo del\n    acuerdo de la Comisi\u00f3n mixta de transferencias del Estatuto de Autonom\u00eda\n    para el Pa\u00eds Vasco celebrado el 22 de junio de 2011? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin olvidar,\n    se\u00f1or\u00eda, que Espa\u00f1a tiene un inter\u00e9s leg\u00edtimo, como el que tiene usted\n    cuando me hace esta pregunta, porque parte del futuro de nuestro pa\u00eds,\n    parte de la riqueza, parte del crecimiento de nuestro pa\u00eds tiene que ver\n    con el sector a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  En 1999 otra empresa del Estado, otra m\u00e1s,\n    fue privatizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno debe apostar por su viabilidad y\n    crecimiento en defensa de los intereses de los trabajadores y del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1ora Pastor, no puede admitir chantajes ni ceder ante el desaf\u00edo\n    de IAG, pleg\u00e1ndose ante los intereses especulativos que no representan en\n    absoluto los intereses del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "empresa": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes la privatizaron, ustedes eran, a trav\u00e9s de Caja Madrid, el\n    accionista mayoritario en la fusi\u00f3n con British Airways. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque hay un mandato directo, formal y un\u00e1nime\n    del Congreso de los Diputados para que se involucren ustedes en la\n    resoluci\u00f3n de este conflicto, garantizando la viabilidad de una empresa\n    importante y sin despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, porque aun siendo Iberia una\n    empresa privada, que lo es, no es una empresa privada cualquiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la\n    viabilidad y fortaleza de esta empresa depende la conectividad del\n    transporte a\u00e9reo espa\u00f1ol, depende la viabilidad del hub internacional de\n    Barajas, depende la amortizaci\u00f3n de esos miles de millones de euros que\n    nos hemos gastado todos, planific\u00e1ndolo ustedes en la etapa del Gobierno\n    Aznar, en la mejora de nuestros aeropuertos, depende la llegada de\n    turistas a Espa\u00f1a, depende el mantenimiento de muchos empleos en Iberia y\n    fuera de Iberia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo convence usted ahora, se\u00f1ora ministra, despu\u00e9s de\n    haber echado tambi\u00e9n trabajadores en AENA, de que la mejor manera de\n    ganar competitividad no es echar trabajadores sino utilizar el mejor\n    recurso de la empresa que son los trabajadores para pactar con los\n    trabajadores, para ganar productividad, para innovar y para conquistar el\n    futuro?, \u00bfc\u00f3mo lo va a hacer usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, han\n    convencido a todas las empresas de este pa\u00eds de que la \u00fanica manera de\n    ganar competitividad, la manera m\u00e1s directa y barata es echar a miles de\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00a1Pero si lo que estoy haciendo todos los d\u00edas es estar sentada,\n    por un lado, con los trabajadores, por otro lado con la empresa, y por\n    otro lado con las dos partes juntas, se\u00f1or\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Queremos promocionar el uso del AVE entre\n    los j\u00f3venes, ya que muchos de ellos nunca han subido al AVE, y por eso,\n    como usted sabe, a partir del 1 de marzo podr\u00e1n acceder al carn\u00e9 joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hab\u00eda un carn\u00e9 joven en las comunidades aut\u00f3nomas, pero\n    pr\u00e1cticamente nadie acced\u00eda a ese descuento porque era peque\u00f1o, para que\n    se haga usted una idea, solo un 1,3 % de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, estamos\n    ofertando unas tarifas Madrid-Barcelona a 32 euros o Sevilla-Valencia a\n    27,8 o Valencia-Madrid, 21,7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO QUE SU REFORMA EDUCATIVA APUESTA POR LA\n    EDUCACI\u00d3N P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "madrid": [10], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [7, 8, 9], "alumnos": [6], "reforma educativa": [11], "centros": [12]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, ya sabemos la verdad, lo que usted no se atrevi\u00f3 a decir, lo\n    que piensa verdaderamente de la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha dicho la\n    concejala de Educaci\u00f3n de Marbella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que la educaci\u00f3n p\u00fablica es\n    proteccionista y que crea alumnas y alumnos subsidiarios, d\u00e9biles y\n    dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s lo ejecuta a la perfecci\u00f3n la consejera de Educaci\u00f3n\n    de Madrid que, con una mano cierra escuelas p\u00fablicas y con la otra\n    subvenciona centros privados cat\u00f3licos segregadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, nos\n    minti\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora d\u00edganos la verdad, \u00bfpiensa el\n    Gobierno que su reforma educativa apuesta por la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que la educaci\u00f3n p\u00fablica es\n    proteccionista y que crea alumnas y alumnos subsidiarios, d\u00e9biles y\n    dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, ya sabemos la verdad, lo que usted no se atrevi\u00f3 a decir, lo\n    que piensa verdaderamente de la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que la educaci\u00f3n p\u00fablica es\n    proteccionista y que crea alumnas y alumnos subsidiarios, d\u00e9biles y\n    dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora d\u00edganos la verdad, \u00bfpiensa el\n    Gobierno que su reforma educativa apuesta por la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s lo ejecuta a la perfecci\u00f3n la consejera de Educaci\u00f3n\n    de Madrid que, con una mano cierra escuelas p\u00fablicas y con la otra\n    subvenciona centros privados cat\u00f3licos segregadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora d\u00edganos la verdad, \u00bfpiensa el\n    Gobierno que su reforma educativa apuesta por la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s lo ejecuta a la perfecci\u00f3n la consejera de Educaci\u00f3n\n    de Madrid que, con una mano cierra escuelas p\u00fablicas y con la otra\n    subvenciona centros privados cat\u00f3licos segregadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Buyolo, sinceramente, no acierto a ver la relaci\u00f3n entre ese confuso\n    relato de hechos locales y auton\u00f3micos y la pregunta que me formula, pero\n    si quiere que me atenga a la pregunta le dir\u00e9 que, como es natural, la\n    reforma apuesta por la educaci\u00f3n p\u00fablica, que es la educaci\u00f3n que reciben\n    el 70 % de las ni\u00f1as y ni\u00f1os espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Buyolo, sinceramente, no acierto a ver la relaci\u00f3n entre ese confuso\n    relato de hechos locales y auton\u00f3micos y la pregunta que me formula, pero\n    si quiere que me atenga a la pregunta le dir\u00e9 que, como es natural, la\n    reforma apuesta por la educaci\u00f3n p\u00fablica, que es la educaci\u00f3n que reciben\n    el 70 % de las ni\u00f1as y ni\u00f1os espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6], "madrid": [10], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [7, 8, 9], "calidad": [11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted vino a la Comisi\u00f3n de\n    Educaci\u00f3n y nos dijo que no iba a haber una nueva Ley de Educaci\u00f3n, pero\n    semanas despu\u00e9s comprobamos que, efectivamente, s\u00ed que iba a haber una\n    nueva Ley de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo menos educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que necesitamos es una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad, una decidida\n    apuesta por los ni\u00f1os y ni\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero en equidad, nosotros\n    segundos; 98 % de educaci\u00f3n p\u00fablica, aprenda, y 6,2 de PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes apuestan por una\n    educaci\u00f3n elitista, donde la igualdad de oportunidades ya no es para\n    todos y donde todos no pueden tener las mismas oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, este no es el camino; frente a los\n    recortes, m\u00e1s financiaci\u00f3n -como en Finlandia-; frente a la consejera de\n    Madrid, m\u00e1s escuela p\u00fablica; frente a una reforma hecha en FAES, el\n    consenso y el trabajo de la comunidad educativa, y frente a una educaci\u00f3n\n    elitista, una educaci\u00f3n p\u00fablica de todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley no soluciona el fracaso escolar, su ley est\u00e1\n    dise\u00f1ada contra los alumnos y alumnas que fracasan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que necesitamos es una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad, una decidida\n    apuesta por los ni\u00f1os y ni\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero en equidad, nosotros\n    segundos; 98 % de educaci\u00f3n p\u00fablica, aprenda, y 6,2 de PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, este no es el camino; frente a los\n    recortes, m\u00e1s financiaci\u00f3n -como en Finlandia-; frente a la consejera de\n    Madrid, m\u00e1s escuela p\u00fablica; frente a una reforma hecha en FAES, el\n    consenso y el trabajo de la comunidad educativa, y frente a una educaci\u00f3n\n    elitista, una educaci\u00f3n p\u00fablica de todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, este no es el camino; frente a los\n    recortes, m\u00e1s financiaci\u00f3n -como en Finlandia-; frente a la consejera de\n    Madrid, m\u00e1s escuela p\u00fablica; frente a una reforma hecha en FAES, el\n    consenso y el trabajo de la comunidad educativa, y frente a una educaci\u00f3n\n    elitista, una educaci\u00f3n p\u00fablica de todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que necesitamos es una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad, una decidida\n    apuesta por los ni\u00f1os y ni\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "sistema educativo": [9], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [11, 12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [17], "alumnos": [10], "reforma educativa": [18], "centros": [19, 20], "madrid": [16], "resultados": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues vamos a hablar de educaci\u00f3n\n    p\u00fablica, que es a lo que aparentemente se aten\u00eda su pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley no tiene ni un solo elemento -le desaf\u00edo a que me lo demuestre- que\n    no apalanque su voluntad de mejorar el sistema educativo sobre un\n    amejoramiento importante de la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico, \u00bfc\u00f3mo no\n    vamos a preocuparnos por la mejora de la educaci\u00f3n p\u00fablica si la\n    educaci\u00f3n es la que reciben el 70 % de los ni\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a pensar\n    que se puede mejorar la educaci\u00f3n sin mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me\n    eche en cara que el porcentaje de alumnos en la educaci\u00f3n p\u00fablica en\n    Finlandia supera al espa\u00f1ol porque es el porcentaje que yo me he\n    encontrado, el porcentaje que han dejado ustedes, 70-30 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me eche la\n    culpa; ni yo he inventado la educaci\u00f3n sostenida con fondos p\u00fablicos ni\n    soy responsable de que las opciones sean las que se han tomado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a\n    decir lo que la ley contiene para mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reforzar la\n    equidad y hacer que sea efectiva y real esta ley apuesta por la\n    educaci\u00f3n... (Aplausos.-El se\u00f1or Buyolo Garc\u00eda pronuncia palabras que no\n    se perciben). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contiene\n    algo esencial, algo de lo que viene careciendo el sistema y que explica\n    la deficiencia de sus resultados, que es la falta absoluta de autonom\u00eda\n    de los centros p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley no tiene ni un solo elemento -le desaf\u00edo a que me lo demuestre- que\n    no apalanque su voluntad de mejorar el sistema educativo sobre un\n    amejoramiento importante de la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me\n    eche en cara que el porcentaje de alumnos en la educaci\u00f3n p\u00fablica en\n    Finlandia supera al espa\u00f1ol porque es el porcentaje que yo me he\n    encontrado, el porcentaje que han dejado ustedes, 70-30 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley no tiene ni un solo elemento -le desaf\u00edo a que me lo demuestre- que\n    no apalanque su voluntad de mejorar el sistema educativo sobre un\n    amejoramiento importante de la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico, \u00bfc\u00f3mo no\n    vamos a preocuparnos por la mejora de la educaci\u00f3n p\u00fablica si la\n    educaci\u00f3n es la que reciben el 70 % de los ni\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a pensar\n    que se puede mejorar la educaci\u00f3n sin mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me\n    eche en cara que el porcentaje de alumnos en la educaci\u00f3n p\u00fablica en\n    Finlandia supera al espa\u00f1ol porque es el porcentaje que yo me he\n    encontrado, el porcentaje que han dejado ustedes, 70-30 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a\n    decir lo que la ley contiene para mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Buyolo, veo que no contento con el viaje a Marbella y la Comunidad\n    de Madrid ahora quiere ir a Finlandia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ser un poquito serios y hablar de cosas serias, se\u00f1or Buyolo, no\n    diga que no hace falta una ley de reforma educativa en un pa\u00eds en el que\n    la cuarta parte de los ni\u00f1os se quedan por el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ser un poquito serios y hablar de cosas serias, se\u00f1or Buyolo, no\n    diga que no hace falta una ley de reforma educativa en un pa\u00eds en el que\n    la cuarta parte de los ni\u00f1os se quedan por el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contiene\n    algo esencial, algo de lo que viene careciendo el sistema y que explica\n    la deficiencia de sus resultados, que es la falta absoluta de autonom\u00eda\n    de los centros p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que los centros p\u00fablicos compiten con los\n    privados con un brazo atado a la espalda, porque no disponen ni de\n    autonom\u00eda curricular ni de la capacidad de desarrollar proyectos\n    pedag\u00f3gicos propios (El se\u00f1or Buyolo Garc\u00eda pronuncia palabras que no se\n    perciben y muestra un cartel) ni disponen de la capacidad de seleccionar\n    a su personal de acuerdo al proyecto del propio centro y, en definitiva,\n    no disponen de los recursos que les permitir\u00edan mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL\n    MINISTRO QUE SU POL\u00cdTICA DE BECAS FAVORECE LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, desde que usted es ministro de Educaci\u00f3n, en Espa\u00f1a se ha\n    endurecido el acceso a la educaci\u00f3n en igualdad de condiciones y\n    oportunidades; ha subido usted las tasas con ayuda de las comunidades\n    donde gobierna el PP y est\u00e1 convirtiendo las becas en una especie en\n    peligro de extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, desde que usted es ministro de Educaci\u00f3n, en Espa\u00f1a se ha\n    endurecido el acceso a la educaci\u00f3n en igualdad de condiciones y\n    oportunidades; ha subido usted las tasas con ayuda de las comunidades\n    donde gobierna el PP y est\u00e1 convirtiendo las becas en una especie en\n    peligro de extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Luena, tan consciente soy de esas cosas que usted dice que la \u00fanica\n    partida de los presupuestos de este ministerio que no ha sufrido ni en\n    los presupuestos de 2012 ni en los de 2013 ninguna reducci\u00f3n es la de\n    becas y ayudas generales al estudio (Rumores), es decir, la de aquellas\n    becas y ayudas generales al estudio que tienen que ver con la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "sistema educativo": [10], "becas": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [13, 14], "formaci\u00f3n": [12], "j\u00f3venes": [11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mire, han parado el ascensor social en Espa\u00f1a -es decir, la educaci\u00f3n- con\n    sus decisiones reaccionarias y ahora quieren tabicar las escaleras, que\n    son las becas y las ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perjudicar el acceso y la permanencia\n    en el sistema educativo para tantos j\u00f3venes es el objetivo contrario que\n    se presume a un ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso debe rectificar, porque hace lo contrario de lo que\n    necesita el pa\u00eds, que es m\u00e1s educaci\u00f3n, m\u00e1s formaci\u00f3n y m\u00e1s\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, han parado el ascensor social en Espa\u00f1a -es decir, la educaci\u00f3n- con\n    sus decisiones reaccionarias y ahora quieren tabicar las escaleras, que\n    son las becas y las ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un recorte del 75 % en becas Erasmus, que\n    es un hachazo a la movilidad europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha suprimido las becas S\u00e9neca, que\n    es un hachazo a la movilidad nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha eliminado las becas de\n    aprendizaje de idiomas en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda hay una incertidumbre\n    acerca de la concesi\u00f3n de las becas FPU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha aumentado sin precedentes los\n    requisitos para las becas generales e incluso existe la posibilidad del\n    embargo de las cuentas de los estudiantes, cuando ten\u00edan que embargar las\n    del se\u00f1or B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta tal punto que el informe de sus expertos le est\u00e1 diciendo\n    que el programa de becas que usted est\u00e1 dejando es claramente\n    insuficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perjudicar el acceso y la permanencia\n    en el sistema educativo para tantos j\u00f3venes es el objetivo contrario que\n    se presume a un ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perjudicar el acceso y la permanencia\n    en el sistema educativo para tantos j\u00f3venes es el objetivo contrario que\n    se presume a un ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso debe rectificar, porque hace lo contrario de lo que\n    necesita el pa\u00eds, que es m\u00e1s educaci\u00f3n, m\u00e1s formaci\u00f3n y m\u00e1s\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso debe rectificar, porque hace lo contrario de lo que\n    necesita el pa\u00eds, que es m\u00e1s educaci\u00f3n, m\u00e1s formaci\u00f3n y m\u00e1s\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede usted parar el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [8], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo siento, ustedes han decidido que\n    este tema de las becas es un tema sobre el que hay que insistir y adem\u00e1s\n    lo relacionan con la cuesti\u00f3n de la equidad y de los estudiantes con\n    menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a repetir una vez y se lo repetir\u00e9 cuantas\n    veces sea necesario: no se ha tocado un c\u00e9ntimo de aquellas becas y\n    ayudas generales que tienen que ver con la situaci\u00f3n de los alumnos\n    econ\u00f3micamente m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si se viene a esta C\u00e1mara a\n    hablar de un tema concreto, en este caso de becas, creo que lo m\u00ednimo que\n    se puede pedir es un poco de rigor a la hora de manejar los argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de las becas S\u00e9neca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las becas S\u00e9neca son unas becas de\n    movilidad que se conceden sin considerar en absoluto ning\u00fan requisito\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, son unas becas para favorecer la movilidad dentro de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, dentro de Espa\u00f1a, que solo consideran\n    requisitos acad\u00e9micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSaben ustedes cu\u00e1ntas becas se concedieron en el\n    a\u00f1o 2012? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 hemos retirado la\n    convocatoria o no hemos aplicado la convocatoria de las becas S\u00e9neca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a repetir una vez y se lo repetir\u00e9 cuantas\n    veces sea necesario: no se ha tocado un c\u00e9ntimo de aquellas becas y\n    ayudas generales que tienen que ver con la situaci\u00f3n de los alumnos\n    econ\u00f3micamente m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1, 2], "salud": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El \u00edndice de espa\u00f1oles que se han ido incorporando a\n    las aulas ha crecido considerablemente, los titulados universitarios se\n    han multiplicado, las estructuras y equipos de investigaci\u00f3n se han ido\n    consolidando y consiguiendo resultados; no obstante, nuestro sistema es\n    heterog\u00e9neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincidimos en que en este momento la investigaci\u00f3n, la generaci\u00f3n y\n    difusi\u00f3n del conocimiento, la transferencia de resultados, son un puntal\n    trascendental de nuestra necesaria transformaci\u00f3n econ\u00f3mica; pero es\n    preciso dar un nuevo salto en la evoluci\u00f3n del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se constituy\u00f3 un comit\u00e9 de expertos para analizar par\u00e1metros\n    centrales del sistema y el comit\u00e9 plantea distintas sugerencias para\n    mejorar los resultados en investigaci\u00f3n potenciando la misma, una mayor\n    movilidad de estudiantes y acad\u00e9micos para favorecer la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades, la necesidad de ordenar,\n    simplificar, mejorar su gobierno y sus estructuras, reducir la burocracia\n    a los acad\u00e9micos y una cierta revisi\u00f3n de las actuales titulaciones,\n    entre otras cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, comenz\u00e1bamos la legislatura pregunt\u00e1ndonos por la salud\n    del sistema universitario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero encuadrar el trabajo realizado por esta comisi\u00f3n de expertos en lo\n    que el acuerdo del Consejo de Ministros que la constitu\u00eda marcaba, es\n    decir el establecimiento de una agenda para una amplia discusi\u00f3n p\u00fablica\n    con participaci\u00f3n de la propia comunidad universitaria y de toda la\n    sociedad en orden a la mejora de un sistema que, como vuestra se\u00f1or\u00eda ha\n    recordado, ha avanzado mucho en los \u00faltimos a\u00f1os; baste mencionar, por\n    dar una sola cifra, el hecho de que en el a\u00f1o 1975 toda la poblaci\u00f3n\n    universitaria ascend\u00eda a poco m\u00e1s de 200.000 alumnos y que ahora en los\n    estudios de licenciatura y grado tenemos m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio, pero\n    que tiene evidentemente muchos aspectos susceptibles de mejora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  EL IMPACTO ECON\u00d3MICO\n    Y FISCAL DE LA LEGALIZACI\u00d3N DE LA PRODUCCI\u00d3N Y EL CONSUMO DE CANNABIS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [4, 5], "consumo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A partir de ese momento se acabaron las discusiones\n    morales o \u00e9ticas sobre el tema y se pas\u00f3 a un terreno medicinal, de\n    normalizaci\u00f3n y regulaci\u00f3n del consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vaya por delante que yo personalmente no soy partidario del consumo de\n    ning\u00fan psicotr\u00f3pico y adem\u00e1s, como exadicto del tabaco, tampoco de\n    cualquier adici\u00f3n; no la deseo para nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa comisi\u00f3n present\u00f3 un informe en\n    el cual recomendaba despenalizar no solo el consumo privado sino en\n    general el mundo en torno al cannabis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayudar porque es cierto que\n    cualquier consumo de sustancias psicoactivas tiene sus riesgos, riesgos\n    mucho menores en este caso que en el caso del tabaco o del alcohol,\n    cient\u00edficamente demostrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dicta\n    el sentido com\u00fan y esa experiencia hist\u00f3rica a la cual se refiri\u00f3 el\n    entonces presidente de Estados Unidos como una experiencia -la de la\n    prohibici\u00f3n- que nos llevaba a ser un pa\u00eds de hip\u00f3critas y violentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    calific\u00f3 as\u00ed: un pa\u00eds de hip\u00f3critas y violentos, que produce fen\u00f3menos\n    como el del gansterismo o el de Al Capone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "calidad": [11], "consumo": [8, 9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed los librepensadores de todos los tiempos se han\n    situado en una o en otra posici\u00f3n; no ser\u00e9 yo por lo tanto, se\u00f1or Bosch,\n    quien le haga ascos, de ninguna de las formas, a reflexionar sobre los\n    l\u00edmites que deben ponerse o eliminarse del derecho de los ciudadanos a\n    adoptar sus propias decisiones, ni tampoco al conflicto que esto puede\n    suponer con otros bienes jur\u00eddicos y pol\u00edticamente tambi\u00e9n dignos de\n    protecci\u00f3n, como es el derecho a la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que en lo que se refiere a interpretaci\u00f3n del corpus legal y a la\n    jurisprudencia, usted y yo coincidiremos en cu\u00e1l es el marco normativo:\n    Ley org\u00e1nica de 23 de noviembre de 1995, por la que se aprob\u00f3 el C\u00f3digo\n    Penal: Se dice que los que ejecuten actos de cultivo, elaboraci\u00f3n o\n    tr\u00e1fico, o de otro modo promuevan, favorezcan o faciliten el consumo\n    ilegal de drogas t\u00f3xicas o estupefacientes o sustancias psicotr\u00f3picas o\n    las posean con aquellos fines ser\u00e1n castigados con las penas de prisi\u00f3n\n    que el c\u00f3digo establece; jurisprudencia del Tribunal Supremo,\n    fundamentalmente en la sentencia de 17 de noviembre de 1997, que\n    considera expresamente el cultivo de plantas que producen materia prima\n    para el tr\u00e1fico de drogas como un acto caracter\u00edsticamente peligroso para\n    la salud, y, finalmente, a la hora de precisar, porque hay que hacerlo\n    con nitidez, el concepto de droga t\u00f3xica o de sustancia psicotr\u00f3pica o\n    estupefaciente, hay que recurrir al Convenio \u00danico de 1961 sobre\n    estupefacientes, suscrito por Espa\u00f1a, y concretamente a las sustancias\n    recogidas en las listas I, II y IV de este convenio, entre las que en\n    efecto se incluye el cannabis en calidad de estupefaciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed le puedo\n    decir que los an\u00e1lisis cl\u00ednicos avanzan precisamente en la l\u00ednea de\n    confirmar que el cannabis es un elemento perjudicial para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de una campa\u00f1a antigua e impulsada por aquellos que son defensores\n    de la desregulaci\u00f3n m\u00e1s dr\u00e1stica de los mercados -y no se sorprendan sus\n    se\u00f1or\u00edas porque a veces ideol\u00f3gicamente los extremos, si no se tocan, se\n    acercan mucho- y, frente a las razones de salud p\u00fablica, que es el bien\n    jur\u00eddico superior que protege nuestro C\u00f3digo Penal al castigar la\n    producci\u00f3n y el tr\u00e1fico de drogas, esta escuela lo que hace es esgrimir\n    razones de pura eficiencia material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me ha\n    sorprendido, lo digo con todo el respeto, su descarado mercantilismo, una\n    interpelaci\u00f3n que prescinde de toda reflexi\u00f3n social, de toda reflexi\u00f3n\n    cient\u00edfica, de toda reflexi\u00f3n sobre la salud p\u00fablica, una interpelaci\u00f3n\n    que habla de ingresos para la Seguridad Social e IRPF de 400 millones de\n    euros; una interpelaci\u00f3n que habla de beneficios del nuevo nicho de\n    mercado econ\u00f3mico y de generaci\u00f3n de empleo, que supondr\u00eda para el Estado\n    unos 6.000 millones de euros anuales de beneficio; una interpelaci\u00f3n que\n    nos habla para convencernos de la consiguiente tributaci\u00f3n de IVA, que\n    reportar\u00eda algo m\u00e1s de 200 millones de euros de su recaudaci\u00f3n, y una\n    interpelaci\u00f3n que nos habla tambi\u00e9n del ahorro que supondr\u00eda para el\n    Estado no tener que seguir persiguiendo a los narcotraficantes -nos lo\n    dice usted-, incluyendo los gastos judiciales e incluyendo los gastos\n    carcelarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego dijo: Hombre, es verdad que el efecto adverso\n    sin duda ser\u00eda que habr\u00eda mucha m\u00e1s gente tomando drogas y con perjuicio\n    para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, d\u00e9jeme que termine esta primera intervenci\u00f3n diciendo que no deja\n    de ser llamativo, a mi juicio muy llamativo, que aquellos que se\n    pronuncian de modo permanente -y no se lo critico, solamente lo describo-\n    contra los ajustes en la Administraci\u00f3n, que aquellos que critican\n    permanentemente al Gobierno las dificultades que tenemos para incrementar\n    las prestaciones sanitarias, que esos mismos se muestren ahora mismo\n    favorables a prop\u00f3sito de este tema, por una argumentaci\u00f3n exclusivamente\n    de eficiencia econ\u00f3mica, a abandonar cualquier criterio de comparaci\u00f3n de\n    bienes jur\u00eddicos protegidos y a olvidar completamente la salud p\u00fablica,\n    creo con toda sinceridad que es algo que debe llevar a su reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo entiendo que a usted le preocupe que el Estado ingrese, pero\n    creo con toda sinceridad que le deber\u00edan preocupar mucho m\u00e1s cu\u00e1les son\n    los efectos sociales y los efectos para la salud p\u00fablica que una medida\n    como la que usted propone produce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que en lo que se refiere a interpretaci\u00f3n del corpus legal y a la\n    jurisprudencia, usted y yo coincidiremos en cu\u00e1l es el marco normativo:\n    Ley org\u00e1nica de 23 de noviembre de 1995, por la que se aprob\u00f3 el C\u00f3digo\n    Penal: Se dice que los que ejecuten actos de cultivo, elaboraci\u00f3n o\n    tr\u00e1fico, o de otro modo promuevan, favorezcan o faciliten el consumo\n    ilegal de drogas t\u00f3xicas o estupefacientes o sustancias psicotr\u00f3picas o\n    las posean con aquellos fines ser\u00e1n castigados con las penas de prisi\u00f3n\n    que el c\u00f3digo establece; jurisprudencia del Tribunal Supremo,\n    fundamentalmente en la sentencia de 17 de noviembre de 1997, que\n    considera expresamente el cultivo de plantas que producen materia prima\n    para el tr\u00e1fico de drogas como un acto caracter\u00edsticamente peligroso para\n    la salud, y, finalmente, a la hora de precisar, porque hay que hacerlo\n    con nitidez, el concepto de droga t\u00f3xica o de sustancia psicotr\u00f3pica o\n    estupefaciente, hay que recurrir al Convenio \u00danico de 1961 sobre\n    estupefacientes, suscrito por Espa\u00f1a, y concretamente a las sustancias\n    recogidas en las listas I, II y IV de este convenio, entre las que en\n    efecto se incluye el cannabis en calidad de estupefaciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la defensa de sus argumentos no se apela a condiciones\n    m\u00e1s o menos cient\u00edficas o sanitarias, sino directa e indisimuladamente a\n    lo que dice la interpelaci\u00f3n; es decir, una interpelaci\u00f3n urgente -luego\n    me explicar\u00e1 por qu\u00e9 es urgente- sobre el impacto econ\u00f3mico y fiscal de\n    la legalizaci\u00f3n, de la producci\u00f3n y el consumo de cannabis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, como su se\u00f1or\u00eda hace en la\n    propia interpelaci\u00f3n y en sus palabras se ha visto, una cierta\n    resignaci\u00f3n ante una realidad social, y evidentemente el consumo de\n    drogas lo es, y ante esta realidad social lo que se pide es pura y\n    llanamente la aceptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que en lo que se refiere a interpretaci\u00f3n del corpus legal y a la\n    jurisprudencia, usted y yo coincidiremos en cu\u00e1l es el marco normativo:\n    Ley org\u00e1nica de 23 de noviembre de 1995, por la que se aprob\u00f3 el C\u00f3digo\n    Penal: Se dice que los que ejecuten actos de cultivo, elaboraci\u00f3n o\n    tr\u00e1fico, o de otro modo promuevan, favorezcan o faciliten el consumo\n    ilegal de drogas t\u00f3xicas o estupefacientes o sustancias psicotr\u00f3picas o\n    las posean con aquellos fines ser\u00e1n castigados con las penas de prisi\u00f3n\n    que el c\u00f3digo establece; jurisprudencia del Tribunal Supremo,\n    fundamentalmente en la sentencia de 17 de noviembre de 1997, que\n    considera expresamente el cultivo de plantas que producen materia prima\n    para el tr\u00e1fico de drogas como un acto caracter\u00edsticamente peligroso para\n    la salud, y, finalmente, a la hora de precisar, porque hay que hacerlo\n    con nitidez, el concepto de droga t\u00f3xica o de sustancia psicotr\u00f3pica o\n    estupefaciente, hay que recurrir al Convenio \u00danico de 1961 sobre\n    estupefacientes, suscrito por Espa\u00f1a, y concretamente a las sustancias\n    recogidas en las listas I, II y IV de este convenio, entre las que en\n    efecto se incluye el cannabis en calidad de estupefaciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [5], "salud": [0, 1, 2], "formaci\u00f3n": [6], "consumo": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo\n    encarrilan a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, me parece bien, pero\n    quer\u00edamos resaltar la importancia econ\u00f3mica del tema, porque nosotros\n    tampoco entendemos muy bien c\u00f3mo una formaci\u00f3n que est\u00e1 preconizando la\n    instalaci\u00f3n de Eurovegas en Madrid y ahorr\u00e1ndose todas las normativas\n    existentes en temas de consumo de drogas legales, en este caso, y de\n    impuestos y lo est\u00e1 haciendo por razones b\u00e1sicamente econ\u00f3micas, para\n    combatir la crisis y generar empleo, o c\u00f3mo los enormes recortes en\n    sanidad, que producen efectos negativos directos en la salud de las\n    personas, cosa que es comprobable, lo haga argumentando razones\n    econ\u00f3micas para combatir la crisis, generar empleo y recortar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hablar de los efectos sobre la salud de las personas y cuestiones m\u00e1s\n    morales o cuestiones m\u00e1s cient\u00edficas, como usted destacaba, o bien\n    invitamos aqu\u00ed a los cient\u00edficos para que nos presenten y debatan el tema\n    con conocimiento de causa, o nosotros lo conocemos personalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted\n    conoce los efectos que tiene el cannabis sobre la salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    encarrilan a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, me parece bien, pero\n    quer\u00edamos resaltar la importancia econ\u00f3mica del tema, porque nosotros\n    tampoco entendemos muy bien c\u00f3mo una formaci\u00f3n que est\u00e1 preconizando la\n    instalaci\u00f3n de Eurovegas en Madrid y ahorr\u00e1ndose todas las normativas\n    existentes en temas de consumo de drogas legales, en este caso, y de\n    impuestos y lo est\u00e1 haciendo por razones b\u00e1sicamente econ\u00f3micas, para\n    combatir la crisis y generar empleo, o c\u00f3mo los enormes recortes en\n    sanidad, que producen efectos negativos directos en la salud de las\n    personas, cosa que es comprobable, lo haga argumentando razones\n    econ\u00f3micas para combatir la crisis, generar empleo y recortar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame, se\u00f1or ministro -a ver si tenemos las cifras-, cu\u00e1ntas\n    muertes se producen al a\u00f1o por consumo de cannabis, \u00bfcu\u00e1ntas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    encarrilan a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, me parece bien, pero\n    quer\u00edamos resaltar la importancia econ\u00f3mica del tema, porque nosotros\n    tampoco entendemos muy bien c\u00f3mo una formaci\u00f3n que est\u00e1 preconizando la\n    instalaci\u00f3n de Eurovegas en Madrid y ahorr\u00e1ndose todas las normativas\n    existentes en temas de consumo de drogas legales, en este caso, y de\n    impuestos y lo est\u00e1 haciendo por razones b\u00e1sicamente econ\u00f3micas, para\n    combatir la crisis y generar empleo, o c\u00f3mo los enormes recortes en\n    sanidad, que producen efectos negativos directos en la salud de las\n    personas, cosa que es comprobable, lo haga argumentando razones\n    econ\u00f3micas para combatir la crisis, generar empleo y recortar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    encarrilan a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, me parece bien, pero\n    quer\u00edamos resaltar la importancia econ\u00f3mica del tema, porque nosotros\n    tampoco entendemos muy bien c\u00f3mo una formaci\u00f3n que est\u00e1 preconizando la\n    instalaci\u00f3n de Eurovegas en Madrid y ahorr\u00e1ndose todas las normativas\n    existentes en temas de consumo de drogas legales, en este caso, y de\n    impuestos y lo est\u00e1 haciendo por razones b\u00e1sicamente econ\u00f3micas, para\n    combatir la crisis y generar empleo, o c\u00f3mo los enormes recortes en\n    sanidad, que producen efectos negativos directos en la salud de las\n    personas, cosa que es comprobable, lo haga argumentando razones\n    econ\u00f3micas para combatir la crisis, generar empleo y recortar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [6], "salud": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [7], "j\u00f3venes": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Dicho esto, he empezado esta interpelaci\u00f3n diciendo que ese debate es\n    pertinente y que es un debate que debe de mantener esta sociedad, pero el\n    debate hay que mantenerlo, perd\u00f3neme que se lo diga, en el terreno que yo\n    he sugerido, es decir, en el terreno de cu\u00e1les son los efectos para la\n    salud p\u00fablica, no en el que me sugiere usted, que es exclusivamente el\n    terreno de cu\u00e1les son los beneficios para las arcas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que es m\u00e1s importante que la protecci\u00f3n de la\n    salud p\u00fablica, que la regulaci\u00f3n del orden social y penal, con todas las\n    posturas que quepan, que empecemos a analizar -como ha hecho su se\u00f1or\u00eda-\n    cu\u00e1ntos miles o millones de euros vamos a ingresar o dejar de gastar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted de verdad que deben de primar los intereses recaudatorios del\n    Estado sobre los intereses sobre la salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, no podemos ni frivolizar ni\n    priorizar ni tampoco eludir, pero si ni usted ni yo somos los adecuados\n    para determinar cu\u00e1les son los efectos en la salud, convoquemos a los\n    expertos, miremos qu\u00e9 hace nuestro entorno internacional; pregunt\u00e9monos\n    por qu\u00e9 ninguno de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea ha seguido un camino\n    generalizado en este sentido, y por qu\u00e9 el liberal Obama -a quien usted\n    invocaba como referente- sigue manteniendo esta prohibici\u00f3n dentro de los\n    Estados Unidos de Am\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or Bosch, yo era concejal del Ayuntamiento de Madrid hace muchos,\n    muchos a\u00f1os, en una \u00e9poca ciertamente bien distinta en relaci\u00f3n con los\n    efectos que las drogas, estupefacientes y sustancias psicotr\u00f3picas\n    causaban sobre los ciudadanos, cuando, estoy convencido de que sin mala\n    intenci\u00f3n pero en un ejercicio de banalizaci\u00f3n muy semejante al que usted\n    ha hecho aqu\u00ed, un antecesor m\u00edo en la alcald\u00eda, al que respetuosa y\n    afectivamente llam\u00e1bamos el viejo profesor, don Enrique Tierno Galv\u00e1n,\n    ante un grupo muy numeroso de j\u00f3venes dijo aquella famosa frase \"el que\n    no est\u00e9 colocado, que se coloque\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, le contesto a su pregunta, y no voy a entrar en temas\n    personales, pero s\u00ed le quiero decir que muchos j\u00f3venes -y estoy\n    convencido que cerca de muchos de los que estamos aqu\u00ed, probablemente lo\n    m\u00e1s cerca que se pueda estar-, como consecuencia de aquella\n    trivializaci\u00f3n, como consecuencia de aquella falta de informaci\u00f3n, se\n    iniciaron en una droga que, como usted bien ha dicho, no mata, que es el\n    cannabis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or Bosch, yo era concejal del Ayuntamiento de Madrid hace muchos,\n    muchos a\u00f1os, en una \u00e9poca ciertamente bien distinta en relaci\u00f3n con los\n    efectos que las drogas, estupefacientes y sustancias psicotr\u00f3picas\n    causaban sobre los ciudadanos, cuando, estoy convencido de que sin mala\n    intenci\u00f3n pero en un ejercicio de banalizaci\u00f3n muy semejante al que usted\n    ha hecho aqu\u00ed, un antecesor m\u00edo en la alcald\u00eda, al que respetuosa y\n    afectivamente llam\u00e1bamos el viejo profesor, don Enrique Tierno Galv\u00e1n,\n    ante un grupo muy numeroso de j\u00f3venes dijo aquella famosa frase \"el que\n    no est\u00e9 colocado, que se coloque\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He encontrado -y le leo- un recorte del peri\u00f3dico El Pa\u00eds y\n    cuando se le pregunt\u00f3 al alcalde de Rasquera que cu\u00e1l era el motivo que\n    ten\u00eda para tomar esa iniciativa, dijo lo mismo que ha dicho usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero al lado de este\n    planteamiento hay otro y es tener la honradez intelectual de no sembrar\n    la especie de que Espa\u00f1a es un pa\u00eds corrupto por naturaleza, que Espa\u00f1a\n    no es un pa\u00eds que se encuentra entre los m\u00e1s corruptos de nuestro\n    entorno, porque esa falsedad -porque es falso- solamente se traducir\u00eda en\n    una p\u00e9rdida de competitividad y, por lo tanto, una p\u00e9rdida de\n    oportunidades para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es solo\n    el primer antecedente de una larga serie de iniciativas que en poco m\u00e1s\n    de un a\u00f1o ha promovido el Gobierno para erradicar la corrupci\u00f3n de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, tenemos que recordar que este Gobierno ha puesto en marcha, con\n    decisiones de nombramiento personal y con actitudes de cumplimiento\n    estricto de lo que dice nuestra Constituci\u00f3n y nuestro Estatuto org\u00e1nico\n    del ministerio fiscal, una Fiscal\u00eda General del Estado, de la que\n    dependen el resto de las fiscal\u00edas, que act\u00faa conforme al principio de\n    legalidad, no de arbitrariedad; que act\u00faa con autonom\u00eda, no siguiendo\n    instrucciones pol\u00edticas del Gobierno, que no se las da; y que persigue\n    las conductas que tienen indicios de ser susceptibles de reproche penal\n    de cualquier formaci\u00f3n pol\u00edtica, sin excepci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, hace muchos siglos\n    que este pa\u00eds super\u00f3 el sistema inquisitivo para sustituirlo por uno\n    acusatorio, y le puedo asegurar que en esta misma l\u00ednea, especialmente la\n    nueva Ley de Enjuiciamiento Criminal pero tambi\u00e9n la organizaci\u00f3n de los\n    propios tribunales con la creaci\u00f3n de los jueces de garant\u00edas en la nueva\n    Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, avanzan absolutamente para garantizar\n    los derechos del encausado, antes y despu\u00e9s de que se abra el juicio\n    oral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con usted: afortunadamente tenemos una\n    exigencia \u00e9tica colectiva en este pa\u00eds que establece como severo reproche\n    este tipo de conductas, y creo que de eso tenemos que estar orgullosos,\n    de esa opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola que nos exige a los servidores p\u00fablicos\n    una actitud conforme a nuestros compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay impunidad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso s\u00ed le puedo decir que nosotros tenemos que estar no\n    orgullosos, jam\u00e1s, no contemplativos, no condescendientes, jam\u00e1s, con\n    ning\u00fan tipo de conducta il\u00edcita -aunque no llegase a constituir delito-\n    en nuestro pa\u00eds que realice un servidor p\u00fablico, pero tenemos que estar\n    orgullosos en Espa\u00f1a, primero, de nuestro nivel de exigencia \u00e9tica, que\n    nuestra ciudadan\u00eda nos manifiesta reiteradamente, y, segundo, de unas\n    instituciones -la instituci\u00f3n del Poder Judicial y la instituci\u00f3n que\n    persigue los delitos, el ministerio fiscal- que act\u00faan de acuerdo con el\n    principio de legalidad y siempre con autonom\u00eda persiguiendo cualquier\n    tipo de conductas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS INTENCIONES DEL GOBIERNO\n    RESPECTO DE LA REFORMA DEL SISTEMA EDUCATIVO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [26], "becas": [16], "pa\u00eds": [30, 31], "alumnos": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "formaci\u00f3n": [29], "calidad": [27, 28], "resultados": [17, 18]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por cierto, como tambi\u00e9n lo hizo el presidente del Gobierno cuando se\n    comprometi\u00f3 a no recortar en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado de presentar la reforma como si de un aut\u00e9ntico proceso\n    productivo se tratara refiri\u00e9ndose a la educaci\u00f3n utilizando frases como:\n    La educaci\u00f3n es el motor que promueve la competitividad de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado de ah\u00ed a ponerse la piel de oveja y en el \u00faltimo -eso s\u00ed- ya\n    dicen: Los alumnos son el centro y la raz\u00f3n de ser de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras se operaba esta beat\u00edfica transformaci\u00f3n en el pre\u00e1mbulo, en el\n    articulado, en el \u00faltimo borrador, eliminaban ustedes educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda, potenciaban la escuela concertada permitiendo conciertos a la\n    demanda, recentralizaban la escuela catalana -o lo intentaban al menos- o\n    se introduc\u00eda la alternativa a la religi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted se le\n    estaba yendo la reforma de las manos y, en vez de escuchar a la comunidad\n    educativa, incluso apoyarse en ella, usted ha desencadenado una guerra\n    interna dentro de su propio partido entre las dos posiciones, los dos\n    sectores m\u00e1s radicales: el ultraliberal, que tiene como prioridad acabar\n    con la escuela p\u00fablica y convertir la educaci\u00f3n en un negocio -eso que\n    est\u00e1n intentando ya con la sanidad-, y el otro, el ultraconservador, que\n    aspira, p\u00edamente, a volver a un modelo de escuela nacional cat\u00f3lica de la\n    mano de la Conferencia Episcopal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, por seguir con el relato, le ha tocado\n    a usted lidiar con un conato de rebeli\u00f3n de sus propias comunidades\n    aut\u00f3nomas -rebeli\u00f3n que tiene todav\u00eda medio abierta-, a las que,\n    evidentemente, al tratar de gestionar el d\u00eda a d\u00eda de la educaci\u00f3n, no\n    les salen las cuentas, no les salen para pagar una contrarreforma\n    educativa que en tan solo un a\u00f1o ha recortado m\u00e1s de 5.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo\n    que usted conoce este documento, el documento Equidad y calidad en la\n    educaci\u00f3n, donde se dan cinco recomendaciones que contribuyen a prevenir\n    el abandono, y una de ellas, la segunda precisamente, dice que hay que\n    evitar la separaci\u00f3n temprana y diferir la selecci\u00f3n de estudiantes hasta\n    la educaci\u00f3n media superior, porque la selecci\u00f3n temprana de estudiantes\n    ejerce un efecto negativo en los alumnos asignados a niveles m\u00e1s bajos y\n    aumenta las desigualdades sin elevar el desempe\u00f1o medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevan diez a\u00f1os los americanos\n    haci\u00e9ndolo y ha fracasado, en Estados Unidos, en Gran Breta\u00f1a, en\n    Australia (El se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, Wert\n    Ortega, hace gestos negativos), s\u00ed, se\u00f1or ministro, hasta en Suecia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley ataca tambi\u00e9n la igualdad de oportunidades, se\u00f1or ministro, porque\n    todo esto adem\u00e1s aparece en un entorno muy complejo de recortes, recortes\n    en becas, subidas de ratios, aumento de horas docentes, despido de\n    profesores, supresi\u00f3n de los programas de educaci\u00f3n compensatoria,\n    recorte de tutor\u00edas, de desdobles, de refuerzos, de apoyos, de\n    orientaci\u00f3n, incluso falta de dotaci\u00f3n para el primer ciclo de educaci\u00f3n\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la educaci\u00f3n infantil es la vacuna contra el\n    fracaso escolar, contra el abandono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, cuarta recomendaci\u00f3n de la OCDE:\n    Para las familias en desventaja es capital empezar pronto la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los propios\n    padres acabar\u00e1n huyendo de la educaci\u00f3n p\u00fablica, porque esta va a quedar\n    solamente para los m\u00e1s vulnerables, para los que tengan necesidades\n    educativas especiales y para los que tengan necesidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eliminaci\u00f3n de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda; recuperaci\u00f3n del valor\n    acad\u00e9mico de la religi\u00f3n; introducci\u00f3n al bachillerato como materia de\n    oferta obligatoria de la religi\u00f3n; imposici\u00f3n de una alternativa en\n    primaria... (El se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, Wert\n    Ortega, hace gestos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted la pone al mismo nivel como asignatura para... (El\n    se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, Wert Ortega, vuelve a\n    hacer gestos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos cambios\n    confesionales est\u00e1 usted rompiendo un pacto constitucional que acordamos\n    en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes\n    sacan adelante esta cotrarreforma... (El se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, Wert Ortega, hace gestos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley ataca tambi\u00e9n la igualdad de oportunidades, se\u00f1or ministro, porque\n    todo esto adem\u00e1s aparece en un entorno muy complejo de recortes, recortes\n    en becas, subidas de ratios, aumento de horas docentes, despido de\n    profesores, supresi\u00f3n de los programas de educaci\u00f3n compensatoria,\n    recorte de tutor\u00edas, de desdobles, de refuerzos, de apoyos, de\n    orientaci\u00f3n, incluso falta de dotaci\u00f3n para el primer ciclo de educaci\u00f3n\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley va contra la igualdad de oportunidades tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro,\n    porque resucita las viejas rev\u00e1lidas, rev\u00e1lidas con efectos\n    sancionadores, con efectos selectivos y no formativos, que van a acabar\n    entrenando al alumno para aprobar, despreciando la formaci\u00f3n integral;\n    rev\u00e1lidas que van a suponer una carrera de obst\u00e1culos, una criba, donde\n    solamente los m\u00e1s dotados o aquellos que puedan buscarse los apoyos\n    fuera, es decir la vuelta a las academias, van a salir adelante;\n    rev\u00e1lidas adem\u00e1s cuyos resultados quieren publicar y hacer r\u00e1nquines con\n    ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda la ley est\u00e1 salpicada de embudos que acaban conduciendo a la\n    repetici\u00f3n de cursos, y nuevamente le vuelvo a recordar otra de las\n    recomendaciones de la OCDE, que dice que repetir es costoso y no mejora\n    los resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido varios borradores, desde aquel primer\n    documento de julio, donde, por cierto, hac\u00edan un descarado darwinismo\n    social al afirmar que los programas de cualificaci\u00f3n profesional iban\n    dirigidos a alumnos en situaciones econ\u00f3micas desfavorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado de ah\u00ed a ponerse la piel de oveja y en el \u00faltimo -eso s\u00ed- ya\n    dicen: Los alumnos son el centro y la raz\u00f3n de ser de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es su reforma, se\u00f1or ministro, una reforma que liquida la igualdad de\n    oportunidades; liquida la igualdad de oportunidades porque propicia una\n    segregaci\u00f3n temprana, unos itinerarios para aquellos alumnos que\n    arrastran dificultades, porque hay dos opciones, es muy claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo\n    que usted conoce este documento, el documento Equidad y calidad en la\n    educaci\u00f3n, donde se dan cinco recomendaciones que contribuyen a prevenir\n    el abandono, y una de ellas, la segunda precisamente, dice que hay que\n    evitar la separaci\u00f3n temprana y diferir la selecci\u00f3n de estudiantes hasta\n    la educaci\u00f3n media superior, porque la selecci\u00f3n temprana de estudiantes\n    ejerce un efecto negativo en los alumnos asignados a niveles m\u00e1s bajos y\n    aumenta las desigualdades sin elevar el desempe\u00f1o medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va dirigida a o contra los alumnos que\n    fracasan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted incorpora los conciertos a la demanda\n    est\u00e1 rompiendo precisamente con ese equilibrio de selecci\u00f3n del alumnado,\n    porque es el centro concertado el que acaba seleccionando a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, ustedes quieren sacar adelante esta contrarreforma frente a\n    todo el mundo, frente a profesores, frente a padres y frente a alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los propios\n    padres acabar\u00e1n huyendo de la educaci\u00f3n p\u00fablica, porque esta va a quedar\n    solamente para los m\u00e1s vulnerables, para los que tengan necesidades\n    educativas especiales y para los que tengan necesidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad educativa debe medirse en funci\u00f3n del output y no del input. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo\n    que usted conoce este documento, el documento Equidad y calidad en la\n    educaci\u00f3n, donde se dan cinco recomendaciones que contribuyen a prevenir\n    el abandono, y una de ellas, la segunda precisamente, dice que hay que\n    evitar la separaci\u00f3n temprana y diferir la selecci\u00f3n de estudiantes hasta\n    la educaci\u00f3n media superior, porque la selecci\u00f3n temprana de estudiantes\n    ejerce un efecto negativo en los alumnos asignados a niveles m\u00e1s bajos y\n    aumenta las desigualdades sin elevar el desempe\u00f1o medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley va contra la igualdad de oportunidades tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro,\n    porque resucita las viejas rev\u00e1lidas, rev\u00e1lidas con efectos\n    sancionadores, con efectos selectivos y no formativos, que van a acabar\n    entrenando al alumno para aprobar, despreciando la formaci\u00f3n integral;\n    rev\u00e1lidas que van a suponer una carrera de obst\u00e1culos, una criba, donde\n    solamente los m\u00e1s dotados o aquellos que puedan buscarse los apoyos\n    fuera, es decir la vuelta a las academias, van a salir adelante;\n    rev\u00e1lidas adem\u00e1s cuyos resultados quieren publicar y hacer r\u00e1nquines con\n    ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, dejaremos de ser lo que somos ahora, o\n    \u00e9ramos hasta hace un poco, el segundo pa\u00eds m\u00e1s equitativo de toda la\n    OCDE, porque su ley, como ya se le ha dicho tambi\u00e9n aqu\u00ed hoy, no va\n    contra el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar, se\u00f1or\n    ministro, que nunca se aprob\u00f3 en este pa\u00eds una ley educativa sin un\n    amplio consenso de la sociedad y de los grupos pol\u00edticos que la\n    representan en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "sistema educativo": [10, 11, 12], "pa\u00eds": [32], "formaci\u00f3n": [20, 21], "calidad": [16, 17, 18, 19], "centros": [33, 34], "abandono escolar temprano": [27, 28, 29, 30, 31], "j\u00f3venes": [13, 14, 15], "resultados": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "abandono escolar": [22, 23, 24, 25, 26]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque\n    llevan ustedes tantos a\u00f1os instalados en esa pesada letan\u00eda de mantras y\n    de esl\u00f3ganes sobre la educaci\u00f3n que yo creo que algunos de ustedes -no\n    creo que sea su caso- hasta se la creen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora de la\n    calidad educativa quiere decir, en primer lugar, reducci\u00f3n del abandono\n    escolar temprano; reducci\u00f3n tambi\u00e9n de otra dimensi\u00f3n que a menudo se\n    olvida y que es muy importante, el fracaso escolar; aumento, mejora de la\n    proporci\u00f3n de estudiantes que obtienen un buen rendimiento; aumento de la\n    empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, mejorando significativamente un\n    aspecto que la OCDE marca como una de las grandes debilidades de nuestro\n    sistema, la transici\u00f3n desde la educaci\u00f3n al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello lo primero que hay que hacer es poner\n    los pies en la realidad, ver los problemas que presenta nuestra\n    educaci\u00f3n, los que usted, que me ha hablado de una variedad de cosas,\n    pero ninguna que tuviera que ver con los resultados de la educaci\u00f3n, no\n    ve o no quiere ver, hacer un diagn\u00f3stico riguroso de las causas que\n    originan esos problemas y de las soluciones que los pa\u00edses que obtienen\n    resultados mejores que los nuestros han aplicado, y a partir de ello\n    plantear una reforma sensata, una reforma basada en las evidencias, una\n    reforma prudente y una reforma pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    invito muy sinceramente a que reflexionemos juntos no sobre lo que\n    ustedes dicen que dice la ley o sobre los aspectos o adjetivos, o incluso\n    -se lo admitir\u00e9- sobre aquellos aspectos sobre los que es m\u00e1s dif\u00edcil que\n    nos pongamos de acuerdo, pero s\u00ed que reflexionemos sobre los aspectos\n    medulares, sobre la arquitectura esencial de la educaci\u00f3n; que seamos\n    capaces de alcanzar un acuerdo de m\u00ednimos que ponga la educaci\u00f3n a salvo\n    de esos vaivenes pol\u00edticos, que coincido con usted, no son convenientes\n    para nadie y no los desea la sociedad, y que seamos capaces de compartir\n    una reforma al servicio de la mejora de la educaci\u00f3n espa\u00f1ola, porque si\n    no nuestros hijos y nuestros nietos no nos lo van a perdonar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bedera, la verdad es que el asombro que me produjo hace unos d\u00edas la\n    lectura del texto justificativo de la interpelaci\u00f3n que acaba de defender\n    su se\u00f1or\u00eda, solo comparable al asombro que me ha producido la\n    intervenci\u00f3n oral de su se\u00f1or\u00eda, tiene mucho que ver con algo que\n    coincidir\u00e1n conmigo que es verdaderamente asombroso, y es el hecho de que\n    en una interpelaci\u00f3n que supuestamente se refiere a los temas educativos\n    no exista ni la m\u00e1s m\u00ednima referencia a los resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    me pregunta en el texto de la interpelaci\u00f3n por las intenciones del\n    Gobierno respecto de la reforma del sistema educativo, omitiendo total y\n    absolutamente cualquier referencia a los resultados de este sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello lo primero que hay que hacer es poner\n    los pies en la realidad, ver los problemas que presenta nuestra\n    educaci\u00f3n, los que usted, que me ha hablado de una variedad de cosas,\n    pero ninguna que tuviera que ver con los resultados de la educaci\u00f3n, no\n    ve o no quiere ver, hacer un diagn\u00f3stico riguroso de las causas que\n    originan esos problemas y de las soluciones que los pa\u00edses que obtienen\n    resultados mejores que los nuestros han aplicado, y a partir de ello\n    plantear una reforma sensata, una reforma basada en las evidencias, una\n    reforma prudente y una reforma pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el segundo, es que tenemos unos resultados\n    educativos muy mediocres en quienes permanecen en el sistema en distintas\n    etapas del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    veinticuatro de los treinta y cuatro pa\u00edses de la OCDE existen esas\n    evaluaciones censales, externas, independientes, estandarizadas, y los\n    propios an\u00e1lisis de resultados de Pisa que realiza la OCDE han acreditado\n    que la existencia de estas evaluaciones por s\u00ed misma explica alrededor de\n    16 puntos de mejora en el resultado de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un reparto m\u00e1s racional de las competencias, que no es una\n    recentralizaci\u00f3n, sino que es simplemente intentar garantizar que algo\n    sobre lo que nos est\u00e1 llamando la atenci\u00f3n la Uni\u00f3n Europea, la creciente\n    desigualdad de resultados educativos entre las comunidades, pueda ser\n    reconducido, pero no a trav\u00e9s de la recentralizaci\u00f3n, sino de un reparto\n    m\u00e1s racional de las competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    me pregunta en el texto de la interpelaci\u00f3n por las intenciones del\n    Gobierno respecto de la reforma del sistema educativo, omitiendo total y\n    absolutamente cualquier referencia a los resultados de este sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quieren\n    decir uno y otro dato que la posibilidad de salir del sistema educativo\n    sin haber adquirido la m\u00ednima capacitaci\u00f3n para insertarse social y\n    profesionalmente de una manera digna afecta a una cuarta parte de\n    nuestros estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una ley que nace por y para dar respuesta a una gran\n    debilidad de nuestro sistema educativo, que solo la ceguera o la\n    obcecaci\u00f3n no deben dejar ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora de la\n    calidad educativa quiere decir, en primer lugar, reducci\u00f3n del abandono\n    escolar temprano; reducci\u00f3n tambi\u00e9n de otra dimensi\u00f3n que a menudo se\n    olvida y que es muy importante, el fracaso escolar; aumento, mejora de la\n    proporci\u00f3n de estudiantes que obtienen un buen rendimiento; aumento de la\n    empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, mejorando significativamente un\n    aspecto que la OCDE marca como una de las grandes debilidades de nuestro\n    sistema, la transici\u00f3n desde la educaci\u00f3n al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los famosos ni-ni, la proporci\u00f3n de j\u00f3venes de quince a\n    veintinueve a\u00f1os que ni est\u00e1n trabajando, ni est\u00e1n desarrollando alg\u00fan\n    programa de formaci\u00f3n ocupacional, ni est\u00e1n estudiando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que\n    estamos por encima del 21 %, el 22 en este \u00faltimo a\u00f1o, y que estamos\n    hablando por tanto de alrededor de 1,7 millones de j\u00f3venes, y todo ello\n    acaba incidiendo en una tasa de desempleo juvenil a la que ha habido\n    alguna referencia esta ma\u00f1ana absolutamente inaceptable superior al 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las intenciones de la reforma son las que el propio t\u00edtulo\n    del anteproyecto sugiere: mejora de la calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora de la\n    calidad educativa quiere decir, en primer lugar, reducci\u00f3n del abandono\n    escolar temprano; reducci\u00f3n tambi\u00e9n de otra dimensi\u00f3n que a menudo se\n    olvida y que es muy importante, el fracaso escolar; aumento, mejora de la\n    proporci\u00f3n de estudiantes que obtienen un buen rendimiento; aumento de la\n    empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, mejorando significativamente un\n    aspecto que la OCDE marca como una de las grandes debilidades de nuestro\n    sistema, la transici\u00f3n desde la educaci\u00f3n al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto, \u00bfqu\u00e9 es lo que intenta la ley org\u00e1nica de mejora de la\n    calidad educativa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por \u00faltimo, la utilizaci\u00f3n\n    de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n como un elemento\n    esencial para la mejora de la calidad, para la atenci\u00f3n de la diversidad,\n    y tambi\u00e9n para la formaci\u00f3n del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los famosos ni-ni, la proporci\u00f3n de j\u00f3venes de quince a\n    veintinueve a\u00f1os que ni est\u00e1n trabajando, ni est\u00e1n desarrollando alg\u00fan\n    programa de formaci\u00f3n ocupacional, ni est\u00e1n estudiando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por \u00faltimo, la utilizaci\u00f3n\n    de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n como un elemento\n    esencial para la mejora de la calidad, para la atenci\u00f3n de la diversidad,\n    y tambi\u00e9n para la formaci\u00f3n del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe su se\u00f1or\u00eda en el a\u00f1o\n    2012 el abandono escolar temprano se ha situado en el 24,9 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el abandono escolar temprano, que es muy\n    grave porque dobla la media europea, pero especialmente grave entre los\n    varones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unas diferencias entre varones y mujeres que se est\u00e1n\n    haciendo muy profundas, pr\u00e1cticamente ya 10 puntos, que dan lugar a que\n    la tasa de abandono escolar temprano entre los varones -avance de 2012\n    con los datos medios de la EPA de ese a\u00f1o- se sit\u00fae pr\u00e1cticamente en el\n    29 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted dice que la OCDE no lo recomienda, pero las\n    estad\u00edsticas que relacionan la edad a la que se produce la primera\n    elecci\u00f3n de itinerario y el abandono escolar temprano son absolutamente\n    concluyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses como Alemania, Austria, los Pa\u00edses Bajos, que tienen\n    una tasa de abandono escolar temprano en torno al 11 %, son pa\u00edses con\n    una elecci\u00f3n infinitamente anterior -hablamos entre once y doce a\u00f1os- a\n    la que se plantea en la Lomce que es a los quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe su se\u00f1or\u00eda en el a\u00f1o\n    2012 el abandono escolar temprano se ha situado en el 24,9 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el abandono escolar temprano, que es muy\n    grave porque dobla la media europea, pero especialmente grave entre los\n    varones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unas diferencias entre varones y mujeres que se est\u00e1n\n    haciendo muy profundas, pr\u00e1cticamente ya 10 puntos, que dan lugar a que\n    la tasa de abandono escolar temprano entre los varones -avance de 2012\n    con los datos medios de la EPA de ese a\u00f1o- se sit\u00fae pr\u00e1cticamente en el\n    29 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted dice que la OCDE no lo recomienda, pero las\n    estad\u00edsticas que relacionan la edad a la que se produce la primera\n    elecci\u00f3n de itinerario y el abandono escolar temprano son absolutamente\n    concluyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses como Alemania, Austria, los Pa\u00edses Bajos, que tienen\n    una tasa de abandono escolar temprano en torno al 11 %, son pa\u00edses con\n    una elecci\u00f3n infinitamente anterior -hablamos entre once y doce a\u00f1os- a\n    la que se plantea en la Lomce que es a los quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    veinticuatro de los treinta y cuatro pa\u00edses de la OCDE existen esas\n    evaluaciones censales, externas, independientes, estandarizadas, y los\n    propios an\u00e1lisis de resultados de Pisa que realiza la OCDE han acreditado\n    que la existencia de estas evaluaciones por s\u00ed misma explica alrededor de\n    16 puntos de mejora en el resultado de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer elemento y muy importante es la\n    autonom\u00eda de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante la\n    autonom\u00eda; crea tensi\u00f3n de mejora; crea tensi\u00f3n de excelencia; permite la\n    individualizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n, permite la especializaci\u00f3n de los\n    centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "reforma educativa": [15], "sistema educativo": [7, 8, 9], "becas": [5], "pa\u00eds": [14], "formaci\u00f3n": [10, 11], "resultados": [6], "abandono escolar": [12, 13]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted nos plantea su reforma como inevitable; nos ha dicho\n    m\u00e1s o menos que nuestra educaci\u00f3n es mala, mediocre y cara, y vuelve\n    usted a faltar a la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s le invito a que escuche a\n    personas que han tenido responsabilidades importantes en materia de\n    educaci\u00f3n, como el se\u00f1or Mayor Zaragoza, para que relativice un poco los\n    resultados de Pisa y de paso recuerde usted qui\u00e9n hace Pisa; Pisa es un\n    informe de economistas, no de educadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este primero es el gr\u00e1fico\n    de la OCDE: esta es Corea y los siguientes somos nosotros, el pa\u00eds que\n    m\u00e1s ha avanzado en las \u00faltimas d\u00e9cadas en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y habla usted de que\n    en los \u00faltimos diez a\u00f1os no se ha avanzado, pero este es el cuadro del\n    avance de los \u00faltimos diez a\u00f1os, entre el a\u00f1o 1998 y el a\u00f1o 2010: se han\n    ganado 10 puntos en educaci\u00f3n secundaria postobligatoria, diez puntos en\n    educaci\u00f3n terciaria, y se han reducido en 20 puntos los espa\u00f1oles que\n    solo tienen educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos contentos, se\u00f1or ministro,\n    creemos que hay que mejorar lo que no funciona bien; por eso en la\n    legislatura pasada, con el ministro Gabilondo al frente, les propusimos\n    un pacto por la educaci\u00f3n, estuvimos sentados, reunidos con ustedes desde\n    el mes de noviembre del 2009 hasta marzo de 2010, y llegamos a algunos\n    acuerdos muy importantes -usted no estaba; preg\u00fanteles a los de la\n    bancada popular que s\u00ed estaban- que ustedes, como estaban tocando La\n    Moncloa con las yemas de los dedos, no quisieron implementar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese mal\n    sistema es el que ha multiplicado por cinco las becas y el que ha\n    multiplicado por tres la cuant\u00eda de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s le invito a que escuche a\n    personas que han tenido responsabilidades importantes en materia de\n    educaci\u00f3n, como el se\u00f1or Mayor Zaragoza, para que relativice un poco los\n    resultados de Pisa y de paso recuerde usted qui\u00e9n hace Pisa; Pisa es un\n    informe de economistas, no de educadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas leyes, ese sistema educativo tan\n    mediocre al que usted se ha referido ha permitido que desde que se\n    public\u00f3 la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola hasta ahora hayamos pasado de un 25 % de\n    analfabetismo funcional a tener un 40 % de universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema educativo, se\u00f1or ministro, ha bajado en\n    abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es nuestro sistema educativo, un buen sistema educativo, se\u00f1or\n    ministro, y usted como ministro, como la persona m\u00e1s adecuada para\n    defender el sistema, lo deber\u00eda hacer y no buscarse excusas para\n    introducir una ley que ya le he dicho que es absolutamente segregadora y\n    elitista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese sistema es el que ha\n    hecho pasar de ocho a\u00f1os de formaci\u00f3n obligatoria a diez, incluso a\n    trece, aunque no sea obligatoria, introduciendo el 3-6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hicimos transformaciones,\n    hicimos dos opciones en cuarto de la ESO, transformamos toda la formaci\u00f3n\n    profesional y adem\u00e1s los programas de cualificaci\u00f3n profesional, porque\n    es evidente que nuestro sistema chirr\u00eda por algunos sitios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema educativo, se\u00f1or ministro, ha bajado en\n    abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son las cifras de abandono escolar, estamos en un\n    24,9 %, nunca en nuestra historia hemos estado as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este primero es el gr\u00e1fico\n    de la OCDE: esta es Corea y los siguientes somos nosotros, el pa\u00eds que\n    m\u00e1s ha avanzado en las \u00faltimas d\u00e9cadas en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1\n    planteando usted una reforma educativa low cost, una reforma educativa de\n    bajo coste, porque se quita de encima lo m\u00e1s costoso de nuestro sistema,\n    que es la atenci\u00f3n a la diversidad; si usted elimina eso, como est\u00e1\n    haciendo en su reforma educativa, lo que le queda evidentemente es mucho\n    m\u00e1s barato: apuesta por ayudar al que va a salir por sus propios medios o\n    porque tiene una econom\u00eda que le financie, pero no apuesta por que salgan\n    adelante las personas que tienen m\u00e1s dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "reforma educativa": [14], "sistema educativo": [4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [13], "alumnos": [9], "formaci\u00f3n": [11, 12], "calidad": [10], "resultados": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y un sistema que ha pasado a dedicar el 5 % del\n    PIB a la educaci\u00f3n respecto a uno que dedicaba una proporci\u00f3n muy\n    inferior claro que ha producido resultados, pero esos resultados los\n    tenemos que mirar con comparativas y con m\u00e9tricas de otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Don \u00c1ngel\n    Gabilondo, ministro de Educaci\u00f3n, a cuyo servicio fue usted secretario de\n    Estado de la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un sistema que ha pasado a dedicar el 5 % del\n    PIB a la educaci\u00f3n respecto a uno que dedicaba una proporci\u00f3n muy\n    inferior claro que ha producido resultados, pero esos resultados los\n    tenemos que mirar con comparativas y con m\u00e9tricas de otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo peor que se puede\n    hacer porque es, primero, enga\u00f1arnos a nosotros mismos, y segundo y mucho\n    m\u00e1s importante, enga\u00f1ar a aquellos que van a tener que desenvolverse en\n    el futuro con los resultados del sistema educativo que le hayamos\n    proporcionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque nuestros chicos, nuestras chicas,\n    quienes est\u00e1n hoy en el sistema educativo no van a tener que competir\n    b\u00e1sicamente con el del pueblo de al lado o el de la aldea de al lado\n    (Rumores), sino con el chico que se ha educado en un sistema educativo\n    m\u00e1s eficiente, y eso es lo que hay que mirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, yo lo que creo es que\n    el peor servicio que se le puede hacer a nuestro sistema educativo es la\n    autocomplacencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo peor que se puede\n    hacer porque es, primero, enga\u00f1arnos a nosotros mismos, y segundo y mucho\n    m\u00e1s importante, enga\u00f1ar a aquellos que van a tener que desenvolverse en\n    el futuro con los resultados del sistema educativo que le hayamos\n    proporcionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes hablan, por ejemplo, de segregaci\u00f3n -usted lo ha hecho hoy-\n    para referirse a quienes siguen un itinerario acad\u00e9mico distinto del\n    convencional, b\u00e1sicamente a quienes optan o son conducidos a la v\u00eda de la\n    formaci\u00f3n t\u00e9cnica profesional, est\u00e1n haciendo ustedes un da\u00f1o infinito no\n    solo a la dignidad de esos estudios, sino a todo el sistema educativo y\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma que -y con esto\n    contesto a lo que me planteaba al principio de su primera intervenci\u00f3n-\n    no es poner patas arriba el sistema educativo, de hecho si la ley se\n    llama org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa y si en realidad es una\n    reforma parcial -como lo es, de hecho- de la LOE, estoy cumpliendo la\n    promesa que hice en aquella comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sistema\n    universitario que ha pasado desde el a\u00f1o 1975 al curso pasado de 200.000\n    a m\u00e1s de 1,5 millones de alumnos evidentemente ha tenido una\n    extraordinaria evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma que -y con esto\n    contesto a lo que me planteaba al principio de su primera intervenci\u00f3n-\n    no es poner patas arriba el sistema educativo, de hecho si la ley se\n    llama org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa y si en realidad es una\n    reforma parcial -como lo es, de hecho- de la LOE, estoy cumpliendo la\n    promesa que hice en aquella comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes hablan, por ejemplo, de segregaci\u00f3n -usted lo ha hecho hoy-\n    para referirse a quienes siguen un itinerario acad\u00e9mico distinto del\n    convencional, b\u00e1sicamente a quienes optan o son conducidos a la v\u00eda de la\n    formaci\u00f3n t\u00e9cnica profesional, est\u00e1n haciendo ustedes un da\u00f1o infinito no\n    solo a la dignidad de esos estudios, sino a todo el sistema educativo y\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice este\n    autor: No podemos olvidar que a la formaci\u00f3n profesional va mucha menos\n    gente de la que necesita el pa\u00eds; personas que la elegir\u00edan con gusto si\n    le damos el reconocimiento social y acad\u00e9mico que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice este\n    autor: No podemos olvidar que a la formaci\u00f3n profesional va mucha menos\n    gente de la que necesita el pa\u00eds; personas que la elegir\u00edan con gusto si\n    le damos el reconocimiento social y acad\u00e9mico que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo ofrezco formalmente, estoy dispuesto a\n    sentarme con el Grupo Socialista para intentar llegar a un diagn\u00f3stico de\n    los temas medulares de una reforma educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "abandono escolar temprano": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    supuesto nadie m\u00e1s satisfecho que el ministro de Educaci\u00f3n de que se haya\n    reducido el abandono escolar temprano, sobre todo porque lo ha hecho en\n    un a\u00f1o en el que el ministro de Educaci\u00f3n ya era ministro de Educaci\u00f3n\n    (Rumores), pero no estoy en absoluto dispuesto a colgarme medalla alguna\n    al respecto ni lo estar\u00e9 hasta que no alcancemos los objetivos que\n    tenemos que alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo -y termino con esto, se\u00f1or presidente- que somos perfectamente\n    capaces -o deber\u00edamos serlo- de ponernos de acuerdo sobre esta cuesti\u00f3n y\n    sobre todas las que tienen que ver con la arquitectura de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto nadie m\u00e1s satisfecho que el ministro de Educaci\u00f3n de que se haya\n    reducido el abandono escolar temprano, sobre todo porque lo ha hecho en\n    un a\u00f1o en el que el ministro de Educaci\u00f3n ya era ministro de Educaci\u00f3n\n    (Rumores), pero no estoy en absoluto dispuesto a colgarme medalla alguna\n    al respecto ni lo estar\u00e9 hasta que no alcancemos los objetivos que\n    tenemos que alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto nadie m\u00e1s satisfecho que el ministro de Educaci\u00f3n de que se haya\n    reducido el abandono escolar temprano, sobre todo porque lo ha hecho en\n    un a\u00f1o en el que el ministro de Educaci\u00f3n ya era ministro de Educaci\u00f3n\n    (Rumores), pero no estoy en absoluto dispuesto a colgarme medalla alguna\n    al respecto ni lo estar\u00e9 hasta que no alcancemos los objetivos que\n    tenemos que alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 41, 42, 44], "party": "Xabier Mikel Errekondo Saltsamendi", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 9, 11, 13, 15, 18, 20, 21, 22, 24, 27, 28, 31, 33, 36, 38, 39, 40, 43, 45, 46, 47, 50, 52, 53], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 6, 8, 10, 12, 14, 16, 17, 19, 26, 29, 30, 32, 34, 35, 37, 48, 49, 51], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [7], "party": "Irene Lozano Domingo", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [23], "party": "Isabel S\u00e1nchez Robles", "name": "PNV"}, {"block_indices": [25], "party": "Ascensi\u00f3n De las Heras Ladera", "name": "Izquierda Unida"}]}