{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con ese\n    objetivo declarado, la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno ha girado\n    fundamentalmente en torno a dos pilares: la estabilidad presupuestaria y\n    las reformas estructurales que flexibilizan nuestro tejido productivo,\n    para dotar de mayor capacidad de crecimiento a nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO EL FUNCIONAMIENTO DE LA SEGURIDAD P\u00daBLICA EN ESPA\u00d1A ...\""]}, {"words": {"seguridad": [3, 4, 5], "seguridad ciudadana": [0, 1, 2], "delincuencia": [7, 8], "seguridad p\u00fablica": [6], "datos": [9], "incremento": [10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si habr\u00e1 tenido\n    tiempo de leer la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado\n    correspondiente al a\u00f1o 2002, donde aparecen datos muy preocupantes para\n    la evoluci\u00f3n de la seguridad ciudadana y de la delincuencia en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Es decir,\n    todos los delitos que afectan directamente a los ciudadanos, lo que se\n    conoce como seguridad ciudadana, tienen un importante incremento. ...\"", "\"... Seguramente a usted le preocupa mucho la reelecci\u00f3n del se\u00f1or Bush, pero\n    cr\u00e9ame a los espa\u00f1oles les preocupa m\u00e1s la evoluci\u00f3n de la delincuencia,\n    y su responsabilidad es garantizar la seguridad ciudadana, por eso le\n    pregunto: \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la seguridad p\u00fablica desde su punto de vista en el\n    funcionamiento de nuestros servicios? ...\"", "\"... No s\u00e9 si habr\u00e1 tenido\n    tiempo de leer la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado\n    correspondiente al a\u00f1o 2002, donde aparecen datos muy preocupantes para\n    la evoluci\u00f3n de la seguridad ciudadana y de la delincuencia en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Es decir,\n    todos los delitos que afectan directamente a los ciudadanos, lo que se\n    conoce como seguridad ciudadana, tienen un importante incremento. ...\"", "\"... Seguramente a usted le preocupa mucho la reelecci\u00f3n del se\u00f1or Bush, pero\n    cr\u00e9ame a los espa\u00f1oles les preocupa m\u00e1s la evoluci\u00f3n de la delincuencia,\n    y su responsabilidad es garantizar la seguridad ciudadana, por eso le\n    pregunto: \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la seguridad p\u00fablica desde su punto de vista en el\n    funcionamiento de nuestros servicios? ...\"", "\"... Seguramente a usted le preocupa mucho la reelecci\u00f3n del se\u00f1or Bush, pero\n    cr\u00e9ame a los espa\u00f1oles les preocupa m\u00e1s la evoluci\u00f3n de la delincuencia,\n    y su responsabilidad es garantizar la seguridad ciudadana, por eso le\n    pregunto: \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la seguridad p\u00fablica desde su punto de vista en el\n    funcionamiento de nuestros servicios? ...\"", "\"... No s\u00e9 si habr\u00e1 tenido\n    tiempo de leer la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado\n    correspondiente al a\u00f1o 2002, donde aparecen datos muy preocupantes para\n    la evoluci\u00f3n de la seguridad ciudadana y de la delincuencia en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Seguramente a usted le preocupa mucho la reelecci\u00f3n del se\u00f1or Bush, pero\n    cr\u00e9ame a los espa\u00f1oles les preocupa m\u00e1s la evoluci\u00f3n de la delincuencia,\n    y su responsabilidad es garantizar la seguridad ciudadana, por eso le\n    pregunto: \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la seguridad p\u00fablica desde su punto de vista en el\n    funcionamiento de nuestros servicios? ...\"", "\"... No s\u00e9 si habr\u00e1 tenido\n    tiempo de leer la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado\n    correspondiente al a\u00f1o 2002, donde aparecen datos muy preocupantes para\n    la evoluci\u00f3n de la seguridad ciudadana y de la delincuencia en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Es decir,\n    todos los delitos que afectan directamente a los ciudadanos, lo que se\n    conoce como seguridad ciudadana, tienen un importante incremento. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [6], "seguridad": [3, 4], "seguridad ciudadana": [0], "delincuencia": [7, 8], "incremento": [9], "polic\u00eda": [1, 2], "guardia civil": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, le he recordado en alguna\n    ocasi\u00f3n, despu\u00e9s de preguntarle cinco veces en esta legislatura por la\n    seguridad ciudadana, el aumento que ha habido. ...\"", "\"... Pero en el mismo periodo, se\u00f1or Aznar, entre Guardia Civil y Polic\u00eda\n    Nacional hay 5.00 efectivos menos en nuestro pa\u00eds, y ahora llega aqu\u00ed con\n    unos presupuestos insuficientes. ...\"", "\"... Le hemos hecho propuestas, como aumentar\n    el n\u00famero de polic\u00edas hasta recuperar los 10.000, entre Polic\u00eda y Guardia\n    Civil, que bajo su mandato han desaparecido de las calles, aumentar el\n    presupuesto este a\u00f1o en un 15 por ciento y reformar la Ley org\u00e1nica de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para garantizar m\u00e1s eficacia,\n    m\u00e1s coordinaci\u00f3n y m\u00e1s medios. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, le he recordado en alguna\n    ocasi\u00f3n, despu\u00e9s de preguntarle cinco veces en esta legislatura por la\n    seguridad ciudadana, el aumento que ha habido. ...\"", "\"... Le hemos hecho propuestas, como aumentar\n    el n\u00famero de polic\u00edas hasta recuperar los 10.000, entre Polic\u00eda y Guardia\n    Civil, que bajo su mandato han desaparecido de las calles, aumentar el\n    presupuesto este a\u00f1o en un 15 por ciento y reformar la Ley org\u00e1nica de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para garantizar m\u00e1s eficacia,\n    m\u00e1s coordinaci\u00f3n y m\u00e1s medios. ...\"", "\"... Pero en el mismo periodo, se\u00f1or Aznar, entre Guardia Civil y Polic\u00eda\n    Nacional hay 5.00 efectivos menos en nuestro pa\u00eds, y ahora llega aqu\u00ed con\n    unos presupuestos insuficientes. ...\"", "\"... Le hemos hecho propuestas, como aumentar\n    el n\u00famero de polic\u00edas hasta recuperar los 10.000, entre Polic\u00eda y Guardia\n    Civil, que bajo su mandato han desaparecido de las calles, aumentar el\n    presupuesto este a\u00f1o en un 15 por ciento y reformar la Ley org\u00e1nica de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para garantizar m\u00e1s eficacia,\n    m\u00e1s coordinaci\u00f3n y m\u00e1s medios. ...\"", "\"... El se\u00f1or Mayor Oreja se fue con un\n    incremento anual del 5 por ciento de la delincuencia. ...\"", "\"... Bati\u00f3 todos los\n    r\u00e9cords el se\u00f1or Rajoy, con un aumento del 15 por ciento de la\n    delincuencia en un solo a\u00f1o. ...\"", "\"... El se\u00f1or Mayor Oreja se fue con un\n    incremento anual del 5 por ciento de la delincuencia. ...\""]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Como le dec\u00eda, la\n    seguridad ciudadana afortunadamente est\u00e1 mejorando este a\u00f1o. ...\"", "\"...  Como le dec\u00eda, la\n    seguridad ciudadana afortunadamente est\u00e1 mejorando este a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1, 2, 3], "delincuencia": [7], "cuerpo nacional": [6], "datos": [8], "polic\u00eda": [0], "guardia civil": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... De todas formas no estamos satisfechos con esa\n    circunstancia, se\u00f1or\u00eda, y por eso hemos aumentado las plantillas del\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"", "\"... Ha votado en contra de todas y \u00faltimamente, creo que hoy mismo o ayer, de\n    estas dos \u00faltimas reformas penales para garantizar la seguridad. ...\"", "\"... ha puesto en duda p\u00fablicamente lo que significa el ejercicio de una\n    profesionalidad por parte de las fuerzas de seguridad. ...\"", "\"... Lo cual\n    me parece inaceptable porque los datos de esclarecimiento de delitos de\n    las fuerzas de seguridad en Espa\u00f1a son realmente espectaculares\n    comparativamente con cualquier fuerza de seguridad europea. ...\"", "\"... De todas formas no estamos satisfechos con esa\n    circunstancia, se\u00f1or\u00eda, y por eso hemos aumentado las plantillas del\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"", "\"... se le ocurre es suprimir la Guardia Civil, como\n    han propuesto... ...\"", "\"... De todas formas no estamos satisfechos con esa\n    circunstancia, se\u00f1or\u00eda, y por eso hemos aumentado las plantillas del\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"", "\"... Y tambi\u00e9n hemos\n    aprobado reformas penales muy importantes contra la delincuencia respecto\n    de las cuales, por ejemplo, contra la prisi\u00f3n provisional o contra la\n    expulsi\u00f3n de delincuentes extranjeros en Espa\u00f1a S.S. ...\"", "\"... Lo cual\n    me parece inaceptable porque los datos de esclarecimiento de delitos de\n    las fuerzas de seguridad en Espa\u00f1a son realmente espectaculares\n    comparativamente con cualquier fuerza de seguridad europea. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... lo que propone es suprimir la\n    Guardia Civil, le tengo que decir... (Rumores.-Varios se\u00f1ores diputados\n    pronuncian palabras que no se  perciben.) ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  La unificaci\u00f3n de las\n    Fuerzas de Seguridad que supone la supresi\u00f3n de la Guardia Civil,\n    propuesta por ustedes, es de todas las ligerezas que le he escuchado la\n    mayor de ellas, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"...  La unificaci\u00f3n de las\n    Fuerzas de Seguridad que supone la supresi\u00f3n de la Guardia Civil,\n    propuesta por ustedes, es de todas las ligerezas que le he escuchado la\n    mayor de ellas, se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... desde el punto de vista de control al\n    Gobierno, y en este caso concreto a mi departamento, es la cuesti\u00f3n que\n    ha expuesto, debe ser una referencia clara de lo bien que estamos\n    haciendo las cosas en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... desde el punto de vista de control al\n    Gobierno, y en este caso concreto a mi departamento, es la cuesti\u00f3n que\n    ha expuesto, debe ser una referencia clara de lo bien que estamos\n    haciendo las cosas en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... desde el punto de vista de control al\n    Gobierno, y en este caso concreto a mi departamento, es la cuesti\u00f3n que\n    ha expuesto, debe ser una referencia clara de lo bien que estamos\n    haciendo las cosas en el Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"organismos p\u00fablicos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos\n    realizando gestiones con organismos p\u00fablicos competentes para la\n    implantaci\u00f3n de un centro penitenciario tipo en las islas de Gran\n    Canaria, de similares caracter\u00edsticas a los que vamos a ejecutar en la\n    Pen\u00ednsula. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad que producen mayor desarraigo los traslados hacia la Pen\u00ednsula y\n    por eso la \u00fanica soluci\u00f3n viene de un nuevo centro penitenciario,\n    para el que tenemos los proyectos y el dinero y s\u00f3lo nos falta una\n    ubicaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO HA MANEJADO\n    EL MINISTERIO DEL INTERIOR LA INFORMACI\u00d3N SUMINISTRADA POR LA POLIC\u00cdA\n    BRIT\u00c1NICA ACERCA DE LA PELIGROSIDAD DEL PRESUNTO ASESINO DE LAS J\u00d3VENES\n    SONIA CARABANTES Y ROC\u00cdO WANNINKHOF ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo ha manejado el Ministerio\n    del Interior la informaci\u00f3n suministrada por la polic\u00eda brit\u00e1nica acerca\n    del presunto asesino de las j\u00f3venes Roc\u00edo Wanninkhof y Sonia Carabantes? ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo ha manejado el Ministerio\n    del Interior la informaci\u00f3n suministrada por la polic\u00eda brit\u00e1nica acerca\n    del presunto asesino de las j\u00f3venes Roc\u00edo Wanninkhof y Sonia Carabantes? ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [4, 5], "datos": [6, 7, 8, 9, 10], "guardia civil": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero en este pa\u00eds las bases de datos que tiene la\n    polic\u00eda son diversas y a alguna de ellas pod\u00eda haberse incorporado esta\n    informaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, aqu\u00ed lo que ha habido\n    fundamentalmente, se\u00f1or ministro, es que alguien valor\u00f3 esto\n    incorrectamente y no incluy\u00f3 esta informaci\u00f3n dentro de las informaciones\n    que tiene que manejar la polic\u00eda. ...\"", "\"... Lo peor de este\n    asunto es que las bases de datos del Ministerio del Interior est\u00e1n\n    dispersas entre las distintas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    no hay conexi\u00f3n entre ellas, est\u00e1n estancadas entre s\u00ed y, por tanto, son\n    poco \u00fatiles y operativas. ...\"", "\"... Yo no creo que est\u00e9 excluida esta informaci\u00f3n, por ejemplo,\n    de la base de datos IPES -hechos de inter\u00e9s policial y estad\u00edstico-, de\n    la base de datos PERPOL -antecedentes policiales-, del GATI -grupo de\n    an\u00e1lisis y tratamiento de informaci\u00f3n- o de INPOL, que es la base de\n    datos de la Guardia Civil. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, esa no es una contestaci\u00f3n,\n    aunque es algo m\u00e1s que lo que ha hecho usted en la sesi\u00f3n de la Comisi\u00f3n\n    de Justicia e Interior que hemos tenido hoy, en la que ha dejado sin\n    contestar una cuesti\u00f3n muy importante que yo le hab\u00eda planteado y que le\n    reitero aqu\u00ed esta tarde. ...\"", "\"... Lo peor de este\n    asunto es que las bases de datos del Ministerio del Interior est\u00e1n\n    dispersas entre las distintas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    no hay conexi\u00f3n entre ellas, est\u00e1n estancadas entre s\u00ed y, por tanto, son\n    poco \u00fatiles y operativas. ...\"", "\"... Usted ha\n    reconocido esta ma\u00f1ana que esa informaci\u00f3n, por decisi\u00f3n de su\n    ministerio, no fue incorporada a las bases de datos. ...\"", "\"... Usted ha reconocido que esa informaci\u00f3n lleg\u00f3 y que no fue incorporada a\n    las bases de datos, por una clasificaci\u00f3n que al parecer ustedes dicen\n    que existe y es legal. ...\"", "\"... Pero en este pa\u00eds las bases de datos que tiene la\n    polic\u00eda son diversas y a alguna de ellas pod\u00eda haberse incorporado esta\n    informaci\u00f3n. ...\"", "\"... Yo no creo que est\u00e9 excluida esta informaci\u00f3n, por ejemplo,\n    de la base de datos IPES -hechos de inter\u00e9s policial y estad\u00edstico-, de\n    la base de datos PERPOL -antecedentes policiales-, del GATI -grupo de\n    an\u00e1lisis y tratamiento de informaci\u00f3n- o de INPOL, que es la base de\n    datos de la Guardia Civil. ...\"", "\"... Lo peor de este\n    asunto es que las bases de datos del Ministerio del Interior est\u00e1n\n    dispersas entre las distintas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    no hay conexi\u00f3n entre ellas, est\u00e1n estancadas entre s\u00ed y, por tanto, son\n    poco \u00fatiles y operativas. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "datos": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... entienda los\n    procedimientos para incorporar a las bases de datos de la polic\u00eda la\n    informaci\u00f3n que proviene de Interpol. ...\"", "\"... S\u00e9 que\n    esto abre un debate con consecuencias que afectan a derechos\n    constitucionales fundamentales, pero me parece que no puede ocurrir que\n    la Polic\u00eda no pueda tener acceso a delincuentes con riesgo potencial, que\n    han cometido delitos, aunque estos hayan sido cancelados. ...\"", "\"... entienda los\n    procedimientos para incorporar a las bases de datos de la polic\u00eda la\n    informaci\u00f3n que proviene de Interpol. ...\"", "\"... A m\u00ed me sorprende que usted vuelva a insistir\n    en dos cosas esenciales: Que no conozca los procedimientos de Interpol y\n    la calificaci\u00f3n que tienen que tener los documentos de Interpol para que\n    puedan ser incorporados a bases de datos espa\u00f1olas. ...\"", "\"... En este caso, ninguno\n    de los c\u00f3digos de Interpol eran de los que permiten la incorporaci\u00f3n a\n    bases de datos espa\u00f1olas, pero todav\u00eda es m\u00e1s grave que usted desconozca\n    la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de datos que en este momento impide\n    incorporar delincuentes sobre riesgos potenciales, no sobre\n    investigaciones en curso o sobre\n    procedimientos judiciales en curso, sino s\u00f3lo sobre riesgos potenciales,\n    como era el caso que nos ocupa. ...\"", "\"... Le he hecho una propuesta muy importante, que tiene\n    sus riesgos, porque tenemos que estudiarla muy profundamente, que es\n    abrir los archivos y las bases de datos policiales, para su tratamiento\n    automatizado, de delincuentes que puedan haber cancelado sus antecedentes\n    penales en Espa\u00f1a o fuera de ella, y que s\u00ed se puedan incorporar las\n    bases de datos policiales -insisto- s\u00f3lo como riesgo potencial. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    ADOPT\u00d3 EL MINISTERIO DEL INTERIOR TRAS RECIBIR LA INFORMACI\u00d3N DE LA\n    POLIC\u00cdA BRIT\u00c1NICA SOBRE LA PELIGROSIDAD PARA LAS MUJERES DEL PRESUNTO\n    ASESINO DE LAS J\u00d3VENES SONIA CARABANTES Y ROC\u00cdO WANNINKHOF ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero esa alegr\u00eda se ha convertido\n    en estupor y en cierto esc\u00e1ndalo cuando hemos ido conociendo c\u00f3mo se ha\n    producido la investigaci\u00f3n de esos asesinatos y, sobre todo, cuando\n    conocimos que la polic\u00eda brit\u00e1nica, a trav\u00e9s de Interpol y Scotland Yard,\n    hab\u00eda enviado a la Polic\u00eda espa\u00f1ola informaci\u00f3n sobre que el presunto\n    asesino viv\u00eda en Mijas, M\u00e1laga, que era un delincuente sexual, que ten\u00eda\n    antecedentes abundantes en el Reino Unido y que era peligroso para las\n    mujeres. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Ante estas\n    informaciones, como tambi\u00e9n le he dado cuenta cumplidamente esta ma\u00f1ana,\n    la Polic\u00eda espa\u00f1ola tramit\u00f3 la informaci\u00f3n que hab\u00eda recibido de Interpol\n    y el requerimiento que le formulaba para confirmar el domicilio que ten\u00eda\n    Alexander King en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"guardias civiles": [2], "guardia civil": [0], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes, adem\u00e1s de\n    haber trasladado esta informaci\u00f3n -como hicieron- a la Comisar\u00eda\n    provincial de M\u00e1laga, deb\u00edan haberla hecho operativa y haberla trasladado\n    a la Guardia Civil. ...\"", "\"... No hicieron\n    nada de lo que los polic\u00edas y los guardias civiles me han dicho a m\u00ed que\n    era obligado hacer en un caso de este tipo. ...\"", "\"... No hicieron\n    nada de lo que los polic\u00edas y los guardias civiles me han dicho a m\u00ed que\n    era obligado hacer en un caso de este tipo. ...\""]}, {"words": {"delincuencia": [2], "guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Deb\u00edan\n    hab\u00e9rselo trasladado a la Guardia Civil, que habr\u00eda actuado de una forma\n    normal, que es citar a esta persona, rese\u00f1arle, advertirle de que se\n    conocen sus antecedentes y, desde luego, investigarle en el supuesto de\n    que exista un delito de agresi\u00f3n sexual; pero no hicieron nada de esto. ...\"", "\"... Yo he declarado -y lo repito aqu\u00ed- que nunca sabremos, si se hubiera\n    actuado as\u00ed, si se habr\u00eda evitado el asesinato de Roc\u00edo Wanninkhof, pero\n    desde luego es seguro que habr\u00edamos evitado el asesinato de Sonia\n    Carabantes, porque la Guardia Civil habr\u00eda investigado a esta persona,\n    que hab\u00eda dejado su huella gen\u00e9tica en el lugar del asesinato de Roc\u00edo\n    Wanninkhof. ...\"", "\"... Ustedes podr\u00e1n decir ahora lo que quieran, pero no pueden\n    eludir su responsabilidad; su responsabilidad en este hecho, su\n    responsabilidad en que est\u00e9 aumentando m\u00e1s que nunca la delincuencia en\n    este pa\u00eds y que se haya... ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo que usted ha\n    dicho es textualmente, salvo que el teletipo en el que lo he le\u00eddo lo\n    corrija: La ineficacia y la descoordinaci\u00f3n entre Polic\u00eda y Guardia Civil\n    est\u00e1 en el fondo de la muerte de Sonia. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo que usted ha\n    dicho es textualmente, salvo que el teletipo en el que lo he le\u00eddo lo\n    corrija: La ineficacia y la descoordinaci\u00f3n entre Polic\u00eda y Guardia Civil\n    est\u00e1 en el fondo de la muerte de Sonia. ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Es intolerable, es\n    mezquino hacer esa acusaci\u00f3n a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"", "\"... Diga\n    usted lo que quiera del Ministerio del Interior, pero esto es\n    rigurosamente falso y completamente incierto. ...\""]}, {"words": {"datos": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda lo que hoy propone\n    es que la Guardia Civil hubiese ido a su casa y le hubiese detenido. ...\"", "\"...  Usted tambi\u00e9n la ha\n    hecho en p\u00fablico, diciendo que lo que hab\u00eda que haber hecho es entrar en\n    las bases de datos y detener a un se\u00f1or que en ese momento no ten\u00eda\n    ning\u00fan procedimiento judicial abierto (Rumores.-La se\u00f1ora Valcarce\n    Garc\u00eda: \u00a1Qu\u00e9 verg\u00fcenza! ...\""]}, {"words": {"comunidad cient\u00edfica": [2], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha pasado\n    ya un a\u00f1o y medio desde que aquel 17 de abril de 2002 el Gobierno\n    oficializara ante la Uni\u00f3n Europea dicha candidatura, tiempo en el que\n    Vandell\u00f3s ha ido consolidando sus opciones, hasta presentarse en estos\n    momentos con unos elevados niveles de solvencia e idoneidad sustentados\n    en cinco pilares: primero, el condicionante t\u00e9cnico, que ya ha sido\n    avalado en diversas ocasiones por la comunidad cient\u00edfica y del que cabe\n    destacar las excelentes condiciones geot\u00e9cnicas s\u00edsmicas y la posibilidad\n    de poder refrigerar por agua marina; segundo, la ubicaci\u00f3n privilegiada\n    de Vandell\u00f3s, desde el punto de vista de las comunicaciones, junto a la\n    autopista del Mediterr\u00e1neo, junto a la futura l\u00ednea de alta velocidad y\n    muy pr\u00f3xima a Reus, Tarragona y Barcelona, que es lo mismo que decir muy\n    pr\u00f3xima a dos aeropuertos y tambi\u00e9n a dos puertos; tercero, el marco\n    econ\u00f3mico en el que actualmente se desenvuelve Espa\u00f1a, donde la pol\u00edtica\n    del d\u00e9ficit cero desarrollada en los \u00faltimos ejercicios se ha traducido\n    en buenas dosis de salud econ\u00f3mica que  permiten, sin romper las reglas\n    europeas del Pacto de Estabilidad, afrontar inversiones de este calado,\n    que  -recuerdo- se acercan a los 4.570 millones de euros a ejecutar en 10\n    a\u00f1os; cuarto, la intensa campa\u00f1a de promoci\u00f3n y de sensibilizaci\u00f3n que\n    desde el primer momento viene desarrollando nuestro Gobierno, centrada en\n    los \u00e1mbitos diplom\u00e1tico y cient\u00edfico, con contactos permanentes con\n    aquellos pa\u00edses socios del proyecto ITER y con aquellos pa\u00edses que son\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea, a trav\u00e9s de jornadas, de conferencias, de\n    seminarios con la comunidad cient\u00edfica; y, quinto, el apoyo institucional\n    cerrado no hace muchos d\u00edas con la presencia del presidente del Gobierno\n    y de usted mismo en uno de sus primeros actos como ministro de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda in situ en los terrenos de Vandell\u00f3s. ...\"", "\"... Ha pasado\n    ya un a\u00f1o y medio desde que aquel 17 de abril de 2002 el Gobierno\n    oficializara ante la Uni\u00f3n Europea dicha candidatura, tiempo en el que\n    Vandell\u00f3s ha ido consolidando sus opciones, hasta presentarse en estos\n    momentos con unos elevados niveles de solvencia e idoneidad sustentados\n    en cinco pilares: primero, el condicionante t\u00e9cnico, que ya ha sido\n    avalado en diversas ocasiones por la comunidad cient\u00edfica y del que cabe\n    destacar las excelentes condiciones geot\u00e9cnicas s\u00edsmicas y la posibilidad\n    de poder refrigerar por agua marina; segundo, la ubicaci\u00f3n privilegiada\n    de Vandell\u00f3s, desde el punto de vista de las comunicaciones, junto a la\n    autopista del Mediterr\u00e1neo, junto a la futura l\u00ednea de alta velocidad y\n    muy pr\u00f3xima a Reus, Tarragona y Barcelona, que es lo mismo que decir muy\n    pr\u00f3xima a dos aeropuertos y tambi\u00e9n a dos puertos; tercero, el marco\n    econ\u00f3mico en el que actualmente se desenvuelve Espa\u00f1a, donde la pol\u00edtica\n    del d\u00e9ficit cero desarrollada en los \u00faltimos ejercicios se ha traducido\n    en buenas dosis de salud econ\u00f3mica que  permiten, sin romper las reglas\n    europeas del Pacto de Estabilidad, afrontar inversiones de este calado,\n    que  -recuerdo- se acercan a los 4.570 millones de euros a ejecutar en 10\n    a\u00f1os; cuarto, la intensa campa\u00f1a de promoci\u00f3n y de sensibilizaci\u00f3n que\n    desde el primer momento viene desarrollando nuestro Gobierno, centrada en\n    los \u00e1mbitos diplom\u00e1tico y cient\u00edfico, con contactos permanentes con\n    aquellos pa\u00edses socios del proyecto ITER y con aquellos pa\u00edses que son\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea, a trav\u00e9s de jornadas, de conferencias, de\n    seminarios con la comunidad cient\u00edfica; y, quinto, el apoyo institucional\n    cerrado no hace muchos d\u00edas con la presencia del presidente del Gobierno\n    y de usted mismo en uno de sus primeros actos como ministro de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda in situ en los terrenos de Vandell\u00f3s. ...\"", "\"... Ha pasado\n    ya un a\u00f1o y medio desde que aquel 17 de abril de 2002 el Gobierno\n    oficializara ante la Uni\u00f3n Europea dicha candidatura, tiempo en el que\n    Vandell\u00f3s ha ido consolidando sus opciones, hasta presentarse en estos\n    momentos con unos elevados niveles de solvencia e idoneidad sustentados\n    en cinco pilares: primero, el condicionante t\u00e9cnico, que ya ha sido\n    avalado en diversas ocasiones por la comunidad cient\u00edfica y del que cabe\n    destacar las excelentes condiciones geot\u00e9cnicas s\u00edsmicas y la posibilidad\n    de poder refrigerar por agua marina; segundo, la ubicaci\u00f3n privilegiada\n    de Vandell\u00f3s, desde el punto de vista de las comunicaciones, junto a la\n    autopista del Mediterr\u00e1neo, junto a la futura l\u00ednea de alta velocidad y\n    muy pr\u00f3xima a Reus, Tarragona y Barcelona, que es lo mismo que decir muy\n    pr\u00f3xima a dos aeropuertos y tambi\u00e9n a dos puertos; tercero, el marco\n    econ\u00f3mico en el que actualmente se desenvuelve Espa\u00f1a, donde la pol\u00edtica\n    del d\u00e9ficit cero desarrollada en los \u00faltimos ejercicios se ha traducido\n    en buenas dosis de salud econ\u00f3mica que  permiten, sin romper las reglas\n    europeas del Pacto de Estabilidad, afrontar inversiones de este calado,\n    que  -recuerdo- se acercan a los 4.570 millones de euros a ejecutar en 10\n    a\u00f1os; cuarto, la intensa campa\u00f1a de promoci\u00f3n y de sensibilizaci\u00f3n que\n    desde el primer momento viene desarrollando nuestro Gobierno, centrada en\n    los \u00e1mbitos diplom\u00e1tico y cient\u00edfico, con contactos permanentes con\n    aquellos pa\u00edses socios del proyecto ITER y con aquellos pa\u00edses que son\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea, a trav\u00e9s de jornadas, de conferencias, de\n    seminarios con la comunidad cient\u00edfica; y, quinto, el apoyo institucional\n    cerrado no hace muchos d\u00edas con la presencia del presidente del Gobierno\n    y de usted mismo en uno de sus primeros actos como ministro de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda in situ en los terrenos de Vandell\u00f3s. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3], "investigaci\u00f3n": [0], "comunidad cient\u00edfica": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para la Uni\u00f3n\n    Europea la candidatura de Vandell\u00f3s es sin duda un activo desde el punto\n    de vista de reducci\u00f3n de costes, de una infraestructura \u00f3ptima, de\n    cohesi\u00f3n tecnol\u00f3gica y de consolidaci\u00f3n de Europa y de Espa\u00f1a como\n    l\u00edderes en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n en energ\u00eda de fusi\u00f3n a lo largo\n    de los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Como sabe S.S., esto es parte de la pol\u00edtica del Gobierno de apoyar las\n    grandes instalaciones cient\u00edficas, como instrumento catalizador del\n    desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico, y es un proyecto que tiene enormes\n    ventajas para Europa y para Espa\u00f1a: ventajas desde el punto de vista de\n    la inversi\u00f3n, una inversi\u00f3n de 4.500 millones de euros; ventajas desde el\n    punto de vista social, con la creaci\u00f3n de 100.000 nuevos empleos;\n    ventajas desde el punto de vista de un impulso decidido a la comunidad\n    cient\u00edfica en \u00e1reas como nuevos materiales, rob\u00f3tica, c\u00e1lculo num\u00e9rico e\n    ingenier\u00eda nuclear; y ventajas desde el punto de vista del\n    fortalecimiento de la comunidad cient\u00edfica a nivel europeo. ...\"", "\"... Como muy bien ha dicho S.S., el Gobierno espa\u00f1ol viene defendiendo la\n    candidatura de Vandell\u00f3s a lo largo del \u00faltimo a\u00f1o y medio, con el\n    objetivo de fortalecer la posici\u00f3n europea en un proyecto internacional\n    extraordinariamente importante; un proyecto internacional que es un\n    compromiso del conjunto de la comunidad internacional con las energ\u00edas\n    limpias y con el desarrollo sostenible. ...\"", "\"... Como sabe S.S., esto es parte de la pol\u00edtica del Gobierno de apoyar las\n    grandes instalaciones cient\u00edficas, como instrumento catalizador del\n    desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico, y es un proyecto que tiene enormes\n    ventajas para Europa y para Espa\u00f1a: ventajas desde el punto de vista de\n    la inversi\u00f3n, una inversi\u00f3n de 4.500 millones de euros; ventajas desde el\n    punto de vista social, con la creaci\u00f3n de 100.000 nuevos empleos;\n    ventajas desde el punto de vista de un impulso decidido a la comunidad\n    cient\u00edfica en \u00e1reas como nuevos materiales, rob\u00f3tica, c\u00e1lculo num\u00e9rico e\n    ingenier\u00eda nuclear; y ventajas desde el punto de vista del\n    fortalecimiento de la comunidad cient\u00edfica a nivel europeo. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00eda nacional": [4], "guardia civil": [2, 3], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si quiere dignificar, si quiere ayudar al\n    cr\u00e9dito de la seguridad provea de coches a la Guardia Civil, pague la\n    gasolina de sus tanques y asegure su coordinaci\u00f3n operativa e informativa\n    con la Polic\u00eda Nacional. ...\"", "\"... Si quiere dignificar, si quiere ayudar al\n    cr\u00e9dito de la seguridad provea de coches a la Guardia Civil, pague la\n    gasolina de sus tanques y asegure su coordinaci\u00f3n operativa e informativa\n    con la Polic\u00eda Nacional. ...\"", "\"... Un falso\n    debate es el duque de Ahumada, Guardia Civil s\u00ed o no, cuando lo que\n    tienen que hacer es dotar a la Guardia Civil de coches, de motivaci\u00f3n y\n    dignificaci\u00f3n en su trabajo y de los medios que necesitan para combatir\n    el crimen y las mafias organizadas. ...\"", "\"... Si quiere dignificar, si quiere ayudar al\n    cr\u00e9dito de la seguridad provea de coches a la Guardia Civil, pague la\n    gasolina de sus tanques y asegure su coordinaci\u00f3n operativa e informativa\n    con la Polic\u00eda Nacional. ...\"", "\"... Si quiere dignificar, si quiere ayudar al\n    cr\u00e9dito de la seguridad provea de coches a la Guardia Civil, pague la\n    gasolina de sus tanques y asegure su coordinaci\u00f3n operativa e informativa\n    con la Polic\u00eda Nacional. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay alguna otra idea, quiz\u00e1\n    demasiado brillante, como cargarse la Guardia Civil, se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"delincuencia": [2], "guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Ya que usted se refiere\n    al tema de la Guardia Civil, tengo que decirle que la Guardia Civil tiene\n    una gran eficacia en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Es un cuerpo envidiado fuera de Espa\u00f1a\n    por todas las democracias, y desde luego nuestro Gobierno va a seguir\n    fortaleciendo a la Guardia Civil. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda habla de encuestas y de lucha contra la delincuencia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COMPETENCIAS TIENE TRANSFERIDAS EN\n    MATERIA DE JUSTICIA LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 competencias tiene transferidas en materia de justicia la Junta de\n    Andaluc\u00eda? ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esas, se\u00f1or\u00eda, sin m\u00e1s misterio ni m\u00e1s complicaciones son las\n    transferencias que tienen todas las comunidades aut\u00f3nomas, y las que\n    espero que tenga pronto el resto de las comunidades aut\u00f3nomas que deseen\n    recibir las transferencias en materia de justicia.  ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s lo ha hecho tambi\u00e9n el\n    presidente de la Audiencia de Sevilla y el teniente fiscal de M\u00e1laga, que\n    las han calificado de lamentables, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Hace una semana usted se atrevi\u00f3 a vincular a la Junta de Andaluc\u00eda con\n    los errores generalizados de los cr\u00edmenes de las j\u00f3venes malague\u00f1as Sonia\n    y Roc\u00edo, diciendo que no es casualidad que el problema se produzca all\u00ed,\n    donde la Junta tiene en materia de justicia las mismas competencias que\n    el ministerio. ...\"", "\"... Lo de usted es peor,\n    porque es ministro de Justicia y debe velar por los derechos de todos,\n    pero ha incriminado y agredido a Andaluc\u00eda, calumniando a los andaluces,\n    aprovech\u00e1ndose de una desgracia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Una manipulada interpretaci\u00f3n de mis\n    palabras que iban referidas a los medios y a la opini\u00f3n de los ciudadanos\n    sobre la justicia. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA TOMAR EL\n    GOBIERNO PARA PALIAR LAS CONSECUENCIAS NEGATIVAS DEL RETRASO EN LA\n    CONSTRUCCI\u00d3N DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD LLEIDA-BARCELONA-FRONTERA\n    FRANCESA SOBRE LA AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS FERROVIARIOS ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA TOMAR EL\n    GOBIERNO PARA PALIAR LAS CONSECUENCIAS NEGATIVAS DEL RETRASO EN LA\n    CONSTRUCCI\u00d3N DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD LLEIDA-BARCELONA-FRONTERA\n    FRANCESA SOBRE LA AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS FERROVIARIOS ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0], "transporte": [3], "barcelona": [2], "frontera francesa": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, quisiera saber qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    paliar las consecuencias negativas del retraso en la construcci\u00f3n de la\n    l\u00ednea de alta velocidad L\u00e9rida-Barcelona-frontera francesa sobre la\n    ampliaci\u00f3n de los servicios de cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, quisiera saber qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    paliar las consecuencias negativas del retraso en la construcci\u00f3n de la\n    l\u00ednea de alta velocidad L\u00e9rida-Barcelona-frontera francesa sobre la\n    ampliaci\u00f3n de los servicios de cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, quisiera saber qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    paliar las consecuencias negativas del retraso en la construcci\u00f3n de la\n    l\u00ednea de alta velocidad L\u00e9rida-Barcelona-frontera francesa sobre la\n    ampliaci\u00f3n de los servicios de cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, quisiera saber qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    paliar las consecuencias negativas del retraso en la construcci\u00f3n de la\n    l\u00ednea de alta velocidad L\u00e9rida-Barcelona-frontera francesa sobre la\n    ampliaci\u00f3n de los servicios de cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, quisiera saber qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    paliar las consecuencias negativas del retraso en la construcci\u00f3n de la\n    l\u00ednea de alta velocidad L\u00e9rida-Barcelona-frontera francesa sobre la\n    ampliaci\u00f3n de los servicios de cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, en lo que alcanzo a conocer la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad hasta Barcelona y la frontera no tiene ninguna\n    consecuencia negativa sobre el funcionamiento de los servicios\n    ferroviarios que usted ha citado. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, en lo que alcanzo a conocer la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad hasta Barcelona y la frontera no tiene ninguna\n    consecuencia negativa sobre el funcionamiento de los servicios\n    ferroviarios que usted ha citado. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, en lo que alcanzo a conocer la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad hasta Barcelona y la frontera no tiene ninguna\n    consecuencia negativa sobre el funcionamiento de los servicios\n    ferroviarios que usted ha citado. ...\""]}, {"words": {"tren": [6], "red ferroviaria": [7, 8], "l\u00ednea": [0], "barcelona": [9, 10], "trenes": [13, 14], "ave": [1, 2, 3], "transporte": [11, 12], "red": [4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le aconsejo que vea la l\u00ednea Pobla-Lleida-Barcelona,\n    la de Vic-Ripoll, en la que en el siglo XXI existe una sola v\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros fuimos la \u00fanica formaci\u00f3n pol\u00edtica que\n    dijo que no necesit\u00e1bamos el AVE sino trenes pendulares, como los de\n    Europa, que fueran a 200 kil\u00f3metros por hora, porque requer\u00edan la tercera\n    parte de inversi\u00f3n, porque ten\u00edan menos impacto ambiental y porque la\n    diferencia de tiempo era muy peque\u00f1a. ...\"", "\"... Hoy el fiasco del AVE nos da la\n    raz\u00f3n. ...\"", "\"... Hoy el\n    AVE imposibilita eso y el fiasco del AVE hace que no se sepa ni cuando ni\n    c\u00f3mo ni en qu\u00e9 momento podremos mejorar la red ferroviaria en estos tres\n    puntos: cercan\u00edas, mercanc\u00edas y en los trenes regionales. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy la red ferroviaria de Catalu\u00f1a es antigua, algunos\n    tramos son de 1800. ...\"", "\"... Hoy el\n    AVE imposibilita eso y el fiasco del AVE hace que no se sepa ni cuando ni\n    c\u00f3mo ni en qu\u00e9 momento podremos mejorar la red ferroviaria en estos tres\n    puntos: cercan\u00edas, mercanc\u00edas y en los trenes regionales. ...\"", "\"... El decano del Colegio de Ingenieros ha dicho recientemente que con\n    otro tipo de tren, con un tren pendular, hoy ir\u00edamos en tren y tendr\u00edamos\n    dinero para hacer otras inversiones. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy la red ferroviaria de Catalu\u00f1a es antigua, algunos\n    tramos son de 1800. ...\"", "\"... Hoy el\n    AVE imposibilita eso y el fiasco del AVE hace que no se sepa ni cuando ni\n    c\u00f3mo ni en qu\u00e9 momento podremos mejorar la red ferroviaria en estos tres\n    puntos: cercan\u00edas, mercanc\u00edas y en los trenes regionales. ...\"", "\"... Le aconsejo que vea la l\u00ednea Pobla-Lleida-Barcelona,\n    la de Vic-Ripoll, en la que en el siglo XXI existe una sola v\u00eda. ...\"", "\"... Hay un\n    colapso de cercan\u00edas, no s\u00f3lo del \u00e1rea metropolitana de Barcelona; existe\n    la necesidad de que se integre un sistema de cercan\u00edas, tanto en Gerona\n    como en Tarragona, como en L\u00e9rida, aparte de que el transporte\n    ferroviario de mercanc\u00edas contin\u00faa en los mismos n\u00fameros que hace veinte\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Ante lo que hoy es un clamor de todas las entidades e\n    instituciones de Catalu\u00f1a referente al retraso y a la limitaci\u00f3n de\n    cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas, usted dice que no hay ning\u00fan\n    retraso. ...\"", "\"... Hay un\n    colapso de cercan\u00edas, no s\u00f3lo del \u00e1rea metropolitana de Barcelona; existe\n    la necesidad de que se integre un sistema de cercan\u00edas, tanto en Gerona\n    como en Tarragona, como en L\u00e9rida, aparte de que el transporte\n    ferroviario de mercanc\u00edas contin\u00faa en los mismos n\u00fameros que hace veinte\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros fuimos la \u00fanica formaci\u00f3n pol\u00edtica que\n    dijo que no necesit\u00e1bamos el AVE sino trenes pendulares, como los de\n    Europa, que fueran a 200 kil\u00f3metros por hora, porque requer\u00edan la tercera\n    parte de inversi\u00f3n, porque ten\u00edan menos impacto ambiental y porque la\n    diferencia de tiempo era muy peque\u00f1a. ...\"", "\"... Hoy el\n    AVE imposibilita eso y el fiasco del AVE hace que no se sepa ni cuando ni\n    c\u00f3mo ni en qu\u00e9 momento podremos mejorar la red ferroviaria en estos tres\n    puntos: cercan\u00edas, mercanc\u00edas y en los trenes regionales. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "tren": [10], "l\u00ednea": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "frontera francesa": [17], "barcelona": [11, 12, 13, 14], "trenes": [15, 16], "red": [8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el caso de Barcelona, s\u00f3lo los\n    servicios de la l\u00ednea C-2 comparten infraestructura con trenes\n    susceptibles de desviarse por la futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"", "\"... En lo que se refiere a las mercanc\u00edas, las actuaciones son\n    independientes de los proyectos de la l\u00ednea de alta velocidad y se est\u00e1n\n    desarrollando, curiosamente en el caso de las mercanc\u00edas, de acuerdo con\n    su programaci\u00f3n. ...\"", "\"...  Le reitero, se\u00f1or\n    diputado, que la construcci\u00f3n de la l\u00ednea hasta la frontera francesa no\n    tiene incidencia en el desarrollo y futura ampliaci\u00f3n de los servicios\n    prestados en la red de cercan\u00edas. ...\"", "\"... En el caso de Barcelona, s\u00f3lo los\n    servicios de la l\u00ednea C-2 comparten infraestructura con trenes\n    susceptibles de desviarse por la futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"", "\"... Esta\n    l\u00ednea es la segunda por n\u00famero de viajeros de las cuatro que componen la\n    red de cercan\u00edas de Barcelona  y transportan 121.892 viajeros diarios\n    sobre un total  de 367.000, es decir, m\u00e1s del 33 por ciento. ...\"", "\"... La\n    frecuencia actual hoy es de un tren cada siete minutos y medio en la hora\n    punta y, dispone esta l\u00ednea de capacidad suficiente para duplicar el\n    n\u00famero de plazas ofrecidas, con s\u00f3lo hacer circular composiciones dobles\n    de seis coches en lugar de las composiciones sencillas actuales de tres\n    coches. ...\"", "\"... En lo que se refiere a las mercanc\u00edas, las actuaciones son\n    independientes de los proyectos de la l\u00ednea de alta velocidad y se est\u00e1n\n    desarrollando, curiosamente en el caso de las mercanc\u00edas, de acuerdo con\n    su programaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por ambas razones ni en cercan\u00edas ni en mercanc\u00edas\n    hay interferencias derivadas de la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad a Barcelona. ...\"", "\"...  Le reitero, se\u00f1or\n    diputado, que la construcci\u00f3n de la l\u00ednea hasta la frontera francesa no\n    tiene incidencia en el desarrollo y futura ampliaci\u00f3n de los servicios\n    prestados en la red de cercan\u00edas. ...\"", "\"... Esta\n    l\u00ednea es la segunda por n\u00famero de viajeros de las cuatro que componen la\n    red de cercan\u00edas de Barcelona  y transportan 121.892 viajeros diarios\n    sobre un total  de 367.000, es decir, m\u00e1s del 33 por ciento. ...\"", "\"... La\n    frecuencia actual hoy es de un tren cada siete minutos y medio en la hora\n    punta y, dispone esta l\u00ednea de capacidad suficiente para duplicar el\n    n\u00famero de plazas ofrecidas, con s\u00f3lo hacer circular composiciones dobles\n    de seis coches en lugar de las composiciones sencillas actuales de tres\n    coches. ...\"", "\"... En el caso de Barcelona, s\u00f3lo los\n    servicios de la l\u00ednea C-2 comparten infraestructura con trenes\n    susceptibles de desviarse por la futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"", "\"... Esta\n    l\u00ednea es la segunda por n\u00famero de viajeros de las cuatro que componen la\n    red de cercan\u00edas de Barcelona  y transportan 121.892 viajeros diarios\n    sobre un total  de 367.000, es decir, m\u00e1s del 33 por ciento. ...\"", "\"... Los siete proyectos del ramal ferroviario del Llobregat\n    fueron aprobados en el a\u00f1o 2002, su ejecuci\u00f3n est\u00e1 contratada, las obras\n    han dado comienzo en todos los tramos y esto va a permitir que se\n    independice a las mercanc\u00edas del resto del tr\u00e1fico con el acceso de los\n    trenes de mercanc\u00edas directamente al puerto de Barcelona a trav\u00e9s de la\n    estaci\u00f3n de Can Tunis. ...\"", "\"... Por ambas razones ni en cercan\u00edas ni en mercanc\u00edas\n    hay interferencias derivadas de la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad a Barcelona. ...\"", "\"... En el caso de Barcelona, s\u00f3lo los\n    servicios de la l\u00ednea C-2 comparten infraestructura con trenes\n    susceptibles de desviarse por la futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"", "\"... Los siete proyectos del ramal ferroviario del Llobregat\n    fueron aprobados en el a\u00f1o 2002, su ejecuci\u00f3n est\u00e1 contratada, las obras\n    han dado comienzo en todos los tramos y esto va a permitir que se\n    independice a las mercanc\u00edas del resto del tr\u00e1fico con el acceso de los\n    trenes de mercanc\u00edas directamente al puerto de Barcelona a trav\u00e9s de la\n    estaci\u00f3n de Can Tunis. ...\"", "\"...  Le reitero, se\u00f1or\n    diputado, que la construcci\u00f3n de la l\u00ednea hasta la frontera francesa no\n    tiene incidencia en el desarrollo y futura ampliaci\u00f3n de los servicios\n    prestados en la red de cercan\u00edas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL\n    GRADO DE CUMPLIMIENTO EN EL EJERCICIO 2003 DEL PLAN DE VIVIENDA\n    2002-2005 ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "protecci\u00f3n oficial": [7, 8], "vivienda libre": [11, 12], "suelo": [9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Una de sus manifestaciones reiteradas tanto en este hemiciclo como fuera\n    de \u00e9l es la inexistencia en Espa\u00f1a de un \u00fanico mercado de vivienda. ...\"", "\"... Al\n    contrario, hay dos cuando menos, el mercado de vivienda libre y el\n    mercado de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... En este conjunto de preceptos o de sentencias queda\n    claro que las competencias en materia de ordenaci\u00f3n del territorio, de\n    vivienda y de urbanismo son exclusivas de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Esto en lo que concierne a la vivienda libre. ...\"", "\"... En lo que concierne a la vivienda de protecci\u00f3n oficial, la acci\u00f3n del\n    departamento es obvia. ...\"", "\"... Se ha centrado, se ha concretado, se ha plasmado\n    fundamentalmente en el Plan nacional de vivienda 2002-2005 y, en relaci\u00f3n\n    con este plan, figura la pregunta que est\u00e1 en el orden del d\u00eda. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1l es\n    el grado del cumplimiento en el ejercicio 2003 de este Plan de vivienda\n    2002-2005? ...\"", "\"... Al\n    contrario, hay dos cuando menos, el mercado de vivienda libre y el\n    mercado de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... En lo que concierne a la vivienda de protecci\u00f3n oficial, la acci\u00f3n del\n    departamento es obvia. ...\"", "\"... Me\n    estoy refiriendo naturalmente a los art\u00edculos 148  y 149 de la\n    Constituci\u00f3n, as\u00ed como a la sentencia del Tribunal Constitucional, si se\n    me permite la expresi\u00f3n desdichada sentencia, de 20 de marzo de 1997,\n    como otra m\u00e1s reciente, de 11 de julio del a\u00f1o 2001, recordando que la\n    primera derog\u00f3 nada menos que las dos terceras partes o casi las tres\n    cuartas partes de la Ley del suelo anterior, la Ley 8/1990 y el Texto\n    Refundido de 1992. ...\"", "\"... En\n    este marco de distribuci\u00f3n competencial se ha movido la actuaci\u00f3n de su\n    departamento que no ten\u00eda m\u00e1s remedio que apoyarse, que orientarse a la\n    obtenci\u00f3n del consenso de las comunidades aut\u00f3nomas, que se logr\u00f3, y no\n    fue un acuerdo de m\u00ednimos como dijo alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n, en el\n    Acuerdo nacional del suelo  de 22 de enero de este a\u00f1o 2003, al que\n    contribuyeron con su votaci\u00f3n afirmativa diez comunidades aut\u00f3nomas,\n    quedando excluidas \u00fanicamente las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el\n    Partido Socialista. ...\"", "\"... Al\n    contrario, hay dos cuando menos, el mercado de vivienda libre y el\n    mercado de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Esto en lo que concierne a la vivienda libre. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [3, 4, 5], "vivienda protegida": [2], "suelo": [7], "viviendas protegidas": [6], "alquiler": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Con los \u00faltimos\n    datos disponibles a 30 de septiembre, el grado de ejecuci\u00f3n del programa\n    2003, del Plan de Vivienda 2002-2005, es del 60,13 por ciento de los\n    objetivos convenidos con las comunidades aut\u00f3nomas, lo cual quiere decir\n    que el Ministerio de Fomento ya autoriz\u00f3 la financiaci\u00f3n de 54.416\n    actuaciones de vivienda y suelo de las 90.500 que figuraban como\n    objetivos del convenio. ...\"", "\"... De estas 54.416 actuaciones, 22.372 corresponden a\n    vivienda protegida de nueva construcci\u00f3n con un grado de ejecuci\u00f3n del 59\n    por ciento sobre objetivos. ...\"", "\"... De estas 54.416 actuaciones, 22.372 corresponden a\n    vivienda protegida de nueva construcci\u00f3n con un grado de ejecuci\u00f3n del 59\n    por ciento sobre objetivos. ...\"", "\"... Los meses anteriores\n    pertenecen, como funcionan los planes de viviendas, a los \u00faltimos del\n    ejercicio 2002. ...\"", "\"... De ellas 2.807 son viviendas protegidas de\n    nueva construcci\u00f3n para alquiler, un 61,15  por ciento de los objetivos\n    convenidos. ...\"", "\"... El programa  de adquisici\u00f3n protegida de viviendas existentes\n    alcanza 7.055 actuaciones, el 124,65 de los objetivos convenidos, y del\n    de rehabilitaci\u00f3n protegida hemos autorizado 22.117 actuaciones, el 70\n    por ciento de los objetivos. ...\"", "\"... De ellas 2.807 son viviendas protegidas de\n    nueva construcci\u00f3n para alquiler, un 61,15  por ciento de los objetivos\n    convenidos. ...\"", "\"...  Con los \u00faltimos\n    datos disponibles a 30 de septiembre, el grado de ejecuci\u00f3n del programa\n    2003, del Plan de Vivienda 2002-2005, es del 60,13 por ciento de los\n    objetivos convenidos con las comunidades aut\u00f3nomas, lo cual quiere decir\n    que el Ministerio de Fomento ya autoriz\u00f3 la financiaci\u00f3n de 54.416\n    actuaciones de vivienda y suelo de las 90.500 que figuraban como\n    objetivos del convenio. ...\"", "\"... De ellas 2.807 son viviendas protegidas de\n    nueva construcci\u00f3n para alquiler, un 61,15  por ciento de los objetivos\n    convenidos. ...\""]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... GARANTIZA EL\n    GOBIERNO LA SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ANTE SU ANUNCIADA PUESTA EN FUNCIONAMIENTO ...\"", "\"... GARANTIZA EL\n    GOBIERNO LA SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ANTE SU ANUNCIADA PUESTA EN FUNCIONAMIENTO ...\""]}, {"words": {"madrid": [1], "l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza el Gobierno la seguridad de la l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida que va a entrar a prestar servicio en breves\n    d\u00edas? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza el Gobierno la seguridad de la l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida que va a entrar a prestar servicio en breves\n    d\u00edas? ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [3, 4, 5, 6, 7], "alta velocidad": [0, 1, 2], "frontera francesa": [11], "barcelona": [10], "tren": [8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted es el responsable \u00faltimo de que estas\n    obras se hayan construido al ritmo tan acelerado, tan de alta velocidad,\n    de 50 kil\u00f3metros al a\u00f1o. ...\"", "\"... Su ministerio construye 50 kil\u00f3metros al a\u00f1o de\n    una l\u00ednea de alta velocidad que va a 200 por hora. ...\"", "\"... Usted es el\n    responsable de que esos billetes se vendan a un precio de alta velocidad\n    cuando va a ser un servicio de talgo. ...\"", "\"... Usted aqu\u00ed habl\u00f3 de 52\n    anomal\u00edas serias en la l\u00ednea, que era lo que la retrasaba, y se\n    comprometi\u00f3 a traer aqu\u00ed el informe de por qu\u00e9, c\u00f3mo se hab\u00eda subsanado y\n    qui\u00e9n hab\u00eda corrido con el coste. ...\"", "\"... Su ministerio construye 50 kil\u00f3metros al a\u00f1o de\n    una l\u00ednea de alta velocidad que va a 200 por hora. ...\"", "\"... Usted nos dice que los retrasos se han producido en esa l\u00ednea porque\n    ustedes iban a garantizar la seguridad. ...\"", "\"... Cuando empezaron la l\u00ednea, \u00bfen\n    qu\u00e9 estaban pensando? ...\"", "\"... \u00bfUna l\u00ednea que se supon\u00eda que iba a ir a 300 por\n    hora no ten\u00eda que ser segura? ...\"", "\"... Usted en esta C\u00e1mara ha dicho varias veces que  en 2002 iba a entrar en\n    funcionamiento el tren hasta Lleida. ...\"", "\"... Usted tiene que hacer una cosa hoy aqu\u00ed, yo\n    s\u00e9 que en la r\u00e9plica va a aprovechar para insultarme a m\u00ed, me da lo\n    mismo, porque viniendo de usted no me importa nada, pero yo le recomiendo\n    una cosa, se\u00f1or ministro: d\u00e9jese unos segundos para mandar un mensaje de\n    seguridad a los que vamos a coger el tren, de tranquilidad y de que\n    usted, si no lo garantiza, por lo menos lo va a procurar. ...\"", "\"... Se ha comprometido a que en 2004 iba\n    a estar en Barcelona, y de la frontera francesa ya ni hablemos. ...\"", "\"... Se ha comprometido a que en 2004 iba\n    a estar en Barcelona, y de la frontera francesa ya ni hablemos. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "red": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos escuchado una sucesi\u00f3n de acusaciones sin fundamento que empiezan\n    por sostener que este ministerio y este ministro ralentizan la\n    construcci\u00f3n de la alta velocidad en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... a\n    visitar obras en 1.500 kil\u00f3metros de la red de alta velocidad espa\u00f1ola en\n    todas las comunidades y en siete a\u00f1os; en siete a\u00f1os. ...\"", "\"... a\n    visitar obras en 1.500 kil\u00f3metros de la red de alta velocidad espa\u00f1ola en\n    todas las comunidades y en siete a\u00f1os; en siete a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"red ferroviaria": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  En esos siete\n    a\u00f1os hemos recuperado el tiempo perdido durante 14 en el conjunto de la\n    red ferroviaria espa\u00f1ola y lo estamos haciendo con la m\u00e1xima solvencia\n    t\u00e9cnica que garantizan las empresas constructoras y las proveedoras de\n    servicios. ...\"", "\"...  En esos siete\n    a\u00f1os hemos recuperado el tiempo perdido durante 14 en el conjunto de la\n    red ferroviaria espa\u00f1ola y lo estamos haciendo con la m\u00e1xima solvencia\n    t\u00e9cnica que garantizan las empresas constructoras y las proveedoras de\n    servicios. ...\""]}, {"words": {"ave": [2], "l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0], "trenes": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ), con\n    las m\u00e1ximas garant\u00edas y tal como estaba previsto, a\u00f1adiendo trenes de\n    alta velocidad a una programaci\u00f3n que no los ten\u00eda previstos con las dos\n    ramas AVE y que ser\u00e1n de alta velocidad en la totalidad. ...\"", "\"... A pesar de todos sus augurios, el d\u00eda 11 de octubre va a empezar a\n    funcionar la l\u00ednea (La se\u00f1ora Cunillera i Mestres: Un a\u00f1o despu\u00e9s. ...\"", "\"... ), con\n    las m\u00e1ximas garant\u00edas y tal como estaba previsto, a\u00f1adiendo trenes de\n    alta velocidad a una programaci\u00f3n que no los ten\u00eda previstos con las dos\n    ramas AVE y que ser\u00e1n de alta velocidad en la totalidad. ...\"", "\"... ), con\n    las m\u00e1ximas garant\u00edas y tal como estaba previsto, a\u00f1adiendo trenes de\n    alta velocidad a una programaci\u00f3n que no los ten\u00eda previstos con las dos\n    ramas AVE y que ser\u00e1n de alta velocidad en la totalidad. ...\""]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PARA CU\u00c1NDO EST\u00c1\n    PREVISTO QUE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA D\u00c9 LA\n    PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE VELOCIDAD Y PUNTUALIDAD ANUNCIADOS POR EL\n    GOBIERNO ...\"", "\"... PARA CU\u00c1NDO EST\u00c1\n    PREVISTO QUE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA D\u00c9 LA\n    PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE VELOCIDAD Y PUNTUALIDAD ANUNCIADOS POR EL\n    GOBIERNO ...\""]}, {"words": {"madrid": [2], "l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0], "barcelona": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto que la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona-Lleida alcance la prestaci\u00f3n de servicios de velocidad y\n    puntualidad anunciados por el Gobierno? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto que la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona-Lleida alcance la prestaci\u00f3n de servicios de velocidad y\n    puntualidad anunciados por el Gobierno? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto que la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona-Lleida alcance la prestaci\u00f3n de servicios de velocidad y\n    puntualidad anunciados por el Gobierno? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto que la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona-Lleida alcance la prestaci\u00f3n de servicios de velocidad y\n    puntualidad anunciados por el Gobierno? ...\""]}, {"words": {"madrid": [1], "l\u00ednea": [0], "trenes": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Las de velocidad,\n    cuando entren en servicio los trenes contratados para esta l\u00ednea y las de\n    puntualidad mucho antes de las que entraron en servicio las que RENFE\n    ofreci\u00f3 en la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"", "\"...  Las de velocidad,\n    cuando entren en servicio los trenes contratados para esta l\u00ednea y las de\n    puntualidad mucho antes de las que entraron en servicio las que RENFE\n    ofreci\u00f3 en la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"", "\"...  Las de velocidad,\n    cuando entren en servicio los trenes contratados para esta l\u00ednea y las de\n    puntualidad mucho antes de las que entraron en servicio las que RENFE\n    ofreci\u00f3 en la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "madrid": [3, 4], "transporte": [6], "frontera francesa": [7], "barcelona": [5], "ave": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, en reiteradas afirmaciones suyas\n    ha anunciado que en el mes de diciembre de 2002 entrar\u00eda en servicio la\n    alta velocidad ferroviaria Madrid-Zaragoza-Lleida, con 480 kil\u00f3metros. ...\"", "\"... Usted\n    recordar\u00e1 que en el mes de abril de 1992 se inaugur\u00f3 el AVE\n    Madrid-Sevilla, y que se empez\u00f3 su dise\u00f1o en octubre de 1988, cuatro a\u00f1os\n    nada m\u00e1s. ...\"", "\"... Se inaugur\u00f3 una etapa innovadora del ferrocarril espa\u00f1ol y que\n    desde aquellas fechas un fabuloso AVE recorre todos los d\u00edas, con una\n    frecuencia inusitada, 471 kil\u00f3metros en dos horas y quince minutos, con\n    una puntualidad del 99,8 por ciento. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, en reiteradas afirmaciones suyas\n    ha anunciado que en el mes de diciembre de 2002 entrar\u00eda en servicio la\n    alta velocidad ferroviaria Madrid-Zaragoza-Lleida, con 480 kil\u00f3metros. ...\"", "\"... Usted\n    recordar\u00e1 que en el mes de abril de 1992 se inaugur\u00f3 el AVE\n    Madrid-Sevilla, y que se empez\u00f3 su dise\u00f1o en octubre de 1988, cuatro a\u00f1os\n    nada m\u00e1s. ...\"", "\"... Usted anunciaba que se ampliar\u00eda en 850 kil\u00f3metros en diciembre de 2004,\n    con la llegada a Barcelona y a la frontera francesa. ...\"", "\"... La dura realidad ha sido la total\n    y absoluta ineficacia, el sonoro rid\u00edculo suyo y de este Gobierno ante el\n    pueblo espa\u00f1ol y ante las instituciones comunitarias, que financian el\n    mayor porcentaje de esta actuaci\u00f3n, incluida desde 1992 en las redes\n    transeuropeas del transporte; la dura realidad es que se volvi\u00f3 a definir\n    como uno de los proyectos prioritarios del transporte en Europa en la\n    cumbre de Essen en noviembre de 1994 y cuyo lanzamiento el Gobierno\n    espa\u00f1ol puso en marcha en el a\u00f1o 1995. ...\"", "\"... Usted anunciaba que se ampliar\u00eda en 850 kil\u00f3metros en diciembre de 2004,\n    con la llegada a Barcelona y a la frontera francesa. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Era la pol\u00edtica\n    de los grandes eventos: la Expo de Sevilla y la Olimpiada de Barcelona. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Con alta\n    velocidad para todas las capitales de provincia espa\u00f1olas, que contar\u00e1n\n    con red de alta velocidad en el horizonte del a\u00f1o 2010. ...\"", "\"...  Con alta\n    velocidad para todas las capitales de provincia espa\u00f1olas, que contar\u00e1n\n    con red de alta velocidad en el horizonte del a\u00f1o 2010. ...\""]}, {"words": {"trenes": [5, 6, 7, 8], "ave": [2, 3], "l\u00ednea": [0, 1], "madrid": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, quiero decirle que los compromisos de RENFE para\n    los trenes AVE de la l\u00ednea Madrid-Sevilla tardaron 29 meses en\n    implantarse y que la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con buen criterio, inici\u00f3 su\n    explotaci\u00f3n a una velocidad comercial de 171 kil\u00f3metros por hora,\n    inferior a la velocidad comercial con la que hoy se inicia la explotaci\u00f3n\n    de Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, mucho antes de los plazos en los\n    que funcionaron los compromisos de puntualidad, RENFE los establecer\u00e1\n    para esta l\u00ednea. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, quiero decirle que los compromisos de RENFE para\n    los trenes AVE de la l\u00ednea Madrid-Sevilla tardaron 29 meses en\n    implantarse y que la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con buen criterio, inici\u00f3 su\n    explotaci\u00f3n a una velocidad comercial de 171 kil\u00f3metros por hora,\n    inferior a la velocidad comercial con la que hoy se inicia la explotaci\u00f3n\n    de Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"", "\"... Ahora, desde el primer d\u00eda -desde el primer d\u00eda- van a circular ramas\n    AVE, Talgo 200 y trenes Altaria. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, quiero decirle que los compromisos de RENFE para\n    los trenes AVE de la l\u00ednea Madrid-Sevilla tardaron 29 meses en\n    implantarse y que la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con buen criterio, inici\u00f3 su\n    explotaci\u00f3n a una velocidad comercial de 171 kil\u00f3metros por hora,\n    inferior a la velocidad comercial con la que hoy se inicia la explotaci\u00f3n\n    de Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, quiero decirle que los compromisos de RENFE para\n    los trenes AVE de la l\u00ednea Madrid-Sevilla tardaron 29 meses en\n    implantarse y que la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con buen criterio, inici\u00f3 su\n    explotaci\u00f3n a una velocidad comercial de 171 kil\u00f3metros por hora,\n    inferior a la velocidad comercial con la que hoy se inicia la explotaci\u00f3n\n    de Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, no hab\u00eda compromisos de\n    puntualidad en los trenes Talgo y Altaria. ...\"", "\"... Porque no permiti\u00f3 que circularan trenes Talgo y Altaria para\n    seguir a M\u00e1laga, a C\u00e1diz y a Huelva en 1992; se tard\u00f3 m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"", "\"... Ahora, desde el primer d\u00eda -desde el primer d\u00eda- van a circular ramas\n    AVE, Talgo 200 y trenes Altaria. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1], "apoyo": [2, 3], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los intereses de Espa\u00f1a,\n    en este caso son: la defensa de la legalidad internacional, la defensa del\n    multilateralismo en el sistema de relaciones internacionales y en el\n    comercio exterior, el apoyo al Tribunal Internacional, el compromiso con\n    el desarrollo y con los derechos humanos, el apoyo al papel de las\n    Naciones Unidas, la lucha por la protecci\u00f3n del medio ambiente reflejada\n    en el Protocolo de Kioto, el apoyo al Tribunal Penal Internacional y\n    tantas y tantas otras cosas que nos parecen de enorme importancia. ...\"", "\"... Somos\n    muchos millones de personas en Espa\u00f1a y en toda Europa los que creemos\n    que la seguridad del mundo, se\u00f1or vicepresidente, quedar\u00eda mucho m\u00e1s\n    garantizada si todos estos puntos, todos estos ideales, se ponen en\n    pr\u00e1ctica y se lucha por ellos m\u00e1s que a trav\u00e9s de una obsesi\u00f3n\n    simplemente militarista. ...\"", "\"...  Mire, se\u00f1or vicepresidente, a nosotros nadie\n    nos ganar\u00e1 en apoyo a la relaci\u00f3n trasatl\u00e1ntica, en apoyo a la relaci\u00f3n\n    bilateral con los Estados Unidos y en la consideraci\u00f3n de la importancia\n    que esta tiene; bilateral de Espa\u00f1a, y de la Uni\u00f3n Europea en su\n    conjunto. ...\"", "\"... Los intereses de Espa\u00f1a,\n    en este caso son: la defensa de la legalidad internacional, la defensa del\n    multilateralismo en el sistema de relaciones internacionales y en el\n    comercio exterior, el apoyo al Tribunal Internacional, el compromiso con\n    el desarrollo y con los derechos humanos, el apoyo al papel de las\n    Naciones Unidas, la lucha por la protecci\u00f3n del medio ambiente reflejada\n    en el Protocolo de Kioto, el apoyo al Tribunal Penal Internacional y\n    tantas y tantas otras cosas que nos parecen de enorme importancia. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, saludo la profesi\u00f3n de fe que ha hecho hacia la relaci\u00f3n\n    transatl\u00e1ntica porque como bien conoce precisamente en esa relaci\u00f3n nos\n    jugamos en gran parte los europeos tanto nuestra seguridad como nuestra\n    defensa. ...\"", "\"... Y seguridad y defensa significan al final, tambi\u00e9n en este\n    tiempo, libertad y significan tambi\u00e9n democracia. ...\"", "\"... En segundo lugar, saludo la profesi\u00f3n de fe que ha hecho hacia la relaci\u00f3n\n    transatl\u00e1ntica porque como bien conoce precisamente en esa relaci\u00f3n nos\n    jugamos en gran parte los europeos tanto nuestra seguridad como nuestra\n    defensa. ...\"", "\"... Y seguridad y defensa significan al final, tambi\u00e9n en este\n    tiempo, libertad y significan tambi\u00e9n democracia. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tenemos\n    intereses comunes, compartimos nuestra presencia en la OTAN, tenemos un\n    convenio de defensa no precisamente de este tiempo, pero tampoco se\n    pueden olvidar los progresos que ha supuesto en el marco de la Uni\u00f3n\n    Europea que hoy tengamos una lista de organizaciones que est\u00e1n declaradas\n    ilegales por su afinidad al terrorismo y que esa tambi\u00e9n es una posici\u00f3n\n    compartida en Estados Unidos. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... SIGUE CONSIDERANDO EL GOBIERNO QUE EL\n    R\u00c9GIMEN IRAQU\u00cd CONSTITU\u00cdA UNA AMENAZA PARA LA SEGURIDAD INTERNACIONAL\n    PORQUE TEN\u00cdA ARMAS DE DESTRUCCI\u00d3N MASIVA Y ESTABA DISPUESTO A\n    UTILIZARLAS ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dado\n    que ustedes declararon una guerra, la guerra de Irak, le pregunto si\n    sigue considerando el Gobierno que el r\u00e9gimen iraqu\u00ed constitu\u00eda una\n    amenaza\n    para la seguridad internacional porque ten\u00eda armas de destrucci\u00f3n masiva y\n    estaba dispuesto a utilizarlas. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... F\u00edjese,\n    recientemente el comit\u00e9 de inteligencia de la C\u00e1mara de los Comunes ha\n    acusado al ministro de Defensa brit\u00e1nico de mentir sobre los informes de\n    Irak. ...\""]}, {"words": {"misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cito literalmente: la\n    misi\u00f3n debe lograr el desarme total de las armas de destrucci\u00f3n masiva\n    qu\u00edmicas y bacteriol\u00f3gicas. ...\""]}, {"words": {"accidente": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, a pesar de la estrategia dise\u00f1ada y aplicada durante\n    meses por el se\u00f1or Rajoy para impedir que se sepa la verdad sobre el caso\n    Prestige, sobre el accidente y sobre la responsabilidad del Gobierno, esa\n    estrategia ha fracasado porque el Parlamento Europeo, como usted sabe,\n    acaba de acordar la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n que va a investigar las\n    causas y las consecuencias de ese accidente. ...\"", "\"... Para empezar, la semana que viene les\n    vamos a entregar el Libro Blanco sobre el Prestige que tengo aqu\u00ed; un\n    estudio exhaustivo sobre ese accidente, del cual se extraen, por cierto,\n    responsabilidades muy serias sobre la actuaci\u00f3n de su Gobierno en ese\n    caso. ...\""]}, {"words": {"accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo lo que le pido\n    al se\u00f1or vicepresidente es que el Gobierno se comprometa ante esta C\u00e1mara\n    a hacer con el Parlamento Europeo exactamente lo contrario de lo que ha\n    hecho usted con el Congreso de los Diputados, es decir, ayudar a que se\n    esclarezca la verdad y que no suceda nunca m\u00e1s una cat\u00e1strofe o un\n    accidente como el del Prestige. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA EN MATERIA DE\n    VIVIENDA.  ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "familias espa\u00f1olas": [43], "viviendas": [24, 25, 26, 27], "alquiler": [40, 41], "vivienda digna": [44], "suelo": [30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "familias": [45, 46, 47, 48], "acceso": [49], "precio": [38, 39], "protecci\u00f3n oficial": [28, 29], "metros cuadrados": [42]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le formulamos esta nueva interpelaci\u00f3n porque entendemos\n    que el problema de la vivienda y del suelo en Espa\u00f1a es un problema de\n    esc\u00e1ndalo. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que le lea el art\u00edculo 47 de la Constituci\u00f3n porque\n    creo que no es una de sus referencias en la acci\u00f3n pol\u00edtica: \"Todos los\n    espa\u00f1oles tienen derecho a disfrutar de una vivienda digna y adecuada. ...\"", "\"... Usted a lo mejor\n    encuentra que es inconveniente que le haya le\u00eddo este art\u00edculo, porque\n    usted me dice que ya lo sabe, pero cuando uno analiza la situaci\u00f3n actual\n    de Espa\u00f1a y cuando uno ve las medidas que plantea el Gobierno, que son\n    ineficaces y que no conducen a la soluci\u00f3n del problema, no tiene m\u00e1s\n    remedio que pensar que para ustedes el tema de la vivienda es un tema\n    secundario. ...\"", "\"... Como son de los que creen que una vez firmado el Plan de\n    Vivienda 2002-2005 con las comunidades aut\u00f3nomas ya lo tienen todo hecho,\n    creo que hay que recordar algunos n\u00fameros para que se vea la dimensi\u00f3n\n    del problema y lo que ustedes est\u00e1n haciendo. ...\"", "\"... Si\n    pasamos al cap\u00edtulo de precios, se\u00f1or ministro, desde 1997 hasta 2003 los\n    precios de la vivienda se han incrementado en m\u00e1s de un 95 por ciento. ...\"", "\"... Si usted quiere comprar una vivienda en Madrid tendr\u00e1 que\n    pagar 2.338,3 euros por metro cuadrado, lo que significa que una vivienda\n    de 90 metros cuadrados costar\u00e1 m\u00e1s de 35 millones de pesetas. ...\"", "\"... Indudablemente no tiene nada que ver con los precios que puede haber en\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, como Extremadura, en la que una vivienda de\n    similares caracter\u00edsticas est\u00e1 en torno a 8, 10 \u00f3 12 millones de pesetas. ...\"", "\"... Si usted analiza el precio de la vivienda y ve el componente que implica\n    el suelo, se encuentra con que el 50 por ciento -son datos que usted\n    conoce, se\u00f1or ministro, pero me apetece record\u00e1rselos- del precio final\n    de la vivienda corresponde al precio del suelo. ...\"", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, para nosotros el principal problema es la\n    accesibilidad: ver de qu\u00e9 manera un ciudadano espa\u00f1ol puede acceder a la\n    compra o al alquiler de una vivienda en funci\u00f3n de su renta. ...\"", "\"... Nos\n    encontramos con que en el primer trimestre del a\u00f1o 2003 -por tanto, son\n    datos ciertamente recientes- la media nacional significaba que cada\n    familia monosalarial ten\u00eda que dedicar el 41,9 por ciento de su renta a\n    la adquisici\u00f3n de la vivienda. ...\"", "\"... Es decir, cada ciudadano espa\u00f1ol tiene que\n    destinar 41,9 euros de cada 100 a tener una vivienda, que la Constituci\u00f3n\n    le reconoce como un derecho que se le tiene que hacer efectivo por las\n    administraciones p\u00fablicos y con sus propios recursos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, nos\n    encontramos con que en Madrid las familias destinan 59 euros de cada 100\n    a la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a cada vivienda cuesta 7 veces\n    la renta salarial, es decir, se necesita el sueldo de 7 a\u00f1os para comprar\n    una vivienda. ...\"", "\"... En Madrid, esa misma situaci\u00f3n supone que un ciudadano\n    tiene que pagar el sueldo de 11 a\u00f1os para adquirir una vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, uno pensar\u00eda que la pol\u00edtica que tiene que llevar a cabo\n    el Gobierno en materia de vivienda tiene una plasmaci\u00f3n presupuestaria\n    que debiera estimular o hacer comprender a la sociedad que el Gobierno\n    siente una especial preocupaci\u00f3n por este problema de la vivienda. ...\"", "\"... Pero\n    el gasto p\u00fablico en vivienda se sit\u00faa en el a\u00f1o 1999 en el 1,4 por ciento\n    del PIB, en  el 2001 en el 0,98, en el 2002 en el 0,8 y en el 2003 el\n    gasto directo, es decir, lo que ha presupuestado el Gobierno para\n    adquirir una vivienda, se encuentra en  el 0,02 por ciento del PIB. ...\"", "\"... Con ello, se\u00f1or ministro,\n    vamos a los presupuestos de 2004 y vemos cu\u00e1l es el gasto en vivienda, el\n    gasto directo, lo que a usted le corresponde como responsable del\n    Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Yo le pedir\u00eda que aceptara nuestra propuesta de que se incrementara en un\n    5,7 por ciento, que es contribuir a mejorar las posibilidades de acceso a\n    la vivienda en Espa\u00f1a, pero me imagino que no lo har\u00e1. ...\"", "\"... Y es que de las deducciones para la\n    adquisici\u00f3n de vivienda ustedes est\u00e1n presupuestando 300 millones de\n    pesetas menos de ingresos. ...\"", "\"... Cuando uno analiza el conjunto de las\n    variables que le he puesto encima de la mesa, no queda m\u00e1s remedio que\n    afirmar por nuestra parte que sigue subiendo el precio de la vivienda,\n    como se est\u00e1 demostrando mes a mes; que sigue subiendo el precio del\n    suelo, como se est\u00e1 demostrando mes a mes, y ustedes se quedan quietos y\n    tranquilos, bien porque lo toleran o bien porque lo apoyan y desde luego\n    lo aceptan. ...\"", "\"... Bajo nuestro punto de vista, ustedes entienden que la actividad econ\u00f3mica\n    de este pa\u00eds, que es la construcci\u00f3n, tiene un componente fundamental\n    dentro de ese apartado de la construcci\u00f3n, que es el de la vivienda, y la\n    cifran en el 45 por ciento de los recursos que se destinan a la\n    construcci\u00f3n en general; el 45 por ciento va destinado a la vivienda. ...\"", "\"... Le har\u00eda otra pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfc\u00f3mo cree que se pueden disminuir\n    los precios del suelo, c\u00f3mo cree que se pueden controlar los precios del\n    suelo y los precios de la vivienda? ...\"", "\"... Esto lo est\u00e1n haciendo en muchos ayuntamientos, y rechazan los acuerdos\n    municipales como el de Alcorc\u00f3n, en el que se planteaba que los suelos\n    p\u00fablicos no fueran destinados a vivienda. ...\"", "\"... Tendr\u00eda que haber m\u00e1s transparencia en la gesti\u00f3n del\n    suelo y en la gesti\u00f3n de la vivienda, pero ustedes no lo aceptan tampoco,\n    o al menos no lo ponen en pr\u00e1ctica, se\u00f1or ministro, en el orden de sus\n    prioridades. ...\"", "\"... Es cierto que en Espa\u00f1a se construyen entre 500.000 y 600.000 viviendas al\n    a\u00f1o en los \u00faltimos tiempos, pero tambi\u00e9n es cierto que de esas viviendas\n    no m\u00e1s del 10 por ciento son de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Hay casi 3 millones\n    de viviendas vac\u00edas, m\u00e1s de un mill\u00f3n de esas viviendas est\u00e1n en las\n    ciudades y muchas de ellas son viviendas que se ocupan una vez al a\u00f1o, un\n    mes de cada doce. ...\"", "\"... Solamente el 11,5 por ciento de las viviendas que son\n    residencias principales existentes en Espa\u00f1a se dedican al alquiler. ...\"", "\"... No nos aceptan que los suelos p\u00fablicos sean\n    destinados a viviendas de protecci\u00f3n oficial y los venden en subasta. ...\"", "\"... Es cierto que en Espa\u00f1a se construyen entre 500.000 y 600.000 viviendas al\n    a\u00f1o en los \u00faltimos tiempos, pero tambi\u00e9n es cierto que de esas viviendas\n    no m\u00e1s del 10 por ciento son de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... No nos aceptan que los suelos p\u00fablicos sean\n    destinados a viviendas de protecci\u00f3n oficial y los venden en subasta. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, le formulamos esta nueva interpelaci\u00f3n porque entendemos\n    que el problema de la vivienda y del suelo en Espa\u00f1a es un problema de\n    esc\u00e1ndalo. ...\"", "\"... Los poderes p\u00fablicos promover\u00e1n las condiciones necesarias y establecer\u00e1n\n    las normas pertinentes para hacer efectivo este derecho,\n    regulando la utilizaci\u00f3n del suelo de acuerdo con el inter\u00e9s general para\n    impedir la especulaci\u00f3n. ...\"", "\"... Si usted analiza el precio de la vivienda y ve el componente que implica\n    el suelo, se encuentra con que el 50 por ciento -son datos que usted\n    conoce, se\u00f1or ministro, pero me apetece record\u00e1rselos- del precio final\n    de la vivienda corresponde al precio del suelo. ...\"", "\"... Cuando uno analiza el conjunto de las\n    variables que le he puesto encima de la mesa, no queda m\u00e1s remedio que\n    afirmar por nuestra parte que sigue subiendo el precio de la vivienda,\n    como se est\u00e1 demostrando mes a mes; que sigue subiendo el precio del\n    suelo, como se est\u00e1 demostrando mes a mes, y ustedes se quedan quietos y\n    tranquilos, bien porque lo toleran o bien porque lo apoyan y desde luego\n    lo aceptan. ...\"", "\"... Le har\u00eda otra pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfc\u00f3mo cree que se pueden disminuir\n    los precios del suelo, c\u00f3mo cree que se pueden controlar los precios del\n    suelo y los precios de la vivienda? ...\"", "\"... Lo que s\u00ed es cierto es que lo que han\n    hecho hasta ahora, las reformas legales sobre el suelo y muchas de las\n    medidas de car\u00e1cter fiscal que han puesto encima de la mesa, no han dado\n    los resultados apetecidos, y no s\u00e9, se\u00f1or ministro, si ha sido porque a\n    ustedes les interesa que esto siga as\u00ed. ...\"", "\"... No nos aceptan una modificaci\u00f3n\n    de los sistemas de valoraci\u00f3n del suelo, cuando no ten\u00eda que ser el\n    mercado el que los planteara, sino que debieran obedecer a unos controles\n    m\u00e1s estrictos. ...\"", "\"... Tendr\u00eda que haber m\u00e1s transparencia en la gesti\u00f3n del\n    suelo y en la gesti\u00f3n de la vivienda, pero ustedes no lo aceptan tampoco,\n    o al menos no lo ponen en pr\u00e1ctica, se\u00f1or ministro, en el orden de sus\n    prioridades. ...\"", "\"... Si usted analiza el precio de la vivienda y ve el componente que implica\n    el suelo, se encuentra con que el 50 por ciento -son datos que usted\n    conoce, se\u00f1or ministro, pero me apetece record\u00e1rselos- del precio final\n    de la vivienda corresponde al precio del suelo. ...\"", "\"... Cuando uno analiza el conjunto de las\n    variables que le he puesto encima de la mesa, no queda m\u00e1s remedio que\n    afirmar por nuestra parte que sigue subiendo el precio de la vivienda,\n    como se est\u00e1 demostrando mes a mes; que sigue subiendo el precio del\n    suelo, como se est\u00e1 demostrando mes a mes, y ustedes se quedan quietos y\n    tranquilos, bien porque lo toleran o bien porque lo apoyan y desde luego\n    lo aceptan. ...\"", "\"... Solamente el 11,5 por ciento de las viviendas que son\n    residencias principales existentes en Espa\u00f1a se dedican al alquiler. ...\"", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, para nosotros el principal problema es la\n    accesibilidad: ver de qu\u00e9 manera un ciudadano espa\u00f1ol puede acceder a la\n    compra o al alquiler de una vivienda en funci\u00f3n de su renta. ...\"", "\"... Si usted quiere comprar una vivienda en Madrid tendr\u00e1 que\n    pagar 2.338,3 euros por metro cuadrado, lo que significa que una vivienda\n    de 90 metros cuadrados costar\u00e1 m\u00e1s de 35 millones de pesetas. ...\"", "\"... Este boom inmobiliario,\n    que algunos dicen que es un globo que en alg\u00fan momento puede reventar,\n    con independencia de que sea bueno para la actividad econ\u00f3mica de la\n    construcci\u00f3n, est\u00e1 siendo malo para las rentas de las familias espa\u00f1olas,\n    porque ustedes no adoptan las pol\u00edticas necesarias para hacer frente al\n    mismo. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que le lea el art\u00edculo 47 de la Constituci\u00f3n porque\n    creo que no es una de sus referencias en la acci\u00f3n pol\u00edtica: \"Todos los\n    espa\u00f1oles tienen derecho a disfrutar de una vivienda digna y adecuada. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, nos\n    encontramos con que en Madrid las familias destinan 59 euros de cada 100\n    a la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"", "\"... Yo\n    creo que ustedes no se han dado cuenta, se\u00f1or ministro, o no quieren\n    darse cuenta, de que si este ritmo contin\u00faa nos podemos encontrar con que\n    con que suba dos puntos el inter\u00e9s del cr\u00e9dito hipotecario al que tienen\n    que acudir todas las familias\n    espa\u00f1olas, se producir\u00e1 el gran problema. ...\"", "\"... Habr\u00e1 muchas familias que no\n    podr\u00e1n hacer frente a los cr\u00e9ditos hipotecarios porque ha subido su\n    inter\u00e9s y por tanto su repercusi\u00f3n sobre sus rentas, y la actividad de la\n    construcci\u00f3n se resentir\u00e1 de manera destacada. ...\"", "\"... Este boom inmobiliario,\n    que algunos dicen que es un globo que en alg\u00fan momento puede reventar,\n    con independencia de que sea bueno para la actividad econ\u00f3mica de la\n    construcci\u00f3n, est\u00e1 siendo malo para las rentas de las familias espa\u00f1olas,\n    porque ustedes no adoptan las pol\u00edticas necesarias para hacer frente al\n    mismo. ...\"", "\"... Yo le pedir\u00eda que aceptara nuestra propuesta de que se incrementara en un\n    5,7 por ciento, que es contribuir a mejorar las posibilidades de acceso a\n    la vivienda en Espa\u00f1a, pero me imagino que no lo har\u00e1. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "viviendas": [18, 19], "vivienda protegida": [17], "suelo": [20], "acceso": [23, 24], "ayudas": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "alquiler": [22], "vivienda libre": [21], "j\u00f3venes": [25]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, me referir\u00e9 a los resultados de los tres ejes de actuaci\u00f3n\n    prioritaria de la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno. ...\"", "\"... El primer objetivo\n    es facilitar a los que m\u00e1s lo necesitan el acceso a una vivienda\n    protegida, para lo que el Gobierno ha puesto en marcha el Plan de\n    vivienda 2002-2005, que mientras S.S. ...\"", "\"... El tercer objetivo de la pol\u00edtica de vivienda es eliminar cualquier\n    elemento especulativo de la valoraci\u00f3n del suelo. ...\"", "\"... Ustedes critican,\n    se\u00f1or diputado, que se construyan 500.000 viviendas al a\u00f1o, les parece\n    que es un mal s\u00edntoma en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda\n    y la causa de movimientos especulativos y de otros impulsos perniciosos\n    para el funcionamiento de nuestro sistema econ\u00f3mico y social. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1ntos deber\u00edan ser eliminados\n    a juicio de la pol\u00edtica de vivienda del Partido Socialista? ...\"", "\"... Y\n    no voy a insistir m\u00e1s en que la mejor pol\u00edtica social de ayuda a la\n    vivienda es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Ustedes se opusieron al Plan de vivienda 2002-2005 y le auguraron un\n    estrepitoso fracaso; est\u00e1 por escrito en las hemerotecas. ...\"", "\"... Hace un\n    momento he dado los datos -esta ma\u00f1ana lo hice en el Senado- de la marcha\n    del Plan de vivienda en  el ejercicio 2003 y no voy a repetir a SS.SS. ...\"", "\"... S\u00f3lo quiero recordar que,\n    gracias a estas ayudas del Plan de vivienda 2002-2005, el esfuerzo para\n    acceder a una vivienda protegida se sit\u00faa hoy en el 12,79 por ciento de\n    media en Espa\u00f1a frente al 40,1 de la vivienda libre, que es el dato que\n    S.S. ...\"", "\"... A\n    esta cuesti\u00f3n quer\u00eda llegar en este debate sobre pol\u00edtica de vivienda\n    porque las ayudas fiscales, se\u00f1or diputado, suponen una parte muy\n    importante de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... Es oportuno hablar hoy de ayudas\n    fiscales y de presupuesto de gasto en vivienda porque hoy arranca el\n    debate presupuestario en esta C\u00e1mara, despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n que ayer\n    hizo de los Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2004 el\n    ministro de Hacienda. ...\"", "\"... de sobra conocen, las ayudas del Estado a la pol\u00edtica de\n    vivienda son tanto directas a trav\u00e9s de los planes de vivienda como\n    indirectas a trav\u00e9s de las bonificaciones fiscales, deducciones en el\n    IRPF, deducciones en el tipo de IVA, que suponen un menor esfuerzo\n    financiero para el que compra una vivienda y, aunque a veces lucen menos,\n    son cuantitativamente muy importantes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el a\u00f1o 2004 en los\n    Presupuestos Generales del Estado las ayudas directas del Ministerio de\n    Fomento en materia de vivienda, que se recogen en el programa 431.A,\n    cap\u00edtulo 7, secci\u00f3n 17, ascienden a 592 millones de euros, un 2,6 por\n    ciento m\u00e1s que en el a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... Los beneficios fiscales del IRPF y el IVA\n    para vivienda se elevan en el proyecto de presupuestos para el a\u00f1o 2004 a\n    5.517 millones de euros, un 15,22 por ciento m\u00e1s que en 2003. ...\"", "\"... En total,\n    sumando ayudas directas y beneficios fiscales, el presupuesto de gasto en\n    materia de vivienda para el 2004 supone 6.109 millones de euros, un 13,87\n    por ciento m\u00e1s que en 2003, m\u00e1s de un bill\u00f3n de nuestras ya casi\n    olvidadas pesetas o, lo que es lo mismo, el 0, 78 por ciento del PIB. ...\"", "\"... En el periodo 1990/1995\n    el gasto en vivienda fue del 0,62 por ciento del PIB; en el periodo\n    1996/2004 el gasto en vivienda es del 0,85 por ciento del PIB; nada m\u00e1s y\n    nada menos que 23 puntos porcentuales de incremento del gasto p\u00fablico en\n    vivienda con el Gobierno del Partido Popular, aunque me imagino que\n    ustedes tambi\u00e9n se van a oponer a estos datos estad\u00edsticos porque por\n    oponerse que no quede. ...\"", "\"... Sin embargo, la realidad -que no es la de estos\n    discursos sino la de la calle- la realidad del acceso a la vivienda, del\n    porcentaje de renta que se necesita hoy para acceder a una vivienda\n    protegida, demuestra que el Gobierno del Partido Popular ha multiplicado\n    las ayudas a la vivienda mediante medidas que yo he relatado y que est\u00e1n\n    en marcha para solucionar los problemas de los ciudadanos, mientras otros\n    se dedican a los grandes titulares de la prensa. ...\"", "\"... S\u00f3lo quiero recordar que,\n    gracias a estas ayudas del Plan de vivienda 2002-2005, el esfuerzo para\n    acceder a una vivienda protegida se sit\u00faa hoy en el 12,79 por ciento de\n    media en Espa\u00f1a frente al 40,1 de la vivienda libre, que es el dato que\n    S.S. ...\"", "\"... El segundo objetivo es incentivar el alquiler de viviendas, para lo cual\n    hemos puesto en marcha medidas espec\u00edficas, tanto a trav\u00e9s de deducciones\n    fiscales en el impuesto sobre la renta, que llegan al 50 por ciento de\n    los rendimientos netos derivados del arrendamiento de viviendas, como a\n    trav\u00e9s de beneficios fiscales sobre la cuota del impuesto de sociedades\n    para aquellas cuyo objeto exclusivo sea el arrendamiento de viviendas, o\n    por medio de la posibilidad de incrementar el impuesto de bienes\n    inmuebles para las viviendas desocupadas, con objeto de fomentar su\n    salida al mercado de alquiler. ...\"", "\"... Ustedes critican,\n    se\u00f1or diputado, que se construyan 500.000 viviendas al a\u00f1o, les parece\n    que es un mal s\u00edntoma en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda\n    y la causa de movimientos especulativos y de otros impulsos perniciosos\n    para el funcionamiento de nuestro sistema econ\u00f3mico y social. ...\"", "\"... El tercer objetivo de la pol\u00edtica de vivienda es eliminar cualquier\n    elemento especulativo de la valoraci\u00f3n del suelo. ...\"", "\"... S\u00f3lo quiero recordar que,\n    gracias a estas ayudas del Plan de vivienda 2002-2005, el esfuerzo para\n    acceder a una vivienda protegida se sit\u00faa hoy en el 12,79 por ciento de\n    media en Espa\u00f1a frente al 40,1 de la vivienda libre, que es el dato que\n    S.S. ...\"", "\"... El segundo objetivo es incentivar el alquiler de viviendas, para lo cual\n    hemos puesto en marcha medidas espec\u00edficas, tanto a trav\u00e9s de deducciones\n    fiscales en el impuesto sobre la renta, que llegan al 50 por ciento de\n    los rendimientos netos derivados del arrendamiento de viviendas, como a\n    trav\u00e9s de beneficios fiscales sobre la cuota del impuesto de sociedades\n    para aquellas cuyo objeto exclusivo sea el arrendamiento de viviendas, o\n    por medio de la posibilidad de incrementar el impuesto de bienes\n    inmuebles para las viviendas desocupadas, con objeto de fomentar su\n    salida al mercado de alquiler. ...\"", "\"... El primer objetivo\n    es facilitar a los que m\u00e1s lo necesitan el acceso a una vivienda\n    protegida, para lo que el Gobierno ha puesto en marcha el Plan de\n    vivienda 2002-2005, que mientras S.S. ...\"", "\"... Sin embargo, la realidad -que no es la de estos\n    discursos sino la de la calle- la realidad del acceso a la vivienda, del\n    porcentaje de renta que se necesita hoy para acceder a una vivienda\n    protegida, demuestra que el Gobierno del Partido Popular ha multiplicado\n    las ayudas a la vivienda mediante medidas que yo he relatado y que est\u00e1n\n    en marcha para solucionar los problemas de los ciudadanos, mientras otros\n    se dedican a los grandes titulares de la prensa. ...\"", "\"... Las ayudas que le dan el car\u00e1cter\n    social se centran en los niveles m\u00e1s bajos de renta, con ingresos por\n    debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, en los j\u00f3venes\n    que por primera vez reciben ayudas espec\u00edficas s\u00f3lo por el hecho de ser\n    j\u00f3venes, es decir menores de 35 a\u00f1os, y que adem\u00e1s se benefician de la\n    novedosa ayuda a la entrada que puede llegar, se\u00f1or\u00edas, hasta el 55 por\n    ciento o hasta el 40 por ciento de la cuota de amortizaci\u00f3n del pr\u00e9stamo\n    hipotecario. ...\"", "\"... no me demuestre lo contrario es el\n    m\u00e1s potente y el m\u00e1s social que se ha hecho nunca en Espa\u00f1a, por el nivel\n    de ayudas y por sus destinatarios, y que en estos dos primeros ejercicios\n    est\u00e1 desarroll\u00e1ndose con un notable \u00e9xito en su ejecuci\u00f3n, superando el\n    cien por cien en el primer a\u00f1o y encaminado ya a superar el cien por cien\n    en el segundo a\u00f1o. ...\"", "\"... Las ayudas que le dan el car\u00e1cter\n    social se centran en los niveles m\u00e1s bajos de renta, con ingresos por\n    debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, en los j\u00f3venes\n    que por primera vez reciben ayudas espec\u00edficas s\u00f3lo por el hecho de ser\n    j\u00f3venes, es decir menores de 35 a\u00f1os, y que adem\u00e1s se benefician de la\n    novedosa ayuda a la entrada que puede llegar, se\u00f1or\u00edas, hasta el 55 por\n    ciento o hasta el 40 por ciento de la cuota de amortizaci\u00f3n del pr\u00e9stamo\n    hipotecario. ...\"", "\"... S\u00f3lo quiero recordar que,\n    gracias a estas ayudas del Plan de vivienda 2002-2005, el esfuerzo para\n    acceder a una vivienda protegida se sit\u00faa hoy en el 12,79 por ciento de\n    media en Espa\u00f1a frente al 40,1 de la vivienda libre, que es el dato que\n    S.S. ...\"", "\"... cita, en ambos casos l\u00f3gicamente contando con las ayudas fiscales. ...\"", "\"... A\n    esta cuesti\u00f3n quer\u00eda llegar en este debate sobre pol\u00edtica de vivienda\n    porque las ayudas fiscales, se\u00f1or diputado, suponen una parte muy\n    importante de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... Es oportuno hablar hoy de ayudas\n    fiscales y de presupuesto de gasto en vivienda porque hoy arranca el\n    debate presupuestario en esta C\u00e1mara, despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n que ayer\n    hizo de los Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2004 el\n    ministro de Hacienda. ...\"", "\"... de sobra conocen, las ayudas del Estado a la pol\u00edtica de\n    vivienda son tanto directas a trav\u00e9s de los planes de vivienda como\n    indirectas a trav\u00e9s de las bonificaciones fiscales, deducciones en el\n    IRPF, deducciones en el tipo de IVA, que suponen un menor esfuerzo\n    financiero para el que compra una vivienda y, aunque a veces lucen menos,\n    son cuantitativamente muy importantes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el a\u00f1o 2004 en los\n    Presupuestos Generales del Estado las ayudas directas del Ministerio de\n    Fomento en materia de vivienda, que se recogen en el programa 431.A,\n    cap\u00edtulo 7, secci\u00f3n 17, ascienden a 592 millones de euros, un 2,6 por\n    ciento m\u00e1s que en el a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... En total,\n    sumando ayudas directas y beneficios fiscales, el presupuesto de gasto en\n    materia de vivienda para el 2004 supone 6.109 millones de euros, un 13,87\n    por ciento m\u00e1s que en 2003, m\u00e1s de un bill\u00f3n de nuestras ya casi\n    olvidadas pesetas o, lo que es lo mismo, el 0, 78 por ciento del PIB. ...\"", "\"... Sin embargo, la realidad -que no es la de estos\n    discursos sino la de la calle- la realidad del acceso a la vivienda, del\n    porcentaje de renta que se necesita hoy para acceder a una vivienda\n    protegida, demuestra que el Gobierno del Partido Popular ha multiplicado\n    las ayudas a la vivienda mediante medidas que yo he relatado y que est\u00e1n\n    en marcha para solucionar los problemas de los ciudadanos, mientras otros\n    se dedican a los grandes titulares de la prensa. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [6, 7, 8], "suelo": [9, 10, 11], "precio": [12], "acceso": [13], "ayudas": [14, 15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Desde luego, si alguna asignatura tiene\n    suspensa es la de la vivienda, la tiene muy suspensa, est\u00e1 en unos\n    m\u00ednimos muy escandalosos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el famoso Plan vivienda 2002/2005, al que usted dice que\n    nos opusimos, tuvo por nuestra parte una propuesta de complementar las\n    actuaciones que hab\u00eda dise\u00f1adas en dicho plan porque entend\u00edamos que eran\n    pocas, y planteamos doblar las actuaciones que ten\u00edan que desarrollarse\n    con cargo a ese plan y ustedes dijeron que no, y ahora para demostrarnos\n    que el plan funciona nos dicen que est\u00e1 superado. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed est\u00e1 demostrado en\n    estos momentos -y no hace falta marcharse a los a\u00f1os veinte, a los a\u00f1os\n    cuarenta, a hace 20 a\u00f1os o a la \u00e9poca de An\u00edbal- es que en su gesti\u00f3n de\n    la pol\u00edtica de vivienda y suelo ustedes han fracasado. ...\"", "\"... Y si ustedes no\n    entienden que han fracasado quiere decirse que est\u00e1n de acuerdo, y si\n    ustedes est\u00e1n de acuerdo quiere decirse que est\u00e1n de acuerdo con que\n    exista especulaci\u00f3n en este pa\u00eds y que no les importa que los precios de\n    la vivienda suban lo que suban o que los precios del suelo se disparen\n    hasta donde sea necesario. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed hacemos es ponerles la\n    lucecita roja porque en el momento en que en este pa\u00eds los tipos de\n    inter\u00e9s suban dos puntos tendremos problemas serios respecto al futuro de\n    la actividad de la construcci\u00f3n de viviendas y respecto de las\n    posibilidades de acceso y de hacer frente al endeudamiento por parte de\n    los ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles que han adquirido una vivienda y\n    que est\u00e1n pagando un cr\u00e9dito hipotecario. ...\"", "\"... Ustedes no han aceptado\n    que el problema de la vivienda es serio, que el problema del suelo es\n    serio, que no hay claridad en muchas cosas, que no hay transparencia en\n    la configuraci\u00f3n de los precios, que no hay unas medidas adecuadas para\n    luchar contra la especulaci\u00f3n, porque existe especulaci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro. ...\"", "\"... Decir que nosotros estamos en contra de que se\n    construyan 500.000 viviendas es una demagogia que cae por su propio pie,\n    no se sostiene. ...\"", "\"... No tenemos ninguna preocupaci\u00f3n ni tenemos nada que objetar al hecho de\n    que se construyan tantas viviendas. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed hacemos es ponerles la\n    lucecita roja porque en el momento en que en este pa\u00eds los tipos de\n    inter\u00e9s suban dos puntos tendremos problemas serios respecto al futuro de\n    la actividad de la construcci\u00f3n de viviendas y respecto de las\n    posibilidades de acceso y de hacer frente al endeudamiento por parte de\n    los ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles que han adquirido una vivienda y\n    que est\u00e1n pagando un cr\u00e9dito hipotecario. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed est\u00e1 demostrado en\n    estos momentos -y no hace falta marcharse a los a\u00f1os veinte, a los a\u00f1os\n    cuarenta, a hace 20 a\u00f1os o a la \u00e9poca de An\u00edbal- es que en su gesti\u00f3n de\n    la pol\u00edtica de vivienda y suelo ustedes han fracasado. ...\"", "\"... Y si ustedes no\n    entienden que han fracasado quiere decirse que est\u00e1n de acuerdo, y si\n    ustedes est\u00e1n de acuerdo quiere decirse que est\u00e1n de acuerdo con que\n    exista especulaci\u00f3n en este pa\u00eds y que no les importa que los precios de\n    la vivienda suban lo que suban o que los precios del suelo se disparen\n    hasta donde sea necesario. ...\"", "\"... Ustedes no han aceptado\n    que el problema de la vivienda es serio, que el problema del suelo es\n    serio, que no hay claridad en muchas cosas, que no hay transparencia en\n    la configuraci\u00f3n de los precios, que no hay unas medidas adecuadas para\n    luchar contra la especulaci\u00f3n, porque existe especulaci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro. ...\"", "\"... Cuando habla del precio de los suelos y me dice que estamos siempre con\n    los mismos t\u00f3picos, le tengo que decir que t\u00f3picos los suyos. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed hacemos es ponerles la\n    lucecita roja porque en el momento en que en este pa\u00eds los tipos de\n    inter\u00e9s suban dos puntos tendremos problemas serios respecto al futuro de\n    la actividad de la construcci\u00f3n de viviendas y respecto de las\n    posibilidades de acceso y de hacer frente al endeudamiento por parte de\n    los ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles que han adquirido una vivienda y\n    que est\u00e1n pagando un cr\u00e9dito hipotecario. ...\"", "\"... En cuanto a las ayudas fiscales, se\u00f1or ministro, ya s\u00e9 que no est\u00e1n\n    computadas en ese 0,02 por ciento que le he dicho. ...\"", "\"... \u00bfQue hay ayudas fiscales? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2, 3], "ayudas": [13], "precio": [12], "suelo": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda dice que la gran f\u00f3rmula que han planteado es proponer doblar\n    el Plan de vivienda. ...\"", "\"... Yo espero que nos presenten en sus\n    enmiendas los recursos para incrementar la dotaci\u00f3n del Plan de vivienda\n    compensados con la detracci\u00f3n correspondiente en otras partidas para ver\n    si son capaces de conciliar las contradicciones en las que incurren\n    permanentemente, porque todo lo que sea fomentar el equilibrio\n    presupuestario es potenciar la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo, y todo\n    lo que permita mejorar las ayudas a la vivienda ser\u00e1 bienvenido para\n    perfeccionar el plan. ...\"", "\"... la que habl\u00f3 de burbuja inmobiliaria, que no es\n    precisamente un concepto positivo de la situaci\u00f3n de un sector, en este\n    caso el sector de construcci\u00f3n de viviendas. ...\"", "\"... Vamos a las recetas de\n    corresponsabilidad con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos para\n    agilizar los tr\u00e1mites del proceso de transformaci\u00f3n de suelo, porque\n    duplicar el tiempo de transformaci\u00f3n del suelo urbanizable en urbano es\n    exactamente el factor de encarecimiento principal que tiene en estos\n    momentos el suelo, como sabe cualquier mediano conocedor de la fijaci\u00f3n\n    de costes a trav\u00e9s de la duraci\u00f3n de los plazos, en este caso de\n    provisi\u00f3n de suelo urbano para la construcci\u00f3n de viviendas. ...\"", "\"... Hablamos del suelo. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, yo no he querido repetir un debate que\n    en esta C\u00e1mara est\u00e1 reiterado y casi rayado, porque hablar del suelo y no\n    comenzar definiendo las competencias del Estado y las de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los ayuntamientos y tratar de convencer a esta C\u00e1mara de que\n    es un problema de pol\u00edtica del Estado a trav\u00e9s del Ministerio de Fomento\n    es, sencillamente, estar enga\u00f1ando a todo el mundo, suponiendo que no se\n    est\u00e9n enga\u00f1ando tambi\u00e9n a s\u00ed mismos, pero no creo que hayan llegado a\n    esos l\u00edmites de ingenuidad. ...\"", "\"... El problema de la gesti\u00f3n del suelo hoy\n    radica principalmente en las comunidades aut\u00f3nomas y en los\n    ayuntamientos. ...\"", "\"... Eso es lo que justifica el pacto del suelo al que\n    invitamos a participar a todas las comunidades aut\u00f3nomas y en el que\n    lamentablemente no hemos contado con el concurso de las comunidades\n    aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Socialista. ...\"", "\"... La soluci\u00f3n al problema\n    del suelo no pasa por un mayor intervencionismo, porque el\n    intervencionismo es ineficacia, burocracia, demora, y ese es el campo\n    ideal para la especulaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por eso, con la normativa de los a\u00f1os de\n    Gobierno socialista el crecimiento del precio del suelo era el doble del\n    que en estos momentos, y siendo excesivo, se est\u00e1 produciendo. ...\"", "\"... Vamos a las recetas de\n    corresponsabilidad con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos para\n    agilizar los tr\u00e1mites del proceso de transformaci\u00f3n de suelo, porque\n    duplicar el tiempo de transformaci\u00f3n del suelo urbanizable en urbano es\n    exactamente el factor de encarecimiento principal que tiene en estos\n    momentos el suelo, como sabe cualquier mediano conocedor de la fijaci\u00f3n\n    de costes a trav\u00e9s de la duraci\u00f3n de los plazos, en este caso de\n    provisi\u00f3n de suelo urbano para la construcci\u00f3n de viviendas. ...\"", "\"... Yo\n    no iba a sacar el debate del suelo, lo ha sacado S.S., pero puede\n    comprobar en esta C\u00e1mara la enmienda n\u00famero 66, del Grupo Socialista,\n    presentada el pasado mes de junio al proyecto de ley de patrimonio de las\n    Administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Por eso, con la normativa de los a\u00f1os de\n    Gobierno socialista el crecimiento del precio del suelo era el doble del\n    que en estos momentos, y siendo excesivo, se est\u00e1 produciendo. ...\"", "\"... Yo espero que nos presenten en sus\n    enmiendas los recursos para incrementar la dotaci\u00f3n del Plan de vivienda\n    compensados con la detracci\u00f3n correspondiente en otras partidas para ver\n    si son capaces de conciliar las contradicciones en las que incurren\n    permanentemente, porque todo lo que sea fomentar el equilibrio\n    presupuestario es potenciar la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo, y todo\n    lo que permita mejorar las ayudas a la vivienda ser\u00e1 bienvenido para\n    perfeccionar el plan. ...\""]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [17], "guerra civil": [0, 1, 2, 3], "guerra": [4, 5, 6, 7, 8], "derechos": [28], "v\u00edctimas": [18, 19], "vasco": [12], "instituciones": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "archivo": [9], "documentos": [10, 11], "reconocimiento": [13, 14, 15, 16]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"", "\"... No es que se\n    lo digamos la oposici\u00f3n, la malvada oposici\u00f3n que pretende no se sabe qu\u00e9\n    hacerles para que se pronuncien en contra o generarles un problema,\n    nosotros no pretendemos nada; el grupo de trabajo de la ONU sobre\n    desapariciones forzadas o involuntarias -tengo los comunicados- ha dado\n    un tir\u00f3n de orejas al Gobierno espa\u00f1ol y al Defensor del Pueblo por la\n    escasa informaci\u00f3n que ha aportado sobre dos casos denunciados ante la\n    ONU por los familiares de dos desaparecidos durante la guerra civil; es\n    verdad, dos son los \u00fanicos que han sido denunciados al menos por ahora. ...\"", "\"... Dice tambi\u00e9n: Naciones Unidas recuerda al\n    Gobierno que hay un acuerdo de todo el Parlamento para que todas las\n    instituciones espa\u00f1olas ayuden a los familiares de todas las v\u00edctimas de\n    la guerra civil. ...\"", "\"... Igualmente lo est\u00e1n\n    diciendo instituciones tan prestigiosas como la Conferencia Internacional\n    de la Cruz Roja, que por cierto va a hacer un seminario en diciembre\n    dedicado a los desaparecidos durante la guerra civil, la exhumaci\u00f3n de\n    cad\u00e1veres y la ayuda necesaria de todas las administraciones. ...\"", "\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"", "\"... No voy a entrar en m\u00e1s detalles -podr\u00eda hablar de muchos casos y muy\n    concretos puesto que tengo la materia y los detalles-, pero curiosamente\n    uno acude, por ejemplo, a la p\u00e1gina web del Ministerio de Defensa, que no\n    me parece mal, a novedades en el web, como pone, y dice: Ca\u00eddos de la\n    Divisi\u00f3n Azul: el Ministerio de Defensa viene trabajando desde 1996 con\n    una asociaci\u00f3n que soy incapaz de pronunciar -perd\u00f3nenme- para\n    recuperaci\u00f3n, identificaci\u00f3n y posterior inhumaci\u00f3n en Novgorod, Rusia,\n    de los ca\u00eddos de la Divisi\u00f3n Azul durante la Segunda Guerra Mundial. ...\"", "\"... No es que se\n    lo digamos la oposici\u00f3n, la malvada oposici\u00f3n que pretende no se sabe qu\u00e9\n    hacerles para que se pronuncien en contra o generarles un problema,\n    nosotros no pretendemos nada; el grupo de trabajo de la ONU sobre\n    desapariciones forzadas o involuntarias -tengo los comunicados- ha dado\n    un tir\u00f3n de orejas al Gobierno espa\u00f1ol y al Defensor del Pueblo por la\n    escasa informaci\u00f3n que ha aportado sobre dos casos denunciados ante la\n    ONU por los familiares de dos desaparecidos durante la guerra civil; es\n    verdad, dos son los \u00fanicos que han sido denunciados al menos por ahora. ...\"", "\"... Dice tambi\u00e9n: Naciones Unidas recuerda al\n    Gobierno que hay un acuerdo de todo el Parlamento para que todas las\n    instituciones espa\u00f1olas ayuden a los familiares de todas las v\u00edctimas de\n    la guerra civil. ...\"", "\"... Igualmente lo est\u00e1n\n    diciendo instituciones tan prestigiosas como la Conferencia Internacional\n    de la Cruz Roja, que por cierto va a hacer un seminario en diciembre\n    dedicado a los desaparecidos durante la guerra civil, la exhumaci\u00f3n de\n    cad\u00e1veres y la ayuda necesaria de todas las administraciones. ...\"", "\"... Esto es lo que hay, y se lo puedo decir porque no son\n    informaciones de esta diputada, son informaciones generales, que conoce\n    todo el mundo, en el archivo de Pamplona, en el archivo de Martutene,\n    etc\u00e9tera, en los que se necesitan m\u00e1scaras porque no se puede entrar por\n    las condiciones de salud y salubridad. ...\"", "\"... Ellos saben que han estado porque lo saben, vaya que si lo\n    saben, porque tienen testigos y documentos cuando pudieron salir de la\n    c\u00e1rcel. ...\"", "\"... Porque no estamos pidiendo las fotos de su\n    familia sino documentos p\u00fablicos, que deduzco que ning\u00fan gobernante en\n    ning\u00fan Estado tiene legitimidad ni legalidad para llevarse a su casa, a\n    un \u00e1mbito privado, porque son documentos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Segunda consideraci\u00f3n, el tema de las personas que necesitan unos\n    certificados de la Administraci\u00f3n central porque otras administraciones\n    -no la central, aunque ya pod\u00eda ser hora- han decidido hacer un proyecto\n    de reparaci\u00f3n econ\u00f3mica m\u00ednima a esas personas,\n    por ejemplo, la Administraci\u00f3n del Gobierno vasco, el Gobierno andaluz, el\n    Gobierno catal\u00e1n, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Es urgente porque\n    algunos de los extremos a los que hago referencia afectan a personas que\n    por la l\u00f3gica de la situaci\u00f3n tienen ya mucha edad, por lo que tenemos\n    que hacer que ese reconocimiento y esa reparaci\u00f3n les llegue en vida. ...\"", "\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"", "\"... Este\n    es un tema, si quieren, de reconocimiento a los familiares de aquellos\n    que fueron fusilados injustamente, y aqu\u00ed hay una gran labor que hacer\n    que en la mayor\u00eda de los casos no depende de una sola instituci\u00f3n sino de\n    muchas, y requiere la conjunci\u00f3n de muchas personas y muchos t\u00e9cnicos. ...\"", "\"... Que a una\n    persona que ha estado en la c\u00e1rcel, que ya no pide a la Administraci\u00f3n\n    central dinero ni reparaci\u00f3n ni reconocimiento, no le pide nada, que ha\n    estado 25 a\u00f1os callada para no generar m\u00e1s problemas, que otra\n    Administraci\u00f3n le va a dar dinero y que lo \u00fanico que le pide es un\n    certificado, lo que le dice es: No hay constancia de que usted haya\n    estado en la c\u00e1rcel. ...\"", "\"... Dice que se comunica a los\n    ciudadanos que pudieran tener familiares se pongan en contacto con la\n    Direcci\u00f3n de Asistencia del personal del Ej\u00e9rcito de Tierra del\n    Ministerio de Defensa para que si estas peticiones se corresponden con\n    restos plenamente identificados el Ministerio de Defensa dar\u00e1 las \u00f3rdenes\n    oportunas para que se facilite la documentaci\u00f3n espa\u00f1ola y rusa y se\n    proceda a su repatriaci\u00f3n y puesta a disposici\u00f3n de los familiares. ...\"", "\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"", "\"... Dice tambi\u00e9n: Naciones Unidas recuerda al\n    Gobierno que hay un acuerdo de todo el Parlamento para que todas las\n    instituciones espa\u00f1olas ayuden a los familiares de todas las v\u00edctimas de\n    la guerra civil. ...\"", "\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"", "\"... Primero hay que\n    saber d\u00f3nde est\u00e1n, y para eso es necesario acceder a los archivos que en\n    muchos casos dependen tambi\u00e9n de instituciones o de la Administraci\u00f3n\n    central. ...\"", "\"... Que cuando los\n    familiares o personas como m\u00e9dicos forenses, antrop\u00f3logos o arque\u00f3logos,\n    que son los que m\u00e1s conocen de esta materia, se dirigen a los archivos,\n    por ejemplo, de Instituciones Penitenciarias, que en su momento\n    recogieron mucha de esta informaci\u00f3n, no digo que sea de mala fe, ni\n    mucho menos, pero en muchos casos esos archivos est\u00e1n manga por hombro,\n    no est\u00e1n custodiados sino con un deterioro que no se corresponde y no se\n    puede saber nada. ...\"", "\"... Algo hay que hacer, y esto depende\n    de la Administraci\u00f3n central porque Instituciones Penitenciarias depende\n    de ella, con lo cual, una de dos, o nos ponemos a la tarea de ver qu\u00e9 es\n    lo que hay en esos archivos para intentar ayudar en este tipo de\n    actuaciones, dejamos que sean estas personas u otras administraciones las\n    que puedan entrar a valorar, a conocer, a saber y en definitiva a\n    analizar qu\u00e9 es lo que hay, o lo dejamos en el deterioro porque no nos\n    interesa nada ayudar en esta materia. ...\"", "\"... Estas personas necesitan tener un\n    certificado, que creo que incluso en el cat\u00e1logo de derechos de los\n    ciudadanos ante la justicia y ante la Ley de Procedimiento Administrativo\n    no tendr\u00edan que tener obligaci\u00f3n de tenerlo, pero vamos a ponerlo as\u00ed, y\n    piden a Instituciones Penitenciarias que certif\u00edque el haber estado en\n    una c\u00e1rcel. ...\"", "\"... Instituciones Penitenciarias les dice (probablemente, repito, no\n    con mala fe; a lo mejor s\u00f3lo tienen una persona para hacer todo este\n    trabajo) que no hay constancia, y se lo dice en un certificado com\u00fan,\n    colectivo, para 50 personas. ...\"", "\"... Dice tambi\u00e9n: Naciones Unidas recuerda al\n    Gobierno que hay un acuerdo de todo el Parlamento para que todas las\n    instituciones espa\u00f1olas ayuden a los familiares de todas las v\u00edctimas de\n    la guerra civil. ...\"", "\"... Igualmente lo est\u00e1n\n    diciendo instituciones tan prestigiosas como la Conferencia Internacional\n    de la Cruz Roja, que por cierto va a hacer un seminario en diciembre\n    dedicado a los desaparecidos durante la guerra civil, la exhumaci\u00f3n de\n    cad\u00e1veres y la ayuda necesaria de todas las administraciones. ...\"", "\"... Estas personas necesitan tener un\n    certificado, que creo que incluso en el cat\u00e1logo de derechos de los\n    ciudadanos ante la justicia y ante la Ley de Procedimiento Administrativo\n    no tendr\u00edan que tener obligaci\u00f3n de tenerlo, pero vamos a ponerlo as\u00ed, y\n    piden a Instituciones Penitenciarias que certif\u00edque el haber estado en\n    una c\u00e1rcel. ...\""]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or vicepresidente segundo,\n    ya ve que no estoy pidiendo mucho, creo que es algo justo y razonable, y\n    en la r\u00e9plica hablar\u00e9 de otro asunto que se me ha quedado en el tintero,\n    pero que tambi\u00e9n es importante: nuestros ni\u00f1os de la guerra. ...\""]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [9], "guerra civil": [0, 1], "guerra": [2, 3, 4, 5, 6], "derechos": [14, 15], "v\u00edctimas": [10, 11, 12], "instituciones": [13], "democracia": [16, 17], "reconocimiento": [7, 8]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan la informaci\u00f3n\n    que tengo, desde estos archivos se ha dado respuesta a todas las\n    consultas, y se ha facilitado al m\u00e1ximo las b\u00fasquedas de antecedentes que\n    se han dirigido, y en concreto de personas relacionadas con el per\u00edodo de\n    la guerra civil. ...\"", "\"... En cuanto a los archivos hist\u00f3ricos, hay que decir que de acuerdo con la\n    Ley del Patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol, la documentaci\u00f3n relativa a todas\n    las personas fallecidas durante la guerra civil puede ser consultada\n    libremente. ...\"", "\"... Me quiero referir de forma m\u00e1s concreta a actuaciones del\n    Gobierno y justo al terminar su interpelaci\u00f3n ha hecho referencia a los\n    ni\u00f1os de la guerra. ...\"", "\"... Es tambi\u00e9n para m\u00ed un honor informarle de que el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales ha celebrado convenios con pa\u00edses del Este,\n    como Rusia y Ucrania, con la finalidad de prever y contemplar las\n    especiales circunstancias de estos ni\u00f1os de la guerra. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirle que el Gobierno ha dado respuesta, a trav\u00e9s del\n    Real Decreto 667/1999, en el que se dispone que los espa\u00f1oles que\n    emigraron durante el per\u00edodo 1926-1942, como consecuencia de la guerra\n    civil, y hubieran retornado o retornen a Espa\u00f1a, tendr\u00e1n derecho a ser\n    beneficiarios de forma transitoria de las pensiones reguladas en ese real\n    decreto, siempre que se cumplan los requisitos exigidos, salvo el de\n    residir en el extranjero, hasta que alcancen una pensi\u00f3n del sistema de\n    Seguridad Social u otra pensi\u00f3n p\u00fablica, prestaci\u00f3n o subsidio\n    reconocidos por al Administraci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Seg\u00fan la informaci\u00f3n\n    que tengo, desde estos archivos se ha dado respuesta a todas las\n    consultas, y se ha facilitado al m\u00e1ximo las b\u00fasquedas de antecedentes que\n    se han dirigido, y en concreto de personas relacionadas con el per\u00edodo de\n    la guerra civil. ...\"", "\"... En cuanto a los archivos hist\u00f3ricos, hay que decir que de acuerdo con la\n    Ley del Patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol, la documentaci\u00f3n relativa a todas\n    las personas fallecidas durante la guerra civil puede ser consultada\n    libremente. ...\"", "\"... Lo digo porque en su\n    intervenci\u00f3n se ha hablado de v\u00edctimas, de situaciones que todos\n    lamentamos y esperamos que hayan cicatrizado definitivamente en la\n    sociedad espa\u00f1ola, que sucedieron hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os, pero\n    desgraciadamente en estos 25 a\u00f1os de democracia todav\u00eda hemos vivido la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas del terrorismo, que tambi\u00e9n deben merecer\n    nuestra preocupaci\u00f3n, nuestra atenci\u00f3n permanente y el reconocimiento,\n    como se ha hecho, de todas las fuerzas pol\u00edticas en el Parlamento. ...\"", "\"... La cuesti\u00f3n que usted suscita en el d\u00eda de hoy ha merecido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os un conjunto de disposiciones normativas que han servido para revisar\n    muchas de las cuestiones que ha planteado; creo que el Parlamento ha sido\n    sensible en todo momento a esas cuestiones, y adem\u00e1s ha adoptado un\n    acuerdo global -era una de las cuestiones se\u00f1aladas en su intervenci\u00f3n-\n    de reconocimiento moral de todos aquellos que han sido v\u00edctimas del\n    terror. ...\"", "\"... En cuanto a los archivos hist\u00f3ricos, hay que decir que de acuerdo con la\n    Ley del Patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol, la documentaci\u00f3n relativa a todas\n    las personas fallecidas durante la guerra civil puede ser consultada\n    libremente. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha afirmado en esta tribuna que ha\n    habido personas que pudieron ser v\u00edctimas de la violencia, y desde luego\n    yo coincido con S.S. ...\"", "\"... Lo digo porque en su\n    intervenci\u00f3n se ha hablado de v\u00edctimas, de situaciones que todos\n    lamentamos y esperamos que hayan cicatrizado definitivamente en la\n    sociedad espa\u00f1ola, que sucedieron hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os, pero\n    desgraciadamente en estos 25 a\u00f1os de democracia todav\u00eda hemos vivido la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas del terrorismo, que tambi\u00e9n deben merecer\n    nuestra preocupaci\u00f3n, nuestra atenci\u00f3n permanente y el reconocimiento,\n    como se ha hecho, de todas las fuerzas pol\u00edticas en el Parlamento. ...\"", "\"... La cuesti\u00f3n que usted suscita en el d\u00eda de hoy ha merecido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os un conjunto de disposiciones normativas que han servido para revisar\n    muchas de las cuestiones que ha planteado; creo que el Parlamento ha sido\n    sensible en todo momento a esas cuestiones, y adem\u00e1s ha adoptado un\n    acuerdo global -era una de las cuestiones se\u00f1aladas en su intervenci\u00f3n-\n    de reconocimiento moral de todos aquellos que han sido v\u00edctimas del\n    terror. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, quiero se\u00f1alar, se\u00f1or\u00edas, que se han dado ayudas especiales a\n    las organizaciones e instituciones de exiliados que las han solicitado\n    ante los ministerios que pueden conceder este tipo de subvenciones. ...\"", "\"... En cuanto a los derechos de opci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de la nacionalidad\n    espa\u00f1ola, la Ley 36/2002, de modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Civil en materia de\n    nacionalidad, ha supuesto tambi\u00e9n una indudable mejora en nuestra opini\u00f3n\n    para la situaci\u00f3n jur\u00eddica de los emigrantes espa\u00f1oles y de sus\n    descendientes. ...\"", "\"... Creemos que tambi\u00e9n en la regulaci\u00f3n de los derechos y\n    libertades de los extranjeros en Espa\u00f1a y su integraci\u00f3n social, a trav\u00e9s\n    del art\u00edculo 40 de la Ley org\u00e1nica 4/2000, se producen avances muy\n    importantes tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con las personas de que estamos\n    hablando. ...\"", "\"... Este asunto ha sido objeto de debate en la C\u00e1mara, y tambi\u00e9n en el Senado\n    en multitud de ocasiones, y no quiero empezar esta intervenci\u00f3n sin hacer\n    una especial referencia -y con ello no intento quitarle importancia a su\n    iniciativa- a lo que fue la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978 y a lo que han\n    sido para todos los espa\u00f1oles 25 a\u00f1os de concordia y de cerrar muchas\n    heridas que estaban abiertas, pero estoy convencido de que ese esp\u00edritu\n    de concordia que trajo la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, que fue un gran m\u00e9todo\n    de acuerdo para los espa\u00f1oles y que nos ha permitido 25 a\u00f1os de\n    democracia, de libertad, de alternancia pol\u00edtica de progreso econ\u00f3mico y\n    social, de apertura de Espa\u00f1a al mundo, en absoluto tiene que ser\n    incompatible con que se siga procediendo en justicia a reconocer aquellas\n    situaciones que se han dado en el pasado. ...\"", "\"... Lo digo porque en su\n    intervenci\u00f3n se ha hablado de v\u00edctimas, de situaciones que todos\n    lamentamos y esperamos que hayan cicatrizado definitivamente en la\n    sociedad espa\u00f1ola, que sucedieron hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os, pero\n    desgraciadamente en estos 25 a\u00f1os de democracia todav\u00eda hemos vivido la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas del terrorismo, que tambi\u00e9n deben merecer\n    nuestra preocupaci\u00f3n, nuestra atenci\u00f3n permanente y el reconocimiento,\n    como se ha hecho, de todas las fuerzas pol\u00edticas en el Parlamento. ...\""]}, {"words": {"guerra": [0], "instituciones": [3], "v\u00edctimas": [2], "vasco": [1], "democracia": [4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Entrando en el tema concreto, ha hablado usted de que ya existen\n    instrumentos jur\u00eddicos suficientes que permiten prestar ese amparo a\n    personas como los ni\u00f1os de la guerra, que se han encontrado en una\n    situaci\u00f3n dif\u00edcil en los pa\u00edses a los que obligadamente tuvieron que ir. ...\"", "\"... Hemos presentado una proposici\u00f3n no de ley unos cuantos grupos\n    parlamentarios (Socialista, Catal\u00e1n, Vasco, Coalici\u00f3n y Canaria y Mixto)\n    y estoy convencida que los miembros del Grupo Popular que nos acompa\u00f1aron\n    en esa visita -no me voy a arrogar yo ninguna representaci\u00f3n- estar\u00e1n en\n    el esp\u00edritu de esa proposici\u00f3n. ...\"", "\"... Habla usted de las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"", "\"... Lo hacemos en otros foros o en otras instituciones y como todo es\n    susceptible de mejora, pues en lo que se pueda mejorar estamos dispuestos\n    y abiertos a que otras cuestiones se puedan hacer en esta materia. ...\"", "\"... Todas, \u00a1ojo!, todas tienen que tener la misma legitimidad, y me atrevo a\n    decir que si la mayor\u00eda de los ciudadanos quiere apoyar determinadas\n    posiciones, tambi\u00e9n razonablemente en democracia habr\u00e1 que admitirlo. ...\""]}, {"words": {"guerra": [0, 1], "v\u00edctimas": [4, 5], "democracia": [6, 7, 8], "reconocimiento": [2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Me ha planteado el tema de las pensiones de los ni\u00f1os de la guerra. ...\"", "\"... Termino haci\u00e9ndole un reconocimiento; por qu\u00e9 no voy a hacer un\n    reconocimiento desde la convicci\u00f3n y la sinceridad: le agradezco el tono\n    de su intervenci\u00f3n, porque este asunto en multitud de ocasiones, tanto en\n    el Congreso de los Diputados como en el Senado, no se ha discutido en\n    estos t\u00e9rminos, se ha discutido como arma arrojadiza entre grupos\n    pol\u00edticos o se ha discutido en otros t\u00e9rminos porque hab\u00eda elecciones\n    cerca y parec\u00eda que hab\u00eda all\u00ed una multicopista con el texto preparado\n    que dec\u00eda: Hay elecciones cerca, una de guerra, una de Franco. ...\"", "\"... Le he\n    comentado anteriormente que estamos hablando de pensiones que suponen\n    cuatro o cinco veces la cuant\u00eda de la pensi\u00f3n m\u00e1xima en el pa\u00eds de\n    residencia, y eso en principio parece que es una cuesti\u00f3n que responde a\n    un planteamiento sensible de justicia y de reconocimiento. ...\"", "\"... Termino haci\u00e9ndole un reconocimiento; por qu\u00e9 no voy a hacer un\n    reconocimiento desde la convicci\u00f3n y la sinceridad: le agradezco el tono\n    de su intervenci\u00f3n, porque este asunto en multitud de ocasiones, tanto en\n    el Congreso de los Diputados como en el Senado, no se ha discutido en\n    estos t\u00e9rminos, se ha discutido como arma arrojadiza entre grupos\n    pol\u00edticos o se ha discutido en otros t\u00e9rminos porque hab\u00eda elecciones\n    cerca y parec\u00eda que hab\u00eda all\u00ed una multicopista con el texto preparado\n    que dec\u00eda: Hay elecciones cerca, una de guerra, una de Franco. ...\"", "\"... Cada uno es muy libre, pero yo soy de los que no pierde\n    ocasi\u00f3n de acordarse de las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"", "\"... A m\u00ed me parece que la sociedad tiene que rendir homenaje permanentemente\n    a esas v\u00edctimas del terrorismo porque son nuestras v\u00edctimas del\n    terrorismo, las v\u00edctimas de la democracia espa\u00f1ola como tal democracia\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Me parece que no todas las ideas pueden ser discutidas al margen de\n    las normas de la democracia y del ordenamiento jur\u00eddico de la propia\n    democracia. ...\"", "\"... La democracia tiene mucho que ver con el fondo que suponen\n    los planteamientos ideol\u00f3gicos, pero tiene extraordinariamente que ver\n    con las formas que suponen el respeto escrupuloso del ordenamiento\n    jur\u00eddico y de los grandes s\u00edmbolos de nuestra convivencia, como en mi\n    opini\u00f3n es la propia Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y los propios estatutos de\n    autonom\u00eda, que han convertido a\n    Espa\u00f1a en uno de los pa\u00edses m\u00e1s descentralizados del mundo. ...\"", "\"... A m\u00ed me parece que la sociedad tiene que rendir homenaje permanentemente\n    a esas v\u00edctimas del terrorismo porque son nuestras v\u00edctimas del\n    terrorismo, las v\u00edctimas de la democracia espa\u00f1ola como tal democracia\n    espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "medianas empresas": [1], "peque\u00f1as": [7], "actividad": [6], "econom\u00eda": [4], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, hemos planteado un\n    sinf\u00edn de iniciativas legislativas orientadas\n    b\u00e1sicamente a potenciar la econom\u00eda productiva, las microempresas y las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... En definitiva, hemos planteado un\n    sinf\u00edn de iniciativas legislativas orientadas\n    b\u00e1sicamente a potenciar la econom\u00eda productiva, las microempresas y las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... A t\u00edtulo de ejemplo quiero recordarle que fuimos los\n    impulsores de la reforma del impuesto sobre sociedades, de la fiscalidad\n    sobre las actividades internacionales de nuestro tejido productivo, de la\n    reforma de la fiscalidad de la empresa familiar y de la fiscalidad\n    empresarial en el impuesto sobre el patrimonio, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Hemos planteado un impuesto\n    reducido para las microempresas, una fiscalidad para los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, la posibilidad de reducir las cotizaciones sociales para los\n    empleos de bajo nivel salarial y, para fortalecer la financiaci\u00f3n de las\n    microempresas, la posibilidad de que los beneficios no repartidos\n    tuvieran una fiscalidad determinada, que no fuera la misma fiscalidad que\n    una empresa que reparte beneficios. ...\"", "\"... En definitiva, hemos planteado un\n    sinf\u00edn de iniciativas legislativas orientadas\n    b\u00e1sicamente a potenciar la econom\u00eda productiva, las microempresas y las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Hemos planteado un impuesto\n    reducido para las microempresas, una fiscalidad para los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, la posibilidad de reducir las cotizaciones sociales para los\n    empleos de bajo nivel salarial y, para fortalecer la financiaci\u00f3n de las\n    microempresas, la posibilidad de que los beneficios no repartidos\n    tuvieran una fiscalidad determinada, que no fuera la misma fiscalidad que\n    una empresa que reparte beneficios. ...\"", "\"... No entendemos c\u00f3mo habiendo sido un grupo\n    parlamentario que ha tenido una actividad seria y objetiva y un\n    comportamiento leal ante todas estas reformas realizadas, tanto con\n    ustedes como con el Partido Socialista, ahora quieran ustedes abrir este\n    debate precipitado, injusto y peligroso -como he dicho en el inicio de mi\n    intervenci\u00f3n parlamentaria-, que a nuestro entender no tiene otro\n    objetivo que perjudicar la financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, en\n    las que este impuesto tiene un peso espec\u00edfico importante, y quebrar el\n    esquema tributario actual de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... En definitiva, hemos planteado un\n    sinf\u00edn de iniciativas legislativas orientadas\n    b\u00e1sicamente a potenciar la econom\u00eda productiva, las microempresas y las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "mediana empresa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos bajado el impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, hemos bajado los impuestos a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, hemos favorecido la pol\u00edtica de inversi\u00f3n empresarial,\n    hemos suprimido el impuesto sobre actividades econ\u00f3micas para 2.200.000\n    contribuyentes, en definitiva hemos cumplido con nuestro programa\n    electoral. ...\"", "\"... Hemos bajado el impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, hemos bajado los impuestos a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, hemos favorecido la pol\u00edtica de inversi\u00f3n empresarial,\n    hemos suprimido el impuesto sobre actividades econ\u00f3micas para 2.200.000\n    contribuyentes, en definitiva hemos cumplido con nuestro programa\n    electoral. ...\""]}, {"words": {"actividad": [11, 12, 13], "empresa": [1, 2, 3, 4], "industrial": [5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [0], "econom\u00eda": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Catalu\u00f1a ha habido pocas empresas p\u00fablicas, lo que nos ha llevado a que\n    nuestro contacto con la realidad industrial fuera muy importante, con lo\n    que aportamos unas ideas fant\u00e1sticas. ...\"", "\"... El Partido\n    Popular no sab\u00eda lo que era una actividad industrial, ni sab\u00eda lo que era\n    una empresa familiar. ...\"", "\"... Nosotros fuimos, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, los que\n    convencimos al Partido Socialista y los que les ense\u00f1amos a estudiar o\n    analizar lo que era una empresa familiar, ya que ustedes votaron en\n    contra de la exenci\u00f3n de los impuestos patrimoniales a efectos de la\n    actividad industrial. ...\"", "\"... Nosotros fuimos los impulsores,\n    se\u00f1or ministro, de que cuando se realice la sucesi\u00f3n de una empresa\n    familiar exista una bonificaci\u00f3n del 95 por ciento. ...\"", "\"... No se ponga usted la medalla,\n    porque quien les ense\u00f1\u00f3 lo que era la sucesi\u00f3n de una empresa familiar\n    fue Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"", "\"... Usted no sab\u00eda lo que era un impuesto empresarial\n    a efectos de una actividad industrial. ...\"", "\"... El Partido\n    Popular no sab\u00eda lo que era una actividad industrial, ni sab\u00eda lo que era\n    una empresa familiar. ...\"", "\"... Nosotros fuimos, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, los que\n    convencimos al Partido Socialista y los que les ense\u00f1amos a estudiar o\n    analizar lo que era una empresa familiar, ya que ustedes votaron en\n    contra de la exenci\u00f3n de los impuestos patrimoniales a efectos de la\n    actividad industrial. ...\"", "\"... Votaron en contra porque no lo entend\u00edan y era\n    l\u00f3gico porque ustedes -ahora quiz\u00e1s han entrado ya en la econom\u00eda\n    productiva- no descend\u00edan de zonas de influencia de econom\u00eda industrial y\n    de econom\u00eda productiva y las ideas las planteamos nosotros, no porque\n    supi\u00e9ramos m\u00e1s que ustedes, sino porque est\u00e1bamos m\u00e1s en contacto con la\n    realidad industrial del pa\u00eds. ...\"", "\"... En Catalu\u00f1a ha habido pocas empresas p\u00fablicas, lo que nos ha llevado a que\n    nuestro contacto con la realidad industrial fuera muy importante, con lo\n    que aportamos unas ideas fant\u00e1sticas. ...\"", "\"... Votaron en contra porque no lo entend\u00edan y era\n    l\u00f3gico porque ustedes -ahora quiz\u00e1s han entrado ya en la econom\u00eda\n    productiva- no descend\u00edan de zonas de influencia de econom\u00eda industrial y\n    de econom\u00eda productiva y las ideas las planteamos nosotros, no porque\n    supi\u00e9ramos m\u00e1s que ustedes, sino porque est\u00e1bamos m\u00e1s en contacto con la\n    realidad industrial del pa\u00eds. ...\"", "\"... Usted no sab\u00eda lo que era un impuesto empresarial\n    a efectos de una actividad industrial. ...\"", "\"... El Partido\n    Popular no sab\u00eda lo que era una actividad industrial, ni sab\u00eda lo que era\n    una empresa familiar. ...\"", "\"... Nosotros fuimos, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, los que\n    convencimos al Partido Socialista y los que les ense\u00f1amos a estudiar o\n    analizar lo que era una empresa familiar, ya que ustedes votaron en\n    contra de la exenci\u00f3n de los impuestos patrimoniales a efectos de la\n    actividad industrial. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "medianas empresas": [1], "peque\u00f1as": [6], "econom\u00eda": [4], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero aprovechar la ocasi\u00f3n y cerrar esta intervenci\u00f3n recordando que\n    quienes han bajado los impuestos a los catalanes, el impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, el impuesto sobre sociedades para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, quienes han suprimido el IAE para muchos\n    miles de aut\u00f3nomos, de profesionales, de peque\u00f1os empresarios en Catalu\u00f1a\n    ha sido el Gobierno del Partido Popular, cumpliendo fiel y estrictamente\n    con unos programas de reforma fiscal, que se han mostrado eficientes a la\n    hora de promover unas condiciones objetivas de crecimiento econ\u00f3mico y de\n    creaci\u00f3n de empleo en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Quiero aprovechar la ocasi\u00f3n y cerrar esta intervenci\u00f3n recordando que\n    quienes han bajado los impuestos a los catalanes, el impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, el impuesto sobre sociedades para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, quienes han suprimido el IAE para muchos\n    miles de aut\u00f3nomos, de profesionales, de peque\u00f1os empresarios en Catalu\u00f1a\n    ha sido el Gobierno del Partido Popular, cumpliendo fiel y estrictamente\n    con unos programas de reforma fiscal, que se han mostrado eficientes a la\n    hora de promover unas condiciones objetivas de crecimiento econ\u00f3mico y de\n    creaci\u00f3n de empleo en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Como usted ha recordado\n    esta ma\u00f1ana, quien ha bonificado y ha concedido una desgravaci\u00f3n fiscal\n    muy importante a la transmisi\u00f3n de la empresa familiar ha sido el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Hasta que ha llegado al Gobierno de Espa\u00f1a\n    el Partido Popular la empresa familiar no ha recibido un tratamiento\n    fiscal como el que hoy tiene, como el que seguimos mejorando convencidos\n    de que la empresa familiar es el n\u00facleo b\u00e1sico de la econom\u00eda de nuestro\n    pa\u00eds, de toda Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Hasta que ha llegado al Gobierno de Espa\u00f1a\n    el Partido Popular la empresa familiar no ha recibido un tratamiento\n    fiscal como el que hoy tiene, como el que seguimos mejorando convencidos\n    de que la empresa familiar es el n\u00facleo b\u00e1sico de la econom\u00eda de nuestro\n    pa\u00eds, de toda Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Quiero aprovechar la ocasi\u00f3n y cerrar esta intervenci\u00f3n recordando que\n    quienes han bajado los impuestos a los catalanes, el impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, el impuesto sobre sociedades para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, quienes han suprimido el IAE para muchos\n    miles de aut\u00f3nomos, de profesionales, de peque\u00f1os empresarios en Catalu\u00f1a\n    ha sido el Gobierno del Partido Popular, cumpliendo fiel y estrictamente\n    con unos programas de reforma fiscal, que se han mostrado eficientes a la\n    hora de promover unas condiciones objetivas de crecimiento econ\u00f3mico y de\n    creaci\u00f3n de empleo en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Quiero aprovechar la ocasi\u00f3n y cerrar esta intervenci\u00f3n recordando que\n    quienes han bajado los impuestos a los catalanes, el impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, el impuesto sobre sociedades para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, quienes han suprimido el IAE para muchos\n    miles de aut\u00f3nomos, de profesionales, de peque\u00f1os empresarios en Catalu\u00f1a\n    ha sido el Gobierno del Partido Popular, cumpliendo fiel y estrictamente\n    con unos programas de reforma fiscal, que se han mostrado eficientes a la\n    hora de promover unas condiciones objetivas de crecimiento econ\u00f3mico y de\n    creaci\u00f3n de empleo en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 14, 17, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 27, 30, 32, 35, 37, 38, 39, 40, 44, 45, 49, 51, 52, 53, 55, 56, 60, 65, 67, 70, 72, 74, 76], "party": "Jordi de Juan i Casadevall", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 11, 12, 13, 15, 16, 18, 19, 25, 28, 29, 31, 41, 42, 43, 46, 47, 48, 50, 57, 58, 59, 63, 64, 66], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [33, 34, 36, 61, 62, 68, 69, 71], "party": "JOAN SAURA LAPORTA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [54, 73, 75], "party": "Ignasi Guardans i Camb\u00f3", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}