{"blocks": [{"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO COMPATIBILIZA EL GOBIERNO REBAJAS FISCALES\n    Y GASTO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO COMPATIBILIZA EL GOBIERNO REBAJAS FISCALES\n    Y GASTO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\n    pueden rebajar impuestos e incrementar la recaudaci\u00f3n porque tiene\n    efectos positivos para la econom\u00eda si est\u00e1n bien planteados; si aumenta\n    el n\u00famero de declarantes y de contribuyentes e incluso la actividad\n    econ\u00f3mica se aumenta la recaudaci\u00f3n y, por tanto, se puede incrementar el\n    gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el IRPF ha\n    tenido una rebaja para el conjunto de los contribuyentes y, sin embargo,\n    la recaudaci\u00f3n del IRPF, como se crea m\u00e1s empleo, ha aumentado y tenemos\n    un super\u00e1vit, igual que la recaudaci\u00f3n del impuesto sobre sociedades,\n    porque, a pesar de haber rebajado este impuesto, hay m\u00e1s recaudaci\u00f3n y\n    tenemos posibilidades de hacer m\u00e1s gasto social y adem\u00e1s de tener buenas\n    cuentas p\u00fablicas saneadas, con super\u00e1vit por primera vez en democracia\n    gracias a una buena gesti\u00f3n econ\u00f3mica, a una buena gesti\u00f3n social y a una\n    buena gesti\u00f3n de las cuentas p\u00fablicas que el vicepresidente econ\u00f3mico ha\n    liderado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    pueden rebajar impuestos e incrementar la recaudaci\u00f3n porque tiene\n    efectos positivos para la econom\u00eda si est\u00e1n bien planteados; si aumenta\n    el n\u00famero de declarantes y de contribuyentes e incluso la actividad\n    econ\u00f3mica se aumenta la recaudaci\u00f3n y, por tanto, se puede incrementar el\n    gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el IRPF ha\n    tenido una rebaja para el conjunto de los contribuyentes y, sin embargo,\n    la recaudaci\u00f3n del IRPF, como se crea m\u00e1s empleo, ha aumentado y tenemos\n    un super\u00e1vit, igual que la recaudaci\u00f3n del impuesto sobre sociedades,\n    porque, a pesar de haber rebajado este impuesto, hay m\u00e1s recaudaci\u00f3n y\n    tenemos posibilidades de hacer m\u00e1s gasto social y adem\u00e1s de tener buenas\n    cuentas p\u00fablicas saneadas, con super\u00e1vit por primera vez en democracia\n    gracias a una buena gesti\u00f3n econ\u00f3mica, a una buena gesti\u00f3n social y a una\n    buena gesti\u00f3n de las cuentas p\u00fablicas que el vicepresidente econ\u00f3mico ha\n    liderado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica social": [4], "espa\u00f1oles": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, claro que en este per\u00edodo hemos reducido impuestos, pero\n    la recaudaci\u00f3n ha seguido alta y nos ha permitido hacer pol\u00edtica social,\n    y hemos hecho algo m\u00e1s, por si el ciclo no viene con tanto crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido super\u00e1vit, y como tenemos super\u00e1vit, no tendremos ning\u00fan\n    problema, no habr\u00e1 que hacer ning\u00fan recorte social, porque hemos hecho\n    las cosas bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es hacer una pol\u00edtica econ\u00f3mica y social acertada,\n    pensando en el futuro de los espa\u00f1oles y no solo en su presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es hacer una pol\u00edtica econ\u00f3mica y social acertada,\n    pensando en el futuro de los espa\u00f1oles y no solo en su presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, claro que en este per\u00edodo hemos reducido impuestos, pero\n    la recaudaci\u00f3n ha seguido alta y nos ha permitido hacer pol\u00edtica social,\n    y hemos hecho algo m\u00e1s, por si el ciclo no viene con tanto crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta ley har\u00e1 que se restrinja la publicidad conforme a\n    criterios estrictos de austeridad y con lealtad entre las instituciones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablaba de austeridad y de lealtad a\n    las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por otra parte, el\n    euribor ha vuelto a repuntar y ya roza el 4,9 por ciento -mala noticia\n    para los ocho millones de hogares hipotecados- y sabemos que Espa\u00f1a es el\n    pa\u00eds donde m\u00e1s poder adquisitivo han perdido los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles sufren las subidas de los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, se\u00f1or vicepresidente, los espa\u00f1oles saben que un euro vale 166\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bftiene alg\u00fan mensaje que\n    darle al conjunto de los ciudadanos espa\u00f1oles, adem\u00e1s de gastarse miles y\n    miles de millones en publicidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y doy otro mensaje a todos los espa\u00f1oles, y es que no se f\u00eden de sus\n    an\u00e1lisis y de sus previsiones econ\u00f3micas porque no ha dado ni una en\n    cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica no le ha ido bien a los espa\u00f1oles y llevamos mucho tiempo\n    advirti\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... De que hoy tenemos m\u00e1s\n    de 10 millones y medio de familias en las que todos sus miembros activos\n    trabajan como consecuencia de que hay tres millones m\u00e1s de trabajadores,\n    de empleados en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque eso es lo que ustedes pretenden hacer\n    con el conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "instituciones": [2], "pol\u00edtico": [5], "pa\u00eds": [0, 1], "pol\u00edtica antiterrorista": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y no hemos defraudado la confianza de los\n    ciudadanos, hemos cumplido nuestro compromiso de hacer un pa\u00eds de\n    ciudadanos con m\u00e1s derechos; un pa\u00eds con m\u00e1s igualdad; un pa\u00eds con las\n    cuentas m\u00e1s saneadas; un pa\u00eds con crecimiento econ\u00f3mico sostenible; un\n    pa\u00eds m\u00e1s cohesionado y vertebrado; un pa\u00eds con mayor calidad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos a hacer un pa\u00eds m\u00e1s fuerte, y hoy Espa\u00f1a, sus\n    ciudadanos, su econom\u00eda, su democracia y su futuro son m\u00e1s fuertes que\n    hace cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han intentado todo y han utilizado todo, incluso\n    las instituciones con fines partidarios, pero estoy convencida de que\n    todos sus intentos van a resultar bald\u00edos porque los ciudadanos saben muy\n    bien lo que hacemos cada uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hemos defraudado la confianza de los\n    ciudadanos, hemos cumplido nuestro compromiso de hacer un pa\u00eds de\n    ciudadanos con m\u00e1s derechos; un pa\u00eds con m\u00e1s igualdad; un pa\u00eds con las\n    cuentas m\u00e1s saneadas; un pa\u00eds con crecimiento econ\u00f3mico sostenible; un\n    pa\u00eds m\u00e1s cohesionado y vertebrado; un pa\u00eds con mayor calidad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos logrado a pesar de que ustedes\n    no han apoyado al Gobierno ni en la pol\u00edtica antiterrorista ni en ninguna\n    pol\u00edtica de Estado, y terminan como empezaron la legislatura: crispando y\n    bloqueando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca antes tantos millones de personas hab\u00edan dado respaldo a un proyecto\n    pol\u00edtico, nunca, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "pol\u00edtica exterior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nos\n    comprometimos a hacer una pol\u00edtica exterior basada en la legalidad\n    internacional, multilateral, europea y solidaria, y lo hemos cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    nos comprometimos con la libertad y con la igualdad de los ciudadanos, y\n    hemos reconocido muchos m\u00e1s derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "eta": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando ustedes asumieron la responsabilidad de Gobierno, ETA estaba\n    arrinconada y ahora es la que establece cu\u00e1les tienen que ser los\n    trazados del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha sido un desastre esperp\u00e9ntico, y le\n    estoy hablando de an\u00e9cdotas, no le estoy hablando esta noche de los temas\n    m\u00e1s trascendentes y m\u00e1s graves que nos han ocupado en el debate pol\u00edtico\n    en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No han colaborado en nada, sin respeto a los\n    ciudadanos y sin respeto a las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfse siente aludido el Gobierno cuando observa la\n    evoluci\u00f3n de los \u00edndices de confianza de los espa\u00f1oles en la econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Calvo\n    Poyato, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, los espa\u00f1oles perciben d\u00eda a\n    d\u00eda que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica va a peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy l\u00f3gico, se\u00f1or Solbes, los espa\u00f1oles est\u00e1n muy preocupados\n    por la econom\u00eda porque ganan menos, tienen que pagar m\u00e1s por las\n    hipotecas, los precios no hacen m\u00e1s que subir, el pan, la leche y la\n    gasolina se disparan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se cruza de brazos y, lo que es peor, se jacta diciendo que la econom\u00eda\n    va muy bien y que los espa\u00f1oles hoy somos m\u00e1s ricos que en 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han cansado de vendernos que la econom\u00eda\n    iba bien, que iba como una moto, que los espa\u00f1oles viv\u00edamos mejor y que\n    no hab\u00edamos perdido poder adquisitivo, sobre todo en la casa de algunos\n    amigos suyos, como el se\u00f1or Arenillas, pero al resto de las familias les\n    va bastante mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente,\n    los espa\u00f1oles van a comer lo que se les antoje en Navidades, \u00a1solo\n    faltaba!, y har\u00e1n con su dinero lo que estimen conveniente, incluido\n    pagar propina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted debe hacer desde un Gobierno serio y\n    responsable es asumir responsabilidades, trabajar por que cada d\u00eda los\n    espa\u00f1oles vivamos mejor, y as\u00ed nos ir\u00e1 mejor a todos y seremos m\u00e1s\n    felices. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si lo que a usted le interesa es que los espa\u00f1oles vivamos mejor, imagino\n    que el PIB per c\u00e1pita ponderado por el poder de compra es una buena\n    referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL TRANSCURSO DEL\n    A\u00d1O DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA OSCE, CUYA REUNI\u00d3N MINISTERIAL SE\n    CELEBR\u00d3 EN MADRID DEL 28 AL 29 DE NOVIEMBRE PASADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [5, 6], "pa\u00eds": [2, 3], "derechos humanos": [8], "cooperaci\u00f3n": [7], "espa\u00f1oles": [4], "am\u00e9rica latina": [9], "presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lider\u00f3\n    este Gobierno el grupo de amigos de la Constituci\u00f3n europea y, gracias a\n    su trabajo, en la anterior Presidencia alemana conseguimos salvar la\n    esencia de ese tratado, tratado que ahora se ha traducido en el Tratado\n    de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno el\n    transcurso de la presidencia espa\u00f1ola de la OSCE, cuya reuni\u00f3n\n    ministerial se celebr\u00f3 en Madrid los d\u00edas 28 y 29 de noviembre pasado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar y reconocer que es la primera vez que un\n    tratado europeo lleva el nombre de una capital que no sea la de un pa\u00eds\n    fundador: Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no es Tratado de Roma, ni de Niza, ni de Maastricht,\n    ni de \u00c1msterdam; es Lisboa, la capital de Portugal, nuestro pa\u00eds hermano,\n    con el que ingresamos al mismo tiempo en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existen ya problemas,\n    factores, elementos, que afecten a los espa\u00f1oles, a los ciudadanos, que no\n    tengan una ra\u00edz global, una ra\u00edz cosmopolita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, la pol\u00edtica exterior de esta legislatura se ha\n    caracterizado por el regreso a los principios que siempre la inspiraron;\n    principios que nunca se debieran haber abandonado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo\n    tiempo, la pol\u00edtica exterior se ha hecho global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Principios como el\n    multilateralismo; la defensa incondicional de la legalidad internacional,\n    de los derechos humanos y de la democracia; la solidaridad, apostando por\n    la cooperaci\u00f3n al desarrollo y, sobre todo, el regreso a Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Principios como el\n    multilateralismo; la defensa incondicional de la legalidad internacional,\n    de los derechos humanos y de la democracia; la solidaridad, apostando por\n    la cooperaci\u00f3n al desarrollo y, sobre todo, el regreso a Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la diplomacia se\n    ha reforzado y se ha lanzado al mundo: en Asia, con el Plan Asia; en\n    \u00c1frica, con el Plan \u00c1frica; y en Am\u00e9rica Latina, con la creaci\u00f3n de la\n    Secretar\u00eda de Estado para Iberoamerica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [10], "cooperaci\u00f3n": [9], "espa\u00f1oles": [3], "presidencia": [0, 1, 2], "seguridad": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es verdad que la responsabilidad que acept\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, asumiendo la presidencia en ejercicio\n    de la OSCE, ha sido una experiencia positiva para los intereses\n    espa\u00f1oles, pero positiva tambi\u00e9n para la organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidencia espa\u00f1ola se\n    fij\u00f3 varios objetivos; objetivos ambiciosos que se han alcanzado con\n    ocasi\u00f3n de la \u00faltima reuni\u00f3n ministerial que se celebr\u00f3 en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, en Madrid, se ha logrado\n    garantizar que la pr\u00f3xima presidencia sea Grecia, luego Kazajst\u00e1n y\n    despu\u00e9s Lituania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que la responsabilidad que acept\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, asumiendo la presidencia en ejercicio\n    de la OSCE, ha sido una experiencia positiva para los intereses\n    espa\u00f1oles, pero positiva tambi\u00e9n para la organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta organizaci\u00f3n\n    de 56 pa\u00edses tiene la responsabilidad de crear di\u00e1logo, seguridad y\n    cooperaci\u00f3n en todo el continente euroasi\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos mejorado la\n    situaci\u00f3n para que el Tratado de fuerzas convencionales en Europa siga\n    siendo una esperanza para mayor seguridad en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto, por\n    primera vez, la vinculaci\u00f3n del concepto de seguridad con el medio\n    ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concepto de seguridad precisamente quiere aportar en el\n    continente europeo que la lucha contra el cambio clim\u00e1tico sea una\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay futuro para la OSCE y futuro para la\n    estabilidad y seguridad en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta organizaci\u00f3n\n    de 56 pa\u00edses tiene la responsabilidad de crear di\u00e1logo, seguridad y\n    cooperaci\u00f3n en todo el continente euroasi\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos mejorado la\n    situaci\u00f3n para que el Tratado de fuerzas convencionales en Europa siga\n    siendo una esperanza para mayor seguridad en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ha sido usted muy valiente y ha llevado a cabo\n    una pol\u00edtica exterior de la que todo nuestro grupo parlamentario se\n    siente orgulloso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [7], "fuerzas": [5, 6], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que lo\n    \u00fanico que ha hecho este Gobierno, este ministro, es defender lo que\n    aspiraban y deseaban la gran mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    me siento muy orgulloso de haber defendido las posiciones de la gran\n    mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa gran mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles quieren y\n    desean una paz en Oriente Pr\u00f3ximo, como todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las partes nos comprometimos a que en el a\u00f1o 2008\n    pudiera reconocerse definitivamente al Estado palestino, para que viva en\n    paz y seguridad con Israel, y ese es el gran reto que tenemos todas las\n    fuerzas pol\u00edticas espa\u00f1olas, el que tiene la Uni\u00f3n Europea, el que tiene\n    la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    simplemente para que palestinos e israel\u00edes puedan disfrutar de sus\n    aspiraciones leg\u00edtimas, sino tambi\u00e9n para que podamos dar estabilidad y\n    seguridad y defender los intereses vitales de Espa\u00f1a en la comunidad\n    internacional, porque es un conflicto que tiene pactos transversales en\n    materias econ\u00f3micas, en materia de seguridad, en la lucha contra el\n    terrorismo y, en definitiva, nos debe movilizar a todos a alcanzar ese\n    objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las partes nos comprometimos a que en el a\u00f1o 2008\n    pudiera reconocerse definitivamente al Estado palestino, para que viva en\n    paz y seguridad con Israel, y ese es el gran reto que tenemos todas las\n    fuerzas pol\u00edticas espa\u00f1olas, el que tiene la Uni\u00f3n Europea, el que tiene\n    la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No basta simplemente una\n    apuesta pol\u00edtica sino tambi\u00e9n econ\u00f3mica e institucional, y por lo tanto\n    me alegra, me satisface, que hayamos podido tener una posici\u00f3n de\n    consenso de todas las fuerzas pol\u00edticas en esa apuesta por la paz en\n    Oriente Pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    sobre todo se cre\u00f3 la concepci\u00f3n pol\u00edtica, el nacimiento pol\u00edtico del\n    Estado palestino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "apoyo": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es por ello que le hago esta pregunta, que ser\u00e1 mi \u00faltima\n    intervenci\u00f3n en este Pleno del Congreso de los Diputados: \u00bfCree el\n    Gobierno que la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a y de la Uni\u00f3n Europea debe\n    ser prioritaria en el Mediterr\u00e1neo para construir un orden internacional\n    m\u00e1s justo y democr\u00e1tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    proceso de Barcelona de 1995, promovido por Espa\u00f1a, persigue que la\n    frontera sur de la UE sea un \u00e1rea de paz, de cooperaci\u00f3n y de\n    estabilidad, al tiempo que considera que el di\u00e1logo entre diferentes\n    culturas y entre diferentes civilizaciones es el mejor m\u00e9todo para\n    resolver los conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prodi, en su reuni\u00f3n con\n    Zapatero del d\u00eda 5 de diciembre en N\u00e1poles, hablaba de las deficiencias\n    del proceso de Barcelona, a la vez que daba su apoyo a la propuesta de\n    nuestro presidente para que el proyecto est\u00e9 plenamente integrado en la\n    UE, frente a la propuesta de Sarkozy de invitar solo a los pa\u00edses\n    ribere\u00f1os, contestada tambi\u00e9n por la se\u00f1ora Merkel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [4], "pol\u00edtica exterior": [1], "cooperaci\u00f3n": [2], "apoyo": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    los pa\u00edses que tienen intereses m\u00e1s inmediatos podremos dar respuestas\n    m\u00e1s urgentes y m\u00e1s r\u00e1pidas, pero sin olvidar el proyecto ambicioso de\n    crear un espacio de paz y seguridad en todo el espacio euromediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ha acertado con su pregunta porque una\n    dimensi\u00f3n esencial de la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola es la dimensi\u00f3n\n    mediterr\u00e1nea, y lo ha se\u00f1alado, lo ha recordado: el nombre de la pol\u00edtica\n    exterior de la Uni\u00f3n Europea est\u00e1 inscrito en la Declaraci\u00f3n de\n    Barcelona, en lo que fue el nacimiento del proceso euromediterr\u00e1neo de\n    Barcelona y, por tanto, todos estos a\u00f1os, los distintos gobiernos, pero\n    sobre todo el Gobierno socialista, siempre defendieron e impulsaron esa\n    dimensi\u00f3n mediterr\u00e1nea de la pol\u00edtica exterior de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que habr\u00e1 pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n reforzada\n    que podremos llevar a cabo en sectores de los pa\u00edses mediterr\u00e1neos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la ambici\u00f3n que tiene Espa\u00f1a, la ambici\u00f3n que tiene el Gobierno\n    espa\u00f1ol, que estoy seguro de que podremos alcanzar con el apoyo de\n    Francia e Italia y de todos los pa\u00edses del sur y del norte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese momento de impulso, de relanzamiento, de\n    reactivaci\u00f3n del proceso euromediterr\u00e1neo, la iniciativa del presidente\n    Sarkozy puede sumar impulso pol\u00edtico y puede sumar sinergias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [5], "eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  En su pol\u00edtica de negociaci\u00f3n con ETA ha\n    habido dos caras de una misma moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha intentado convertir en\n    hombres de paja a los terroristas y en tr\u00e1gicos y fortuitos accidentes\n    los asesinatos de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto se ha despreciado, humillado e\n    insultado a las v\u00edctimas y muy especialmente a la AVT, que aglutina m\u00e1s\n    del 90 de las v\u00edctimas de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si esto fuera poco, mientras han permitido\n    al entorno de ETA volver a las instituciones, incluso ayer han respaldado\n    que las v\u00edctimas tengan que seguir viendo c\u00f3mo se dedican calles a los\n    terroristas, los insultos hacia ellas han sido una constante para algunos\n    socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le han dicho de todo: infame tarado, lenguaraz,\n    propagandista de ETA, que ha perdido el norte, que le toc\u00f3 la loter\u00eda\n    cuando mataron a su hermano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si esto fuera poco, mientras han permitido\n    al entorno de ETA volver a las instituciones, incluso ayer han respaldado\n    que las v\u00edctimas tengan que seguir viendo c\u00f3mo se dedican calles a los\n    terroristas, los insultos hacia ellas han sido una constante para algunos\n    socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya que no se calla, si me permite, d\u00edgale al presidente del Gobierno que\n    el pr\u00f3ximo d\u00eda 29 en vez de hablar sobre ETA, y hacer lo del a\u00f1o pasado,\n    se comprometa a dejar de negociar con los terroristas, que es lo que\n    quieren las v\u00edctimas, y de paso pida perd\u00f3n a las v\u00edctimas por todo lo\n    que les han hecho y dicho durante esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Entre otras cosas porque venimos de una\n    legislatura, la \u00faltima de ustedes, en la que hubo muchas v\u00edctimas, se\u00f1or\n    Ballestero; la legislatura de la democracia espa\u00f1ola con m\u00e1s v\u00edctimas del\n    terrorismo de ETA y del terrorismo internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaron enga\u00f1ar a\n    los espa\u00f1oles diciendo que ETA estaba detr\u00e1s del 11-M para no perder las\n    elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaron enga\u00f1ar a\n    los espa\u00f1oles diciendo que ETA estaba detr\u00e1s del 11-M para no perder las\n    elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Intentaron, se\u00f1ores del\n    Grupo Popular, enga\u00f1ar a los espa\u00f1oles diciendo que ETA estaba detr\u00e1s del\n    11-M para no irse, para no perder las elecciones; lo intentaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    todav\u00eda hemos o\u00eddo al se\u00f1or Zaplana decir eso de que estaba m\u00e1s d\u00e9bil que\n    nunca ETA cuando durante tres d\u00edas nos intent\u00f3 convencer de que hab\u00eda\n    estado detr\u00e1s del atentado m\u00e1s importante y m\u00e1s dram\u00e1tico que ha sufrido\n    nunca Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevan toda la legislatura igual, y ahora intentan\n    desesperadamente utilizar a ETA... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Intentaron, se\u00f1ores del\n    Grupo Popular, enga\u00f1ar a los espa\u00f1oles diciendo que ETA estaba detr\u00e1s del\n    11-M para no irse, para no perder las elecciones; lo intentaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso hoy le pido por favor que nos d\u00e9 su\n    valoraci\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n de las pensiones a efectos de que los\n    ciudadanos puedan acceder al \"Diario de Sesiones\" y comprobar la gran\n    labor que este Gobierno ha hecho en materia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pasar\u00e1 a la historia como el ministro de Trabajo de la democracia\n    que ha desarrollado m\u00e1s leyes que han dado derechos, que han generado\n    igualdad y que han fortalecido el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho usted\n    una reforma por primera vez para combatir la precariedad en el empleo; ha\n    hecho una Ley de Igualdad y una Ley de Dependencia que ser\u00e1 un hito en\n    nuestra historia del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "espa\u00f1oles": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se ha\n    hecho porque ha habido una buena gesti\u00f3n de la econom\u00eda y porque ha\n    habido una especial sensibilidad, y se ha hecho de acuerdo con los\n    interlocutores sociales, porque esas subidas se acordaron en la mesa de\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    extraigo dos conclusiones: primera, que los pensionistas pueden estar\n    satisfechos del esfuerzo de solidaridad que hemos hecho, y segunda, que\n    si los ciudadanos conf\u00edan en este Gobierno y conf\u00edan en nuestro proyecto,\n    seguiremos manteniendo esta l\u00ednea en el futuro porque es de justicia\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso era particularmente injusto y nos\n    propusimos corregirlo; que al menos los m\u00e1s necesitados crezcan en sus\n    rentas igual que la riqueza del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Gracias, se\u00f1ora Chamosa, por el reconocimiento de una tarea que ha sido\n    colectiva y sin duda en beneficio de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Quino, el genial dibujante y humorista de origen\n    malague\u00f1o, tiene una vi\u00f1eta en la que Miguelito le dice a Mafalda: Estoy\n    empezando a sospechar que cuando la maestra pregunta algo no es porque\n    ella no lo sepa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, porque ha habido\n    mucho ruido, es necesario que ahora hablemos en lugar de callarnos como\n    nos piden, y que se escuche cu\u00e1l ha sido el ritmo constante de trabajo\n    del Gobierno, que en su ministerio ha sido trepidante, con leyes como la\n    Ley de la Dependencia, como la Ley de la Igualdad, como la Ley contra la\n    violencia de g\u00e9nero, y con pol\u00edticas como las de empleo, que nos honran\n    no solamente por los resultados sino tambi\u00e9n por la forma en que han sido\n    elaboradas, desde el di\u00e1logo, desde el consenso y no desde la imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [4], "espa\u00f1oles": [5, 6], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No fue, por\n    tanto, un problema econ\u00f3mico el que lo impidi\u00f3 sino una falta de\n    sensibilidad social de la derecha espa\u00f1ola, como siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente a la derecha\n    en Espa\u00f1a le pasan dos cosas: no conoce el pa\u00eds y tiene una enorme falta\n    de sensibilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hemos llevado a la pr\u00e1ctica rigurosamente en la mesa del di\u00e1logo social\n    con el acuerdo de los empresarios, lo que les honra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso no subirlo\n    en las anteriores legislaturas no era un problema econ\u00f3mico, era una\n    falta de compromiso y de sensibilidad social que siempre ha caracterizado\n    a los gobiernos de la derecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente a la derecha\n    en Espa\u00f1a le pasan dos cosas: no conoce el pa\u00eds y tiene una enorme falta\n    de sensibilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo soy hijo de trabajadores y me siento particularmente\n    honrado en poder acabar esta legislatura con un importante avance en\n    cuanto a los derechos de los trabajadores, los trabajadores cl\u00e1sicos de\n    Espa\u00f1a, la gran mayor\u00eda de ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego,\n    tenemos que seguir acerc\u00e1ndonos al salario m\u00ednimo medio europeo y este\n    Gobierno, de seguir contando con la confianza de los espa\u00f1oles, lo\n    seguir\u00e1 haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de este ejercicio de autobombo y publicidad -esta\n    vez gratuita, gracias a Dios-, vamos a hablar de la sensibilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sobre la\n    pregunta espec\u00edfica que usted me hace, sin duda que los responsables de\n    este tipo de acciones son exclusivamente quienes tienen la insensibilidad\n    criminal de atentar contra la integridad, la vida y la libertad de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Observatorio estatal de\n    violencia sobre la mujer ha dicho que por primera vez se afronta en\n    Espa\u00f1a el tema de la violencia de g\u00e9nero como un problema estructural y\n    pol\u00edtico que demanda un firme compromiso por parte de los poderes\n    p\u00fablicos y la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, treinta mujeres m\u00e1s asesinadas a fecha de hoy que la\n    legislatura pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ni el tipex ni la manipulaci\u00f3n sirven\n    cuando hablamos de muertes, de mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y este Gobierno se precia de ser un Gobierno en favor de la\n    igualdad hacia las mujeres -si usted quiere feminista, como ha dicho- y\n    desde luego seguiremos movilizando todos los recursos a nuestra\n    disposici\u00f3n para acabar con la desigualdad, que es el origen de la\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho bandera de las pol\u00edticas de igualdad, s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, por supuesto que s\u00ed, bandera a fondo, porque esta particular y\n    denigrante lacra es sin duda el epifen\u00f3meno m\u00e1s evidente de la\n    desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este Gobierno se precia de ser un Gobierno en favor de la\n    igualdad hacia las mujeres -si usted quiere feminista, como ha dicho- y\n    desde luego seguiremos movilizando todos los recursos a nuestra\n    disposici\u00f3n para acabar con la desigualdad, que es el origen de la\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Reconocemos que hay retos que persisten,\n    pero en opini\u00f3n del Gobierno y con datos objetivos podemos decir que hoy\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds mejor econ\u00f3mica, social e institucionalmente, con m\u00e1s\n    riqueza, m\u00e1s derechos y m\u00e1s igualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocemos que hay retos que persisten,\n    pero en opini\u00f3n del Gobierno y con datos objetivos podemos decir que hoy\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds mejor econ\u00f3mica, social e institucionalmente, con m\u00e1s\n    riqueza, m\u00e1s derechos y m\u00e1s igualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocemos que hay retos que persisten,\n    pero en opini\u00f3n del Gobierno y con datos objetivos podemos decir que hoy\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds mejor econ\u00f3mica, social e institucionalmente, con m\u00e1s\n    riqueza, m\u00e1s derechos y m\u00e1s igualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En este sentido y en el\n    terreno de los claros de este balance, s\u00ed hemos de reconocer, y lo hago\n    sin ambages, que el Ejecutivo socialista ha retirado el recurso de\n    inconstitucionalidad que en su d\u00eda present\u00f3 el anterior Gobierno, el\n    Gobierno Aznar, pero hay oscuros y borrones de hondo contenido social,\n    porque es precisamente su Gobierno -mejor dicho, en este caso, el partido\n    que sostiene a su Gobierno- el que ha dejado en Navarra las bases\n    institucionales para que esta misma ley, a\u00f1os despu\u00e9s de haber sido\n    aprobada, siga sin aplicarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1ora ministra, entendemos que solo cabe un balance en lo social y en lo\n    institucional para su Gobierno y el partido que lo sostienen en este\n    final de legislatura y mirando a Navarra, y se llama suspenso en\n    democracia participativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hecho claramente\n    con el apoyo a un Gobierno foral auton\u00f3mico que jam\u00e1s ha aplicado la ley,\n    y as\u00ed hoy los pensionistas que cobran las menores prestaciones en el\n    conjunto del Estado se encuentran que siguen cobrando en muchos, en la\n    mayor parte de los casos, pensiones m\u00ednimas con actualizaciones m\u00ednimas\n    tras cuatro a\u00f1os de Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es cierto que todav\u00eda quedan cosas por hacer y espero que los\n    espa\u00f1oles nos den la oportunidad de continuar con nuestro programa en la\n    legislatura siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero cuando se refiere usted a di\u00e1logo\n    institucional o a cooperaci\u00f3n con el Gobierno de Navarra, s\u00ed quiero\n    decirle que por parte del Gobierno de Espa\u00f1a estamos orgullosos de haber\n    reducido la conflictividad entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas,\n    estamos orgullosos de haber creado un fondo especial para los\n    ayuntamientos de menos de 20.000 habitantes, de haber creado el Consejo y\n    la Oficina para las Lenguas Oficiales, de haber aumentado-y quiero darle\n    este ejemplo en particular- los cursos de euskera para funcionarios en\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esa l\u00ednea de di\u00e1logo, de cooperaci\u00f3n y de mejora sociales, como le dec\u00eda,\n    pretende el Gobierno continuar la pr\u00f3xima legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el Gobierno tiene un respeto\n    absoluto por las diferentes visiones de las formaciones pol\u00edticas e\n    instituciones siempre que se expresen por cauces democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si les preocupa Espa\u00f1a, arrimen el hombro para\n    integrar a las comunidades en las que hay pulsi\u00f3n identitaria en un\n    proyecto com\u00fan de Espa\u00f1a, en hacer un pa\u00eds com\u00fan con ellos, un pa\u00eds\n    plural, como por cierto est\u00e1 haciendo el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe que en esta\n    legislatura nos han dado fechas para convocatorias de refer\u00e9ndums\n    ilegales; usted sabe que en esta legislatura se ataca a las instituciones\n    y a los s\u00edmbolos que unen a todos; usted sabe, se\u00f1or\u00eda, que en esta\n    legislatura desde su propio partido, desde las filas del Partido\n    Socialista, se ha hablado de la desafecci\u00f3n de Catalu\u00f1a hacia Espa\u00f1a, y\n    la \u00fanica respuesta que usted da es que el Partido Popular debe moderarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [5], "instituciones": [0, 1, 2], "cooperaci\u00f3n": [3, 4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Quisiera recordarles que la anterior legislatura, con mayor\u00eda\n    absoluta de ustedes, se caracteriz\u00f3 por un clima de enfrentamiento, de\n    tensiones territoriales y de discriminaci\u00f3n a las instituciones seg\u00fan su\n    color pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos trabajado por\n    fortalecer la confianza de los ciudadanos, de las comunidades aut\u00f3nomas\n    en las instituciones del Estado auton\u00f3mico y en su capacidad de\n    integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho reconociendo a las instituciones auton\u00f3micas\n    su posici\u00f3n constitucional, recibiendo a todos los presidentes y creando\n    nuevos mecanismos de di\u00e1logo y de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarles que fue en ese periodo cuando hubo una\n    huelga general, cuando hubo una sentencia por manipulaci\u00f3n informativa,\n    cuando no se recib\u00eda a los presidentes de comunidades aut\u00f3nomas\n    socialistas y cuando con esas actitudes se gener\u00f3 una gran desconfianza;\n    desconfianza que nosotros hemos reconducido con el di\u00e1logo y la\n    cooperaci\u00f3n, frente a su cultura de la confrontaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho reconociendo a las instituciones auton\u00f3micas\n    su posici\u00f3n constitucional, recibiendo a todos los presidentes y creando\n    nuevos mecanismos de di\u00e1logo y de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarles que la anterior legislatura, con mayor\u00eda\n    absoluta de ustedes, se caracteriz\u00f3 por un clima de enfrentamiento, de\n    tensiones territoriales y de discriminaci\u00f3n a las instituciones seg\u00fan su\n    color pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "apoyo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El Partido Popular\n    les ha ofrecido siempre su apoyo, pero ustedes necesitaban los votos del\n    pacto del Tinell, porque el presidente del Gobierno necesitaba mantenerse\n    en el poder, y en lugar de aceptar el apoyo del Partido Popular\n    prefirieron el apoyo de aquellos que.... Es que no lo invento, se\u00f1or\u00eda;\n    es que se ha dicho desde este Parlamento, lo han dicho desde esta\n    tribuna: su \u00fanico objetivo pol\u00edtico era precisamente que Espa\u00f1a dejase de\n    existir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular\n    les ha ofrecido siempre su apoyo, pero ustedes necesitaban los votos del\n    pacto del Tinell, porque el presidente del Gobierno necesitaba mantenerse\n    en el poder, y en lugar de aceptar el apoyo del Partido Popular\n    prefirieron el apoyo de aquellos que.... Es que no lo invento, se\u00f1or\u00eda;\n    es que se ha dicho desde este Parlamento, lo han dicho desde esta\n    tribuna: su \u00fanico objetivo pol\u00edtico era precisamente que Espa\u00f1a dejase de\n    existir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso este Gobierno en esta legislatura ha intentado revertir\n    la situaci\u00f3n desarrollando una relaci\u00f3n transparente y leal con las\n    instituciones catalanas y destinando en cuatro a\u00f1os en los presupuestos\n    generales hasta 600 millones m\u00e1s que ustedes en ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas tiene previsto emprender su ministerio para\n    cumplir con el compromiso de solucionar la situaci\u00f3n actual del cierre de\n    emisiones de TV3 en el Pa\u00eds Valenciano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La TV3 en la parte sur del Pa\u00eds\n    Valenciano, desde Alcoy hacia abajo, no se ve; esta es la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta es si van a ser c\u00f3mplices de que se\n    cierre la TV3, despu\u00e9s de verse durante 25 a\u00f1os en el Pa\u00eds Valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    pregunta es si ustedes van a hacer algo en positivo para que esta\n    situaci\u00f3n cambie y vuelva a la normalidad de los \u00faltimos a\u00f1os, que es ni\n    m\u00e1s ni menos que los ciudadanos del Pa\u00eds Valenciano, a los que les d\u00e9 la\n    gana, puedan ver una televisi\u00f3n como la TV3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si ha sido importante esta ley es porque hemos\n    conseguido que haya un mayor control en una nueva forma de comercio que\n    estamos gestionando d\u00eda a d\u00eda, haciendo contratos d\u00eda a d\u00eda, lo que est\u00e1\n    permitiendo una nueva forma de industria que hace que nuestra balanza en\n    el exterior aumente y por tanto se genere m\u00e1s empleo en nuestro pa\u00eds y\n    estemos mejorando unos sectores como son los tecnol\u00f3gicos, que estaban en\n    serias dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto nos permite tres o cuatro cosas que son muy importantes\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [6, 7], "empresas": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en la recta final de esta legislatura ya nadie puede poner\n    en duda la apuesta decidida que este Gobierno ha realizado para impulsar\n    la sociedad de la informaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El volumen de comercio\n    electr\u00f3nico en nuestro pa\u00eds se ha multiplicado por diez y actualmente\n    existen m\u00e1s de 750.000 dominios.es, trece veces m\u00e1s que al comienzo de la\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy las administraciones p\u00fablicas de nuestro pa\u00eds ofrecen\n    m\u00e1s y mejores servicios p\u00fablicos digitales que la Uni\u00f3n Europea a\n    Veinticinco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia, Espa\u00f1a\n    ha dado un importante salto cualitativo en los servicios de la sociedad\n    de la informaci\u00f3n, tanto en lo que hace referencia a su uso por los\n    ciudadanos y las empresas como a la utilizaci\u00f3n generalizada por las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cifras as\u00ed lo avalan: durante esta\n    legislatura las l\u00edneas de banda ancha se han multiplicado por cuatro\n    llegando hasta los 8,2 millones, se ha triplicado el n\u00famero de hogares\n    conectados y el porcentaje de empresas con acceso a la banda ancha es hoy\n    pr\u00e1cticamente el doble que hace cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s del 90 por ciento de las\n    empresas espa\u00f1olas disponen ya de banda ancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta la diversidad de los niveles de implantaci\u00f3n\n    de la sociedad de la informaci\u00f3n en cada una de las administraciones, el\n    Plan Avanza propon\u00eda un modelo de ejecuci\u00f3n en cooperaci\u00f3n en el que se\n    pudieran formalizar convenios individuales con cada una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, le pregunto: \u00bfEst\u00e1 impulsando el Gobierno la cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en materia de desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como sabe usted y como se intuye en la pregunta, es\n    cierto, hemos conseguido un important\u00edsimo grado de cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y adem\u00e1s en este caso tambi\u00e9n tenemos que\n    felicitarnos porque han firmado todas ellas; esto es relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed podr\u00edamos ir desgranando ejemplos de este\n    ejercicio de cooperaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, afortunadamente\n    estamos en muy buena situaci\u00f3n gracias a la cooperaci\u00f3n del Gobierno con\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 7, 9, 10, 12, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 33, 35, 36, 38, 39, 40, 42, 44, 47, 48, 49, 50], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 6, 8, 11, 13, 15, 24, 25, 32, 34, 41, 43], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [37], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [45, 46], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}]}