{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Junto a ello, esperamos que la situaci\u00f3n del empleo en Canarias se\n    beneficie de las medidas de fomento de la econom\u00eda que hemos impulsado,\n    como el Plan Renove en materia de turismo, financiado por el ICO, con 59\n    millones de euros para Canarias, adem\u00e1s de otras actuaciones en este\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    cargo al Fondo especial del Estado para la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda y\n    del empleo dedicaremos a Canarias 92 millones de\n    euros y con cargo al Fondo de inversi\u00f3n local se destinan a Canarias 359\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "fuerzas": [5], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No nos\n    defraude, se\u00f1or presidente, est\u00e1 en juego no solo nuestra econom\u00eda, sino\n    la estabilidad social de nuestra tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, como usted sabe, Canarias es la econom\u00eda m\u00e1s\n    externalizada de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello hacen falta pol\u00edticas\n    distintas a las del resto de Espa\u00f1a para impedir la destrucci\u00f3n masiva de\n    puestos de trabajo, medidas urgentes a corto plazo conjuntas de los\n    gobiernos central y canario que salven la temporada tur\u00edstica, pero\n    tambi\u00e9n el impulso, ampliaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los convenios y planes de\n    infraestructura p\u00fablica que permitan no solo colocar a los miles de\n    canarios parados del sector de la construcci\u00f3n, sino cambiar y mejorar la\n    conectividad de Canarias, la competitividad de nuestra econom\u00eda y la\n    calidad del destino tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos\n    defraude, se\u00f1or presidente, est\u00e1 en juego no solo nuestra econom\u00eda, sino\n    la estabilidad social de nuestra tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos su compromiso, que todo lo\n    que se puede hacer se haga y que trabajemos juntos para que la comunidad\n    aut\u00f3noma, donde viven 2 millones de personas, salga de esta crisis\n    reforzada, con nuestra principal industria, el turismo, transformada y\n    mejorada y con un sector agr\u00edcola e industrial que pueda competir en\n    igualdad de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la semana pasada se aprobaron en\n    este Parlamento, con el apoyo de todas las fuerzas parlamentarias, veinte\n    medidas a corto, medio y largo plazo que nos permitir\u00e1n afrontar los\n    tiempos dif\u00edciles que nos esperan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, hemos actuado y, en\n    concreto, en el caso de Caja Castilla La Mancha el Banco de Espa\u00f1a ha\n    actuado, en mi opini\u00f3n, acertadamente y estamos trabajando en un plan de\n    actuaci\u00f3n preventivo en defensa de nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    segundo lugar, el Gobierno -lo ha expresado y lo ha plasmado en las\n    normas oportunas- garantiza la seguridad de los dep\u00f3sitos en nuestro\n    sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y lo queremos hacer para dar seguridad, para que se\n    asuman las responsabilidades por aquellos que las tengan, para que tenga\n    el m\u00ednimo coste para el contribuyente, para que respete las normas de la\n    competencia, para que se haga con transparencia y, por supuesto, para\n    mantener que las soluciones privadas son, en principio, las mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe porque el Banco de\n    Espa\u00f1a y el Ministerio de Econom\u00eda vienen trabajando con usted y con su\n    grupo para transmitirles cu\u00e1l es ese protocolo, ese plan que queremos\n    acordar con su grupo y con todos los grupos porque coincidiremos en que\n    prevenir, asegurar, fortalecer nuestro sistema financiero es una cuesti\u00f3n\n    de Estado, es una cuesti\u00f3n de todos, que adem\u00e1s est\u00e1 en manos de una\n    instituci\u00f3n aut\u00f3noma, independiente, de gran credibilidad, como es el\n    Banco de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo\n    le pido claridad, transparencia y un procedimiento que nos d\u00e9 a todos\n    seguridad, porque todos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quien ampli\u00f3 la protecci\u00f3n social de los trabajadores aut\u00f3nomos fue este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello, se\u00f1or vicepresidente, le formulo,\n    en funci\u00f3n de sus responsabilidades de coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica del\n    Gobierno, la siguiente pregunta: \u00bfPiensa velar el ministro de Econom\u00eda y\n    Hacienda por la participaci\u00f3n de la Generalitat en la gesti\u00f3n del\n    aeropuerto de El Prat en la nueva organizaci\u00f3n empresarial que gestiona\n    los aeropuertos con el fin de que estos sean un verdadero acicate para la\n    econom\u00eda catalana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cierto es que en los estatutos se prev\u00e9\n    que de manera graciosa y casi vergonzante en el consejo de\n    Administraci\u00f3n, en \u00ednfima minor\u00eda, est\u00e9n representantes de entidades\n    distintas del Estado, pero esto no es lo que el presidente Zapatero\n    prometi\u00f3 desde esa tribuna; esto no es a lo que se comprometi\u00f3 el\n    presidente Zapatero con el presidente Maragall; esto no es lo que sus\n    compa\u00f1eros, que hoy no est\u00e1n aqu\u00ed, el se\u00f1or Caama\u00f1o, como cerebro del\n    Estatut, y el se\u00f1or Rubalcaba, como jefe de filas del PSOE en aquel\n    momento, negociaron, llegando pr\u00e1cticamente a un acuerdo con las fuerzas\n    pol\u00edticas catalanas, para constituir un consorcio de gesti\u00f3n del\n    aeropuerto de El Prat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el momento actual en el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda\n    estamos desarrollando las actuaciones necesarias, en colaboraci\u00f3n con\n    Fomento, para impulsar la reforma y poner en marcha el nuevo modelo de\n    gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"operaciones": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Operaciones parecidas en el sector bancario, que por sus caracter\u00edsticas\n    jur\u00eddicas no ha habido que seguir el mismo procedimiento, se han\n    producido en los \u00faltimos d\u00edas y han pasado totalmente desapercibidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS DATOS\n    PRESENTADOS POR LA AGENCIA TRIBUTARIA SOBRE LA APLICACI\u00d3N DEL PLAN DE\n    PREVENCI\u00d3N DEL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS DATOS\n    PRESENTADOS POR LA AGENCIA TRIBUTARIA SOBRE LA APLICACI\u00d3N DEL PLAN DE\n    PREVENCI\u00d3N DEL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [10], "fraude fiscal": [6, 7, 8, 9], "social": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... conocen, el fraude fiscal constituye una\n    lacra social y es el principal elemento de inequidad del sistema\n    tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, siempre son mejorables y\n    por eso el Gobierno en noviembre de 2008 actualiz\u00f3 el plan para adaptarlo\n    a la realidad social con el objetivo de seguir fomentando el cumplimiento\n    voluntario y el control de las \u00e1reas de riesgo para luchar contra la\n    econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen, el fraude fiscal constituye una\n    lacra social y es el principal elemento de inequidad del sistema\n    tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, el compromiso del Gobierno en\n    la lucha contra el fraude fiscal ha sido firme y permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, en el a\u00f1o 2005 se aprob\u00f3 un plan de prevenci\u00f3n y lucha contra el\n    fraude fiscal que pone su acento en el dise\u00f1o de medidas preventivas para\n    evitar el fraude y en la investigaci\u00f3n como eje esencial de las\n    actuaciones de control con programas espec\u00edficos relativos, entre otros,\n    a billetes de 500 euros o el fraude en el sector inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para dar respuesta al fraude general y a los incumplimientos m\u00e1s graves en\n    particular, el plan sigue siendo un instrumento eficaz y, por ello, se\u00f1or\n    vicepresidente, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno de los datos presentados por la Agencia Tributaria sobre la\n    aplicaci\u00f3n del Plan de prevenci\u00f3n de fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen, el fraude fiscal constituye una\n    lacra social y es el principal elemento de inequidad del sistema\n    tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, el compromiso del Gobierno en\n    la lucha contra el fraude fiscal ha sido firme y permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, en el a\u00f1o 2005 se aprob\u00f3 un plan de prevenci\u00f3n y lucha contra el\n    fraude fiscal que pone su acento en el dise\u00f1o de medidas preventivas para\n    evitar el fraude y en la investigaci\u00f3n como eje esencial de las\n    actuaciones de control con programas espec\u00edficos relativos, entre otros,\n    a billetes de 500 euros o el fraude en el sector inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para dar respuesta al fraude general y a los incumplimientos m\u00e1s graves en\n    particular, el plan sigue siendo un instrumento eficaz y, por ello, se\u00f1or\n    vicepresidente, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno de los datos presentados por la Agencia Tributaria sobre la\n    aplicaci\u00f3n del Plan de prevenci\u00f3n de fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, siempre son mejorables y\n    por eso el Gobierno en noviembre de 2008 actualiz\u00f3 el plan para adaptarlo\n    a la realidad social con el objetivo de seguir fomentando el cumplimiento\n    voluntario y el control de las \u00e1reas de riesgo para luchar contra la\n    econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3], "fraude fiscal": [4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estoy de acuerdo con usted en que en los \u00faltimos tiempos se ha producido\n    un cambio significativo de orientaci\u00f3n en las actuaciones de la Agencia\n    Tributaria y especialmente ese cambio ha sido consecuencia del Plan de\n    prevenci\u00f3n del fraude fiscal de febrero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, la medida en que el fraude fiscal\n    disminuye los recursos de la Hacienda p\u00fablica condiciona el nivel de\n    calidad de servicios p\u00fablicos y de las prestaciones sociales, pero por\n    otra parte, el fraude distorsiona tambi\u00e9n sobre todo -y es un tema\n    fundamental- los comportamientos econ\u00f3micos de los ciudadanos en la\n    medida en que genera tratamientos desiguales, ya que los contribuyentes\n    que cumplen con sus obligaciones est\u00e1n en peor situaci\u00f3n que aquellos que\n    las incumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se entiende por ello que la eficacia en la prevenci\u00f3n y\n    lucha contra el fraude fiscal debe ser un objetivo prioritario en todos\n    los sentidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se tienen en cuenta el efecto recaudatorio directo y el\n    inducido, derivado de las regularizaciones voluntarias por los\n    contribuyentes y el resultado acumulado de los a\u00f1os 2005 a 2008, estamos\n    hablando de 27.400 millones de euros, y en concreto en 2008 la aplicaci\u00f3n\n    del fraude ha permitido recaudar 8.000 m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con usted en que en los \u00faltimos tiempos se ha producido\n    un cambio significativo de orientaci\u00f3n en las actuaciones de la Agencia\n    Tributaria y especialmente ese cambio ha sido consecuencia del Plan de\n    prevenci\u00f3n del fraude fiscal de febrero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, la medida en que el fraude fiscal\n    disminuye los recursos de la Hacienda p\u00fablica condiciona el nivel de\n    calidad de servicios p\u00fablicos y de las prestaciones sociales, pero por\n    otra parte, el fraude distorsiona tambi\u00e9n sobre todo -y es un tema\n    fundamental- los comportamientos econ\u00f3micos de los ciudadanos en la\n    medida en que genera tratamientos desiguales, ya que los contribuyentes\n    que cumplen con sus obligaciones est\u00e1n en peor situaci\u00f3n que aquellos que\n    las incumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se entiende por ello que la eficacia en la prevenci\u00f3n y\n    lucha contra el fraude fiscal debe ser un objetivo prioritario en todos\n    los sentidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL PRINCIPIO DE QUE TODOS LOS ESPA\u00d1OLES, INCLUIDOS\n    LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO, SON\n    IGUALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL PRINCIPIO DE QUE TODOS LOS ESPA\u00d1OLES, INCLUIDOS\n    LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO, SON\n    IGUALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes votaron en\n    contra de una propuesta de mi grupo que ped\u00eda un principio de igualdad\n    para que los polic\u00edas en Espa\u00f1a no sean discriminados seg\u00fan el color de\n    su uniforme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El martes de la semana pasada en esta C\u00e1mara su partido, se\u00f1or ministro,\n    arri\u00f3 definitivamente la bandera de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes votaron en\n    contra de una propuesta de mi grupo que ped\u00eda un principio de igualdad\n    para que los polic\u00edas en Espa\u00f1a no sean discriminados seg\u00fan el color de\n    su uniforme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "defensa": [3], "fuerzas": [6], "polic\u00edas": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Mientras siga siendo ministro del\n    Interior, ser\u00e1 muy dif\u00edcil que se pueda solucionar el conflicto que en\n    estos momentos se vive dentro de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero y\n    deseo, se\u00f1or ministro, que no termine provocando una huelga de polic\u00edas,\n    que es el \u00fanico r\u00e9cord que le queda por batir en su gesti\u00f3n en el\n    Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no\n    est\u00e1 en su naturaleza reconocer que se equivoca, estoy casi seguro de que\n    la va a desaprovechar, pero quiero que sepa que mi grupo va a traer la\n    defensa de este principio de igualdad entre los polic\u00edas todas las veces\n    que sea necesario hasta que usted reconozca ese error y hasta que ese\n    principio de igualdad sea una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no\n    est\u00e1 en su naturaleza reconocer que se equivoca, estoy casi seguro de que\n    la va a desaprovechar, pero quiero que sepa que mi grupo va a traer la\n    defensa de este principio de igualdad entre los polic\u00edas todas las veces\n    que sea necesario hasta que usted reconozca ese error y hasta que ese\n    principio de igualdad sea una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quiero decirle,\n    se\u00f1or ministro, que tienen un concepto del principio de igualdad\n    absolutamente peculiar, porque parece que para ustedes la igualdad es dar\n    m\u00e1s al que m\u00e1s gana y no dar nada al que menos gana; pero eso debe ser el\n    socialismo del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no\n    est\u00e1 en su naturaleza reconocer que se equivoca, estoy casi seguro de que\n    la va a desaprovechar, pero quiero que sepa que mi grupo va a traer la\n    defensa de este principio de igualdad entre los polic\u00edas todas las veces\n    que sea necesario hasta que usted reconozca ese error y hasta que ese\n    principio de igualdad sea una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras siga siendo ministro del\n    Interior, ser\u00e1 muy dif\u00edcil que se pueda solucionar el conflicto que en\n    estos momentos se vive dentro de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Anoche escuch\u00e9 a su jefe de fila en televisi\u00f3n\n    decir enf\u00e1ticamente: yo conseguir\u00e9 que los polic\u00edas y los guardias\n    civiles ganen lo mismo que el resto de polic\u00edas auton\u00f3micas y\n    municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema es que la Polic\u00eda Municipal de Madrid gana m\u00e1s que la Polic\u00eda\n    Nacional, y cuando se toca el sueldo de los polic\u00edas nacionales en\n    Madrid, que lo hacemos, resulta que los polic\u00edas municipales van a la\n    huelga, el alcalde cede y suben; y el resultado es que nunca nos\n    homologamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos negociando con polic\u00edas y con guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MOTIVOS\n    DE SEGURIDAD PROVOCARON EL TRASLADO DURANTE UNAS HORAS DE SESENTA\n    POLIC\u00cdAS DE MENORCA E IBIZA A PALMA DE MALLORCA EL PASADO LUNES 23 DE\n    MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda saber cu\u00e1les fueron los motivos de seguridad\n    que provocaron el traslado de unos sesenta polic\u00edas de Menorca y de Ibiza\n    a Palma de Mallorca el 23 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda saber cu\u00e1les fueron los motivos de seguridad\n    que provocaron el traslado de unos sesenta polic\u00edas de Menorca y de Ibiza\n    a Palma de Mallorca el 23 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se presentaron los ciento nueve nuevos polic\u00edas en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    de Baleares, delante de sus autoridades, en un acto que es y viene siendo\n    habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Como consecuencia de ese\n    viaje, Menorca e Ibiza se quedaron veinticuatro horas sin los agentes\n    desplazados; es decir, una tercera parte de los polic\u00edas destinados a\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dese, se\u00f1or ministro, una vuelta por\n    la Comisar\u00eda de Polic\u00eda de Ibiza y se dar\u00e1 cuenta de cu\u00e1l es la realidad\n    de la Polic\u00eda y de las infraestructuras en seguridad, que es una\n    aut\u00e9ntica verg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los hechos son que unos sesenta polic\u00edas de Menorca y de Ibiza\n    fueron trasladados el lunes 23 de marzo a Palma de Mallorca para hacerse\n    una foto; una foto pol\u00edtica en la presentaci\u00f3n de nuevos polic\u00edas con el\n    delegado del Gobierno en las Islas Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de ese\n    viaje, Menorca e Ibiza se quedaron veinticuatro horas sin los agentes\n    desplazados; es decir, una tercera parte de los polic\u00edas destinados a\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s valdr\u00eda que ese dinero, se\u00f1or ministro, hubiese ido a la\n    compra de material para los agentes como bol\u00edgrafos, grapas o lapiceros,\n    que tuvieron que pedir prestados hace unos meses para cumplir con sus\n    obligaciones, o para comprar material de investigaci\u00f3n para el grupo de\n    robos de Ibiza o para comprar guantes anti cortes y botas para todas las\n    plantillas, evitando as\u00ed que fuesen los polic\u00edas quienes tuviesen que\n    pag\u00e1rselo de su bolsillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es intolerable\n    que se siga con el juego y el enga\u00f1o a los ciudadanos de las islas\n    dici\u00e9ndoles: Ahora vienen cuarenta polic\u00edas, ahora se van cincuenta o\n    ahora se cubren todas las vacantes, buscando l\u00f3gicamente los titulares de\n    los medios de comunicaci\u00f3n, y al poco tiempo piden el traslado, y\n    mientras tanto la inseguridad ciudadana sube, por lo menos en nuestras\n    islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Analizaba su pregunta y su preocupaci\u00f3n genuina por la seguridad en la\n    comunidad aut\u00f3noma, y pensaba que son ciento nueve polic\u00edas que llevan\n    unos cuantos d\u00edas trabajando en Baleares, que han hecho un acto de\n    presentaci\u00f3n p\u00fablica, una especie de toma de posesi\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me\n    preguntaba usted: \u00bfY la seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo pens\u00e9 que cinco d\u00edas antes no\n    hab\u00eda esos ciento nueve polic\u00edas y que usted no me preguntaba sobre la\n    seguridad; por tanto, el problema no debe ser la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Analizaba su pregunta y su preocupaci\u00f3n genuina por la seguridad en la\n    comunidad aut\u00f3noma, y pensaba que son ciento nueve polic\u00edas que llevan\n    unos cuantos d\u00edas trabajando en Baleares, que han hecho un acto de\n    presentaci\u00f3n p\u00fablica, una especie de toma de posesi\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo pens\u00e9 que cinco d\u00edas antes no\n    hab\u00eda esos ciento nueve polic\u00edas y que usted no me preguntaba sobre la\n    seguridad; por tanto, el problema no debe ser la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema\n    es el acto, porque a usted le molesta que los ciudadanos de Baleares\n    sepan que efectivamente hay m\u00e1s polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a\n    decir el dato exacto, que lo tengo aqu\u00ed: casi seiscientos, quinientos\n    noventa y ocho polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s que los que hab\u00eda cuando\n    ustedes se fueron del Gobierno en 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al darle otra vuelta m\u00e1s, pensaba\n    que igual usted no iba a actos de estos, que cuando era alcalde -que lo\n    fue hasta 1999- y despu\u00e9s senador no pod\u00eda hacer actos de acogida a\n    nuevos polic\u00edas, porque son de acogida, son polic\u00edas que llegan y ustedes\n    los quitaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despedir polic\u00edas es un poco m\u00e1s complicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "operaciones": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto y dentro del PlanE, se han\n    introducido medidas de car\u00e1cter fiscal y financiero dirigidas a apoyar a\n    nuestros aut\u00f3nomos, tales como permitir la devoluci\u00f3n mensual del IVA,\n    establecer la libertad de amortizaci\u00f3n para nuevas inversiones, el\n    aplazamiento de las cuotas a la Seguridad Social y la reducci\u00f3n en cinco\n    puntos del tipo de gravamen del impuesto sobre sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto y dentro del PlanE, se han\n    introducido medidas de car\u00e1cter fiscal y financiero dirigidas a apoyar a\n    nuestros aut\u00f3nomos, tales como permitir la devoluci\u00f3n mensual del IVA,\n    establecer la libertad de amortizaci\u00f3n para nuevas inversiones, el\n    aplazamiento de las cuotas a la Seguridad Social y la reducci\u00f3n en cinco\n    puntos del tipo de gravamen del impuesto sobre sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, se aprob\u00f3 la\n    participaci\u00f3n del Estado en el reaseguro de las operaciones de seguro de\n    cr\u00e9dito con el objetivo de facilitar transacciones comerciales por valor\n    de 40.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa gran reforma\n    estructural que ustedes tienen que adoptar -eso s\u00ed, porque viene impuesta\n    por Bruselas, porque motu proprio no quieren adoptar ninguna medida de\n    reforma estructural- no va a afectar al comercio porque lo dejaron fuera\n    el pasado viernes, insisto, quiz\u00e1 porque fue su ministerio el que comenz\u00f3\n    la elaboraci\u00f3n de ese proyecto y ahora es el Ministerio de Econom\u00eda el\n    que le ha apartado y ha decidido que es \u00e9l el que toma las decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    CONCLUSIONES ACORDADAS EN LA 53\u00aa COMISI\u00d3N SOBRE LA CONDICI\u00d3N JUR\u00cdDICA Y\n    SOCIAL DE LA MUJER DE NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3, 4, 5], "mujeres": [6, 7, 8], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En la 53\u00aa Comisi\u00f3n de la condici\u00f3n jur\u00eddica y social de la mujer de\n    Naciones Unidas el tema prioritario de trabajo ha sido el reparto de las\n    responsabilidades entre mujeres y hombres respecto del hogar y la\n    familia, incluidos los cuidados prestados en el contexto del VIH/sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que nos dijese cu\u00e1les son las\n    conclusiones acordadas en la 53\u00aa Comisi\u00f3n sobre la condici\u00f3n jur\u00eddica y\n    social de las mujeres de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, comienzo hacienda m\u00edas las palabras del se\u00f1or Michel\n    Sidib\u00e9, director ejecutivo de Onusida, cuando dice que la igualdad de\n    g\u00e9nero debe convertirse\n    en parte de nuestro ADN, en el centro de todas nuestras acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recalca\n    que es necesaria la ayuda de los gobiernos y de la sociedad civil para\n    impulsar la repuesta al sida y avanzar con fuerza hacia la igualdad de\n    g\u00e9nero; y es que la cuesti\u00f3n de igualdad de g\u00e9nero es fundamental, y\n    nuestro Gobierno as\u00ed lo ha entendido y lo entiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en la\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al desarrollo en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os se han\n    multiplicado por mil los fondos dedicados a la igualdad de g\u00e9nero, con el\n    principal objetivo de impulsar pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero en los\n    pa\u00edses en desarrollo a trav\u00e9s del Unifem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, por tanto, que la igualdad de g\u00e9nero es fundamental para el\n    desarrollo; es fundamental que se establezca una entidad fuerte, con\n    instrumentos, tanto humanos como financieros, desde donde se impulsen\n    pol\u00edticas de g\u00e9nero en todas las actuaciones de la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la 53\u00aa Comisi\u00f3n de la condici\u00f3n jur\u00eddica y social de la mujer de\n    Naciones Unidas el tema prioritario de trabajo ha sido el reparto de las\n    responsabilidades entre mujeres y hombres respecto del hogar y la\n    familia, incluidos los cuidados prestados en el contexto del VIH/sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La salud debe ser -y para mi grupo\n    parlamentario lo es- la prioridad para el desarrollo; invertir en salud\n    es la manera de salvar la pobreza y supone abordar el tema g\u00e9nero, sobre\n    todo en enfermedades de transmisi\u00f3n sexual, donde hemos de desarrollar\n    estrategias integradas de los servicios de salud reproductiva, prenatal,\n    sexual y del VIH y respetar y defender por encima de todo los derechos\n    humanos, as\u00ed como proponer nuevos modelos para el desarrollo donde las\n    mujeres y los hombres adquieran un mayor control de sus vidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que nos dijese cu\u00e1les son las\n    conclusiones acordadas en la 53\u00aa Comisi\u00f3n sobre la condici\u00f3n jur\u00eddica y\n    social de las mujeres de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "mujeres": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde el reconocimiento de que los\n    desequilibrios existentes en las tareas de cuidados son injustos para las\n    mujeres e ineficientes para todos, la comisi\u00f3n ha concluido con la\n    recomendaci\u00f3n de que los pa\u00edses desarrollen pol\u00edticas basadas en la\n    transversalidad de g\u00e9nero que incluyan medidas de acci\u00f3n positiva para\n    garantizar el acceso de las mujeres a la toma de decisiones, as\u00ed como el\n    desarrollo de pol\u00edticas sociales y laborales basadas en la igualdad de\n    g\u00e9nero que incluyan el acceso de padres y madres a permisos de maternidad\n    y de paternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la Ley de Igualdad superamos el concepto de conciliaci\u00f3n para hablar\n    de corresponsabilidad entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, la transversalidad de g\u00e9nero en las pol\u00edticas que la Comisi\u00f3n\n    recomienda -y que por cierto ya recomendaba en el a\u00f1o 1995 la plataforma\n    de acci\u00f3n de Beijing- est\u00e1 situada hoy al m\u00e1ximo nivel en nuestro pa\u00eds,\n    con la creaci\u00f3n de un ministerio de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el reconocimiento de que los\n    desequilibrios existentes en las tareas de cuidados son injustos para las\n    mujeres e ineficientes para todos, la comisi\u00f3n ha concluido con la\n    recomendaci\u00f3n de que los pa\u00edses desarrollen pol\u00edticas basadas en la\n    transversalidad de g\u00e9nero que incluyan medidas de acci\u00f3n positiva para\n    garantizar el acceso de las mujeres a la toma de decisiones, as\u00ed como el\n    desarrollo de pol\u00edticas sociales y laborales basadas en la igualdad de\n    g\u00e9nero que incluyan el acceso de padres y madres a permisos de maternidad\n    y de paternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, en\n    nuestro pa\u00eds la pol\u00edtica de dependencia se basa en el derecho a la\n    atenci\u00f3n y el cuidado de las personas dependientes, garantizando en todo\n    caso su cobertura p\u00fablica, y se reconoce el papel de las mujeres, el que\n    han venido desempe\u00f1ando como cuidadoras informales durante todo este\n    tiempo, mediante su regulaci\u00f3n y su remuneraci\u00f3n, cuesti\u00f3n esta que\n    tambi\u00e9n ha sido abordada en la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la Ley de Igualdad superamos el concepto de conciliaci\u00f3n para hablar\n    de corresponsabilidad entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establece el permiso de\n    paternidad independiente, al que se han acogido ya m\u00e1s del 80 por ciento\n    de los hombres que han sido padres, y recientemente hemos aprobado un\n    paquete de medidas para una mayor protecci\u00f3n respecto de los efectos del\n    embarazo, del parto y de la lactancia en la vida laboral de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"operaciones": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 le voy a decir de las operaciones\n    societarias, de las operaciones financieras, de las agresiones\n    medioambientales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO LOS\n    TELEGRAMAS DEL EMBAJADOR ESPA\u00d1OL EN LA OTAN SOBRE LA RETIRADA DE LAS\n    TROPAS EN KOSOVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dice a mitad del art\u00edculo: La decisi\u00f3n del Gobierno\n    anunciada ayer por la ministra de Defensa de retirar nuestras tropas de\n    Kosovo, aunque tard\u00eda, es la correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo tuve ocasi\u00f3n de entrevistarme\n    con la secretaria de Estado norteamericana, y como sabe la ministra de\n    Defensa estuvo recientemente en Bruselas con el secretario general de la\n    OTAN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice a mitad del art\u00edculo: La decisi\u00f3n del Gobierno\n    anunciada ayer por la ministra de Defensa de retirar nuestras tropas de\n    Kosovo, aunque tard\u00eda, es la correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 RECORTANDO EL GOBIERNO EL GASTO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El pasado 27 de noviembre, el presidente del Gobierno manifestaba\n    enf\u00e1ticamente que en una crisis este es un Gobierno que ha decidido no\n    hacer recortes sociales, sino hacer apoyo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los principios del presidente\n    del Gobierno duran menos que un pastel a la puerta de un colegio, por eso\n    le pregunto, se\u00f1ora ministra, si puede sostener ahora el Gobierno que no\n    est\u00e1 recortando el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que la contestaci\u00f3n a su pregunta es bastante sencilla: no\n    estamos recortando el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las afirmaciones del presidente del\n    Gobierno no son enf\u00e1ticas, sino que responden al principio de que nuestro\n    compromiso es mantener y fortalecer la pol\u00edtica social, m\u00e1s todav\u00eda en\n    circunstancias como las actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted, cuando present\u00f3 los Presupuestos Generales del Estado,\n    hizo ya un importante recorte social, 182 millones de euros destinados a\n    recortar los programas precisamente dirigidos a las personas con mayores\n    necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Crecen\n    la exclusi\u00f3n y la pobreza de forma alarmante, y as\u00ed lo han denunciado\n    numerosas ONG, pero ustedes siguen recortando el gasto social; lo han\n    vuelto a hacer en el recorte presupuestario recientemente acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay casi 2 millones de personas en la\n    econom\u00eda sumergida, uno de ellos compuesto adem\u00e1s por inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero es gobernar, y lo otro efectivamente ser\u00eda recortar\n    gasto social, que no\n    es lo que estamos haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos de este Gobierno dedican un\n    52 por ciento a gasto social, y no creo que eso se pueda considerar un\n    recorte en pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo a mi ministerio, la\n    Secretar\u00eda de Estado de Pol\u00edtica Social ha incrementado un 12 por ciento\n    sus presupuestos respecto al a\u00f1o 2008, y los del Imserso un 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Teniendo en cuenta todo ello, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social\n    y Deporte dio un paso m\u00e1s creando una comisi\u00f3n de seguimiento de la\n    agenda pol\u00edtica de la discapacidad y promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal\n    para los pr\u00f3ximos a\u00f1os, que ha entrado en vigor el pasado 14 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Citar\u00e9 algunas: Ley\n    de reconocimiento de la lengua de signos; Ley que establece el r\u00e9gimen de\n    infracciones y sanciones en materia de igualdad de oportunidades, no\n    discriminaci\u00f3n y accesibilidad universal de las personas con\n    discapacidad; Ley de la mejora de crecimiento y empleo; Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Desde nuestro\n    punto de vista, se\u00f1or ministro, conviene estimular esta industria y el\n    conjunto de industrias culturales como una pol\u00edtica m\u00e1s de dinamizaci\u00f3n\n    de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso va a ayudar a formar a ciudadanos m\u00e1s libres, m\u00e1s\n    preparados, con mayor igualdad de oportunidades y m\u00e1s competitivos en un\n    mercado econ\u00f3mico y laboral abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS INCLUYE EL GOBIERNO EN SU\n    POL\u00cdTICA DE VIVIENDA PARA APOYAR A LOS DISCAPACITADOS Y SUS FAMILIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "v\u00edctimas": [0], "mujeres": [8], "social": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed se demuestra\n    d\u00f3nde pone cada uno la lupa, pues mientras algunos, cuando tienen la\n    responsabilidad de gobernar, apuestan por el inflado de la burbuja\n    inmobiliaria y los especuladores, los socialistas apostamos por la\n    creaci\u00f3n de medidas que apoyen a los m\u00e1s desfavorecidos, como los\n    j\u00f3venes, las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero o las personas con\n    discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministerio ha conseguido que las pol\u00edticas de vivienda\n    tengan cada vez un car\u00e1cter social m\u00e1s marcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, de todos es conocido que el acceso a la vivienda conlleva\n    una gran dificultad, m\u00e1s a\u00fan en estos tiempos de inestabilidad econ\u00f3mica\n    mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro partido, el Partido Socialista, siempre ha trabajado para\n    eliminar todas las desigualdades sociales, y en el tema de la vivienda,\n    por supuesto, no \u00edbamos a ser menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muestra ah\u00ed est\u00e1 la creaci\u00f3n\n    por parte del presidente Rodr\u00edguez Zapatero del Ministerio de Vivienda,\n    una herramienta capaz de aunar, dirigir y llevar a cabo todas las\n    pol\u00edticas de vivienda para conseguir que todos tengamos acceso a una\n    vivienda digna, como reclama nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministerio ha conseguido que las pol\u00edticas de vivienda\n    tengan cada vez un car\u00e1cter social m\u00e1s marcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas con\n    discapacidad y sus familiares encuentran una dificultad a\u00f1adida en\n    materia de vivienda, ya que las caracter\u00edsticas puramente t\u00e9cnicas que\n    precisan hacen que el mercado de vivienda sea mucho menor y m\u00e1s costoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en\n    el marco del nuevo Plan de Vivienda 2009-2012, me gustar\u00eda preguntarle\n    qu\u00e9 medidas incluye el Gobierno en su pol\u00edtica de vivienda para apoyar a\n    las personas con discapacidad y a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed se demuestra\n    d\u00f3nde pone cada uno la lupa, pues mientras algunos, cuando tienen la\n    responsabilidad de gobernar, apuestan por el inflado de la burbuja\n    inmobiliaria y los especuladores, los socialistas apostamos por la\n    creaci\u00f3n de medidas que apoyen a los m\u00e1s desfavorecidos, como los\n    j\u00f3venes, las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero o las personas con\n    discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3], "igualdad": [4], "social": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Trujillo, como usted dec\u00eda, el Gobierno y el Ministerio de Vivienda\n    estamos trabajando para dise\u00f1ar pol\u00edticas activas, desde el punto de\n    vista social, que refuercen la protecci\u00f3n de colectivos que tienen mayor\n    vulnerabilidad como sin duda es el caso de las personas con discapacidad,\n    tal como acaba de referirse la propia ministra de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica\n    Social y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trujillo, como usted dec\u00eda, el Gobierno y el Ministerio de Vivienda\n    estamos trabajando para dise\u00f1ar pol\u00edticas activas, desde el punto de\n    vista social, que refuercen la protecci\u00f3n de colectivos que tienen mayor\n    vulnerabilidad como sin duda es el caso de las personas con discapacidad,\n    tal como acaba de referirse la propia ministra de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica\n    Social y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello permite\n    dar preferencia a las solicitudes y excepcionar algunos requisitos para\n    acceder a las ayudas, como es el caso de disponer de otra vivienda para\n    poder acceder a una vivienda libre o protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se pone en marcha el programa de alojamientos especiales\n    temporales en alquiler para personas con discapacidad, que tendr\u00e1n\n    servicios adaptados a sus necesidades y se mantiene la posibilidad de no\n    aplicar la prohibici\u00f3n de ceder o enajenar la vivienda durante diez a\u00f1os,\n    que era lo mismo que ocurr\u00eda en el plan anterior, dando a las comunidades\n    aut\u00f3nomas la capacidad y la competencia que les otorga la Constituci\u00f3n\n    para decidir en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando en la\n    incorporaci\u00f3n al c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n de las condiciones de\n    accesibilidad y no discriminaci\u00f3n para las personas que tienen alg\u00fan tipo\n    de dependencia y discapacidad, puesto que queremos garantizarles la\n    igualdad absoluta en el disfrute de los espacios p\u00fablicos y privados,\n    igual que el resto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero aclarar\n    que el tema del agua tiene que estar en la agenda internacional, que hay\n    que promover debates y encontrar soluciones que den seguridad a los\n    ciudadanos, a los agricultores y a los empresarios y que estas soluciones\n    tienen que tener relaci\u00f3n con los pactos pol\u00edticos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dice que somos el \u00fanico pa\u00eds que ha llegado a tal\n    nivel que interrelacionamos la igualdad de g\u00e9nero en el acceso al agua y\n    el saneamiento, sin olvidar, por supuesto, otros aspectos de\n    reutilizaci\u00f3n y desalinizaci\u00f3n, donde seguimos en contacto a partir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO APROBAR PARA HACER EFECTIVA LA APLICACI\u00d3N Y\n    DESARROLLO DE LA LEY 52/2007, DE 26 DE DICIEMBRE, POR LA QUE SE RECONOCEN\n    Y AMPL\u00cdAN DERECHOS Y SE ESTABLECEN MEDIDAS A FAVOR DE QUIENES PADECIERON\n    PERSECUCI\u00d3N O VIOLENCIA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y LA DICTADURA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO APROBAR PARA HACER EFECTIVA LA APLICACI\u00d3N Y\n    DESARROLLO DE LA LEY 52/2007, DE 26 DE DICIEMBRE, POR LA QUE SE RECONOCEN\n    Y AMPL\u00cdAN DERECHOS Y SE ESTABLECEN MEDIDAS A FAVOR DE QUIENES PADECIERON\n    PERSECUCI\u00d3N O VIOLENCIA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y LA DICTADURA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [29], "memoria": [0, 1, 2, 3], "guerra civil": [15, 16, 17, 18], "guerra": [9, 10, 11, 12, 13], "defensa": [14], "v\u00edctimas": [4, 5, 6, 7, 8], "memoria hist\u00f3rica": [19, 20, 21, 22], "nacionalidad espa\u00f1ola": [23, 24, 25, 26, 27, 28]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como bien saben SS.SS., se ha regulado su estructura y\n    funcionamiento y se ha procedido ya a la localizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menci\u00f3n especial merece, a\n    juicio de este ministro, la l\u00ednea espec\u00edfica de subvenciones establecidas\n    por el Gobierno desde el a\u00f1o 2006\n    y que est\u00e1 dirigida a asociaciones, fundaciones, sindicatos y agrupaciones\n    para el desarrollo de proyectos relacionados con la recuperaci\u00f3n de la\n    memoria hist\u00f3rica y el reconocimiento moral de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el conjunto de estas convocatorias\n    se han destinado pr\u00e1cticamente 10 millones de euros a 139 entidades para\n    la ejecuci\u00f3n de 304 proyectos relacionados con la recuperaci\u00f3n de la\n    memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que a nosotros compete, hemos puesto ya\n    en marcha el protocolo de actuaci\u00f3n cient\u00edfica multidisciplinar para la\n    realizaci\u00f3n de las exhumaciones, que est\u00e1 en manos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, as\u00ed\n    como de las asociaciones de memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado s\u00e1bado d\u00eda 28 se cumplieron exactamente quince meses\n    desde que entr\u00f3 en vigor la Ley 52/2007, por la que se reconocen y\n    ampl\u00edan derechos y se establecen medidas en favor de quienes padecieron\n    persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura; una ley\n    que responde al firme compromiso del Gobierno y del Grupo Parlamentario\n    Socialista con las v\u00edctimas de las injusticias causadas durante la guerra\n    civil y la dictadura y que en su tramitaci\u00f3n parlamentaria, como se acaba\n    de decir, recibi\u00f3 valiosas aportaciones de distintos grupos\n    parlamentarios y, finalmente, cont\u00f3 con un amplio apoyo de las fuerzas\n    pol\u00edticas presentes en esta C\u00e1mara, incluida de manera muy especial la\n    que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menci\u00f3n especial merece, a\n    juicio de este ministro, la l\u00ednea espec\u00edfica de subvenciones establecidas\n    por el Gobierno desde el a\u00f1o 2006\n    y que est\u00e1 dirigida a asociaciones, fundaciones, sindicatos y agrupaciones\n    para el desarrollo de proyectos relacionados con la recuperaci\u00f3n de la\n    memoria hist\u00f3rica y el reconocimiento moral de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de se\u00f1alar que el 23,6 por ciento de los proyectos\n    subvencionados tienen por finalidad tareas de localizaci\u00f3n, exhumaci\u00f3n e\n    identificaci\u00f3n de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, mediante acuerdo del Consejo de Ministros de 19 de\n    diciembre de 2008 se aprob\u00f3 la creaci\u00f3n, en el Ministerio de Justicia, de\n    una oficina para las v\u00edctimas de la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque\n    es esta una figura no prevista en la ley, el Gobierno ha considerado\n    conveniente dotar a las v\u00edctimas de una oficina de referencia para\n    facilitarles toda la informaci\u00f3n que sea precisa y para asegurarles que\n    pueden defender perfectamente los derechos que la ley les concede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado s\u00e1bado d\u00eda 28 se cumplieron exactamente quince meses\n    desde que entr\u00f3 en vigor la Ley 52/2007, por la que se reconocen y\n    ampl\u00edan derechos y se establecen medidas en favor de quienes padecieron\n    persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura; una ley\n    que responde al firme compromiso del Gobierno y del Grupo Parlamentario\n    Socialista con las v\u00edctimas de las injusticias causadas durante la guerra\n    civil y la dictadura y que en su tramitaci\u00f3n parlamentaria, como se acaba\n    de decir, recibi\u00f3 valiosas aportaciones de distintos grupos\n    parlamentarios y, finalmente, cont\u00f3 con un amplio apoyo de las fuerzas\n    pol\u00edticas presentes en esta C\u00e1mara, incluida de manera muy especial la\n    que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las primeras disposiciones, aquellas que pueden de manera\n    directa ser ejecutadas desde la Administraci\u00f3n General del Estado, el\n    Gobierno ha dado cumplida aplicaci\u00f3n a las siguientes previsiones de esa\n    ley: a la contenida en el art\u00edculo 5, que mejora las prestaciones de la\n    anterior Ley 5/1979, donde se habilitaban pensiones en favor de viudas,\n    hijos y dem\u00e1s familiares de los espa\u00f1oles fallecidos como consecuencia o\n    con ocasi\u00f3n de la guerra civil -ese precepto se ha cumplido ya en este\n    momento-; igualmente, lo ha hecho en cuanto a la obligaci\u00f3n establecida\n    en el art\u00edculo 6 de la ley de mejorar el importe de determinadas\n    pensiones de orfandad en favor de hu\u00e9rfanos e incapacitados; en cuanto a\n    la previsi\u00f3n del art\u00edculo 7, que ampl\u00eda el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de las\n    indemnizaciones a favor de quienes sufrieron privaci\u00f3n de libertad, y,\n    por \u00faltimo, dentro de este elenco de disposiciones de cumplimiento\n    directo, a la estipulada en el art\u00edculo 8 de la ley, que exonera del pago\n    del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas las indemnizaciones\n    concedidas a quienes fueron privados de su libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... destacar, en primer lugar, la\n    relativa a las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones pol\u00edticas,\n    ideol\u00f3gicas o de creencia religiosa durante la guerra civil y la\n    dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como bien saben SS.SS., se ha regulado su estructura y\n    funcionamiento y se ha procedido ya a la localizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, mediante acuerdo del Consejo de Ministros de 19 de\n    diciembre de 2008 se aprob\u00f3 la creaci\u00f3n, en el Ministerio de Justicia, de\n    una oficina para las v\u00edctimas de la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por medio del Real Decreto\n    1803/2008, de 3 de noviembre, se ha regulado el procedimiento para hacer\n    efectivas las indemnizaciones reconocidas por la ley en favor de personas\n    fallecidas o con lesiones incapacitantes por sus actividades en defensa\n    de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado s\u00e1bado d\u00eda 28 se cumplieron exactamente quince meses\n    desde que entr\u00f3 en vigor la Ley 52/2007, por la que se reconocen y\n    ampl\u00edan derechos y se establecen medidas en favor de quienes padecieron\n    persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura; una ley\n    que responde al firme compromiso del Gobierno y del Grupo Parlamentario\n    Socialista con las v\u00edctimas de las injusticias causadas durante la guerra\n    civil y la dictadura y que en su tramitaci\u00f3n parlamentaria, como se acaba\n    de decir, recibi\u00f3 valiosas aportaciones de distintos grupos\n    parlamentarios y, finalmente, cont\u00f3 con un amplio apoyo de las fuerzas\n    pol\u00edticas presentes en esta C\u00e1mara, incluida de manera muy especial la\n    que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las primeras disposiciones, aquellas que pueden de manera\n    directa ser ejecutadas desde la Administraci\u00f3n General del Estado, el\n    Gobierno ha dado cumplida aplicaci\u00f3n a las siguientes previsiones de esa\n    ley: a la contenida en el art\u00edculo 5, que mejora las prestaciones de la\n    anterior Ley 5/1979, donde se habilitaban pensiones en favor de viudas,\n    hijos y dem\u00e1s familiares de los espa\u00f1oles fallecidos como consecuencia o\n    con ocasi\u00f3n de la guerra civil -ese precepto se ha cumplido ya en este\n    momento-; igualmente, lo ha hecho en cuanto a la obligaci\u00f3n establecida\n    en el art\u00edculo 6 de la ley de mejorar el importe de determinadas\n    pensiones de orfandad en favor de hu\u00e9rfanos e incapacitados; en cuanto a\n    la previsi\u00f3n del art\u00edculo 7, que ampl\u00eda el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de las\n    indemnizaciones a favor de quienes sufrieron privaci\u00f3n de libertad, y,\n    por \u00faltimo, dentro de este elenco de disposiciones de cumplimiento\n    directo, a la estipulada en el art\u00edculo 8 de la ley, que exonera del pago\n    del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas las indemnizaciones\n    concedidas a quienes fueron privados de su libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... destacar, en primer lugar, la\n    relativa a las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones pol\u00edticas,\n    ideol\u00f3gicas o de creencia religiosa durante la guerra civil y la\n    dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, mediante acuerdo del Consejo de Ministros de 19 de\n    diciembre de 2008 se aprob\u00f3 la creaci\u00f3n, en el Ministerio de Justicia, de\n    una oficina para las v\u00edctimas de la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como bien saben SS.SS., se ha regulado su estructura y\n    funcionamiento y se ha procedido ya a la localizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menci\u00f3n especial merece, a\n    juicio de este ministro, la l\u00ednea espec\u00edfica de subvenciones establecidas\n    por el Gobierno desde el a\u00f1o 2006\n    y que est\u00e1 dirigida a asociaciones, fundaciones, sindicatos y agrupaciones\n    para el desarrollo de proyectos relacionados con la recuperaci\u00f3n de la\n    memoria hist\u00f3rica y el reconocimiento moral de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el conjunto de estas convocatorias\n    se han destinado pr\u00e1cticamente 10 millones de euros a 139 entidades para\n    la ejecuci\u00f3n de 304 proyectos relacionados con la recuperaci\u00f3n de la\n    memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que a nosotros compete, hemos puesto ya\n    en marcha el protocolo de actuaci\u00f3n cient\u00edfica multidisciplinar para la\n    realizaci\u00f3n de las exhumaciones, que est\u00e1 en manos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, as\u00ed\n    como de las asociaciones de memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No menos importante para el Gobierno era dar cumplimiento a la previsi\u00f3n\n    contenida en la disposici\u00f3n adicional s\u00e9ptima de la ley, en la que se\n    reconoce el derecho a adquirir la nacionalidad espa\u00f1ola a aquellas\n    personas cuyo padre o madre hubiese sido originariamente espa\u00f1ol, as\u00ed\n    como a los nietos de quienes perdieron o tuvieron que renunciar a la\n    nacionalidad espa\u00f1ola como consecuencia del exilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer efectivo ese derecho, el 4 de noviembre de 2008 se\n    dict\u00f3 una instrucci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de los Registros y del\n    Notariado sobre el derecho de opci\u00f3n a la nacionalidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    facilitar adem\u00e1s el ejercicio de ese derecho el Ministerio de Justicia ha\n    habilitado un procedimiento simplificado que hace m\u00e1s sencillo el tr\u00e1mite\n    de obtenci\u00f3n del certificado de nacimiento del ascendiente de\n    nacionalidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta misma l\u00ednea de actuaci\u00f3n, el 3 de noviembre del\n    pasado a\u00f1o se public\u00f3 en el Bolet\u00edn Oficial del Estado el Real Decreto\n    sobre concesi\u00f3n de nacionalidad espa\u00f1ola a los voluntarios integrantes de\n    las brigadas internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En virtud de esta disposici\u00f3n, se facilita\n    la adquisici\u00f3n de la nacionalidad espa\u00f1ola a todas aquellas personas con\n    las que nuestro pa\u00eds tiene una especial deuda de gratitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ahora, los brigadistas podr\u00e1n acceder a la nacionalidad espa\u00f1ola sin\n    renunciar a la suya y sin l\u00edmite de plazo, pudiendo solicitarlo adem\u00e1s\n    por v\u00eda telem\u00e1tica o por escrito, sin tener que personarse o desplazarse\n    personalmente a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado s\u00e1bado d\u00eda 28 se cumplieron exactamente quince meses\n    desde que entr\u00f3 en vigor la Ley 52/2007, por la que se reconocen y\n    ampl\u00edan derechos y se establecen medidas en favor de quienes padecieron\n    persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura; una ley\n    que responde al firme compromiso del Gobierno y del Grupo Parlamentario\n    Socialista con las v\u00edctimas de las injusticias causadas durante la guerra\n    civil y la dictadura y que en su tramitaci\u00f3n parlamentaria, como se acaba\n    de decir, recibi\u00f3 valiosas aportaciones de distintos grupos\n    parlamentarios y, finalmente, cont\u00f3 con un amplio apoyo de las fuerzas\n    pol\u00edticas presentes en esta C\u00e1mara, incluida de manera muy especial la\n    que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0, 1], "guerra civil": [6], "guerra": [4, 5], "social": [3], "v\u00edctimas": [2], "memoria hist\u00f3rica": [7, 8], "nacionalidad espa\u00f1ola": [9]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hemos activado,\n    como le dec\u00eda, todos los procedimientos necesarios para la puesta en\n    funcionamiento del Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la actitud y\n    actividad de los jueces y fiscales, respecto a cuestiones relacionadas\n    con la memoria hist\u00f3rica, el Gobierno, como no puede ser de otro modo,\n    respeta \u00edntegramente\n    la independencia del Poder Judicial en todas sus decisiones e igualmente\n    la autonom\u00eda que corresponde al ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esta misma direcci\u00f3n y completando la tarea del legislador, hemos puesto\n    en marcha como una pol\u00edtica p\u00fablica de acompa\u00f1amiento la Oficina de\n    Atenci\u00f3n a las V\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en contra de lo que algunos vaticinaban, la Ley 52/2007 es una\n    ley con un alto grado de reconocimiento social y que est\u00e1 desplegando con\n    absoluta normalidad todos sus contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la ley por la que se reconocen, se ampl\u00edan y se establecen\n    medidas en favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la\n    guerra civil y la dictadura, como les dec\u00eda hace un momento, entr\u00f3 en\n    vigor el 28 de diciembre de 2008, hace apenas un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que el Gobierno\n    no va a hacer, se\u00f1or\u00eda, es abrir otros \u00e1mbitos relativos a la guerra\n    civil y a la dictadura no previstos por esta C\u00e1mara en la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la ley por la que se reconocen, se ampl\u00edan y se establecen\n    medidas en favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la\n    guerra civil y la dictadura, como les dec\u00eda hace un momento, entr\u00f3 en\n    vigor el 28 de diciembre de 2008, hace apenas un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos activado,\n    como le dec\u00eda, todos los procedimientos necesarios para la puesta en\n    funcionamiento del Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la actitud y\n    actividad de los jueces y fiscales, respecto a cuestiones relacionadas\n    con la memoria hist\u00f3rica, el Gobierno, como no puede ser de otro modo,\n    respeta \u00edntegramente\n    la independencia del Poder Judicial en todas sus decisiones e igualmente\n    la autonom\u00eda que corresponde al ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a esa ley sus hijos y sus\n    nietos podr\u00e1n recuperar la nacionalidad espa\u00f1ola de la que sus\n    antepasados fueron tan injustamente privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una preocupaci\u00f3n seria por\n    parte de nuestro grupo pol\u00edtico, en la medida en que el sector l\u00e1cteo\n    gallego es el m\u00e1s destacado del Estado por su capacidad productiva y es\n    un sector estrat\u00e9gico para la econom\u00eda de Galicia que, por tanto, desde\n    nuestro punto de vista, debe ser impulsado y debe ser potenciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos hablando de explotaciones agrarias; se\u00f1ora\n    ministra, estamos hablando de econom\u00eda productiva -del sector primario\n    pero de econom\u00eda productiva-, estamos hablando de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "operaciones": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, es\n    imprescindible realizar acciones coordinadas, a trav\u00e9s precisamente de la\n    interprofesional, para hacer operaciones m\u00e1s importantes de regulaci\u00f3n de\n    excedentes a trav\u00e9s de las medidas que ofrece la legislaci\u00f3n comunitaria:\n    ayudas al almacenamiento privado, restituciones a la exportaci\u00f3n y\n    compras de intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que, cuando hablemos del sector\n    l\u00e1cteo, no solamente tengamos en cuenta los aspectos econ\u00f3micos dentro de\n    lo que pueda ser el \u00e1mbito ganadero o general de la econom\u00eda, sino que\n    tengamos muy presentes aspectos sociales que tienen gran importancia en\n    este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    aspecto de especial relevancia, porque es el que nos va a permitir que\n    sigamos avanzando en el contrato tipo para el suministro de leche,\n    contrato tipo que fue homologado por una orden ministerial de 18 de julio\n    y con el que se podr\u00e1n alcanzar acuerdos que den estabilidad,\n    transparencia y equilibrio de fuerzas entre las partes interesadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No\n    solamente se trata de lo que tengamos que hacer en relaci\u00f3n con las\n    medidas de la interprofesional, que se las reclamamos en muchas ocasiones\n    y consideramos necesario llevarlas a cabo, sino que es indispensable\n    tener un peso en la defensa de los intereses del sector l\u00e1cteo en la\n    Uni\u00f3n Europea, que en este momento creemos que el Estado espa\u00f1ol no est\u00e1\n    teniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [14, 15, 16, 17, 18, 19], "tropas": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "defensa": [10, 11, 12, 13], "fuerzas": [20], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es una misi\u00f3n que tiene la cobertura\n    de la Resoluci\u00f3n 1244 de Naciones Unidas, muy importante y vigente, que\n    dice que esta misi\u00f3n tiene el objetivo de conseguir un futuro de\n    seguridad y libertad de movimientos para todos los ciudadanos,\n    independientemente de su origen \u00e9tnico y a partir del principio con el\n    cual la OTAN lleg\u00f3 a los Balcanes a finales de los a\u00f1os noventa, a partir\n    del principio: entramos juntos, salimos juntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de diciembre\n    del a\u00f1o 2007, los ministros de Asuntos Exteriores de la OTAN acordaron el\n    mantenimiento de la misi\u00f3n KFOR en base a la Resoluci\u00f3n 1244 del Consejo\n    de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, en el proceso de definici\u00f3n de su nuevo papel en Afganist\u00e1n en\n    el que actualmente est\u00e1 la OTAN, el criterio que ha aportado la ministra\n    de Defensa de que no habr\u00e1 ninguna nueva aportaci\u00f3n de tropas, de\n    esfuerzos, de protagonismo de Espa\u00f1a en Afganist\u00e1n hasta que no se defina\n    el nuevo papel estrat\u00e9gico que se debe desarrollar en Afganist\u00e1n es justo\n    una expresi\u00f3n de esta visi\u00f3n del multilateralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) tenemos\n    la convicci\u00f3n de que estos \u00faltimos d\u00edas y respecto a la retirada de las\n    tropas espa\u00f1olas de Kosovo no se ha practicado precisamente este di\u00e1logo\n    en los foros multilaterales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, ministra, la semana pasada calific\u00f3\n    de incidente la forma en que se abord\u00f3 la retirada de las tropas de\n    Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no me quiero\n    remontar a los a\u00f1os 1999, 2000 ni 2001; hay posiciones del Gobierno\n    espa\u00f1ol mucho m\u00e1s recientes que no avalan sino que contradicen la\n    decisi\u00f3n del d\u00eda 19 de marzo de la retirada de las tropas de Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, el d\u00eda 5 de marzo del a\u00f1o 2009, muy pocos d\u00edas\n    antes de la retirada unilateral de las tropas por parte de Espa\u00f1a, el\n    ministro de Asuntos Exteriores, Miguel \u00c1ngel Moratinos, declaraba en\n    Bruselas -cito-: No ha llegado el momento de la reducci\u00f3n de efectivos\n    sino de mantener la presencia sobre el terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro argumento posible para la aproximaci\u00f3n a la retirada de las\n    tropas de Kosovo, que es el argumento de que el no reconocimiento por\n    parte de Espa\u00f1a de la declaraci\u00f3n unilateral de independencia aboca a la\n    retirada de las tropas de Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que s\u00ed creo que es un dato muy relevante es que hay Estados miembros de\n    la Uni\u00f3n Europea que no han reconocido la independencia de Kosovo y que\n    en estos momentos, en cumplimiento de la legalidad internacional y de la\n    resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, mantienen sus fuerzas en Kosovo;\n    concretamente Eslovaquia, pa\u00eds que no reconoce la independencia de Kosovo\n    y que tiene hoy 141 efectivos en Kosovo, y Rumania, pa\u00eds que no reconoce\n    la independencia de Kosovo y que tiene 148 efectivos seg\u00fan la \u00faltima\n    actualizaci\u00f3n y rotaci\u00f3n de tropas, que se produjo el 14 de enero de este\n    a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfParticip\u00f3 el ministro de Asuntos Exteriores en la decisi\u00f3n de\n    la retirada de las tropas de Kosovo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Defensa, se\u00f1or\u00edas, en el discurso de investidura del\n    presidente del Gobierno, el d\u00eda 8 de abril del a\u00f1o pasado, se puede leer\n    en varias ocasiones que la actuaci\u00f3n del Gobierno se regir\u00e1 por el\n    criterio de cumplimiento de la legalidad internacional y por el principio\n    de aplauso y de cumplimiento del criterio del multilateralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, en el proceso de definici\u00f3n de su nuevo papel en Afganist\u00e1n en\n    el que actualmente est\u00e1 la OTAN, el criterio que ha aportado la ministra\n    de Defensa de que no habr\u00e1 ninguna nueva aportaci\u00f3n de tropas, de\n    esfuerzos, de protagonismo de Espa\u00f1a en Afganist\u00e1n hasta que no se defina\n    el nuevo papel estrat\u00e9gico que se debe desarrollar en Afganist\u00e1n es justo\n    una expresi\u00f3n de esta visi\u00f3n del multilateralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea de\n    coherencia es muy importante recordar las propias palabras de la ministra\n    de Defensa, la se\u00f1ora Chac\u00f3n, en la Comisi\u00f3n de Defensa el d\u00eda 10 de\n    diciembre del a\u00f1o 2008 contestando a la diputada Rodr\u00edguez-Salmones y a\n    m\u00ed conjuntamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son\n    algunas de las preguntas pertinentes que en este primer turno era\n    apropiado formular a la ministra de Defensa y al Gobierno a la luz de\n    algo que la pr\u00f3xima semana, el pr\u00f3ximo martes por la tarde, discutiremos\n    en la Comisi\u00f3n de Defensa, algo sobre lo que hay un choque frontal en\n    relaci\u00f3n al criterio que expresaron el presidente del Gobierno y la\n    ministra de Defensa con respecto a la legalidad internacional y a los\n    criterios del multilateralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en estos momentos la OTAN, de la\n    cual Espa\u00f1a es miembro, tiene una misi\u00f3n, la KFOR, con 15.453 efectivos\n    seg\u00fan la \u00faltima actualizaci\u00f3n, de mediados de enero de este a\u00f1o, de los\n    cuales 632 son efectivos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una misi\u00f3n que tiene la cobertura\n    de la Resoluci\u00f3n 1244 de Naciones Unidas, muy importante y vigente, que\n    dice que esta misi\u00f3n tiene el objetivo de conseguir un futuro de\n    seguridad y libertad de movimientos para todos los ciudadanos,\n    independientemente de su origen \u00e9tnico y a partir del principio con el\n    cual la OTAN lleg\u00f3 a los Balcanes a finales de los a\u00f1os noventa, a partir\n    del principio: entramos juntos, salimos juntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de diciembre\n    del a\u00f1o 2007, los ministros de Asuntos Exteriores de la OTAN acordaron el\n    mantenimiento de la misi\u00f3n KFOR en base a la Resoluci\u00f3n 1244 del Consejo\n    de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la cumbre de Bucarest de la OTAN,\n    importante cumbre anual de la OTAN, en el mes de abril del a\u00f1o 2008, no\n    los ministros de Exteriores sino los jefes de Estado de los pa\u00edses\n    integrantes de la Alianza Atl\u00e1ntica decidieron continuar la misi\u00f3n de\n    KFOR, evidentemente con la presencia y el aval del presidente del\n    Gobierno espa\u00f1ol, se\u00f1or Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un encuentro de ministros de Asuntos\n    Exteriores de la OTAN, los d\u00edas 2 y 3 de diciembre del a\u00f1o 2008,\n    decidieron el mantenimiento de la misi\u00f3n KFOR en base a la Resoluci\u00f3n\n    1244. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque sigue en vigor y, en tanto en cuanto esta resoluci\u00f3n por la que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 all\u00ed en misi\u00f3n internacional est\u00e9 en vigor, en tanto en\n    cuanto Naciones Unidas no decida otra cosa, nosotros ahora mismo estamos\n    acometiendo exactamente las mismas tareas que acometimos al principio\n    bas\u00e1ndonos en esta resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que s\u00ed creo que es un dato muy relevante es que hay Estados miembros de\n    la Uni\u00f3n Europea que no han reconocido la independencia de Kosovo y que\n    en estos momentos, en cumplimiento de la legalidad internacional y de la\n    resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, mantienen sus fuerzas en Kosovo;\n    concretamente Eslovaquia, pa\u00eds que no reconoce la independencia de Kosovo\n    y que tiene hoy 141 efectivos en Kosovo, y Rumania, pa\u00eds que no reconoce\n    la independencia de Kosovo y que tiene 148 efectivos seg\u00fan la \u00faltima\n    actualizaci\u00f3n y rotaci\u00f3n de tropas, que se produjo el 14 de enero de este\n    a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [10, 11, 12, 13], "fuerzas": [34, 35, 36, 37, 38, 39], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "defensa": [14, 15, 16, 17, 18], "operaciones": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "misi\u00f3n": [19, 20, 21, 22, 23]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su interpelaci\u00f3n trata de tres cuestiones a las que quisiera\n    referirme: la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en los distintos organismos\n    multilaterales de seguridad y defensa, con especial \u00e9nfasis en la OTAN;\n    los criterios sobre los que se basa la toma de decisiones y, por \u00faltimo,\n    la decisi\u00f3n del Gobierno de replegar de forma ordenada el contingente\n    desplegado en estos momentos en Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos treinta a\u00f1os, desde la recuperaci\u00f3n de las libertades\n    democr\u00e1ticas y el ingreso de nuestro pa\u00eds en la Uni\u00f3n Europea y la\n    Alianza Atl\u00e1ntica, la acci\u00f3n internacional de Espa\u00f1a se ha caracterizado\n    por un firme compromiso con la paz y la seguridad internacionales,\n    compromiso que, consagrado en nuestra Constituci\u00f3n, se ha materializado,\n    como bien dec\u00eda usted, en una acci\u00f3n exterior que se caracteriza por el\n    multilateralismo y por nuestra presencia en organismos que velan por un\n    orden internacional basado en el derecho y en el respeto entre los\n    distintos Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese momento la OTAN trat\u00f3 de\n    redefinir su papel en una nueva Europa, finalizado el periodo de\n    confrontaci\u00f3n entre bloques, asumiendo un nuevo enfoque como sistema de\n    seguridad colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la zona de\n    actuaci\u00f3n queremos una limitaci\u00f3n geogr\u00e1fica al espacio Euroatl\u00e1ntico y\n    sus \u00e1reas lim\u00edtrofes, que parece m\u00e1s acorde con las amenazas y las\n    operaciones donde hoy en el futuro se va a centrar la Alianza, y creemos\n    que debe hacerse hincapi\u00e9 en la credibilidad creciente de la seguridad\n    cooperativa, abordada entre la OTAN y sus partenariados, tambi\u00e9n ha hecho\n    usted menci\u00f3n a ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero referirme tambi\u00e9n a los principios y a los criterios para la toma\n    de decisiones por parte del Gobierno en el seno de la Alianza, a los que\n    tambi\u00e9n hac\u00eda menci\u00f3n expresa, y otros organismos multilaterales de\n    seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha mantenido unos principios firmes\n    respecto a la actuaci\u00f3n de Espa\u00f1a en el \u00e1mbito internacional y a nuestra\n    participaci\u00f3n en operaciones de paz en el exterior, respeto a la\n    legalidad internacional, multilateralismo efectivo y un compromiso\n    irrenunciable con la paz y seguridad internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de los Balcanes\n    llevamos comprometidos con la estabilidad y la seguridad en esa zona m\u00e1s\n    de diecisiete a\u00f1os y en Kosovo, donde llevamos m\u00e1s de una d\u00e9cada, hemos\n    estado presentes de forma muy significativa desde el inicio de la\n    operaci\u00f3n KFOR de la OTAN con un nivel de aportaci\u00f3n de tropas, de manera\n    que a d\u00eda de hoy somos el quinto contribuyente de la OTAN en n\u00famero de\n    efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que se ha ido produciendo una disminuci\u00f3n progresiva\n    del nivel de fuerzas de la KFOR que ha pasado, se\u00f1or Xucl\u00e0, de los 50.000\n    efectivos de 1999 hasta los cerca de 16.000 efectivos de hoy, lo que pone\n    de manifiesto la evoluci\u00f3n positiva de la seguridad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay pa\u00edses que\n    contin\u00faan all\u00ed teniendo una labor que tiene que ver con el cambio de plan\n    de operaciones de la propia 1244, es decir, creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de\n    las nuevas instituciones, de la seguridad y la defensa de Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transferencia de la misi\u00f3n de Naciones\n    Unidas, Unmik, a la de la Uni\u00f3n Europea, Eulex, se est\u00e1 desarrollando de\n    forma satisfactoria en todo el territorio y, por su parte, KFOR est\u00e1\n    dedicada cada vez menos a las funciones de seguridad directa, las que nos\n    llevaron all\u00ed hace diez a\u00f1os y las \u00fanicas con las que estamos\n    comprometidos, y est\u00e1 dedicada cada vez m\u00e1s a las nuevas tareas para el\n    establecimiento de estructuras de seguridad y defensa kosovares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el\n    \u00faltimo a\u00f1o la media de tropas espa\u00f1olas desplegadas en el exterior fue de\n    3.000 soldados y cuadros de mando, de los cuales unos 1.400 han estado\n    desplegados en misiones OTAN, 780 en ISAF y 620 en Kosovo, 1.100 en\n    misiones de la ONU, en este caso en L\u00edbano, y el resto en operaciones de\n    la Uni\u00f3n Europea, como Eufor Tchad, Althea, Guinea-Bissau o la operaci\u00f3n\n    Atalanta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos principios a\n    los que a\u00f1adimos una ley en este Parlamento, la Ley Org\u00e1nica de la\n    Defensa Nacional, que otorga a esta C\u00e1mara la \u00faltima palabra para\n    autorizar el env\u00edo de nuestras tropas a cualquier misi\u00f3n en el exterior\n    con arreglo a todos estos criterios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de los Balcanes\n    llevamos comprometidos con la estabilidad y la seguridad en esa zona m\u00e1s\n    de diecisiete a\u00f1os y en Kosovo, donde llevamos m\u00e1s de una d\u00e9cada, hemos\n    estado presentes de forma muy significativa desde el inicio de la\n    operaci\u00f3n KFOR de la OTAN con un nivel de aportaci\u00f3n de tropas, de manera\n    que a d\u00eda de hoy somos el quinto contribuyente de la OTAN en n\u00famero de\n    efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    le insisto, a las\n    tropas espa\u00f1olas no se les puede pedir que hagan trabajos de creaci\u00f3n y de\n    consolidaci\u00f3n de un Estado que Espa\u00f1a no ha reconocido, y una y otra vez\n    en mis declaraciones parlamentarias -he visto que usted ha sacado solo\n    parcialmente algunas de mis palabras- he dejado claro que en tanto en\n    cuanto se extingan las funciones, que llevaron hace diez a\u00f1os a Espa\u00f1a a\n    Kosovo, de estabilizaci\u00f3n, de garant\u00eda del retorno de los refugiados y de\n    protecci\u00f3n de las minor\u00edas, la presencia de Espa\u00f1a en Kosovo iba\n    perdiendo sentido a diario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su interpelaci\u00f3n trata de tres cuestiones a las que quisiera\n    referirme: la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en los distintos organismos\n    multilaterales de seguridad y defensa, con especial \u00e9nfasis en la OTAN;\n    los criterios sobre los que se basa la toma de decisiones y, por \u00faltimo,\n    la decisi\u00f3n del Gobierno de replegar de forma ordenada el contingente\n    desplegado en estos momentos en Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero referirme tambi\u00e9n a los principios y a los criterios para la toma\n    de decisiones por parte del Gobierno en el seno de la Alianza, a los que\n    tambi\u00e9n hac\u00eda menci\u00f3n expresa, y otros organismos multilaterales de\n    seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos principios a\n    los que a\u00f1adimos una ley en este Parlamento, la Ley Org\u00e1nica de la\n    Defensa Nacional, que otorga a esta C\u00e1mara la \u00faltima palabra para\n    autorizar el env\u00edo de nuestras tropas a cualquier misi\u00f3n en el exterior\n    con arreglo a todos estos criterios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay pa\u00edses que\n    contin\u00faan all\u00ed teniendo una labor que tiene que ver con el cambio de plan\n    de operaciones de la propia 1244, es decir, creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de\n    las nuevas instituciones, de la seguridad y la defensa de Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transferencia de la misi\u00f3n de Naciones\n    Unidas, Unmik, a la de la Uni\u00f3n Europea, Eulex, se est\u00e1 desarrollando de\n    forma satisfactoria en todo el territorio y, por su parte, KFOR est\u00e1\n    dedicada cada vez menos a las funciones de seguridad directa, las que nos\n    llevaron all\u00ed hace diez a\u00f1os y las \u00fanicas con las que estamos\n    comprometidos, y est\u00e1 dedicada cada vez m\u00e1s a las nuevas tareas para el\n    establecimiento de estructuras de seguridad y defensa kosovares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    fuerza integrada hasta por 25.000 efectivos, que en funci\u00f3n de la misi\u00f3n\n    y operando bajo el mando de un cuartel general es capaz de desplegarse en\n    cualquier lugar en menos de treinta d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las once primeras rotaciones de la Fuerza de Respuesta,\n    Espa\u00f1a ha participado con m\u00e1s de 20.000 efectivos y lider\u00f3 su primera\n    intervenci\u00f3n, realizada con ocasi\u00f3n de la misi\u00f3n de apoyo humanitario\n    tras el terremoto sufrido por Pakist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos principios a\n    los que a\u00f1adimos una ley en este Parlamento, la Ley Org\u00e1nica de la\n    Defensa Nacional, que otorga a esta C\u00e1mara la \u00faltima palabra para\n    autorizar el env\u00edo de nuestras tropas a cualquier misi\u00f3n en el exterior\n    con arreglo a todos estos criterios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n -voy a la tercera parte, la que ha\n    sido sustantiva hoy en la tribuna de su interpelaci\u00f3n- de esta misi\u00f3n a\n    lo largo de los diez a\u00f1os, especialmente en lo que se refiere a la\n    presencia de efectivos de cualquiera de los pa\u00edses sobre el terreno en\n    Kosovo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transferencia de la misi\u00f3n de Naciones\n    Unidas, Unmik, a la de la Uni\u00f3n Europea, Eulex, se est\u00e1 desarrollando de\n    forma satisfactoria en todo el territorio y, por su parte, KFOR est\u00e1\n    dedicada cada vez menos a las funciones de seguridad directa, las que nos\n    llevaron all\u00ed hace diez a\u00f1os y las \u00fanicas con las que estamos\n    comprometidos, y est\u00e1 dedicada cada vez m\u00e1s a las nuevas tareas para el\n    establecimiento de estructuras de seguridad y defensa kosovares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el\n    \u00faltimo a\u00f1o la media de tropas espa\u00f1olas desplegadas en el exterior fue de\n    3.000 soldados y cuadros de mando, de los cuales unos 1.400 han estado\n    desplegados en misiones OTAN, 780 en ISAF y 620 en Kosovo, 1.100 en\n    misiones de la ONU, en este caso en L\u00edbano, y el resto en operaciones de\n    la Uni\u00f3n Europea, como Eufor Tchad, Althea, Guinea-Bissau o la operaci\u00f3n\n    Atalanta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de la contribuci\u00f3n econ\u00f3mica, contribuimos de forma muy importante\n    en las operaciones que se tienen en marcha, aportando personal a la\n    estructura permanente de la Alianza, tanto en el cuartel general como en\n    la estructura de mandos, en los cuarteles generales y en las unidades de\n    la estructura de la fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, Espa\u00f1a es\n    naci\u00f3n anfitriona tanto del cuartel general de la OTAN de Retamares,\n    mando componente terrestre multinacional de tercer nivel al mando de un\n    general espa\u00f1ol, as\u00ed como de una base avanzada de operaciones a\u00e9reas en\n    Torrej\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed recodar\u00e1 tambi\u00e9n que nuestro pa\u00eds lider\u00f3, en el primer\n    semestre de 2008, el mando componente de operaciones especiales y, en el\n    segundo semestre de ese a\u00f1o, el mando del componente mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la zona de\n    actuaci\u00f3n queremos una limitaci\u00f3n geogr\u00e1fica al espacio Euroatl\u00e1ntico y\n    sus \u00e1reas lim\u00edtrofes, que parece m\u00e1s acorde con las amenazas y las\n    operaciones donde hoy en el futuro se va a centrar la Alianza, y creemos\n    que debe hacerse hincapi\u00e9 en la credibilidad creciente de la seguridad\n    cooperativa, abordada entre la OTAN y sus partenariados, tambi\u00e9n ha hecho\n    usted menci\u00f3n a ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha mantenido unos principios firmes\n    respecto a la actuaci\u00f3n de Espa\u00f1a en el \u00e1mbito internacional y a nuestra\n    participaci\u00f3n en operaciones de paz en el exterior, respeto a la\n    legalidad internacional, multilateralismo efectivo y un compromiso\n    irrenunciable con la paz y seguridad internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la declaraci\u00f3n unilateral de independencia por parte de Kosovo el 17\n    de febrero de 2008, no reconocida por Espa\u00f1a, nosotros tomamos la\n    decisi\u00f3n que en aras del consenso era la de continuar con Kosovo; no\n    bloquear la presencia de la alianza en Kosovo con nuestra oposici\u00f3n;\n    continuar all\u00ed a pesar del no reconocimiento y hacerlo, eso s\u00ed, sobre la\n    base de las tareas del plan de operaciones previo, dentro de la\n    Resoluci\u00f3n 1244, a la declaraci\u00f3n de independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay pa\u00edses que\n    contin\u00faan all\u00ed teniendo una labor que tiene que ver con el cambio de plan\n    de operaciones de la propia 1244, es decir, creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de\n    las nuevas instituciones, de la seguridad y la defensa de Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, las contribuciones nacionales var\u00edan a lo\n    largo de las operaciones o bien porque la evoluci\u00f3n del contexto hace que\n    se requieran menos efectivos -como le indicaba anteriormente hemos pasado\n    de 50.000 efectivos de la KFOR a los actuales 16.000- o bien porque\n    confluyen otros factores de \u00edndole nacional que aconsejan reducir las\n    aportaciones o incluso replegar todo un contingente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tanto en cuanto se extinguieran\n    las funciones de la 1244, en el plan de operaciones previo a la\n    declaraci\u00f3n de independencia de Kosovo, la presencia de Espa\u00f1a en Kosovo\n    dejaba de tener sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando los esfuerzos diplom\u00e1ticos\n    y la negociaci\u00f3n no han sido suficientes para poner fin a determinados\n    conflictos y conforme a los principios de la Carta de Naciones Unidas,\n    nuestras Fuerzas Armadas han participado durante veinte a\u00f1os en m\u00e1s de\n    treinta misiones internacionales en el marco de las Naciones Unidas, de\n    la Uni\u00f3n Europea o de la OTAN, misiones de las que han formado parte a lo\n    largo de esos veinte a\u00f1os m\u00e1s de 100.000 militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la estructura de fuerzas, nuestro pa\u00eds tiene actualmente a\n    disposici\u00f3n de la OTAN dos cuarteles generales de alta disponibilidad,\n    uno mar\u00edtimo, a bordo del buque Castilla, y otro terrestre, situado en\n    B\u00e9tera, y tambi\u00e9n ha ofrecido a la OTAN el cuartel general del\n    Eurocuerpo, en el que participamos junto a Alemania, B\u00e9lgica, Francia y\n    Luxemburgo, como de alta disponibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta por tanto un elemento\n    clave de nuestra\n    contribuci\u00f3n a la transformaci\u00f3n militar de las Fuerzas Armadas de los\n    aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, me gustar\u00eda subrayar tambi\u00e9n la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en la\n    Unidad A\u00e9rea de Alerta Temprana con 45 militares destinados en esta\n    unidad de la OTAN, compuesta por los aviones Awacs de vigilancia, as\u00ed\n    como nuestra contribuci\u00f3n a las fuerzas navales permanentes de la OTAN en\n    la que nosotros participamos normalmente con dos fragatas y un buque\n    cazaminas, adem\u00e1s de la incorporaci\u00f3n de la fragata Blas de Lezo, como\n    sabe a trav\u00e9s de la OTAN, a la operaci\u00f3n Atalanta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que se ha ido produciendo una disminuci\u00f3n progresiva\n    del nivel de fuerzas de la KFOR que ha pasado, se\u00f1or Xucl\u00e0, de los 50.000\n    efectivos de 1999 hasta los cerca de 16.000 efectivos de hoy, lo que pone\n    de manifiesto la evoluci\u00f3n positiva de la seguridad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, el lanzamiento de una operaci\u00f3n y la\n    generaci\u00f3n de fuerzas necesarias siguen procedimientos distintos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1, 2], "defensa": [3], "operaciones": [4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nos comprometimos a estar un a\u00f1o m\u00e1s all\u00ed; nos\n    comprometimos a seguir sobre la base de la Resoluci\u00f3n 1244 en un plan de\n    operaciones que dejamos que se desplegara para consolidar las nuevas\n    instituciones de seguridad y defensa, pero advirtiendo desde el principio\n    que las tropas espa\u00f1olas no participar\u00edan en esas nuevas misiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos a estar un a\u00f1o m\u00e1s all\u00ed; nos\n    comprometimos a seguir sobre la base de la Resoluci\u00f3n 1244 en un plan de\n    operaciones que dejamos que se desplegara para consolidar las nuevas\n    instituciones de seguridad y defensa, pero advirtiendo desde el principio\n    que las tropas espa\u00f1olas no participar\u00edan en esas nuevas misiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    comunicado, eso s\u00ed; se har\u00e1, por supuesto, de manera gradual, de manera\n    coordinada y protegiendo -como no pod\u00eda ser de otra manera despu\u00e9s de\n    veinte a\u00f1os de maravillosa contribuci\u00f3n de las tropas espa\u00f1olas a la\n    estabilizaci\u00f3n de los Balcanes- los intereses de la Alianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos a estar un a\u00f1o m\u00e1s all\u00ed; nos\n    comprometimos a seguir sobre la base de la Resoluci\u00f3n 1244 en un plan de\n    operaciones que dejamos que se desplegara para consolidar las nuevas\n    instituciones de seguridad y defensa, pero advirtiendo desde el principio\n    que las tropas espa\u00f1olas no participar\u00edan en esas nuevas misiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos a estar un a\u00f1o m\u00e1s all\u00ed; nos\n    comprometimos a seguir sobre la base de la Resoluci\u00f3n 1244 en un plan de\n    operaciones que dejamos que se desplegara para consolidar las nuevas\n    instituciones de seguridad y defensa, pero advirtiendo desde el principio\n    que las tropas espa\u00f1olas no participar\u00edan en esas nuevas misiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que sigamos all\u00ed haciendo las funciones\n    que tienen que ver con el plan de operaciones relativas directamente a la\n    independencia de Kosovo, eso a Espa\u00f1a no se lo puede pedir nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0, 1, 2], "misi\u00f3n": [5], "defensa": [3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esta decisi\u00f3n de la retirada abrupta de las\n    tropas de Afganist\u00e1n, da una magn\u00edfica ocasi\u00f3n a los socios y a los\n    aliados para tomar nota de que Espa\u00f1a no es un aliado previsible, de que\n    Espa\u00f1a no es un aliado que hace las cosas bien dentro de los organismos\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, le tengo que preguntar\n    claramente si en el Consejo de Ministros previo al d\u00eda 19 de marzo se\n    trat\u00f3 de la retirada de las tropas de Kosovo, y si esta es una decisi\u00f3n\n    deliberada y solidaria del Consejo de Ministros en la cual particip\u00f3\n    activamente y con su conocimiento el ministro de Asuntos Exteriores, que\n    sin duda tiene un papel relevante en una materia como esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda\n    que me contestara en qu\u00e9 momento fue comunicada la decisi\u00f3n al alto mando\n    militar de la OTAN, al mando de la KFOR, en qu\u00e9 d\u00eda fue informado el\n    embajador de Espa\u00f1a ante la OTAN, si fue informado antes de su\n    comparecencia en la prensa, en qu\u00e9 momento fue informado el embajador de\n    Espa\u00f1a en Washington y, finalmente, para cu\u00e1ndo este repliegue de tropas,\n    antes del verano o de una forma m\u00e1s flexible y coordinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos meses en que la ministra de Defensa va\n    trasladando a este Parlamento y a la opini\u00f3n p\u00fablica la necesidad de la\n    importancia de redefinir la estrategia en Afganist\u00e1n, y Espa\u00f1a\n    coparticipa junto con otros miembros de la Alianza en la definici\u00f3n de\n    esta nueva estrategia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He le\u00eddo su\n    intervenci\u00f3n del d\u00eda 10 de diciembre en la Comisi\u00f3n de Defensa y si usted\n    consideraba que esta resoluci\u00f3n se debilitaba, lo que deber\u00eda haber hecho\n    es en el seno de la OTAN, de la Alianza Atl\u00e1ntica, abrir el debate para\n    que de forma coordinada los distintos Estados miembros impulsaran en\n    Naciones Unidas una revisi\u00f3n de esta resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como en todos los\n    aspectos de la vida pero especialmente en la pol\u00edtica y en las relaciones\n    internacionales la forma es muy importante, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda\n    conocer la opini\u00f3n del Gobierno sobre si se ha modificado la legalidad\n    internacional respecto de la misi\u00f3n de KFOR, si el Gobierno espa\u00f1ol\n    considera que ha dejado de tener vigencia la Resoluci\u00f3n 1244. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, donde hay aplicaci\u00f3n de la ley y rigurosa observancia de la\n    Constituci\u00f3n, donde solo hay una acci\u00f3n p\u00fablica en defensa de los\n    derechos fundamentales de m\u00e1s de 300 ciudadanos de este pa\u00eds, se nos\n    dibuja por parte de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, no busque oscuridades donde solo hay defensa de los derechos\n    fundamentales, y no retuerza resoluciones, \u00f3rdenes, publicaciones, para\n    quebrantar la ley en un tema en el que -como jurista sobradamente le\n    consta- est\u00e1 en juego el ejercicio de un derecho fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vicepresidenta\n    primera, como a cualquier otro ciudadano de este pa\u00eds, le asiste el\n    derecho de fijar libremente\n    su residencia en cualquier parte del territorio nacional, y por tanto que\n    fijara su residencia en la localidad de Beneixida, donde es cotitular de\n    una vivienda, es algo absolutamente legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todos y cada uno de ellos, gracias a su reclamaci\u00f3n, gracias a la defensa\n    de su derecho y gracias tambi\u00e9n a una resoluci\u00f3n favorable al ejercicio\n    de un derecho fundamental por parte de la oficina del censo que atendi\u00f3\n    sus quejas, pudieron ver reconocido en plazo y forma su derecho\n    fundamental de voto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sea injusto con la verdad porque usted sabe que la defensa\n    de los derechos fundamentales es una\n    virtud que ninguna instituci\u00f3n p\u00fablica puede desconocer en un Estado\n    democr\u00e1tico y de derecho como el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sea injusto con la verdad porque la vicepresidenta\n    primera del Gobierno actu\u00f3, como otros muchos ciudadanos y ciudadanas de\n    este pa\u00eds, en defensa de un derecho que establece la ley a todos y todas\n    por igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es cierto\n    -as\u00ed lo afirmo aqu\u00ed y ahora, en defensa de la ley y de los derechos que\n    esta reconoce a todos los ciudadanos- es que el censo vigente, el d\u00eda de\n    celebraci\u00f3n de aquellas elecciones, era el que se correspond\u00eda con el\n    previsto en la ley, es decir, el cerrado el d\u00eda 1 de diciembre de 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De la Vega, la primera vez que le pregunt\u00e9 por el paro en\n    esta C\u00e1mara el n\u00famero de parados ascend\u00eda a 2,5 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me reconocer\u00e1 que la gesti\u00f3n no\n    deb\u00eda ser muy brillante, porque tres meses despu\u00e9s de esa pregunta el\n    paro llegaba en Espa\u00f1a a los 3 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un mes, cuando la cifra de paro superaba\n    los 3,5 millones de parados, volv\u00ed a preguntarle en esta C\u00e1mara, y usted,\n    como siempre, despu\u00e9s de darse una vuelta por Madrid y Valencia, me dijo\n    -y esto tambi\u00e9n es textual- que sus medidas iban a dar resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfM\u00e1s de un mill\u00f3n de familias espa\u00f1olas con todos sus\n    miembros en el paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y tampoco se le escapa a nadie que ustedes\n    intentan constantemente sacar tajada hasta del paro, o precisamente del\n    paro, y eso dice mucho de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso\n    lo relevante, se\u00f1or Chaves -y es lo que le quiero preguntar-, es c\u00f3mo se\n    puede aparcar la reivindicaci\u00f3n auton\u00f3mica con una financiaci\u00f3n todav\u00eda\n    por resolver, con unos estatutos petrificados y sin desarrollo, con una\n    espada de Damocles que se llama Tribunal Constitucional que pende sobre\n    el Estatuto de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted simboliza esa clase de pol\u00edticos, se\u00f1or Chaves, que\n    por donde pasan destruyen empleo, dejan a Andaluc\u00eda a la cola de Espa\u00f1a,\n    y ahora acuden a hacer pol\u00edtica del paro, que es exactamente la pol\u00edtica\n    que ustedes realmente est\u00e1n simbolizando y representando en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted simboliza esa clase de pol\u00edticos, se\u00f1or Chaves, que\n    por donde pasan destruyen empleo, dejan a Andaluc\u00eda a la cola de Espa\u00f1a,\n    y ahora acuden a hacer pol\u00edtica del paro, que es exactamente la pol\u00edtica\n    que ustedes realmente est\u00e1n simbolizando y representando en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Ah\u00ed tienen al se\u00f1or Corbacho, profeta del paro,\n    que dec\u00eda que nunca estar\u00edamos en los 4 millones de parados; ah\u00ed tienen\n    al se\u00f1or Sebasti\u00e1n, que antes de entrar en el Gobierno dec\u00eda que hab\u00eda\n    que reformar el mercado de trabajo, y ahora el se\u00f1or Taguas, desde su\n    nueva posici\u00f3n en el sector privado y despu\u00e9s de pasar por Moncloa, dice\n    que hay que abaratar el despido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es\n    cierto que el esfuerzo de creaci\u00f3n de plazas de fiscales no tiene\n    precedente en la historia de nuestro pa\u00eds, al haber creado 1.089 plazas\n    en la \u00faltima legislatura frente a las 522 del \u00faltimo Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo es evidente que todo esto resulta\n    insuficiente para que el servicio p\u00fablico de la justicia alcance el nivel\n    que nuestro pa\u00eds exige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el momento en que recibimos las primeras comunicaciones de\n    la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud sobre la situaci\u00f3n de M\u00e9xico, que fue\n    el jueves d\u00eda 23 de abril por la noche, tomamos la decisi\u00f3n inmediata de\n    activar el Plan nacional de preparaci\u00f3n y respuesta ante una pandemia de\n    gripe, estando en permanente contacto con las comunidades aut\u00f3nomas\n    incluso antes de que apareciera el primer posible contagio en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido\n    le informo tambi\u00e9n de que Espa\u00f1a ha sido el primer pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europa en activar su Plan de preparaci\u00f3n y respuesta ante una situaci\u00f3n\n    de estas caracter\u00edsticas, todo ello con un objetivo com\u00fan: extremar el\n    control y la vigilancia epidemiol\u00f3gica para la detecci\u00f3n precoz, y sobre\n    todo la prevenci\u00f3n del contagio, que es lo que nos hab\u00edan pedido las\n    autoridades sanitarias internacionales, y lo que nos ha permitido\n    controlar tambi\u00e9n la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "sistema nacional": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le\n    pedimos, como ya est\u00e1 haciendo, que coordine bien las actuaciones\n    llevadas a cabo por el conjunto del Sistema Nacional de Salud y sus\n    comunidades aut\u00f3nomas y, si me lo permite, se\u00f1ora ministra, tambi\u00e9n le\n    pedimos que, por favor, no permita protagonismos, que tal vez no\n    corresponden, de otros miembros del Gobierno que creemos que pueden\n    llegar a mermar la credibilidad de la que debe hacer gala el conjunto de\n    los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos\n    que tenemos que ganar la corresponsabilidad de los ciudadanos,\n    haci\u00e9ndoles protagonistas de las medidas preventivas que est\u00e9n a su\n    alcance; sabemos, por tanto, que tenemos que hablar con claridad a los\n    ciudadanos para que sean conscientes de su situaci\u00f3n; sabemos que todos\n    tenemos que utilizar bien el conjunto de recursos t\u00e9cnico-sanitarios de\n    los que dispone nuestro pa\u00eds, y sabemos adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra, que todo\n    eso se tiene que hacer dentro del correcto liderazgo sanitario, que usted\n    como ministra tambi\u00e9n debe representar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pedimos, le\n    reiteramos algo que ya conoce -es nuestra opini\u00f3n-, que actualice los\n    protocolos de actuaci\u00f3n en materia de enfermedades epid\u00e9micas que se han\n    elaborado en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os; por ejemplo con la gripe\n    aviar, pero tambi\u00e9n con el s\u00edndrome respiratorio agudo y severo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    pedimos, como ya est\u00e1 haciendo, que coordine bien las actuaciones\n    llevadas a cabo por el conjunto del Sistema Nacional de Salud y sus\n    comunidades aut\u00f3nomas y, si me lo permite, se\u00f1ora ministra, tambi\u00e9n le\n    pedimos que, por favor, no permita protagonismos, que tal vez no\n    corresponden, de otros miembros del Gobierno que creemos que pueden\n    llegar a mermar la credibilidad de la que debe hacer gala el conjunto de\n    los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3], "sistema nacional": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, siempre en contacto con las comunidades aut\u00f3nomas, hemos puesto en\n    marcha la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica, que se re\u00fane diariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se reuni\u00f3 de\n    manera extraordinaria el Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud para reforzar a\u00fan m\u00e1s los mecanismos de\n    colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, adelant\u00e1ndonos\n    a las propias recomendaciones que nos hizo la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud al elevar el nivel de alerta 3 al 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos reforzado la red\n    de vigilancia epidemiol\u00f3gica de los servicios de salud y tambi\u00e9n hemos\n    informado a los ciudadanos de las medidas preventivas que deben adoptar\n    cuando viajan a las zonas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantenemos una comunicaci\u00f3n continua con la Uni\u00f3n Europea y la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud para analizar la situaci\u00f3n y, sobre\n    todo, para coordinar las estrategias nacionales y las recomendaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se reuni\u00f3 de\n    manera extraordinaria el Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud para reforzar a\u00fan m\u00e1s los mecanismos de\n    colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, adelant\u00e1ndonos\n    a las propias recomendaciones que nos hizo la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud al elevar el nivel de alerta 3 al 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [7, 8, 9], "salud": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5], "sistema nacional": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pleno del Consejo Interterritorial de 10 de octubre de\n    2007 aprob\u00f3 el proyecto de historia cl\u00ednica digital para el Sistema\n    Nacional de Salud, al amparo de la Ley de Cohesi\u00f3n y Calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto garantiza a los ciudadanos y a los profesionales\n    sanitarios el acceso a la informaci\u00f3n cl\u00ednica relevante desde cualquier\n    lugar del Sistema Nacional de Salud, asegurando la confidencialidad,\n    reforzando el papel de los ciudadanos en el acceso a sus datos de salud y\n    evitando repetici\u00f3n de pruebas diagn\u00f3sticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La historia digital coloca a Espa\u00f1a en la vanguardia de las\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, nuestro pa\u00eds participa en la\n    Organizaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo de Normas y Terminolog\u00eda de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales podr\u00e1n acceder en su propia lengua a los datos\n    esenciales de un paciente de otro pa\u00eds y las farmacias dispensar\u00e1n\n    recetas expedidas por otros Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, nuestro pa\u00eds participa en la\n    Organizaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo de Normas y Terminolog\u00eda de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto garantiza a los ciudadanos y a los profesionales\n    sanitarios el acceso a la informaci\u00f3n cl\u00ednica relevante desde cualquier\n    lugar del Sistema Nacional de Salud, asegurando la confidencialidad,\n    reforzando el papel de los ciudadanos en el acceso a sus datos de salud y\n    evitando repetici\u00f3n de pruebas diagn\u00f3sticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida,\n    encuadrada en el proyecto Sanidad en L\u00ednea y consensuada con todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sentaba las bases del intercambio electr\u00f3nico de\n    informaci\u00f3n cl\u00ednica, con el fin de que los ciudadanos reciban la mejor\n    atenci\u00f3n sanitaria posible en cualquier centro del sistema sanitario\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordemos que 4,5 millones\n    de personas reciben cada a\u00f1o atenci\u00f3n m\u00e9dica en una comunidad distinta a\n    la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha aportado 141 millones de euros y las comunidades\n    111, lo que ha permitido la informatizaci\u00f3n de los centros de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [7], "salud": [0, 1, 2, 3], "sistema nacional": [4, 5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el proyecto de historia cl\u00ednica digital es un paso important\u00edsimo\n    en el buen funcionamiento del Sistema Nacional de Salud, sobre todo para\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La digitalizaci\u00f3n de los historiales cl\u00ednicos permitir\u00e1\n    que, por ejemplo, cuando un paciente se traslade de una comunidad\n    aut\u00f3noma a otra, el profesional m\u00e9dico que le atienda disponga\n    inmediatamente de los datos relevantes de su historia cl\u00ednica, permitir\u00e1\n    acercar a los profesionales la informaci\u00f3n de salud m\u00e1s relevante de los\n    pacientes y proteger, a su vez, el derecho a la intimidad de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, por un lado, mejoramos la calidad del sistema y,\n    por otro, la seguridad de la asistencia sanitaria y aumentamos la\n    eficacia y agilidad del Sistema Nacional de Salud, ahorrando tiempo y\n    molestias a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, este proyecto se enmarca dentro del Plan de\n    calidad del Sistema Nacional de Salud presentado por el Ministerio en\n    marzo de 2006, y que incluye entre sus seis grandes \u00e1reas de actuaci\u00f3n la\n    utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n en el sistema\n    sanitario para mejorar la atenci\u00f3n a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el proyecto de historia cl\u00ednica digital es un paso important\u00edsimo\n    en el buen funcionamiento del Sistema Nacional de Salud, sobre todo para\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, por un lado, mejoramos la calidad del sistema y,\n    por otro, la seguridad de la asistencia sanitaria y aumentamos la\n    eficacia y agilidad del Sistema Nacional de Salud, ahorrando tiempo y\n    molestias a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, este proyecto se enmarca dentro del Plan de\n    calidad del Sistema Nacional de Salud presentado por el Ministerio en\n    marzo de 2006, y que incluye entre sus seis grandes \u00e1reas de actuaci\u00f3n la\n    utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n en el sistema\n    sanitario para mejorar la atenci\u00f3n a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, este proyecto se enmarca dentro del Plan de\n    calidad del Sistema Nacional de Salud presentado por el Ministerio en\n    marzo de 2006, y que incluye entre sus seis grandes \u00e1reas de actuaci\u00f3n la\n    utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n en el sistema\n    sanitario para mejorar la atenci\u00f3n a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [2, 3, 4], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo baja y lo \u00fanico que sube es el paro en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos unos empresarios tur\u00edsticos extraordinarios, emprendedores, que\n    han hecho de la nada y sin ayudas la segunda industria de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos unos empresarios tur\u00edsticos extraordinarios, emprendedores, que\n    han hecho de la nada y sin ayudas la segunda industria de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Partido Popular le exigimos, se\u00f1or ministro, que inviertan y que\n    conviertan el turismo en un sector prioritario en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es posible que se\n    reduzcan tanto las frecuencias de los vuelos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente, los turistas que vienen de\n    pa\u00edses como Alemania o el Reino Unido, que tambi\u00e9n sufren la crisis\n    internacional -aunque ustedes dicen que la crisis la caus\u00f3 Zapatero-,\n    vienen en menor n\u00famero a nuestro pa\u00eds, pero estamos trabajando de la mano\n    con el sector tur\u00edstico y con las comunidades aut\u00f3nomas para que cuando\n    se recupere la econom\u00eda internacional Espa\u00f1a siga siendo lo que es, el\n    primer destino tur\u00edstico del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, deseo replicar al se\u00f1or\n    ministro de Industria porque ha hecho una alusi\u00f3n clara a mi persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las pymes concesionarias de autom\u00f3viles y de veh\u00edculos\n    industriales, en su inmensa mayor\u00eda empresas familiares, est\u00e1n afrontando\n    una terrible crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos de recesi\u00f3n econ\u00f3mica y de\n    restricciones crediticias proliferan los ERE, los concursos, los cierres\n    de empresas y los despidos, y ustedes desde el Gobierno no reaccionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y debe usted saber que el se\u00f1or Montoro es sin duda\n    uno de los ministros de la historia de Espa\u00f1a que m\u00e1s ha hecho por este\n    pa\u00eds (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted cita al se\u00f1or Montoro,\n    sin duda est\u00e1 citando al mejor ministro de la democracia, en el \u00e1rea\n    econ\u00f3mica, que ha tenido este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL MINISTRO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO DE LA DECISI\u00d3N ADOPTADA POR EL CONSORCIO AUTOMOVIL\u00cdSTICO ALEM\u00c1N\n    VOLKSWAGEN DE ASIGNAR LA PRODUCCI\u00d3N DEL NUEVO MODELO AUDI Q3 A LA F\u00c1BRICA\n    DE MARTORELL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2, 3], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero tambi\u00e9n\n    hemos de reconocer el trabajo bien hecho por parte de su ministerio y de\n    la Conseller\u00eda de Industria de la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, el Q3 significa para la SEAT de Martorell la\n    experiencia de un modelo de gama alta y, adem\u00e1s de lo que significa para\n    el sector del autom\u00f3vil hay que tener en cuenta lo que significa para el\n    sector auxiliar, que es una industria que est\u00e1 sufriendo las mismas\n    consecuencias que el sector del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es el ejemplo de\n    c\u00f3mo se deber\u00eda trabajar en estos momentos en nuestro pa\u00eds, de\n    colaboraci\u00f3n entre las comunidades aut\u00f3nomas, el Gobierno, los\n    trabajadores y los agentes sociales, que ha dado el fruto que ha dado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como las buenas noticias en este pa\u00eds no merecen abrir\n    telediarios ni primeras p\u00e1ginas, le hago la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda para que usted valore lo que significa esto para nuestro\n    pa\u00eds y, en nombre de Catalu\u00f1a, le agradezco el trabajo bien hecho en esta\n    ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso el\n    Gobierno, dentro del PlanE, puso en marcha con la colaboraci\u00f3n de los\n    ministerios de Fomento, de Trabajo, de Ciencia e Innovaci\u00f3n, etc\u00e9tera, el\n    Plan integral de automoci\u00f3n con 4.000 millones de euros, que es el\n    segundo plan m\u00e1s importante de todos los pa\u00edses europeos y, dentro de\n    este plan, destaca el Plan de competitividad del sector de automoci\u00f3n con\n    800 millones de euros, que ha empezado a dar sus frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, por el empleo; son 1.500 empleos directos y otros 6.000 en la\n    industria de componentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... bien ha\n    dicho, esto no es un m\u00e9rito del Ministerio de Industria, ni mucho menos,\n    es un m\u00e9rito colectivo, en primer lugar, de los trabajadores, de los\n    sindicatos, que han hecho un importante esfuerzo; en segundo lugar, del\n    di\u00e1logo y el trabajo conjunto con la Generalitat, con el conseller Huguet\n    y con el president Montilla, y del esfuerzo de todo el Gobierno en el\n    Plan Integral de Automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a necesita m\u00e1s que nunca impulsar su creatividad e\n    innovaci\u00f3n, porque de esta\n    manera mejoraremos nuestra productividad, ya que en la econom\u00eda actual se\n    requiere que se potencien las aptitudes y competencias que permitan a las\n    personas percibir el cambio como una oportunidad y que est\u00e9n abiertas a\n    nuevas ideas que promuevan la innovaci\u00f3n y la participaci\u00f3n activa en una\n    sociedad culturalmente diversa y basada en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "cultural": [2], "cultura": [0, 1], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La jornada, que cont\u00f3 con la presencia del presidente del\n    Gobierno, puede considerarse el mayor evento en materia de cultura e\n    innovaci\u00f3n que se ha realizado nunca en nuestro pa\u00eds y fue seguida en\n    directo por m\u00e1s de 8.000 personas, 1.000 de ellas de forma presencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    jornada super\u00f3 tambi\u00e9n todas las expectativas en cuanto a impacto\n    medi\u00e1tico e impacto en la web, con una presencia que en equivalente en\n    publicidad triplic\u00f3 el coste total de la actividad, un coste muy reducido\n    para un acto de tal magnitud que representa solo el uno por ciento del\n    presupuesto que el ministerio dedicar\u00e1 el a\u00f1o 2009 a promover la cultura\n    de la ciencia y la innovaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    convencidos, como usted muy bien ha se\u00f1alado, de que el cambio de modelo\n    econ\u00f3mico exige adem\u00e1s un profundo cambio cultural que implica una\n    ciudadan\u00eda m\u00e1s interesada en la ciencia y m\u00e1s proclive a emprender y a\n    innovar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La jornada, que cont\u00f3 con la presencia del presidente del\n    Gobierno, puede considerarse el mayor evento en materia de cultura e\n    innovaci\u00f3n que se ha realizado nunca en nuestro pa\u00eds y fue seguida en\n    directo por m\u00e1s de 8.000 personas, 1.000 de ellas de forma presencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos prestado especial atenci\u00f3n tanto en los\n    contenidos como en los formatos que puedan ser m\u00e1s novedosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica\n    cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica es un elemento central de esta estrategia y\n    desde luego lo es para el Partido Socialista, frente a otras fuerzas que\n    priorizan sobre todo la flexibilizaci\u00f3n del mercado laboral, que provoca\n    m\u00e1s paro y m\u00e1s precariedad en el empleo a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    avanzado mucho durante los \u00faltimos a\u00f1os hasta situar la producci\u00f3n\n    cient\u00edfica en Espa\u00f1a al nivel que corresponde a un pa\u00eds desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3, 4], "pa\u00eds": [1, 2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las diferentes\n    tecnolog\u00edas desarrolladas para este proyecto han permitido a estas\n    compa\u00f1\u00edas competir posteriormente en mercados muy especializados y de\n    alto valor a\u00f1adido, y es un claro reflejo del papel dinamizador que tiene\n    para la industria la construcci\u00f3n de estas instalaciones cient\u00edficas\n    singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda comenzar destacando la espectacular trayectoria de\n    la ciencia astron\u00f3mica en nuestro pa\u00eds, donde tenemos a m\u00e1s de 600\n    investigadores involucrados y adem\u00e1s una producci\u00f3n cient\u00edfica que\n    supone, como usted ha se\u00f1alado, el 6 por ciento de las publicaciones\n    internacionales en materia de astronom\u00eda, cuando la media de la\n    participaci\u00f3n espa\u00f1ola en otros \u00e1mbitos est\u00e1 m\u00e1s o menos en el 3 por\n    ciento, lo que nos sit\u00faa en esta disciplina como la octava potencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos resultados en astronom\u00eda y las excelentes expectativas\n    de futuro que se plantean en nuestro pa\u00eds est\u00e1n muy ligados a los\n    observatorios astron\u00f3micos espa\u00f1oles, como el Centro Astron\u00f3mico de\n    Yebes, el Radiotelescopio Pico de Veleta, el Centro astron\u00f3mico\n    hispano-alem\u00e1n de Calar Alto, el Observatorio del Teide y el Observatorio\n    del Roque de los Muchachos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    destacar tambi\u00e9n, como usted ha se\u00f1alado, el papel que han tenido las\n    empresas espa\u00f1olas en la construcci\u00f3n de este telescopio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia adquirida por instituciones y empresas en el\n    Gran Telescopio de Canarias ser\u00e1 muy \u00fatil para dar solidez a la\n    candidatura espa\u00f1ola para albergar el gran telescopio gigante europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES, A JUICIO\n    DEL MINISTERIO DE FOMENTO, LA ALTERNATIVA T\u00c9CNICA M\u00c1S ADECUADA PARA\n    GARANTIZAR LA OPERATIVIDAD ACTUAL DEL AEROPUERTO DE HONDARRIBIA-SAN\n    SEBASTI\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    pasado 25 de junio del a\u00f1o 2008, -esto es, hace un a\u00f1o y algo menos de\n    dos meses- la Comisi\u00f3n de Fomento aprob\u00f3 por unanimidad una proposici\u00f3n\n    no de ley consensuada entre su grupo, el Grupo Popular y mi grupo que en\n    resumen dec\u00eda que el Gobierno deb\u00eda estudiar las alternativas t\u00e9cnicas\n    m\u00e1s adecuadas para que, al mismo tiempo que se atiende a las normas de\n    seguridad de la OACI por lo que al extremo de las pistas se refiere, se\n    garantizara tambi\u00e9n la operatividad actual del aeropuerto de\n    Hondarribia-San Sebasti\u00e1n, considerando que se trata de una\n    infraestructura b\u00e1sica y estrat\u00e9gica para el territorio hist\u00f3rico de\n    Guip\u00fazcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo\n    caso, le dir\u00e9 que el Ministerio de Fomento ha dado las indicaciones a\n    AENA para agilizar a toda velocidad el estudio que nos permita\n    compatibilizar las medidas de seguridad que establece la OACI con la\n    operatividad del aeropuerto de San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, quer\u00eda y quiero llamarle\n    la atenci\u00f3n sobre una forma de proceder que es poco aconsejable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [3], "fomento": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, le aseguro\n    que para este ministro la seguridad en el transporte no es una cosa\n    peque\u00f1a sino que la seguridad en todos los \u00e1mbitos del transporte es una\n    prioridad del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo vamos a hacer con toda celeridad y lo\n    vamos a hacer, se\u00f1or\u00eda, igual que todas las actuaciones que acometa el\n    Ministerio de Fomento en los territorios, buscando la concertaci\u00f3n y el\n    acuerdo con las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un tema, aunque usted\n    lo califica de menor, cuya soluci\u00f3n no es menor, pero en todo caso en\n    ning\u00fan momento el Ministerio de Fomento va a hipotecar la seguridad por\n    darse prisa en buscar una soluci\u00f3n que d\u00e9 viabilidad a la situaci\u00f3n en la\n    que se encuentra el aeropuerto de San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, le aseguro\n    que para este ministro la seguridad en el transporte no es una cosa\n    peque\u00f1a sino que la seguridad en todos los \u00e1mbitos del transporte es una\n    prioridad del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Abriremos, pues, un proceso de di\u00e1logo y\n    concertaci\u00f3n con el objetivo de desbloquear lo antes posible esta\n    situaci\u00f3n, que, como usted sabe, en alguna de las alternativas va m\u00e1s\n    all\u00e1 de las fronteras espa\u00f1olas, porque hay una alternativa de ampliaci\u00f3n\n    de la pista hacia nuestro pa\u00eds vecino Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "empresas": [2], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en nuestro pa\u00eds contamos con 160.000 empresas dedicadas al\n    transporte, con cerca de 700.000 transportistas que junto con parte de\n    los trabajadores por cuenta propia y las microempresas forman el 80 por\n    ciento del tejido productivo de nuestro pa\u00eds, generan un n\u00famero\n    importante de puestos de trabajo y el 30 por ciento del producto interior\n    bruto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en nuestro pa\u00eds contamos con 160.000 empresas dedicadas al\n    transporte, con cerca de 700.000 transportistas que junto con parte de\n    los trabajadores por cuenta propia y las microempresas forman el 80 por\n    ciento del tejido productivo de nuestro pa\u00eds, generan un n\u00famero\n    importante de puestos de trabajo y el 30 por ciento del producto interior\n    bruto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en nuestro pa\u00eds contamos con 160.000 empresas dedicadas al\n    transporte, con cerca de 700.000 transportistas que junto con parte de\n    los trabajadores por cuenta propia y las microempresas forman el 80 por\n    ciento del tejido productivo de nuestro pa\u00eds, generan un n\u00famero\n    importante de puestos de trabajo y el 30 por ciento del producto interior\n    bruto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0], "transporte": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Entiendo que ellos no opinan lo mismo que usted, se\u00f1or ministro, porque\n    han estado manifest\u00e1ndose junto con los aut\u00f3nomos en la puerta del\n    Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo\n    Parlamentario Popular ha presentado propuestas importantes para ayudar al\n    sector, a un sector, se\u00f1or ministro, que se est\u00e1 quedando sin lo que es\n    m\u00e1s importante para ellos, sin su medio de trabajo, que es el transporte,\n    y sin su veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por eso, porque queremos que el sector del transporte en\n    Madrid y en toda Espa\u00f1a siga trabajando, le pedimos que cambien su\n    pol\u00edtica y hagan caso a las medidas que el Partido Popular est\u00e1\n    proponiendo para resolver esta crisis econ\u00f3mica que ustedes no quieren\n    reconocer, y siguen poniendo chinitas en el camino al sector empresarial\n    que tenemos en Espa\u00f1a y con el que ustedes est\u00e1n acabando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "fomento": [0], "transporte": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora diputada, el\n    Ministerio de Fomento va a aceptar todas las sugerencias positivas que\n    vengan del Grupo Parlamentario Popular, pero le dir\u00e9 que aceptaremos\n    todas menos las milagrosas, aquellas que dicen que hay que reducir el\n    gasto p\u00fablico cuando en el Pleno del Congreso nos proponen medidas para\n    incrementar el gasto p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha habido medidas de\n    car\u00e1cter estructural, entre las que cabe destacar las ayudas para el cese\n    voluntario de las actividades de aut\u00f3nomos de transporte por carretera\n    mayores de 58 a\u00f1os, que han sido incrementadas este a\u00f1o en primer lugar\n    hasta los 60 millones de euros -fueron 40 en el a\u00f1o 2008- y se acaba de\n    aprobar el incremento hasta 120 millones de euros para este a\u00f1o, y otras\n    medidas de car\u00e1cter estructural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha habido medidas de\n    car\u00e1cter estructural, entre las que cabe destacar las ayudas para el cese\n    voluntario de las actividades de aut\u00f3nomos de transporte por carretera\n    mayores de 58 a\u00f1os, que han sido incrementadas este a\u00f1o en primer lugar\n    hasta los 60 millones de euros -fueron 40 en el a\u00f1o 2008- y se acaba de\n    aprobar el incremento hasta 120 millones de euros para este a\u00f1o, y otras\n    medidas de car\u00e1cter estructural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que algunas de ellas\n    vulneran la normativa comunitaria, y lo que me deber\u00eda decir usted es si\n    est\u00e1 de acuerdo en que el Gobierno de Espa\u00f1a vulnere las directivas\n    comunitarias para hacer caso a algunas reivindicaciones de las\n    plataformas del sector del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, la pol\u00edtica\n    del Ministerio de Fomento del Gobierno de Espa\u00f1a mantiene como objetivo\n    la vertebraci\u00f3n territorial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, la pol\u00edtica\n    del Ministerio de Fomento del Gobierno de Espa\u00f1a mantiene como objetivo\n    la vertebraci\u00f3n territorial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE CULTURA LAS CR\u00cdTICAS RECIBIDAS POR LOS\n    INTERNAUTAS A SU NOMBRAMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Porque\n    pasaron apenas veinte minutos entre el anuncio de que usted iba a ser la\n    nueva ministra de Cultura y la primera solicitud de recusaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    aseguran que con esta decisi\u00f3n el se\u00f1or Zapatero demuestra que sabe tan\n    poco de Internet como de econom\u00eda, y por desgracia ah\u00ed est\u00e1n los m\u00e1s de 4\n    millones de parados y m\u00e1s de un mill\u00f3n de familias con todos los miembros\n    en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Hoy\n    les entrego mi compromiso, mi deseo de impulsar nuestra cultura hasta la\n    altura que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En mi bolsillo puedo llevar un peque\u00f1o reproductor como este en\n    el que caben miles de canciones, pel\u00edculas y cine en general que si no\n    fuera de esta forma no podr\u00edamos ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por eso\n    no veo en la Red una herramienta para la crispaci\u00f3n y creo que podemos\n    llegar al acuerdo desde dos principios: primero, la cultura tiene que\n    estar al alcance de todos los ciudadanos, como usted bien se\u00f1alaba,\n    gracias a la tecnolog\u00eda; y segundo, el talento, el esfuerzo y el trabajo\n    de todos, incluidos los trabajadores de la cultura, merecen ser\n    justamente retribuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3], "empresas": [5], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 afectando especialmente a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y a los aut\u00f3nomos, que generan m\u00e1s del 80\n    por ciento del empleo que se crea en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un a\u00f1o solamente 154.000\n    aut\u00f3nomos se han dado de baja en la Seguridad Social y 500 cada d\u00eda han\n    cesado en su actividad, se\u00f1or ministro, se han quedado en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las dificultades de acceso a\n    cr\u00e9ditos, el problema para cobrar las facturas y el cese de la actividad\n    econ\u00f3mica tan fuerte -hoy conoc\u00edamos los datos del comercio minorista y\n    las ventas han ca\u00eddo una vez m\u00e1s un 8 por ciento- est\u00e1n situando a los\n    aut\u00f3nomos en una situaci\u00f3n dram\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para cambiar\n    la situaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para cambiar\n    la situaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 afectando especialmente a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y a los aut\u00f3nomos, que generan m\u00e1s del 80\n    por ciento del empleo que se crea en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es plenamente consciente de las dificultades que\n    atraviesan los trabajadores aut\u00f3nomos ante la crisis econ\u00f3mica y\n    financiera a la que usted hac\u00eda alguna referencia, y de la urgencia de\n    una respuesta espec\u00edfica para atender las necesidades de este colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, lo que los aut\u00f3nomos necesitan son respuestas, medidas\n    eficaces y concretas, no propaganda de su ministerio todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY sabe qu\u00e9 le digo: para cu\u00e1ndo un plan\n    de rescate de los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para m\u00e1s de 3 millones\n    de espa\u00f1oles\n    que son aut\u00f3nomos, que se levantan cada ma\u00f1ana para poner en marcha su\n    negocio y este pa\u00eds pese a su Gobierno, no hay ninguna medida concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto: \u00bfCu\u00e1ndo vendr\u00e1 un plan de rescate para\n    los aut\u00f3nomos para que tengan cr\u00e9dito y para que puedan seguir creando\n    empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY sabe qu\u00e9 le digo: para cu\u00e1ndo un plan\n    de rescate de los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para m\u00e1s de 3 millones\n    de espa\u00f1oles\n    que son aut\u00f3nomos, que se levantan cada ma\u00f1ana para poner en marcha su\n    negocio y este pa\u00eds pese a su Gobierno, no hay ninguna medida concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por unanimidad una moci\u00f3n que\n    conten\u00eda una serie de recomendaciones y de medidas para los temas de\n    aut\u00f3nomos, que usted recordar\u00e1 bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 18 de marzo, el presidente\n    del Gobierno recibi\u00f3 a las organizaciones de aut\u00f3nomos en Moncloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y antes de final de mes habr\u00e1 un conjunto de propuestas\n    en la direcci\u00f3n y en la l\u00ednea que usted enumeraba y que le preocupan y\n    que preocupan a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA A HACER EL GOBIERNO CON LOS M\u00c1S DE UN MILL\u00d3N DE\n    HOGARES CON TODOS SUS MIEMBROS EN PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00e9rase un pa\u00eds en el que un presidente ganaba unas elecciones\n    prometiendo el pleno empleo y en el que, solo un a\u00f1o despu\u00e9s, el paro se\n    hab\u00eda multiplicado por dos hasta alcanzar los 4 millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era\n    un pa\u00eds en el que el ministro de Trabajo en 2008 respond\u00eda a la oposici\u00f3n\n    que el paro en 2009 no superar\u00eda el 10 por ciento; despu\u00e9s de cinco\n    modificaciones, que no pasar\u00eda del 15; tras lo cual, se llegaba a m\u00e1s del\n    17 por ciento solamente en el tercer mes de ese a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds donde el presidente, que\n    no ten\u00eda ni idea de c\u00f3mo salir de la crisis, aprobaba un nuevo plan cada\n    viernes con el dinero del futuro, con el dinero de todos, que serv\u00eda para\n    seguir aumentando el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds donde el presidente consegu\u00eda hacerse\n    un sitio en la historia como l\u00edder del paro, con 9.000 parados diarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds, se\u00f1or\u00edas, con m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    hogares con todos sus miembros en paro y casi una tercera parte con alg\u00fan\n    parado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00e9rase un pa\u00eds en el que un presidente ganaba unas elecciones\n    prometiendo el pleno empleo y en el que, solo un a\u00f1o despu\u00e9s, el paro se\n    hab\u00eda multiplicado por dos hasta alcanzar los 4 millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era\n    un pa\u00eds en el que el ministro de Trabajo en 2008 respond\u00eda a la oposici\u00f3n\n    que el paro en 2009 no superar\u00eda el 10 por ciento; despu\u00e9s de cinco\n    modificaciones, que no pasar\u00eda del 15; tras lo cual, se llegaba a m\u00e1s del\n    17 por ciento solamente en el tercer mes de ese a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds en el que el\n    ministro de Trabajo era capaz de decir que la problem\u00e1tica social no era\n    competencia del Estado y que, ante su incapacidad, ped\u00eda a las endeudadas\n    comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos que pagaran los platos rotos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9rase\n    una vez un pa\u00eds en el que se hab\u00eda roto el di\u00e1logo social; los\n    empresarios no contrataban a nadie y los sindicatos se quedaban sin\n    millones de clientes por dejar de ser trabajadores y en lugar de aumentar\n    o luchar por aumentar el empleo miraban hacia otro lado y aseguraban al\n    Gobierno su complicidad y su silencio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds donde el presidente, que\n    no ten\u00eda ni idea de c\u00f3mo salir de la crisis, aprobaba un nuevo plan cada\n    viernes con el dinero del futuro, con el dinero de todos, que serv\u00eda para\n    seguir aumentando el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds donde el presidente consegu\u00eda hacerse\n    un sitio en la historia como l\u00edder del paro, con 9.000 parados diarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds donde el desempleo era el doble que en los pa\u00edses de su entorno\n    -la Francia de Sarkozy tiene nada m\u00e1s que un 8-, y con el 90 por ciento\n    de los parados creados en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9rase un pa\u00eds donde el\n    gobernador del Banco de Espa\u00f1a, donde el comisario econ\u00f3mico de la Uni\u00f3n\n    Europea, donde el ex jefe de la Oficina Econ\u00f3mica de la Presidencia del\n    Gobierno avisaban de la necesidad de reformas urgentes y a los que el\n    Gobierno ped\u00eda silencio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds, se\u00f1or\u00edas, con m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    hogares con todos sus miembros en paro y casi una tercera parte con alg\u00fan\n    parado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds con m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas sin ning\u00fan ingreso,\n    dejados absolutamente en la cuneta y con m\u00e1s de 500.000 hogares en la\n    absoluta indigencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds, se\u00f1or\u00edas, que pas\u00f3 de los lunes al sol a\n    los lunes, los martes, los mi\u00e9rcoles, los jueves y los viernes al sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9rase un pa\u00eds, se\u00f1or\u00edas, que jam\u00e1s hab\u00eda sufrido tan profundo retroceso\n    en bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, \u00bfreconoce usted esta vez el pa\u00eds en el que\n    usted mismo y el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero viven? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3], "competencias": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Del 1.068.400 de hogares que tienen a todos sus miembros en paro,\n    un 26 por ciento no tienen ingresos, pero el resto, dice la propia EPA,\n    tiene alg\u00fan tipo de ingreso, lo cual no significa que sea suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, ustedes tambi\u00e9n dibujaron un pa\u00eds id\u00edlico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que a lo mejor\n    pensaba entonces que podr\u00eda ser el se\u00f1or Aznar, quien, como ha dicho, si\n    hubiese estado \u00e9l, Espa\u00f1a habr\u00eda sido el \u00fanico pa\u00eds del mundo que no\n    hubiese tenido la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un pa\u00eds que tiene\n    competencias en los tres niveles de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un pa\u00eds que tiene\n    competencias en los tres niveles de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FRENAR\n    EL DRAM\u00c1TICO AUMENTO DEL PARO ENTRE LOS COLECTIVOS M\u00c1S DESFAVORECIDOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas va a adoptar el\n    Gobierno para frenar el dram\u00e1tico aumento del paro entre estos\n    colectivos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Es obvio que\n    est\u00e1 presente en ese mill\u00f3n de hogares que dicen que todos sus miembros\n    est\u00e1n en paro, m\u00e1s all\u00e1 de que despu\u00e9s puedan tener alg\u00fan tipo de\n    ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en estos\n    momentos esos colectivos de desfavorecidos los est\u00e1n empezando a engrosar\n    familias de j\u00f3venes que ten\u00edan un proyecto vital que han perdido, que\n    trabajaban los dos, que cobraban 1.500 euros, que con 3.000 euros ten\u00edan\n    un proyecto para una hipoteca, para educar a sus hijos y que en este\n    momento, los dos en paro, se ven absolutamente sumidos en una situaci\u00f3n\n    de colectivos m\u00e1s desfavorecidos y que adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, tienen\n    pocas perspectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted lo que dice la encuesta del CIS: A pesar\n    de los planes del Gobierno y a pesar de todas sus medidas, hay un 76 por\n    ciento de espa\u00f1oles que no tienen ninguna fe en ellos y que tienen como\n    primera preocupaci\u00f3n el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la interposici\u00f3n del recurso se acuerda por entender que podr\u00eda\n    vulnerar competencias estatales al estar determinando cu\u00e1ndo y c\u00f3mo se\n    aplica la Ley de Costas y su reglamento en relaci\u00f3n con la servidumbre de\n    protecci\u00f3n en los n\u00facleos a los que hace referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, he reclamado el uso de la palabra en virtud del art\u00edculo 71\n    para reclamar que se quiten del \"Diario de Sesiones\" las afirmaciones que\n    ha hecho el ministro de Industria sobre mi persona, por ser estrictamente\n    falsas y en ese sentido estamos haciendo uso de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2], "transporte": [7, 8], "barcelona": [3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En esta\n    cr\u00f3nica se hablaba sobre el esc\u00e1ndalo Valencia-Barcelona y se preguntaba\n    este periodista -haci\u00e9ndose eco por cierto de algo que los catalanes, los\n    valencianos, creo que tambi\u00e9n los murcianos y los almerienses se\n    preguntan- el porqu\u00e9 del castigo al que ha sido sometido este corredor\n    por parte de anteriores gobiernos, por qu\u00e9 un eje por donde circulan m\u00e1s\n    trenes, por donde circulan m\u00e1s viajeros y m\u00e1s mercanc\u00edas ha desaparecido\n    de los planes gubernamentales, por cierto tanto de los del Partido\n    Popular como de los del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro que hace poco ha asumido esta cartera debi\u00f3 leer este\n    art\u00edculo -me consta que es un afamado lector-, reaccion\u00f3 r\u00e1pido y hace\n    pocos d\u00edas licit\u00f3 un estudio -me imagino que deb\u00eda estar preparado el\n    pliego de condiciones- para analizar lo que denominan la viabilidad del\n    corredor mediterr\u00e1neo, es decir, para que se pueda disponer tambi\u00e9n para\n    pasajeros y sobre todo para mercanc\u00edas a lo largo del Mediterr\u00e1neo:\n    Almer\u00eda, Murcia, Alicante, Valencia, Castell\u00f3, Tarragona y enlazar con el\n    eje proveniente del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que obtener una respuesta r\u00e1pida, eficaz y\n    coherente para el corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    cr\u00f3nica se hablaba sobre el esc\u00e1ndalo Valencia-Barcelona y se preguntaba\n    este periodista -haci\u00e9ndose eco por cierto de algo que los catalanes, los\n    valencianos, creo que tambi\u00e9n los murcianos y los almerienses se\n    preguntan- el porqu\u00e9 del castigo al que ha sido sometido este corredor\n    por parte de anteriores gobiernos, por qu\u00e9 un eje por donde circulan m\u00e1s\n    trenes, por donde circulan m\u00e1s viajeros y m\u00e1s mercanc\u00edas ha desaparecido\n    de los planes gubernamentales, por cierto tanto de los del Partido\n    Popular como de los del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo yo, lo dice su web:\n    primera l\u00ednea, Barcelona-Girona; cuarta l\u00ednea, Barcelona-Tarragona; sexta\n    l\u00ednea, Barcelona-Figueras; s\u00e9ptima l\u00ednea, Barcelona-Reus; primera\n    poblaci\u00f3n servida por media distancia, Barcelona, con gran diferencia;\n    cuarta, una ciudad relativamente peque\u00f1a como es Girona; quinta,\n    Tarragona, y octava, otra ciudad a\u00fan menor, como es Figueras, por delante\n    de muchas capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todas estas ciudades algo debe pasar, porque\n    estos servicios de media distancia est\u00e1n cayendo: 7 por ciento en\n    Barcelona, 2 por ciento en Girona, 8 por ciento en Tarragona, 1,20 por\n    ciento en Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el servicio es fatal, porque su\n    antecesora ha mandado all\u00ed los peores trenes de la flota, porque no se\n    cumplen los horarios, porque una presidenta de Renfe fatalmente\n    desaparecida, una gran persona, Merc\u00e8 Sala, cre\u00f3 un servicio\n    con el que se pod\u00eda ir de Barcelona a Girona en una hora, de Barcelona a\n    Tarragona en 55 minutos, y se ve que las cosas van a peor, porque ahora\n    se tarda una hora y veinticinco minutos, y eso cuando se tarda una hora y\n    veinticinco minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    usted es un defensor absoluto del transporte por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha tomado\n    una decisi\u00f3n de una gran inteligencia, que es que haya una\n    responsabilidad pol\u00edtica para el transporte por ferrocarril, ha adscrito\n    usted correctamente a Renfe-Operadora donde tocaba, y todas estas son\n    decisiones que valoramos muy positivamente y por las que le felicitamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que hay una coordinadora de usuarios, que\n    por cierto no son recibidos por el ministerio, que plantean qu\u00e9 pasa en\n    nuestro pa\u00eds cuando vamos para atr\u00e1s en un tema tan prioritario como es\n    el de los servicios ferroviarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "transporte": [14, 15, 16], "pa\u00eds": [17, 18, 19]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le quiero\n    advertir que, en este tiempo, va a ser prioritario para el Gobierno de\n    Espa\u00f1a impulsar el corredor del Mediterr\u00e1neo, y es verdad que lo venimos\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando asumimos la responsabilidad del Gobierno de Espa\u00f1a\n    ten\u00edamos cinco tramos sin proyecto en la parte catalana del corredor del\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solamente eso,\n    sino que hemos tomado la determinaci\u00f3n, como ayer se puso de manifiesto\n    -por cierto, hoy nos debemos felicitar porque han quedado desbloqueadas\n    las conexiones con Francia despu\u00e9s de la cumbre hispano-francesa y eso es\n    absolutamente importante para el futuro de las comunicaciones de nuestro\n    pa\u00eds-, de marcarnos como objetivo incluir el corredor del Mediterr\u00e1neo\n    como proyecto prioritario en las redes transeuropeas de transporte, que\n    no estaba; esa determinaci\u00f3n se adopt\u00f3 en el a\u00f1o 2003, por cierto, con un\n    silencio bastante notable del partido que usted representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 adem\u00e1s -me ha felicitado por ello- que hemos empezado a licitar\n    los estudios informativos del corredor del Mediterr\u00e1neo en el tramo de\n    Castell\u00f3 y usted me pide que vaya a m\u00e1s velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, en primer lugar, tengo que decirle que agradezco sus\n    consejos porque, como usted me ha recordado, yo soy un lego en materia de\n    infraestructuras y toda la aportaci\u00f3n que pueda venir de un experimentado\n    en la gesti\u00f3n y de un ingeniero de caminos ser\u00e1 bien recibida por parte\n    del ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecerle tambi\u00e9n la oportunidad que me\n    da esta interpelaci\u00f3n de ratificar el compromiso del Gobierno de Espa\u00f1a,\n    del Ministerio de Fomento, con las infraestructuras en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    compromiso que viene ratificado por el cumplimiento de la previsi\u00f3n -y\n    por tanto de obligado cumplimiento- que establece el Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, que voy a cumplir de la A a la Z en lo que se\n    refiere a la pol\u00edtica del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco la oportunidad que me ha dado para ratificar el compromiso\n    que tengo como ministro de Fomento, que es apostar decididamente por la\n    inversi\u00f3n en ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos oportunidad de poder ratificarlo en la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n, pero el Ministerio de Fomento dar\u00e1\n    todas las indicaciones precisas para que se pueda acelerar el estudio\n    informativo para poder hacer cuanto antes el proyecto y as\u00ed poder licitar\n    la obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se refiere a algunas otras circunstancias tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con la\n    estaci\u00f3n de Sagrera y a algunas actuaciones que tiene pendiente el\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos desbloqueando los \u00faltimos escollos\n    en relaci\u00f3n con ese compromiso estatutario, y ya le adelanto que es\n    previsi\u00f3n del ministro de Fomento visitar Catalu\u00f1a el pr\u00f3ximo d\u00eda 7 y\n    all\u00ed, con el Gobierno de Catalu\u00f1a, como se tiene que hacer en una acci\u00f3n\n    concertada, trataremos de poner punto y final a una transferencia que ha\n    sido contemplada en el Estatuto de Autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda al inicio de\n    mi intervenci\u00f3n, el primer interesado en cumplir con el Estatuto de\n    Autonom\u00eda es precisamente el Gobierno de Espa\u00f1a y en este caso el\n    ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted as\u00ed me lo requiere, no tengo ning\u00fan\n    inconveniente en se\u00f1alarle todas las intervenciones que tiene previsto\n    efectuar el Ministerio de Fomento en la red convencional\n    de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n esta es una apuesta estrat\u00e9gica del Ministerio de Fomento porque\n    con ello estaremos contribuyendo a un desaf\u00edo muy importante que tenemos\n    como pa\u00eds, que es cumplir con los compromisos de Kioto y hacer una\n    apuesta por la lucha contra el cambio clim\u00e1tico y, en consecuencia, a\n    favor del desarrollo sostenible de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n en ferrocarril es apostar por el\n    transporte limpio, por la sostenibilidad, por una infraestructura de\n    enorme valor estrat\u00e9gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solamente eso,\n    sino que hemos tomado la determinaci\u00f3n, como ayer se puso de manifiesto\n    -por cierto, hoy nos debemos felicitar porque han quedado desbloqueadas\n    las conexiones con Francia despu\u00e9s de la cumbre hispano-francesa y eso es\n    absolutamente importante para el futuro de las comunicaciones de nuestro\n    pa\u00eds-, de marcarnos como objetivo incluir el corredor del Mediterr\u00e1neo\n    como proyecto prioritario en las redes transeuropeas de transporte, que\n    no estaba; esa determinaci\u00f3n se adopt\u00f3 en el a\u00f1o 2003, por cierto, con un\n    silencio bastante notable del partido que usted representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por supuesto, vamos a apostar\n    de forma decidida por el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solamente eso,\n    sino que hemos tomado la determinaci\u00f3n, como ayer se puso de manifiesto\n    -por cierto, hoy nos debemos felicitar porque han quedado desbloqueadas\n    las conexiones con Francia despu\u00e9s de la cumbre hispano-francesa y eso es\n    absolutamente importante para el futuro de las comunicaciones de nuestro\n    pa\u00eds-, de marcarnos como objetivo incluir el corredor del Mediterr\u00e1neo\n    como proyecto prioritario en las redes transeuropeas de transporte, que\n    no estaba; esa determinaci\u00f3n se adopt\u00f3 en el a\u00f1o 2003, por cierto, con un\n    silencio bastante notable del partido que usted representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n esta es una apuesta estrat\u00e9gica del Ministerio de Fomento porque\n    con ello estaremos contribuyendo a un desaf\u00edo muy importante que tenemos\n    como pa\u00eds, que es cumplir con los compromisos de Kioto y hacer una\n    apuesta por la lucha contra el cambio clim\u00e1tico y, en consecuencia, a\n    favor del desarrollo sostenible de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho y reitero que la\n    planificaci\u00f3n de las infraestructuras contribuyen a la vertebraci\u00f3n\n    territorial del pa\u00eds, he dicho y reitero que la planificaci\u00f3n de las\n    infraestructuras va m\u00e1s all\u00e1 de una etapa pol\u00edtica, va m\u00e1s all\u00e1 de la\n    gesti\u00f3n de un ministro, por tanto, cuanto m\u00e1s concertada sea, mejor para\n    los intereses de Espa\u00f1a, mejor para los objetivos, que son hacer un pa\u00eds\n    m\u00e1s vertebrado territorialmente y m\u00e1s cohesionado socialmente para\n    garantizar esas igualdades de oportunidades y de progreso que necesitan\n    tantos puntos del territorio de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "fomento": [2], "transporte": [6], "barcelona": [3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En aquellos\n    momentos se constituy\u00f3 un organismo amparado por el Gobierno de la\n    Generalitat de Catalunya y con participaci\u00f3n de otras regiones europeas\n    llamado Coordinadora de Infraestructuras de Transporte del Mediterr\u00e1neo,\n    Citrame, donde, entre otras cosas, se hizo un estudio en el que se\n    planteaba la necesidad de que el corredor del Mediterr\u00e1neo fuera un eje\n    europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como puede imaginar, nosotros vamos a presentar una moci\u00f3n\n    constructiva, donde vamos a plantear la necesidad de apurar los tiempos\n    en el corredor del Mediterr\u00e1neo, donde vamos a plantear la necesidad de\n    trabajar en serio en mercanc\u00edas por ferrocarril, donde vamos a recoger\n    todas estas demandas de los ciudadanos y donde vamos a intentar dar\n    respuestas a estos problemas puntuales que le he planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un\n    acuerdo del a\u00f1o 1998 entre una persona que se llamaba Clos, alcalde de\n    Barcelona; una persona que se llamaba Tejedor, alcalde de El Prat; una\n    persona que se llamaba Arias Salgado, ministro de Fomento; y una persona\n    que se llamaba Jordi Pujol, presidente de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenido tambi\u00e9n a la valoraci\u00f3n de algo que me parece muy importante,\n    y es que de aqu\u00ed a pocos d\u00edas, usted, y me imagino que el presidente del\n    Gobierno, van a inaugurar la nueva terminal del aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un\n    acuerdo del a\u00f1o 1998 entre una persona que se llamaba Clos, alcalde de\n    Barcelona; una persona que se llamaba Tejedor, alcalde de El Prat; una\n    persona que se llamaba Arias Salgado, ministro de Fomento; y una persona\n    que se llamaba Jordi Pujol, presidente de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que piden estos ciudadanos es\n    muy razonable, piden llegar a trabajar a Barcelona a las ocho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquellos\n    momentos se constituy\u00f3 un organismo amparado por el Gobierno de la\n    Generalitat de Catalunya y con participaci\u00f3n de otras regiones europeas\n    llamado Coordinadora de Infraestructuras de Transporte del Mediterr\u00e1neo,\n    Citrame, donde, entre otras cosas, se hizo un estudio en el que se\n    planteaba la necesidad de que el corredor del Mediterr\u00e1neo fuera un eje\n    europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4, 5], "transporte": [7, 8], "barcelona": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dentro de esos objetivos vamos a impulsar el\n    corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e9 oportunidad de hablar de ello con el\n    presidente de la Generalitat, tambi\u00e9n con el presidente de la Comunidad\n    Valenciana, con el presidente de Murcia y con el presidente de Andaluc\u00eda,\n    porque el corredor del Mediterr\u00e1neo es muy importante para esas\n    comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo la ambici\u00f3n de que el corredor del Mediterr\u00e1neo sea\n    incluido como proyecto prioritario en las redes transeuropeas del\n    transporte que se va a revisar el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... una serie de objetivos que tiene el\n    ministerio; el objetivo de impulsar el corredor del Mediterr\u00e1neo; el\n    objetivo de impulsar el plan de cercan\u00edas, tan importante para el \u00e1rea\n    metropolitana de Barcelona, y no me importa precisar alg\u00fan contenido de\n    dicho plan de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero ratificar que en el tono del di\u00e1logo y del acuerdo siempre\n    encontrar\u00e1 al ministro de Fomento, pero tambi\u00e9n ese acuerdo y ese tono\n    hay que hacerlo sobre la base del reconocimiento de la verdad y de los\n    hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pienso hacer, sin ning\u00fan\n    tipo de exclusi\u00f3n, sin ning\u00fan tipo de partidismo -a pesar de que me dicen\n    que soy un hombre muy de partido- pr\u00f3ximamente, cuando me re\u00fana con los\n    presidentes de los gobiernos auton\u00f3micos; por cierto, como ya tuve\n    ocasi\u00f3n de reiterar a los portavoces parlamentarios, con todos aquellos\n    que hayan solicitado una entrevista con el ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... una serie de objetivos que tiene el\n    ministerio; el objetivo de impulsar el corredor del Mediterr\u00e1neo; el\n    objetivo de impulsar el plan de cercan\u00edas, tan importante para el \u00e1rea\n    metropolitana de Barcelona, y no me importa precisar alg\u00fan contenido de\n    dicho plan de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero ratificar la apuesta que vamos a hacer por el ferrocarril, por\n    la alta velocidad, por las cercan\u00edas, por las redes convencionales, por\n    el transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo la ambici\u00f3n de que el corredor del Mediterr\u00e1neo sea\n    incluido como proyecto prioritario en las redes transeuropeas del\n    transporte que se va a revisar el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICAS GUBERNAMENTALES DE\n    FOMENTO DE LA CREACI\u00d3N Y PRODUCCI\u00d3N CULTURAL A TRAV\u00c9S DE LA\n    CINEMATOGRAF\u00cdA, LAS INDUSTRIAS CULTURALES Y LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  POL\u00cdTICAS GUBERNAMENTALES DE\n    FOMENTO DE LA CREACI\u00d3N Y PRODUCCI\u00d3N CULTURAL A TRAV\u00c9S DE LA\n    CINEMATOGRAF\u00cdA, LAS INDUSTRIAS CULTURALES Y LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [15], "cine": [19], "pa\u00eds": [20, 21], "competencias": [22, 23, 24], "cultural": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "empresas": [25], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4], "aut\u00f3nomos": [16], "industria": [17, 18]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Si quiero fijar esta posici\u00f3n respecto\n    a la diversidad cultural en primer lugar es porque considero que en ella\n    se encuentran nuestros valores democr\u00e1ticos y el esp\u00edritu de las\n    m\u00faltiples leyes que recogen el car\u00e1cter diverso de nuestra cultura,\n    nuestros principios y nuestras leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    emprender la b\u00fasqueda de la f\u00f3rmula que permita a los creadores\n    culturales y a aquellos que invierten y que arriesgan en la producci\u00f3n\n    cultural seguir contando con est\u00edmulos para esa misma creaci\u00f3n e\n    inversi\u00f3n; la f\u00f3rmula que permita entender el acceso a la cultura, la\n    f\u00f3rmula que permita que el talento y el esfuerzo sean justamente\n    retribuidos, la f\u00f3rmula que impulse a la industria cultural; una\n    industria que, sin duda, tendr\u00e1 que transformarse en algunos aspectos,\n    que ver\u00e1 surgir nuevos actores y nuevos modelos de negocio, nuevas formas\n    de emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la interconexi\u00f3n y la interdependencia generan tambi\u00e9n\n    nuevas formas de interactividad, no solo en el \u00e1mbito de las\n    manifestaciones de cultura y su expresi\u00f3n, sino tambi\u00e9n en el seno de las\n    pol\u00edticas culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El r\u00e9gimen de\n    ayudas establecido en la Ley de Cine de 2007, pendiente de inmediato\n    desarrollo; las obligaciones de inversi\u00f3n en el sector audiovisual\n    establecidas por ley para las televisiones privadas; la implicaci\u00f3n de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola en el fomento de la cinematograf\u00eda de todo el\n    Estado en todas las lenguas y de la producci\u00f3n audiovisual, directamente\n    vinculada adem\u00e1s a la estabilidad de sus propias capacidades financieras;\n    la revisi\u00f3n del marco legal de la propiedad intelectual, que usted bien\n    se\u00f1alaba, para garantizar unas reglas claras y adaptadas a la realidad\n    que tan r\u00e1pido cambian; el di\u00e1logo con los operadores de servicios de\n    telecomunicaciones, que son los nuevos transmisores y distribuidores de\n    cultura; las posibilidades de est\u00edmulo a trav\u00e9s de las medidas fiscales a\n    las que usted tambi\u00e9n ha aludido, y la revisi\u00f3n europea del actual\n    sistema de gesti\u00f3n colectiva de los derechos de autor, todos estos\n    aspectos est\u00e1n conectados, est\u00e1n tan vinculados que ya no pueden\n    resolverse de forma completamente independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de que,\n    adem\u00e1s, algunos de los asuntos que hemos mencionado ambos van m\u00e1s all\u00e1 de\n    las competencias exclusivas de este ministerio y que har\u00e1 falta\n    actualizar y agilizar la coordinaci\u00f3n -esto es fundamental-, porque el\n    Ministerio de Cultura ni es puede ni quiere ser el \u00fanico actor de la\n    pol\u00edtica cultural de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    agrada, adem\u00e1s, que esta primera interpelaci\u00f3n incida en muchos aspectos\n    sobre la diversidad cultural, porque ese es uno de nuestros principales\n    activos culturales en este pa\u00eds, un activo que tenemos que proteger. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiero fijar esta posici\u00f3n respecto\n    a la diversidad cultural en primer lugar es porque considero que en ella\n    se encuentran nuestros valores democr\u00e1ticos y el esp\u00edritu de las\n    m\u00faltiples leyes que recogen el car\u00e1cter diverso de nuestra cultura,\n    nuestros principios y nuestras leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bastar\u00edan esas dos cuestiones para\n    dar sentido al profundo compromiso del Gobierno con la diversidad\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n conviene recordar que al proteger la diversidad y\n    fomentar la creaci\u00f3n cultural estamos generando riqueza, industria;\n    riqueza cultural, social y econ\u00f3mica, la econom\u00eda creativa; toda esa\n    amplia industria que canaliza el talento, que al acercarnos a cada\n    creaci\u00f3n nos hace m\u00e1s libres y que adem\u00e1s deber\u00eda -y est\u00e1 haci\u00e9ndolo-\n    generar empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que el 5 por ciento de\n    nuestra riqueza, en torno al mill\u00f3n de empleos, corresponde al sector\n    cultural, que son miles de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso se hace m\u00e1s\n    urgente repensar algunos de los elementos esenciales de nuestra realidad\n    cultural, de su\n    comunicaci\u00f3n y de su interacci\u00f3n con la sociedad y con el p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    emprender la b\u00fasqueda de la f\u00f3rmula que permita a los creadores\n    culturales y a aquellos que invierten y que arriesgan en la producci\u00f3n\n    cultural seguir contando con est\u00edmulos para esa misma creaci\u00f3n e\n    inversi\u00f3n; la f\u00f3rmula que permita entender el acceso a la cultura, la\n    f\u00f3rmula que permita que el talento y el esfuerzo sean justamente\n    retribuidos, la f\u00f3rmula que impulse a la industria cultural; una\n    industria que, sin duda, tendr\u00e1 que transformarse en algunos aspectos,\n    que ver\u00e1 surgir nuevos actores y nuevos modelos de negocio, nuevas formas\n    de emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas alturas, en pleno siglo XXI, ya no puede\n    hablarse de compartimentos estancos en pol\u00edtica cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de que,\n    adem\u00e1s, algunos de los asuntos que hemos mencionado ambos van m\u00e1s all\u00e1 de\n    las competencias exclusivas de este ministerio y que har\u00e1 falta\n    actualizar y agilizar la coordinaci\u00f3n -esto es fundamental-, porque el\n    Ministerio de Cultura ni es puede ni quiere ser el \u00fanico actor de la\n    pol\u00edtica cultural de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos m\u00e1s ocasiones para informar y, en su caso, debatir\n    m\u00e1s a fondo cada aspecto concreto de la pol\u00edtica cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El r\u00e9gimen de\n    ayudas establecido en la Ley de Cine de 2007, pendiente de inmediato\n    desarrollo; las obligaciones de inversi\u00f3n en el sector audiovisual\n    establecidas por ley para las televisiones privadas; la implicaci\u00f3n de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola en el fomento de la cinematograf\u00eda de todo el\n    Estado en todas las lenguas y de la producci\u00f3n audiovisual, directamente\n    vinculada adem\u00e1s a la estabilidad de sus propias capacidades financieras;\n    la revisi\u00f3n del marco legal de la propiedad intelectual, que usted bien\n    se\u00f1alaba, para garantizar unas reglas claras y adaptadas a la realidad\n    que tan r\u00e1pido cambian; el di\u00e1logo con los operadores de servicios de\n    telecomunicaciones, que son los nuevos transmisores y distribuidores de\n    cultura; las posibilidades de est\u00edmulo a trav\u00e9s de las medidas fiscales a\n    las que usted tambi\u00e9n ha aludido, y la revisi\u00f3n europea del actual\n    sistema de gesti\u00f3n colectiva de los derechos de autor, todos estos\n    aspectos est\u00e1n conectados, est\u00e1n tan vinculados que ya no pueden\n    resolverse de forma completamente independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que el 5 por ciento de\n    nuestra riqueza, en torno al mill\u00f3n de empleos, corresponde al sector\n    cultural, que son miles de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n conviene recordar que al proteger la diversidad y\n    fomentar la creaci\u00f3n cultural estamos generando riqueza, industria;\n    riqueza cultural, social y econ\u00f3mica, la econom\u00eda creativa; toda esa\n    amplia industria que canaliza el talento, que al acercarnos a cada\n    creaci\u00f3n nos hace m\u00e1s libres y que adem\u00e1s deber\u00eda -y est\u00e1 haci\u00e9ndolo-\n    generar empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    emprender la b\u00fasqueda de la f\u00f3rmula que permita a los creadores\n    culturales y a aquellos que invierten y que arriesgan en la producci\u00f3n\n    cultural seguir contando con est\u00edmulos para esa misma creaci\u00f3n e\n    inversi\u00f3n; la f\u00f3rmula que permita entender el acceso a la cultura, la\n    f\u00f3rmula que permita que el talento y el esfuerzo sean justamente\n    retribuidos, la f\u00f3rmula que impulse a la industria cultural; una\n    industria que, sin duda, tendr\u00e1 que transformarse en algunos aspectos,\n    que ver\u00e1 surgir nuevos actores y nuevos modelos de negocio, nuevas formas\n    de emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El r\u00e9gimen de\n    ayudas establecido en la Ley de Cine de 2007, pendiente de inmediato\n    desarrollo; las obligaciones de inversi\u00f3n en el sector audiovisual\n    establecidas por ley para las televisiones privadas; la implicaci\u00f3n de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola en el fomento de la cinematograf\u00eda de todo el\n    Estado en todas las lenguas y de la producci\u00f3n audiovisual, directamente\n    vinculada adem\u00e1s a la estabilidad de sus propias capacidades financieras;\n    la revisi\u00f3n del marco legal de la propiedad intelectual, que usted bien\n    se\u00f1alaba, para garantizar unas reglas claras y adaptadas a la realidad\n    que tan r\u00e1pido cambian; el di\u00e1logo con los operadores de servicios de\n    telecomunicaciones, que son los nuevos transmisores y distribuidores de\n    cultura; las posibilidades de est\u00edmulo a trav\u00e9s de las medidas fiscales a\n    las que usted tambi\u00e9n ha aludido, y la revisi\u00f3n europea del actual\n    sistema de gesti\u00f3n colectiva de los derechos de autor, todos estos\n    aspectos est\u00e1n conectados, est\u00e1n tan vinculados que ya no pueden\n    resolverse de forma completamente independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    agrada, adem\u00e1s, que esta primera interpelaci\u00f3n incida en muchos aspectos\n    sobre la diversidad cultural, porque ese es uno de nuestros principales\n    activos culturales en este pa\u00eds, un activo que tenemos que proteger. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n conviene recordar que al proteger la diversidad y\n    fomentar la creaci\u00f3n cultural estamos generando riqueza, industria;\n    riqueza cultural, social y econ\u00f3mica, la econom\u00eda creativa; toda esa\n    amplia industria que canaliza el talento, que al acercarnos a cada\n    creaci\u00f3n nos hace m\u00e1s libres y que adem\u00e1s deber\u00eda -y est\u00e1 haci\u00e9ndolo-\n    generar empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de que,\n    adem\u00e1s, algunos de los asuntos que hemos mencionado ambos van m\u00e1s all\u00e1 de\n    las competencias exclusivas de este ministerio y que har\u00e1 falta\n    actualizar y agilizar la coordinaci\u00f3n -esto es fundamental-, porque el\n    Ministerio de Cultura ni es puede ni quiere ser el \u00fanico actor de la\n    pol\u00edtica cultural de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidaremos d\u00f3nde empiezan y d\u00f3nde\n    terminan las competencias de cada cual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidaremos que las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con todos los matices que se derivan de sus\n    diversos estatutos, tienen una gran responsabilidad, una responsabilidad\n    que es proporcional a las competencias que deben ejercer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que el 5 por ciento de\n    nuestra riqueza, en torno al mill\u00f3n de empleos, corresponde al sector\n    cultural, que son miles de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [3, 4, 5, 6], "cultura": [0, 1, 2], "competencias": [9], "pa\u00eds": [7, 8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Respecto al Canal Cultura, como bien ha dicho, depende de Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre\n    todo creo que lo importante es que la cultura es compartir; una cultura\n    que no llega a sus destinatarios, que no llega a los lectores, que no\n    llega a los espectadores o que no llega a los visitantes de museos es una\n    obra fallida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que son\n    espacios de cultura que debemos intentar atender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al cine, la transformaci\u00f3n en agencia, desde luego creo que\n    debemos transformar el ICAA en una agencia y debemos dar al se\u00f1or\n    Guardans unos d\u00edas para que se estudie estos temas en profundidad -hoy es\n    apenas su tercer d\u00eda en el cargo- y pienso que pronto nos informar\u00e1 de\n    c\u00f3mo va ese proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos tenemos derecho\n    a ver pel\u00edculas en nuestra lengua, deber\u00edan viajar much\u00edsimo m\u00e1s nuestras\n    cinematograf\u00edas y la nueva Ley del Cine tiene previstas ayudas en este\n    sentido a la difusi\u00f3n y a la promoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabemos,\n    muchas ciudades de Espa\u00f1a han perdido absolutamente las salas de cine y\n    ya apenas tienen alguna multisala en centros comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a c\u00f3mo\n    acompasar\u00e1 la agencia las distintas necesidades y f\u00f3rmulas que en cada\n    autonom\u00eda hay para la financiaci\u00f3n del cine, se estudiar\u00e1 en el\n    desarrollo de la agencia y tomamos buena nota, pero el ICAA necesitar\u00e1\n    apoyo para todo este desarrollo, y en este sentido se lo pido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tambi\u00e9n creo que es muy importante respetar la diversidad\n    ling\u00fc\u00edstica en este pa\u00eds porque pienso que precisamente es algo que nos\n    aporta valor y riqueza, m\u00e1s teniendo en cuenta el panorama actual, donde\n    creo que lo \u00fanico que tenemos para vender en el extranjero es nuestra\n    diferencia y es lo que nos va a distinguir en el futuro, no la\n    homogeneidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esa es una diferencia importante entre nuestro\n    pa\u00eds y Francia, por ejemplo, que cuenta con grandes distribuidoras de\n    capital franc\u00e9s y que eso nos permitir\u00eda otra disposici\u00f3n para luchar,\n    como muy bien se\u00f1alaba, contra toda esta pol\u00edtica de lotes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tambi\u00e9n creo en el entendimiento, en\n    el consenso con las comunidades aut\u00f3nomas y sus competencias y cuento con\n    la complicidad de su grupo para abordar todo este desaf\u00edo que tenemos por\n    delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3, 4], "competencias": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Que el Estatuto de autonom\u00eda d\u00e9 competencias a\n    Canarias en materia de menores en desamparo no significa que cualquier\n    menor que pueda encontrarse en cualquier lugar y llegue a Canarias tenga\n    que ser atendido por la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dec\u00eda ayer, esos menores son encontrados muchas veces\n    por instrumentos del Estado, por quien tiene competencias de frontera\n    exterior, que es el Estado, y depositados en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego entendemos\n    que quien recoge a estos ni\u00f1os en aguas internacionales con instrumentos\n    del Estado tiene muchas competencias en la tutela y en la guarda de esos\n    menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, planteamos desde Coalici\u00f3n Canarias hoy esta\n    interpelaci\u00f3n con el \u00e1nimo de dar soluci\u00f3n definitiva a un tema que ha\n    producido largos debates, largas confrontaciones no deseables en un tema\n    tan importante y tan sensible como la atenci\u00f3n a los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significaba un\n    impulso a esos pueblos africanos que necesitan de la atenci\u00f3n de la Uni\u00f3n\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "competencias": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted hac\u00eda alguna referencia, que comparto plenamente, a que el tema de\n    la inmigraci\u00f3n no solamente se tiene que gobernar en destino sino tambi\u00e9n\n    en origen, y para que un menor no venga es importante que sepa que cuando\n    llegue pueden existir los mecanismos de repatriaci\u00f3n, pero de\n    repatriaci\u00f3n previo convenio con el pa\u00eds de origen; sobre todo para\n    evitarlo hay que cooperar con el pa\u00eds de origen para que ese joven\n    empiece a apreciar que tiene en su pa\u00eds desarrollo de futuro y que no\n    necesita correr esos riesgos, incluso el de perder la vida, para buscar\n    otro futuro mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las competencias de menores son de las comunidades aut\u00f3nomas y, por tanto,\n    ahora no se pueden poner en cuesti\u00f3n puesto que ser\u00eda retrotraer unas\n    competencias que en su momento se convino -y adem\u00e1s acertadamente- que\n    fueran de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de llevar el debate al tema\n    competencial, porque si abrimos el debate de las competencias de menores\n    que residen, con ley propia, en las comunidades aut\u00f3nomas, probablemente\n    nos vamos a estancar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo transmitir\n    que el pr\u00f3ximo d\u00eda 15 de junio nos desplazaremos tres ministros a\n    Canarias y lo haremos con la firme voluntad de que de all\u00ed salga algo m\u00e1s\n    importante que el acuerdo, que salga el compromiso institucional de que\n    el tema de Canarias lo debemos trabajar no solamente desde las\n    competencias sino tambi\u00e9n desde la colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es evidente que es un tema en el que tendremos que seguir\n    trabajando pero, repito, en lo que respecta a mi responsabilidad, pondr\u00e9\n    toda mi predisposici\u00f3n y mi intenci\u00f3n en trabajar y colaborar para\n    comprometerme con Canarias, para ayudar desde las competencias del\n    Gobierno a Canarias a superar esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [20], "pa\u00eds": [13, 14, 15, 16, 17], "vasco": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "pa\u00eds vasco": [21, 22, 23, 24], "concierto econ\u00f3mico": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "competencias": [18, 19]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Son t\u00edtulos competenciales que\n    permiten o posibilitan eludir el sistema de transferencia de competencias\n    a la Comunidad vasca en las comisiones sectoriales -lo que se articula en\n    forma de comisiones sectoriales-, porque estos t\u00edtulos son espec\u00edficos en\n    tanto en cuanto se incorporan a ellos los requerimientos de la Ley del\n    concierto econ\u00f3mico, de las leyes del concierto econ\u00f3mico actualmente\n    vigentes, la Ley 4/2002 y la Ley 12/2002, que ustedes van a fisurar, en\n    la que van a penetrar produciendo lo que ni siquiera el general Franco se\n    atrevi\u00f3 a realizar por lo menos en su indemnidad territorial, que es\n    introducir una fisura en el concierto econ\u00f3mico, que va a producir una\n    desestructuraci\u00f3n como la cascarilla de un huevo cuando se agujerea y se\n    produce al final una fisura de muy dif\u00edcil remoci\u00f3n o reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    ni el general\u00edsimo Franco se atrevi\u00f3 a fisurar el concierto econ\u00f3mico en\n    sus contenidos esenciales, por lo menos en aquellas provincias no\n    declaradas traidoras que lo mantuvieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento se va a fisurar\n    el concierto econ\u00f3mico, porque esa es la \u00fanica posibilidad de transferir\n    las pol\u00edticas activas de empleo, despu\u00e9s de haber observado nada menos\n    que en veintid\u00f3s reuniones sectoriales la imposibilidad de hacerlo sin\n    provocar esta fisura, esta fractura, y se lo voy a glosar y acreditar\n    exactamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el socio de gobierno del Partido Socialista,\n    compa\u00f1ero, coaligado -no s\u00e9 cu\u00e1l es la expresi\u00f3n a utilizar- que va a\n    posibilitar previsiblemente el desplazamiento en la lehendakaritza del\n    se\u00f1or Ibarretxe, que va a ser sustituido por el se\u00f1or L\u00f3pez, y don\n    Antonio Basagoiti hace exactamente dos semanas realiz\u00f3 las siguientes\n    declaraciones, que le voy a transmitir y reproducir textualmente:\n    Constituye una afrenta para Euskadi -estoy releyendo las declaraciones de\n    don Antonio Basagoiti, presidente del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco- el\n    nombramiento como vicepresidente tercero del Gobierno del se\u00f1or Chaves\n    por su falta de fe, por no creer en el Concierto Econ\u00f3mico y su contenido\n    esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, lo compacto que resulta el acuerdo de\n    gobierno al que han llegado ustedes, el Partido Popular y el Partido\n    Socialista de Euskadi a efectos de acceder a la lehendakaritza -estas son\n    expresiones muy acreditativas de la fortaleza de este acuerdo-, y por\n    otra parte, que el se\u00f1or Chaves -y yo tambi\u00e9n estoy en condiciones\n    afirmarlo- tiene una fe escasa, l\u00e1bil, en las virtualidades del Concierto\n    Econ\u00f3mico, y estoy tambi\u00e9n por afirmar que usted no posee mucha m\u00e1s fe o\n    no es un entusiasta de mucha mayor calidad que el se\u00f1or Chaves,\n    vicepresidente tercero del Gobierno, en relaci\u00f3n con los requerimientos\n    del Concierto Econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, una\n    transferencia limpia, una transferencia que no constituya mercanc\u00eda\n    variada debe proceder a transferir las llamadas subvenciones gestionadas,\n    excluyendo los criterios de las conferencias sectoriales, como antes le\n    comentaba, y atendiendo a t\u00edtulos competenciales espec\u00edficos que antes le\n    he glosado, incardinados y previstos en el Estatuto de Autonom\u00eda de\n    Guernica y, sobre todo, a los requerimientos del Concierto Econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, debe pertenecer\n    al Estado, porque as\u00ed lo ha determinado ya la jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional, la valoraci\u00f3n econ\u00f3mica, pero la gesti\u00f3n se debe\n    transferir a las comunidades aut\u00f3nomas, respetando tambi\u00e9n los\n    requerimientos del Concierto Econ\u00f3mico, se\u00f1or ministro, o creando un\n    \u00f3rgano hom\u00f3nimo al Servicio P\u00fablico de Empleo en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han desbloqueado los\n    problemas preexistentes\n    que \u00e9l califica de problemas t\u00e9cnicos y econ\u00f3micos, indicando que estos\n    nunca existieron realmente y utilizando adem\u00e1s una expresi\u00f3n\n    pol\u00edticamente enigm\u00e1tica -solo hab\u00eda dificultades pol\u00edticas que imped\u00edan\n    la transferencia de esta competencia- y reflexiones que se incardinan o\n    que se a\u00f1aden a otras realizadas por el candidato a lehendakari, el se\u00f1or\n    L\u00f3pez, en el \u00e1mbito vasco que indican que la transferencia de la\n    competencia denominada gen\u00e9ricamente pol\u00edticas activas de empleo se va a\n    realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes van a proceder a\n    transferir mercanc\u00eda averiada y con ello van a quebrantar el autogobierno\n    vasco, creando precedentes que van a ser de muy dif\u00edcil resoluci\u00f3n en el\n    futuro; mercanc\u00eda averiada porque va a vulnerar los t\u00edtulos\n    competenciales espec\u00edficos consignados por el Estatuto de Gernika en\n    relaci\u00f3n con las pol\u00edticas activas de empleo, en concreto los previstos\n    en el art\u00edculo 10.25, relativo a la promoci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica\n    en el Pa\u00eds Vasco, y en el art\u00edculo 12.2, sobre ejecuci\u00f3n de la\n    legislaci\u00f3n laboral, por una parte, y sobre la cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n\n    profesional de los trabajadores, por otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Don\n    Antonio Basagoiti -no s\u00e9 si usted le conoce- es el presidente del Partido\n    Popular del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el socio de gobierno del Partido Socialista,\n    compa\u00f1ero, coaligado -no s\u00e9 cu\u00e1l es la expresi\u00f3n a utilizar- que va a\n    posibilitar previsiblemente el desplazamiento en la lehendakaritza del\n    se\u00f1or Ibarretxe, que va a ser sustituido por el se\u00f1or L\u00f3pez, y don\n    Antonio Basagoiti hace exactamente dos semanas realiz\u00f3 las siguientes\n    declaraciones, que le voy a transmitir y reproducir textualmente:\n    Constituye una afrenta para Euskadi -estoy releyendo las declaraciones de\n    don Antonio Basagoiti, presidente del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco- el\n    nombramiento como vicepresidente tercero del Gobierno del se\u00f1or Chaves\n    por su falta de fe, por no creer en el Concierto Econ\u00f3mico y su contenido\n    esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las bonificaciones de cuotas -el gran problema que siempre ha impedido\n    ponernos de acuerdo el Gobierno vasco y la Administraci\u00f3n central-\n    constituyen el 80 por ciento de las pol\u00edticas activas de empleo, en\n    definitiva el tronco de esta competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, debe pertenecer\n    al Estado, porque as\u00ed lo ha determinado ya la jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional, la valoraci\u00f3n econ\u00f3mica, pero la gesti\u00f3n se debe\n    transferir a las comunidades aut\u00f3nomas, respetando tambi\u00e9n los\n    requerimientos del Concierto Econ\u00f3mico, se\u00f1or ministro, o creando un\n    \u00f3rgano hom\u00f3nimo al Servicio P\u00fablico de Empleo en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos produce mayor perplejidad lo atinente a la materia que es objeto de\n    interpelaci\u00f3n por parte de nuestro grupo que dimana de unas declaraciones\n    realizadas en el diario El Pa\u00eds el pasado domingo por el flamante\n    vicepresidente tercero del Gobierno, se\u00f1or Chaves, se\u00f1or ministro, en las\n    que afirmaba taxativamente que en relaci\u00f3n con la transferencia de las\n    pol\u00edticas activas de empleo ya existe acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes van a proceder a\n    transferir mercanc\u00eda averiada y con ello van a quebrantar el autogobierno\n    vasco, creando precedentes que van a ser de muy dif\u00edcil resoluci\u00f3n en el\n    futuro; mercanc\u00eda averiada porque va a vulnerar los t\u00edtulos\n    competenciales espec\u00edficos consignados por el Estatuto de Gernika en\n    relaci\u00f3n con las pol\u00edticas activas de empleo, en concreto los previstos\n    en el art\u00edculo 10.25, relativo a la promoci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica\n    en el Pa\u00eds Vasco, y en el art\u00edculo 12.2, sobre ejecuci\u00f3n de la\n    legislaci\u00f3n laboral, por una parte, y sobre la cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n\n    profesional de los trabajadores, por otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Don\n    Antonio Basagoiti -no s\u00e9 si usted le conoce- es el presidente del Partido\n    Popular del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el socio de gobierno del Partido Socialista,\n    compa\u00f1ero, coaligado -no s\u00e9 cu\u00e1l es la expresi\u00f3n a utilizar- que va a\n    posibilitar previsiblemente el desplazamiento en la lehendakaritza del\n    se\u00f1or Ibarretxe, que va a ser sustituido por el se\u00f1or L\u00f3pez, y don\n    Antonio Basagoiti hace exactamente dos semanas realiz\u00f3 las siguientes\n    declaraciones, que le voy a transmitir y reproducir textualmente:\n    Constituye una afrenta para Euskadi -estoy releyendo las declaraciones de\n    don Antonio Basagoiti, presidente del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco- el\n    nombramiento como vicepresidente tercero del Gobierno del se\u00f1or Chaves\n    por su falta de fe, por no creer en el Concierto Econ\u00f3mico y su contenido\n    esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, debe pertenecer\n    al Estado, porque as\u00ed lo ha determinado ya la jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional, la valoraci\u00f3n econ\u00f3mica, pero la gesti\u00f3n se debe\n    transferir a las comunidades aut\u00f3nomas, respetando tambi\u00e9n los\n    requerimientos del Concierto Econ\u00f3mico, se\u00f1or ministro, o creando un\n    \u00f3rgano hom\u00f3nimo al Servicio P\u00fablico de Empleo en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son t\u00edtulos competenciales que\n    permiten o posibilitan eludir el sistema de transferencia de competencias\n    a la Comunidad vasca en las comisiones sectoriales -lo que se articula en\n    forma de comisiones sectoriales-, porque estos t\u00edtulos son espec\u00edficos en\n    tanto en cuanto se incorporan a ellos los requerimientos de la Ley del\n    concierto econ\u00f3mico, de las leyes del concierto econ\u00f3mico actualmente\n    vigentes, la Ley 4/2002 y la Ley 12/2002, que ustedes van a fisurar, en\n    la que van a penetrar produciendo lo que ni siquiera el general Franco se\n    atrevi\u00f3 a realizar por lo menos en su indemnidad territorial, que es\n    introducir una fisura en el concierto econ\u00f3mico, que va a producir una\n    desestructuraci\u00f3n como la cascarilla de un huevo cuando se agujerea y se\n    produce al final una fisura de muy dif\u00edcil remoci\u00f3n o reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social debe seguir la\n    suerte de la transferencia de las competencias anteriormente indicadas,\n    las transferencias adjetivas sindicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero son\n    indubitadas no solo para nosotros, son indubitadas porque se incardinan\n    en el bloque de constitucionalidad reinterpretado por la jurisprudencia\n    del Tribunal Constitucional, y porque son requerimiento de la\n    Constituci\u00f3n y del Estatuto de Autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes van a proceder a\n    transferir mercanc\u00eda averiada y con ello van a quebrantar el autogobierno\n    vasco, creando precedentes que van a ser de muy dif\u00edcil resoluci\u00f3n en el\n    futuro; mercanc\u00eda averiada porque va a vulnerar los t\u00edtulos\n    competenciales espec\u00edficos consignados por el Estatuto de Gernika en\n    relaci\u00f3n con las pol\u00edticas activas de empleo, en concreto los previstos\n    en el art\u00edculo 10.25, relativo a la promoci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica\n    en el Pa\u00eds Vasco, y en el art\u00edculo 12.2, sobre ejecuci\u00f3n de la\n    legislaci\u00f3n laboral, por una parte, y sobre la cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n\n    profesional de los trabajadores, por otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Don\n    Antonio Basagoiti -no s\u00e9 si usted le conoce- es el presidente del Partido\n    Popular del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el socio de gobierno del Partido Socialista,\n    compa\u00f1ero, coaligado -no s\u00e9 cu\u00e1l es la expresi\u00f3n a utilizar- que va a\n    posibilitar previsiblemente el desplazamiento en la lehendakaritza del\n    se\u00f1or Ibarretxe, que va a ser sustituido por el se\u00f1or L\u00f3pez, y don\n    Antonio Basagoiti hace exactamente dos semanas realiz\u00f3 las siguientes\n    declaraciones, que le voy a transmitir y reproducir textualmente:\n    Constituye una afrenta para Euskadi -estoy releyendo las declaraciones de\n    don Antonio Basagoiti, presidente del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco- el\n    nombramiento como vicepresidente tercero del Gobierno del se\u00f1or Chaves\n    por su falta de fe, por no creer en el Concierto Econ\u00f3mico y su contenido\n    esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, debe pertenecer\n    al Estado, porque as\u00ed lo ha determinado ya la jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional, la valoraci\u00f3n econ\u00f3mica, pero la gesti\u00f3n se debe\n    transferir a las comunidades aut\u00f3nomas, respetando tambi\u00e9n los\n    requerimientos del Concierto Econ\u00f3mico, se\u00f1or ministro, o creando un\n    \u00f3rgano hom\u00f3nimo al Servicio P\u00fablico de Empleo en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque se\n    compensa con los presupuestos del Estado la detracci\u00f3n o el quebranto\n    patrimonial, desde esa perspectiva estamos en una interpelaci\u00f3n que tiene\n    como fundamento la jurisprudencia incluso del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de acantonamiento el Tribunal Constitucional... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [11, 12], "pa\u00eds": [4, 5], "paro": [0], "vasco": [1, 2, 3], "competencias": [6, 7, 8], "empresas": [10], "tribunal constitucional": [9]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda,\n    plantear en estos momentos que el tema del paro y de la crisis est\u00e1n\n    residenciados en un ministerio de Trabajo ser\u00eda casi tener mala fe -cosa\n    que no le presumo en absoluto-, puesto que lo contrario ser\u00eda tener\n    desconocimiento, y ese desconocimiento no se lo presumo de ninguna de las\n    maneras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, si esas pol\u00edticas\n    activas y esas pol\u00edticas de formaci\u00f3n est\u00e1n siendo alta y positivamente\n    valoradas por las diecis\u00e9is comunidades aut\u00f3nomas, entiendo que queda\n    desacreditada cualquier apreciaci\u00f3n suya de intentar rebajar una\n    transferencia en igualdad de condiciones al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las lecciones que\n    tenemos que sacar, aunque podr\u00eda reconocerle que en esa lecci\u00f3n el sector\n    de la construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha tenido hist\u00f3ricamente mucho menos\n    peso que en otras comunidades de Espa\u00f1a, se lo reconozco, y precisamente\n    por eso la crisis se ha cebado con menos intensidad en el Pa\u00eds Vasco que\n    en otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, yo desconozco qu\u00e9 es\n    lo que va a plantear el futuro Gobierno vasco, pero sepa usted que este\n    Gobierno estar\u00e1 presto a colaborar con la misma voluntad con que lo\n    hicieron ustedes hasta el d\u00eda de hoy, en que todav\u00eda son Gobierno, por\n    tanto con esa misma voluntad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, si esas pol\u00edticas\n    activas y esas pol\u00edticas de formaci\u00f3n est\u00e1n siendo alta y positivamente\n    valoradas por las diecis\u00e9is comunidades aut\u00f3nomas, entiendo que queda\n    desacreditada cualquier apreciaci\u00f3n suya de intentar rebajar una\n    transferencia en igualdad de condiciones al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las lecciones que\n    tenemos que sacar, aunque podr\u00eda reconocerle que en esa lecci\u00f3n el sector\n    de la construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha tenido hist\u00f3ricamente mucho menos\n    peso que en otras comunidades de Espa\u00f1a, se lo reconozco, y precisamente\n    por eso la crisis se ha cebado con menos intensidad en el Pa\u00eds Vasco que\n    en otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, los ministerios que tienen que existir es algo que decidir\u00e1 por\n    supuesto el presidente del Gobierno, y este ministro ser\u00e1 siempre\n    enormemente respetuoso y se sentir\u00e1 obligado, en el margen que tenga y\n    dentro de sus competencias, por aquellas mociones que emanen del\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejemos que el Gobierno\n    de Euskadi empiece a gobernar, y si una vez que est\u00e9 en el Gobierno\n    identifica que debe haber competencias que residen hoy en el Estado, y se\n    decide que deber\u00edan ser transferidas porque han sido identificadas en\n    origen o porque as\u00ed se interpreta o as\u00ed conviene, a partir de esos\n    momentos hablaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso cualquier transferencia deber\u00e1\n    plantearse siempre en el marco general de las transferencias, con respeto\n    a las competencias auton\u00f3micas, pero por supuesto con respeto a las\n    competencias del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho menci\u00f3n a sentencias y ha hecho varias referencias a los\n    temas jur\u00eddicos, pero h\u00e1galas a todas, porque usted sabe que una parte de\n    las reivindicaciones que ustedes hacen lleva impl\u00edcita la ruptura de la\n    caja \u00fanica, y hay sentencias del Tribunal Constitucional en ese sentido\n    que no le dan la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la crisis tiene un origen muy concreto, sabe\n    usted que los empleos los generan la econom\u00eda, las empresas, y los\n    destruye la crisis econ\u00f3mica, y sabe usted que nuestra econom\u00eda, mientras\n    no crezca en Espa\u00f1a por encima del 1,5, no es una econom\u00eda generadora de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, si esas pol\u00edticas\n    activas y esas pol\u00edticas de formaci\u00f3n est\u00e1n siendo alta y positivamente\n    valoradas por las diecis\u00e9is comunidades aut\u00f3nomas, entiendo que queda\n    desacreditada cualquier apreciaci\u00f3n suya de intentar rebajar una\n    transferencia en igualdad de condiciones al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las lecciones que\n    tenemos que sacar, aunque podr\u00eda reconocerle que en esa lecci\u00f3n el sector\n    de la construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha tenido hist\u00f3ricamente mucho menos\n    peso que en otras comunidades de Espa\u00f1a, se lo reconozco, y precisamente\n    por eso la crisis se ha cebado con menos intensidad en el Pa\u00eds Vasco que\n    en otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [5], "vasco": [3, 4], "tribunal constitucional": [6, 7, 8], "concierto econ\u00f3mico": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En Euskadi no se pueden aplicar los criterios\n    aplicados a las dem\u00e1s diecis\u00e9is comunidades aut\u00f3nomas porque Euskadi\n    posee Concierto Econ\u00f3mico, y las dem\u00e1s no, sencillamente, y ustedes eso\n    es lo que van a evitar o van a intentar amortizar; los requerimientos de\n    la nueva competencia concertada, porque ustedes entienden que estos\n    conceptos o algunos de los conceptos -si se incardinan en las\n    transferencias de pol\u00edticas activas para la promoci\u00f3n del empleo- no son\n    transferibles por su propia naturaleza, porque vulneran te\u00f3ricamente el\n    principio de caja \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos definamos, porque si nos ponemos a autodefinirnos, nosotros ya\n    estamos en condiciones de definirles a ustedes desde la perspectiva del\n    respeto a los t\u00edtulos competenciales de Euskadi, sobre todo los que\n    gravitan sobre el Concierto Econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que es imposible, en\n    virtud del conocimiento que tenemos de las veintid\u00f3s reuniones realizadas\n    con su ministerio y con la vicepresidencia del Gobierno e incluso con el\n    presidente Zapatero en ocasiones, en relaci\u00f3n con la transferencia de\n    esta competencia, que esto se haga sin vulnerar los requerimientos del\n    concierto econ\u00f3mico, no solo los del Concierto Econ\u00f3mico, sino sin\n    vulnerar los reconocimientos de t\u00edtulos competenciales que son diferentes\n    a los de las dem\u00e1s diecis\u00e9is comunidades aut\u00f3nomas que usted invocaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Patxi L\u00f3pez, candidato a la Presidencia\n    del Gobierno vasco, ha comentado que la primera transferencia que va a\n    reivindicar y que se va a transferir -lo ha dicho as\u00ed, creo que usted\n    ser\u00e1 conocedor de su opini\u00f3n, de su requerimiento no- va a ser la\n    relativa a las pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan por transferir a Euskadi 36, y son 36 que si se\n    transfieren al pr\u00f3ximo Gobierno vasco se van a transferir devaluando\n    peligrosamente el autogobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen ning\u00fan respeto a las\n    competencias que quedan por transferir, y particularmente en aquellas que\n    tienen una colateral conexi\u00f3n con el r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad\n    Social, a pesar de que el Tribunal Constitucional dice exactamente lo\n    contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ser\u00eda necesario que sus\n    asesores se leyeran la jurisprudencia del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ya le he dicho que el Tribunal Constitucional\n    establece el acantonamiento en el Estado del r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la\n    Seguridad Social solo en aquellos supuestos en que se produce una\n    restricci\u00f3n del patrimonio del r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad Social,\n    posibilitando, en virtud de lo que establece el art\u00edculo 2, 206 -otra vez\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola y ordinaria invocada por un pretendido soberanista-\n    de la Ley General de la Seguridad Social, la transferencia de pol\u00edticas\n    activas que, en virtud tambi\u00e9n de la jurisprudencia constitucional y del\n    convenio que antes le cit\u00e9 de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo,\n    deben estar vinculadas a la actividad econ\u00f3mica y no al r\u00e9gimen de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen ning\u00fan respeto a las\n    competencias que quedan por transferir, y particularmente en aquellas que\n    tienen una colateral conexi\u00f3n con el r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad\n    Social, a pesar de que el Tribunal Constitucional dice exactamente lo\n    contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ... y se va a provocar una fisura en los\n    requerimientos del Concierto Econ\u00f3mico, uno de los \u00faltimos residuos de\n    nuestra foralidad, que va a ser de muy dif\u00edcil reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A partir de\n    aqu\u00ed, no le quepa a usted la menor duda de que si el nuevo Gobierno de\n    Euskadi identifica que para la acci\u00f3n de su Gobierno son importantes las\n    pol\u00edticas activas y las pol\u00edticas de formaci\u00f3n, y as\u00ed lo determina, este\n    Gobierno seguir\u00e1 trabajando, eso s\u00ed, con la clara voluntad de transferir\n    estas competencias cuando se den las condiciones que lo permitan en el\n    Gobierno de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme preguntarle antes, se\u00f1ora\n    ministra, cu\u00e1ndo se abonan -porque ustedes se han olvidado de Canarias-\n    las ayudas para el transporte del tomate de las campa\u00f1as 2007 y 2008, y\n    cu\u00e1ndo se cumplen los acuerdos para el sector platanero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de la maravillosa negociaci\u00f3n del Gobierno socialista, el chequeo\n    m\u00e9dico de la PAC, que ha aumentado la dependencia de Espa\u00f1a, pa\u00eds\n    deficitario, con respecto a los pa\u00edses excedentarios, resulta que las\n    centrales lecheras espa\u00f1olas, en vez de retirar a 0,30 euros/litro la\n    leche de nuestros ganaderos, prefieren retirarla a 0,20, que es el precio\n    que consiguen de las centrales lecheras de Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, los\n    italianos fueron capaces de aumentar de golpe, para tres a\u00f1os, a pesar de\n    que son un pa\u00eds deficitario como el nuestro, su cuota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "transporte": [3, 4], "pa\u00eds": [5, 6], "competencias": [7, 8], "empresas": [9], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En frutas y hortalizas\n    es cierto -lo reconozco aqu\u00ed- que hay un retraso en el pago de las ayudas\n    del transporte del tomate; se lo dije a los representantes del sector la\n    \u00faltima vez que estuve con ellos en Canarias y tan pronto como llegu\u00e9 a\n    Madrid intent\u00e9, junto con el Ministerio de Fomento, poner en marcha todos\n    los mecanismos\n    para que se pueda llegar al pago de estas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco podemos olvidar que nuestra\n    industria agroalimentaria representa el 17 por ciento del producto\n    interior bruto industrial, con una balanza comercial positiva de 811\n    millones de euros durante el pasado a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos olvidar que\n    es la principal herramienta de apoyo a nuestro sector primario, a la\n    industria, y que, aunque usted lo quiera negar, dispone de m\u00e1s de 7.600\n    millones de euros de la pol\u00edtica agraria com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En frutas y hortalizas\n    es cierto -lo reconozco aqu\u00ed- que hay un retraso en el pago de las ayudas\n    del transporte del tomate; se lo dije a los representantes del sector la\n    \u00faltima vez que estuve con ellos en Canarias y tan pronto como llegu\u00e9 a\n    Madrid intent\u00e9, junto con el Ministerio de Fomento, poner en marcha todos\n    los mecanismos\n    para que se pueda llegar al pago de estas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han existido modificaciones de los aranceles y, como\n    consecuencia, no procede en estos momentos incrementar la ayuda al\n    transporte, pero s\u00ed nos hemos anticipado a los mecanismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor, lo\n    que a usted no le gusta es que no solo hayamos consolidado esas ayudas\n    hasta el a\u00f1o 2013, sino que en la pasada conferencia sectorial que\n    celebramos el d\u00eda 20 de abril en la Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n\n    se aprobara, con un amplio consenso de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    este modelo de aplicaci\u00f3n del chequeo m\u00e9dico de la PAC, siendo, adem\u00e1s,\n    el primer pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que lo hace, teniendo las competencias\n    que tenemos en nuestro pa\u00eds, que afecta mayoritariamente a las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es preocuparse por el sector, es tratar de\n    alcanzar esos mercados internacionales que nos faltan para compensarlo\n    cuando en nuestro pa\u00eds tengamos una contracci\u00f3n de la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor, lo\n    que a usted no le gusta es que no solo hayamos consolidado esas ayudas\n    hasta el a\u00f1o 2013, sino que en la pasada conferencia sectorial que\n    celebramos el d\u00eda 20 de abril en la Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n\n    se aprobara, con un amplio consenso de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    este modelo de aplicaci\u00f3n del chequeo m\u00e9dico de la PAC, siendo, adem\u00e1s,\n    el primer pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que lo hace, teniendo las competencias\n    que tenemos en nuestro pa\u00eds, que afecta mayoritariamente a las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tema diferente es que tengamos que animar a las comunidades aut\u00f3nomas\n    -como ya lo he hecho en dos ocasiones- para que puedan hacer determinadas\n    inspecciones dentro de sus competencias para, de esta forma, comprobar si\n    la leche que entra en Espa\u00f1a lo hace de acuerdo a esa normativa europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la situaci\u00f3n del sector\n    agropecuario, dentro de un contexto global, est\u00e1 marcada y condicionada\n    por la crisis internacional que afecta a todos los \u00e1mbitos\n    socioecon\u00f3micos; es la base de una actividad econ\u00f3mica en amplias zonas\n    del territorio en el mundo rural al estar integrado por muchas peque\u00f1as y\n    medianas empresas y fuertemente vinculado al tejido social y al\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque hay muchas personas que viven en las ciudades, que tienen que\n    abandonar su actividad por la crisis generalizada de todos los sectores\n    -de la industria, de la construcci\u00f3n y de los servicios- y que vuelven a\n    casa, a sus pueblos, a pesar de que la renta media de un agricultor no\n    llega al 60 por ciento de la renta media que gana una persona ocupada en\n    el sector servicios, en la construcci\u00f3n o en la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s le digo -para que vea que no se\n    lo voy a decir yo aqu\u00ed- que, por favor, lea los teletipos de ayer y vea\n    las declaraciones que hace mi colega alemana -nos vamos a Centroeuropa;\n    nos vamos a otro pa\u00eds que en algunas ocasiones utilizamos como\n    referencia- y mire lo que est\u00e1 sucediendo y lo que est\u00e1 pasando con la\n    leche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 6, 9, 10, 11, 12, 13, 17, 20, 22, 23, 25, 26, 27, 30, 33, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 42, 44, 45, 47, 50, 51, 53, 54, 56, 60, 61, 63, 64, 65, 67, 71, 72, 73, 74, 76, 80, 82, 85, 86, 89, 91, 93, 95, 98, 101, 103, 106, 108, 110, 111, 113, 114, 117, 120, 123, 125], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 46, 48, 112], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [5, 14, 15, 16, 18, 19, 21, 24, 28, 29, 31, 32, 34, 40, 55, 58, 59, 62, 66, 68, 69, 70, 75, 77, 83, 84, 87, 88, 90, 92, 94, 96, 97, 99, 100, 102, 104, 121, 122, 124], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7, 8, 49, 52, 105, 107], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [43, 57, 109], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [78, 79, 81, 115, 116, 118, 119], "party": "JOS\u00c9 RAM\u00d3N BELOKI GUERRA", "name": "PNV"}]}