{"blocks": [{"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... He visto\n    despu\u00e9s un comunicado hecho p\u00fablico por todas las empresas del sector\n    (Mediaset, Sogecable, Planeta, Vocento, Recoletos) que tambi\u00e9n tienen esa\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Espero contar con su\n    apoyo para m\u00e1s televisiones anal\u00f3gicas, si es que cabe y si se decide as\u00ed\n    en la C\u00e1mara, para adelantar el apag\u00f3n anal\u00f3gico y que haya toda la\n    televisi\u00f3n digital terrenal que pueda admitir este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfse propone el Gobierno seguir desafiando a la\n    estad\u00edstica con un rosario de nuevas casualidades o piensa que ya se ha\n    causado suficiente da\u00f1o a nuestra imagen internacional y ser\u00eda mejor\n    dejar tranquilas a las empresas y a sus accionistas decidir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno no ha intervenido\n    ni interviene ni intervendr\u00e1 en la marcha de las empresas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... a rengl\u00f3n seguido el Ministerio de\n    Fomento anuncia p\u00fablicamente una revisi\u00f3n de las condiciones de la\n    concesi\u00f3n con Aldeasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pregunte a la se\u00f1ora ministra de Fomento, ella le\n    puede informar muy bien de esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, no s\u00e9 c\u00f3mo hablan ustedes de intervenir en las empresas de\n    este pa\u00eds cuando en los primeros nueve meses de su Gobierno hubo cambios\n    en Argentaria, en Repsol, en Telef\u00f3nica, en Tabacalera, en Iberia, en\n    Aldeasa y en Endesa, poniendo personas de su confianza\n    (Protestas.-Aplausos.-El se\u00f1or Atencia Robledo: Eran p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); personas\n    que han permanecido al frente de esas empresas y que, desde luego, han\n    estado en los consejos de administraci\u00f3n, todas ellas personas de su\n    c\u00edrculo de confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esas reformas y s\u00f3lo esas reformas van a contar con nuestro\n    apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Zaplana, en su discurso de investidura el presidente del Gobierno\n    dej\u00f3 muy claro que tienen cabida las reformas estatutarias, primero, que\n    tengan un amplio consenso parlamentario, segundo, que sirvan a los\n    intereses de los ciudadanos y, tercero, que respeten los l\u00edmites de la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    qu\u00e9dense en tierra firme con la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y no se vayan\n    mar adentro con minor\u00edas independentistas e insolidarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien sabe, la funci\u00f3n del alto comisionado es trabajar\n    para que las v\u00edctimas reciban todo el apoyo y la atenci\u00f3n del Gobierno,\n    como ha venido ocurriendo hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La posici\u00f3n adoptada por el se\u00f1or Peces-Barba ha sido inaceptable, ha sido\n    incomprensible, no se comprende en la calle, la gente se sorprende de que\n    la instituci\u00f3n que tiene que dar apoyo a las v\u00edctimas no estuviera en esa\n    manifestaci\u00f3n en la que est\u00e1bamos miles de ciudadanos de bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ni la violencia, se\u00f1or\u00edas, ni el terrorismo\n    van a condicionar los principios y normas de nuestro sistema democr\u00e1tico,\n    ni van a afectar a la solidaridad de todos los ciudadanos y ciudadanas\n    espa\u00f1oles en ayuda de quienes han sufrido el terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las v\u00edctimas del\n    terrorismo y quienes las representan merecen todo el reconocimiento, el\n    apoyo y la atenci\u00f3n por parte del Gobierno, de todas las fuerzas\n    parlamentarias y de la sociedad, y desde luego as\u00ed lo van a tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este\n    Gobierno, se\u00f1or\u00eda, les presta su apoyo con pleno respeto al pluralismo de\n    sus posiciones y d\u00e1ndoles todo tipo de facilidades para que las puedan\n    expresar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... D\u00edganles ustedes a los\n    ciudadanos espa\u00f1oles qu\u00e9 est\u00e1n haciendo para controlar la llegada de\n    pateras, porque mucho acuerdo con Marruecos, pero el horror de las\n    pateras sigue existiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganles tambi\u00e9n a los ciudadanos espa\u00f1oles si\n    van a tener los mismos reflejos y van a hacer otro plan ante el grav\u00edsimo\n    efecto llamada que est\u00e1 provocando el anuncio de su regularizaci\u00f3n\n    masiva, 1.000 inmigrante ilegales entrando a diario en Espa\u00f1a, m\u00e1s del\n    doble que hace unos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, imagino que se refiere a la entrevista que concedi\u00f3 Su Majestad\n    el Rey de Marruecos a un peri\u00f3dico nacional en al v\u00edspera de la visita de\n    Estado de Sus Majestades los Reyes a dicho pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que,\n    l\u00f3gicamente, este asunto fue objeto de discusi\u00f3n y de intervenci\u00f3n por mi\n    parte en mis encuentros con las autoridades marroqu\u00edes durante el\n    transcurso de la visita de Sus Majestades, en los que se\u00f1al\u00e9 que hab\u00eda\n    que prestar el respeto debido a todo presidente del Gobierno espa\u00f1ol,\n    pero tambi\u00e9n se\u00f1al\u00e9 que hab\u00eda que mirar hacia el futuro, que hab\u00eda que\n    construir entre Espa\u00f1a y Marruecos unas relaciones lo m\u00e1s s\u00f3lidas\n    posibles y que precisamente ten\u00edamos que actuar juntos para construir un\n    espacio de confianza mutua que permitiese una relaci\u00f3n estable y\n    permanente entre Marruecos y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, su silencio entonces y el\n    galimat\u00edas verbal que nos acaba de trasladar, sinceramente, nos genera\n    muchos problemas a los espa\u00f1oles y perm\u00edtame que se lo explique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted secunda esta versi\u00f3n que nosotros\n    consideramos rid\u00edcula y que insulta a la inteligencia de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y el problema m\u00e1s serio es que no lo saben los espa\u00f1oles\n    y hoy no le voy a decir que se vaya, como lo hemos hecho en otras\n    ocasiones, no le voy a pedir que dimita, le voy a pedir algo m\u00e1s\n    sencillo, que aborde consigo mismo una reflexi\u00f3n y piense en los\n    espa\u00f1oles; piense en los espa\u00f1oles, sea honesto consigo mismo, act\u00fae en\n    consecuencia y ah\u00f3rrenos el terrible, doloroso e in\u00fatil esfuerzo de\n    pedirle su dimisi\u00f3n cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame, se\u00f1or ministro, que si act\u00faa en\n    consecuencia, muchos espa\u00f1oles brindar\u00e1n, y le aseguro que no ser\u00e1 con\n    vino franc\u00e9s de Burdeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1], "intereses": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, tengo las ideas muy claras, que son los compromisos y\n    los principios de defender los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles, y\n    eso es lo que estoy haciendo y lo que est\u00e1 haciendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    intereses espa\u00f1oles son tener una s\u00f3lida y vertebrada relaci\u00f3n con\n    Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era una\n    visita de Estado de Sus Majestades -una visita de Estado- para la que se\n    pidi\u00f3 precisamente que hubiese un acompa\u00f1amiento parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, tengo las ideas muy claras, que son los compromisos y\n    los principios de defender los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles, y\n    eso es lo que estoy haciendo y lo que est\u00e1 haciendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    intereses espa\u00f1oles son tener una s\u00f3lida y vertebrada relaci\u00f3n con\n    Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MOTIVOS JUSTIFICARON EL VIAJE\n    SECRETO DEL MINISTRO DE DEFENSA A VENEZUELA EL PASADO 25 DE ENERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede usted explicar, por favor, se\u00f1or Moratinos, por qu\u00e9, en el momento\n    de m\u00e1xima tensi\u00f3n hist\u00f3rica entre Colombia y Venezuela, se produce y se\n    justifica un viaje secreto del ministro de Defensa a este \u00faltimo pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "visita": [3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ya el propio ministro de Defensa, se\u00f1or Bono, ha solicitado\n    comparecer a petici\u00f3n propia ante la Comisi\u00f3n de Defensa para explicar su\n    viaje a Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que es normal entre pa\u00edses amigos como Venezuela y Espa\u00f1a que haya\n    visitas de ministros de Defensa e intentos de firma de protocolos de\n    cooperaci\u00f3n en materia de seguridad, y eso es lo que ha hecho el ministro\n    de Defensa en su viaje a Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que es normal entre pa\u00edses amigos como Venezuela y Espa\u00f1a que haya\n    visitas de ministros de Defensa e intentos de firma de protocolos de\n    cooperaci\u00f3n en materia de seguridad, y eso es lo que ha hecho el ministro\n    de Defensa en su viaje a Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, no voy a eludir la pregunta, aunque \u00e9l\n    dar\u00e1 los detalles de su viaje y de su visita, as\u00ed como del resultado de\n    sus encuentros en Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "visita": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero si adem\u00e1s\n    tiene usted en cuenta que se produce la m\u00e1xima tensi\u00f3n entre dos pa\u00edses\n    -Venezuela y Colombia-, como muy pocas veces hab\u00eda ocurrido durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os, la visita de cualquier ministro es inoportuna y la del\n    ministro de Defensa lo es especialmente, sobre todo cuando median rumores\n    sobre venta de corbetas o fragatas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    superado la crisis a pesar de sus errores y de su inmensa metedura de\n    pata: la imprudencia may\u00fascula de mandar a un ministro de Defensa en el\n    momento de m\u00e1xima tensi\u00f3n entre dos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si adem\u00e1s\n    tiene usted en cuenta que se produce la m\u00e1xima tensi\u00f3n entre dos pa\u00edses\n    -Venezuela y Colombia-, como muy pocas veces hab\u00eda ocurrido durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os, la visita de cualquier ministro es inoportuna y la del\n    ministro de Defensa lo es especialmente, sobre todo cuando median rumores\n    sobre venta de corbetas o fragatas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han construido y consolidado ustedes un eje extra\u00f1o en\n    pol\u00edtica exterior: el eje Madrid-La Habana-Caracas; un eje en el que hay\n    un presidente que dice usted de un Estado amigo  -quiz\u00e1 s\u00ed, un Estado\n    amigo que va a Porto Alegre a soltar unas arengas extraordinarias en\n    contra de otro Estado amigo, quiz\u00e1s un poco m\u00e1s democr\u00e1tico, con una\n    tradici\u00f3n m\u00e1s larga, desde luego-, un presidente que ha demostrado ser\n    una y otra vez una persona, s\u00ed, elegida democr\u00e1ticamente, pero que no\n    cree en la democracia que lo ha elegido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "visita": [3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esa es la fuerza y\n    el capital que tiene la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola, que tiene capacidad\n    de di\u00e1logo, tiene capacidad de relaci\u00f3n con Colombia en materia de\n    defensa y en materia de seguridad, y tambi\u00e9n con Venezuela y con Chile. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es normal, pues, que un ministro espa\u00f1ol de Defensa pueda tener y\n    desarrollar un canal de di\u00e1logo y cooperaci\u00f3n con pa\u00edses iberoamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la fuerza y\n    el capital que tiene la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola, que tiene capacidad\n    de di\u00e1logo, tiene capacidad de relaci\u00f3n con Colombia en materia de\n    defensa y en materia de seguridad, y tambi\u00e9n con Venezuela y con Chile. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 3\n    habr\u00e1 un encuentro entre el se\u00f1or Ch\u00e1vez y el se\u00f1or Uribe y el d\u00eda 7\n    recibiremos en visita de Estado al presidente de Colombia, y tendremos\n    las mejores relaciones con Colombia y con Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO HA\n    DEFENDIDO COMO DEB\u00cdA LOS INTERESES DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS EN SU\n    RECIENTE VIAJE A ARGENTINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA QUE EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO HA\n    DEFENDIDO COMO DEB\u00cdA LOS INTERESES DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS EN SU\n    RECIENTE VIAJE A ARGENTINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "intereses": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el presidente del Gobierno ha defendido\n    como deb\u00eda los intereses de las empresas espa\u00f1olas en su reciente viaje a\n    Argentina? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el presidente del Gobierno ha defendido\n    como deb\u00eda los intereses de las empresas espa\u00f1olas en su reciente viaje a\n    Argentina? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que el presidente del Gobierno ha defendido\n    como deb\u00eda los intereses de las empresas espa\u00f1olas en su reciente viaje a\n    Argentina? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, por supuesto que ha defendido espl\u00e9ndidamente los intereses de\n    las empresas y las inversiones espa\u00f1olas en Latinoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por supuesto que ha defendido espl\u00e9ndidamente los intereses de\n    las empresas y las inversiones espa\u00f1olas en Latinoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [15, 16], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas espa\u00f1olas": [6, 7, 8, 9, 10], "espa\u00f1oles": [13, 14], "seguridad": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La presencia de nuestras empresas en sectores\n    estrat\u00e9gicos vinculados a la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos como la\n    energ\u00eda, las telecomunicaciones, el suministro de agua y tambi\u00e9n en las\n    infraestructuras y las finanzas ha sido decisiva para la modernizaci\u00f3n y\n    mejora de la competitividad global de la econom\u00eda argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, algunas de estas importantes empresas espa\u00f1olas mantienen\n    procesos arbitrales reclamatorios de la actualizaci\u00f3n de las tarifas de\n    los servicios p\u00fablicos frente al Estado argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1nimo, pues, de\n    las empresas espa\u00f1olas estaba en que el viaje que realizar\u00eda el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero sirviera para apoyar las justas y leg\u00edtimas\n    reclamaciones de nuestras empresas, as\u00ed como para defender la seguridad\n    jur\u00eddica y la estabilidad de nuestras inversiones, mas lo cierto, se\u00f1or\n    Moratinos, es que las expectativas no se han cumplido y que los\n    resultados son muy negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    reuni\u00f3n de trabajo celebrada el d\u00eda 25 en la Casa Rosada el presidente\n    Zapatero se ofreci\u00f3, con la mejor de sus sonrisas, al presidente\n    argentino para mediar ante las empresas espa\u00f1olas para que retiraran sus\n    demandas y al d\u00eda siguiente, el mi\u00e9rcoles 26 de enero, el presidente del\n    Gobierno celebraba una reuni\u00f3n de trabajo con empresarios espa\u00f1oles y\n    cumpliendo con el mandato que le hab\u00eda otorgado el se\u00f1or Kirchner,\n    trataba de convencer a las empresas espa\u00f1olas de la necesidad de que\n    retirasen las demandas planteadas ante el organismo internacional de\n    arbitraje del Banco Mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras esto acontec\u00eda, se\u00f1or\u00edas, el presidente argentino, en la\n    inauguraci\u00f3n de unas obras p\u00fablicas en Buenos Aires, dec\u00eda literalmente:\n    Quiero agradecer al presidente de Espa\u00f1a porque ha decidido acompa\u00f1arme\n    con fuerza para que las empresas espa\u00f1olas retiren sus demandas; que\n    vengan a trabajar y a invertir y que retiren esas reclamaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las empresas espa\u00f1olas no necesitan un mediador, necesitan\n    un valedor que defienda los intereses de Espa\u00f1a con fuerza, que defienda\n    la estabilidad y la seguridad jur\u00eddica de nuestros inversores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, algunas de estas importantes empresas espa\u00f1olas mantienen\n    procesos arbitrales reclamatorios de la actualizaci\u00f3n de las tarifas de\n    los servicios p\u00fablicos frente al Estado argentino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1nimo, pues, de\n    las empresas espa\u00f1olas estaba en que el viaje que realizar\u00eda el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero sirviera para apoyar las justas y leg\u00edtimas\n    reclamaciones de nuestras empresas, as\u00ed como para defender la seguridad\n    jur\u00eddica y la estabilidad de nuestras inversiones, mas lo cierto, se\u00f1or\n    Moratinos, es que las expectativas no se han cumplido y que los\n    resultados son muy negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    reuni\u00f3n de trabajo celebrada el d\u00eda 25 en la Casa Rosada el presidente\n    Zapatero se ofreci\u00f3, con la mejor de sus sonrisas, al presidente\n    argentino para mediar ante las empresas espa\u00f1olas para que retiraran sus\n    demandas y al d\u00eda siguiente, el mi\u00e9rcoles 26 de enero, el presidente del\n    Gobierno celebraba una reuni\u00f3n de trabajo con empresarios espa\u00f1oles y\n    cumpliendo con el mandato que le hab\u00eda otorgado el se\u00f1or Kirchner,\n    trataba de convencer a las empresas espa\u00f1olas de la necesidad de que\n    retirasen las demandas planteadas ante el organismo internacional de\n    arbitraje del Banco Mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras esto acontec\u00eda, se\u00f1or\u00edas, el presidente argentino, en la\n    inauguraci\u00f3n de unas obras p\u00fablicas en Buenos Aires, dec\u00eda literalmente:\n    Quiero agradecer al presidente de Espa\u00f1a porque ha decidido acompa\u00f1arme\n    con fuerza para que las empresas espa\u00f1olas retiren sus demandas; que\n    vengan a trabajar y a invertir y que retiren esas reclamaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las empresas espa\u00f1olas no necesitan un mediador, necesitan\n    un valedor que defienda los intereses de Espa\u00f1a con fuerza, que defienda\n    la estabilidad y la seguridad jur\u00eddica de nuestros inversores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1nimo, pues, de\n    las empresas espa\u00f1olas estaba en que el viaje que realizar\u00eda el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero sirviera para apoyar las justas y leg\u00edtimas\n    reclamaciones de nuestras empresas, as\u00ed como para defender la seguridad\n    jur\u00eddica y la estabilidad de nuestras inversiones, mas lo cierto, se\u00f1or\n    Moratinos, es que las expectativas no se han cumplido y que los\n    resultados son muy negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las empresas espa\u00f1olas no necesitan un mediador, necesitan\n    un valedor que defienda los intereses de Espa\u00f1a con fuerza, que defienda\n    la estabilidad y la seguridad jur\u00eddica de nuestros inversores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A instancias del propio Gobierno de Espa\u00f1a se suspendi\u00f3 una reuni\u00f3n\n    previamente programada de los empresarios espa\u00f1oles con intereses en\n    Argentina en la que deber\u00edan haber participado los mandatarios espa\u00f1oles\n    y argentinos, siendo la causa principal evitarle al se\u00f1or Kirchner el mal\n    momento de tener que escuchar las quejas de nuestros empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    reuni\u00f3n de trabajo celebrada el d\u00eda 25 en la Casa Rosada el presidente\n    Zapatero se ofreci\u00f3, con la mejor de sus sonrisas, al presidente\n    argentino para mediar ante las empresas espa\u00f1olas para que retiraran sus\n    demandas y al d\u00eda siguiente, el mi\u00e9rcoles 26 de enero, el presidente del\n    Gobierno celebraba una reuni\u00f3n de trabajo con empresarios espa\u00f1oles y\n    cumpliendo con el mandato que le hab\u00eda otorgado el se\u00f1or Kirchner,\n    trataba de convencer a las empresas espa\u00f1olas de la necesidad de que\n    retirasen las demandas planteadas ante el organismo internacional de\n    arbitraje del Banco Mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A instancias del propio Gobierno de Espa\u00f1a se suspendi\u00f3 una reuni\u00f3n\n    previamente programada de los empresarios espa\u00f1oles con intereses en\n    Argentina en la que deber\u00edan haber participado los mandatarios espa\u00f1oles\n    y argentinos, siendo la causa principal evitarle al se\u00f1or Kirchner el mal\n    momento de tener que escuchar las quejas de nuestros empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las empresas espa\u00f1olas no necesitan un mediador, necesitan\n    un valedor que defienda los intereses de Espa\u00f1a con fuerza, que defienda\n    la estabilidad y la seguridad jur\u00eddica de nuestros inversores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2], "espa\u00f1oles": [3, 4, 5], "intereses": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Argentina est\u00e1 creciendo a un 8 por ciento, est\u00e1\n    pagando sin ayuda de un solo euro o d\u00f3lar del mecanismo multilateral sus\n    deudas y l\u00f3gicamente est\u00e1 estableciendo una nueva relaci\u00f3n, honesta,\n    segura, productiva y de futuro con todas las empresas y en particular con\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo garantizar que todas las\n    empresas importantes estrat\u00e9gicas espa\u00f1olas en Argentina est\u00e1n muy\n    satisfechas, muy comprometidas y muy convencidas de que era la mejor\n    manera de defender sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Argentina est\u00e1 creciendo a un 8 por ciento, est\u00e1\n    pagando sin ayuda de un solo euro o d\u00f3lar del mecanismo multilateral sus\n    deudas y l\u00f3gicamente est\u00e1 estableciendo una nueva relaci\u00f3n, honesta,\n    segura, productiva y de futuro con todas las empresas y en particular con\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda dar una respuesta muy\n    sencilla y es que pregunten a los empresarios espa\u00f1oles despu\u00e9s de esta\n    gira. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La relaci\u00f3n pol\u00edtica que existe en estos momentos\n    entre Argentina y Espa\u00f1a va a permitir garantizar plenamente la presencia\n    y la continuidad de los inversores espa\u00f1oles en Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha aparcado\n    la ley de servicios p\u00fablicos que planteaba algunas inquietudes al\n    empresario espa\u00f1ol y se ha facilitado el di\u00e1logo entre las autoridades\n    argentinas y los empresarios espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acompa\u00f1\u00e9 al presidente del Gobierno en su gira por Brasil, Argentina y\n    Chile y en las capitales de los tres pa\u00edses tuvimos ocasi\u00f3n de\n    entrevistarnos, defender y preocuparnos de los intereses y de las\n    inversiones espa\u00f1olas en dichos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo garantizar que todas las\n    empresas importantes estrat\u00e9gicas espa\u00f1olas en Argentina est\u00e1n muy\n    satisfechas, muy comprometidas y muy convencidas de que era la mejor\n    manera de defender sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [2, 3, 4], "proceso": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es de resaltar, como hacen varios observadores internacionales, la\n    participaci\u00f3n de las mujeres en estas elecciones, tanto en el proceso de\n    votaci\u00f3n como en la seguridad y en la marcha del proceso electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de resaltar, como hacen varios observadores internacionales, la\n    participaci\u00f3n de las mujeres en estas elecciones, tanto en el proceso de\n    votaci\u00f3n como en la seguridad y en la marcha del proceso electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como dice la misi\u00f3n europea de observadores, es muy\n    dif\u00edcil valorar unas elecciones llevadas a cabo en territorios ocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el esfuerzo de los palestinos fue enorme y pueden sentirse\n    leg\u00edtimamente orgullosos del resultado: consiguieron censar hasta un 71\n    por ciento del electorado en un tiempo r\u00e9cord, todo el material estuvo en\n    su sitio a su hora, los equipos de los colegios electorales conoc\u00edan\n    perfectamente su misi\u00f3n y la llevaron a cabo de forma eficaz y con\n    entusiasmo y, por \u00faltimo, los palestinos votaron con una participaci\u00f3n\n    notable y con much\u00edsima ilusi\u00f3n, excepto en Jerusal\u00e9n Este, donde las\n    dificultades fueron notables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    victoria de Mahmud Abbas, con el 62,52 por ciento de los votos fue clara,\n    seg\u00fan todas las misiones de observadores internacionales, incluida la\n    misi\u00f3n catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todo ello muestra que la sociedad palestina est\u00e1 preparada\n    para afrontar lo que va a ser su gran reto hist\u00f3rico: hacer la paz con\n    sus vecinos israel\u00edes y para ello debe contar con el apoyo de la\n    comunidad internacional, de la Uni\u00f3n Europea y de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO DE ESPA\u00d1A DE\n    LAS RECIENTES ELECCIONES EN IRAK EN LA PERSPECTIVA DEL RESTABLECIMIENTO\n    DE LA PAZ Y SEGURIDAD EN ORIENTE PR\u00d3XIMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo hacemos en l\u00ednea con el Gobierno, con la propuesta de la\n    Uni\u00f3n Europea y con la Resoluci\u00f3n 1546 del Consejo de Seguridad de las\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos todo esto, como dec\u00eda, se\u00f1or\n    ministro, porque la legitimidad de las nuevas autoridades contribuir\u00e1 a\n    mejorar el grave problema de seguridad que tiene el pa\u00eds, fruto de una\n    guerra ilegal, inmoral y, como muchas veces ya se ha dicho, injusta; una\n    guerra, por cierto, apoyada -estos d\u00edas nos hemos enterado\n    definitivamente- en mentiras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas\n    circunstancias, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de las\n    elecciones celebradas en Irak en la perspectiva del restablecimiento de\n    la paz y la seguridad en Oriente Pr\u00f3ximo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el Gobierno de Espa\u00f1a ha hecho una\n    contribuci\u00f3n y un esfuerzo material muy importante en el apoyo a la\n    celebraci\u00f3n de estas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [4], "proceso": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo apoy\u00f3, como bien se\u00f1alaba S.S., con el voto en el\n    Consejo de Seguridad aprobando la Resoluci\u00f3n 1546. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso,\n    hubo una voluntad clara de la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n iraqu\u00ed de\n    consolidar un proceso pol\u00edtico, proceso pol\u00edtico que este Gobierno\n    siempre apoy\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1\n    una Asamblea constituyente, habr\u00e1 una nueva Constituci\u00f3n y habr\u00e1 unas\n    nuevas elecciones definitivas para consolidar este proceso de\n    pacificaci\u00f3n y estabilidad en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo ese proceso el Gobierno\n    espa\u00f1ol va a acompa\u00f1ar los esfuerzos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo lo que es pol\u00edtica, en todo lo que es\n    democracia, en todo lo que es Estado de derecho el pueblo iraqu\u00ed puede\n    contar con el apoyo firme del pueblo espa\u00f1ol y del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, configura una pensi\u00f3n prohibida\n    por la Ley General de la Seguridad Social: que una pensi\u00f3n pueda tener en\n    parte naturaleza contributiva y en parte naturaleza asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado, esto se produce con cargo al presupuesto de la Diputaci\u00f3n Foral de\n    \u00c1lava sin la correspondiente transferencia de la competencia en materia\n    de Seguridad Social, sin la posibilidad de descontar del cupo la cuant\u00eda\n    que el incremento de estas prestaciones suponen, con la correspondiente\n    quiebra eventual que se puede producir en los presupuestos de la\n    Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava en el territorio alav\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, configura una pensi\u00f3n prohibida\n    por la Ley General de la Seguridad Social: que una pensi\u00f3n pueda tener en\n    parte naturaleza contributiva y en parte naturaleza asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado, esto se produce con cargo al presupuesto de la Diputaci\u00f3n Foral de\n    \u00c1lava sin la correspondiente transferencia de la competencia en materia\n    de Seguridad Social, sin la posibilidad de descontar del cupo la cuant\u00eda\n    que el incremento de estas prestaciones suponen, con la correspondiente\n    quiebra eventual que se puede producir en los presupuestos de la\n    Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava en el territorio alav\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, Baleares y Madrid ya\n    han convocado los concursos para la adjudicaci\u00f3n de las concesiones de\n    televisi\u00f3n digital local, y Baleares incluso ya lo ha resuelto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTRO DE\n    INDUSTRIA SOBRE SU RECIENTE VISITA A LATINOAM\u00c9RICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, en Argentina, en los\n    \u00faltimos 12 a\u00f1os, con los cerca de 40.000 millones de d\u00f3lares invertidos\n    por las empresas espa\u00f1olas, Espa\u00f1a se convierte en el segundo mayor\n    inversor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son pa\u00edses que tienen\n    posibilidades de crecimientos muy altos, y Latinoam\u00e9rica en esta\n    situaci\u00f3n vuelve a convertirse en un objetivo prioritario para la\n    inversi\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en Argentina, en los\n    \u00faltimos 12 a\u00f1os, con los cerca de 40.000 millones de d\u00f3lares invertidos\n    por las empresas espa\u00f1olas, Espa\u00f1a se convierte en el segundo mayor\n    inversor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son pa\u00edses que tienen\n    posibilidades de crecimientos muy altos, y Latinoam\u00e9rica en esta\n    situaci\u00f3n vuelve a convertirse en un objetivo prioritario para la\n    inversi\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [9, 10, 11, 12], "empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6, 7, 8], "madrid": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El objeto de la visita a Argentina era, entre otras muchas cosas, conocer\n    tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en este pa\u00eds, tras la\n    crisis econ\u00f3mica que ha sufrido, a la que se refer\u00eda antes el ministro\n    Moratinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo, en Chile hemos podido\n    constatar que, adem\u00e1s de las empresas de servicios, de la energ\u00eda y las\n    comunicaciones, se est\u00e1 produciendo en estos momentos un alto grado de\n    implantaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00eda,\n    que en el mundo globalizado tan importantes son las relaciones\n    diplom\u00e1ticas con otros gobiernos, como el contacto y la atenci\u00f3n que\n    hemos de prestar a las empresas espa\u00f1olas que han optado por invertir en\n    el exterior, por lo que cabe valorar la visita como muy positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de la visita a Argentina era, entre otras muchas cosas, conocer\n    tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en este pa\u00eds, tras la\n    crisis econ\u00f3mica que ha sufrido, a la que se refer\u00eda antes el ministro\n    Moratinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo, en Chile hemos podido\n    constatar que, adem\u00e1s de las empresas de servicios, de la energ\u00eda y las\n    comunicaciones, se est\u00e1 produciendo en estos momentos un alto grado de\n    implantaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00eda,\n    que en el mundo globalizado tan importantes son las relaciones\n    diplom\u00e1ticas con otros gobiernos, como el contacto y la atenci\u00f3n que\n    hemos de prestar a las empresas espa\u00f1olas que han optado por invertir en\n    el exterior, por lo que cabe valorar la visita como muy positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo\n    constatamos en las reuniones que mantuvimos con empresarios espa\u00f1oles\n    inversores, tanto en Brasilia, como en Sao Paulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello ha\n    sido la visita que esta misma semana nos ha realizado la ministra de\n    Energ\u00eda y Minas de Brasil que, entre otras actividades aqu\u00ed en Madrid, se\n    ha reunido con empresarios espa\u00f1oles para propiciar inversiones en\n    Brasil, especialmente en el \u00e1mbito de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed, la positiva reuni\u00f3n que mantuvimos con los principales\n    inversores espa\u00f1oles en Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mendiz\u00e1bal, efectivamente, la semana pasada tuve ocasi\u00f3n de\n    acompa\u00f1ar al presidente del Gobierno, junto al ministro de Asuntos\n    Exteriores y Cooperaci\u00f3n, en la primera visita oficial que efectuaba a\n    Brasil, Argentina y Chile. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello ha\n    sido la visita que esta misma semana nos ha realizado la ministra de\n    Energ\u00eda y Minas de Brasil que, entre otras actividades aqu\u00ed en Madrid, se\n    ha reunido con empresarios espa\u00f1oles para propiciar inversiones en\n    Brasil, especialmente en el \u00e1mbito de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de la visita a Argentina era, entre otras muchas cosas, conocer\n    tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en este pa\u00eds, tras la\n    crisis econ\u00f3mica que ha sufrido, a la que se refer\u00eda antes el ministro\n    Moratinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00eda,\n    que en el mundo globalizado tan importantes son las relaciones\n    diplom\u00e1ticas con otros gobiernos, como el contacto y la atenci\u00f3n que\n    hemos de prestar a las empresas espa\u00f1olas que han optado por invertir en\n    el exterior, por lo que cabe valorar la visita como muy positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello ha\n    sido la visita que esta misma semana nos ha realizado la ministra de\n    Energ\u00eda y Minas de Brasil que, entre otras actividades aqu\u00ed en Madrid, se\n    ha reunido con empresarios espa\u00f1oles para propiciar inversiones en\n    Brasil, especialmente en el \u00e1mbito de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    la situaci\u00f3n que hemos encontrado pr\u00e1cticamente ha habido que cerrar, casi\n    en su totalidad, el museo para poder realizar unas obras de\n    rehabilitaci\u00f3n en cubiertas, saneamientos, seguridad, conservaci\u00f3n y en\n    parte tambi\u00e9n del concepto museol\u00f3gico que all\u00ed se encuentra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nos hemos encontrado en las mismas circunstancias,\n    con un proyecto durmiendo, sin activaciones sabiendo, como se sab\u00eda\n    porque lo sab\u00edan todos los espa\u00f1oles, que este a\u00f1o era el 400 aniversario\n    de la edici\u00f3n de la primera parte de El Quijote. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Al llegar el PSOE al Gobierno, con responsabilidad y coherencia pol\u00edtica,\n    ya que adem\u00e1s era un compromiso electoral nuestro as\u00ed como del propio\n    presidente del Gobierno, quien lo manifest\u00f3 en su debate de investidura,\n    present\u00f3 en julio el real decreto-ley del Plan nacional de asignaci\u00f3n de\n    emisiones de CO2 y lo hizo coordinadamente entre los ministerios de\n    Industria y de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [2], "empresas": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno ya ha\n    aprobado la asignaci\u00f3n definitiva de derechos de emisi\u00f3n a casi 1.000\n    instalaciones, aquellas empresas que quedan dentro del marco de la\n    directiva europea sobre comercio de emisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    a falta de que la Comisi\u00f3n Europea d\u00e9 el visto bueno al registro\n    nacional, dependiente del Ministerio de Medio Ambiente, y mientras tanto,\n    en el tr\u00e1mite parlamentario del proyecto de ley que regula el comercio de\n    emisiones en nuestro pa\u00eds que se sigue en el Senado, se han incorporado\n    ya dos cuestiones fundamentales: una, la \u00fanica cuesti\u00f3n que plante\u00f3 la\n    Comisi\u00f3n Europea para la aprobaci\u00f3n del Plan nacional, que es la\n    consideraci\u00f3n de determinadas instalaciones de combusti\u00f3n de m\u00e1s de 20\n    megavatios que no han entrado en el primer reparto y lo har\u00e1n a partir de\n    este momento, l\u00f3gicamente tambi\u00e9n con un proceso de informaci\u00f3n p\u00fablica y\n    de alegaciones; y dos, el texto que se debate en el Senado incorpora\n    tambi\u00e9n el reciente reglamento comunitario sobre el funcionamiento del\n    registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    a falta de que la Comisi\u00f3n Europea d\u00e9 el visto bueno al registro\n    nacional, dependiente del Ministerio de Medio Ambiente, y mientras tanto,\n    en el tr\u00e1mite parlamentario del proyecto de ley que regula el comercio de\n    emisiones en nuestro pa\u00eds que se sigue en el Senado, se han incorporado\n    ya dos cuestiones fundamentales: una, la \u00fanica cuesti\u00f3n que plante\u00f3 la\n    Comisi\u00f3n Europea para la aprobaci\u00f3n del Plan nacional, que es la\n    consideraci\u00f3n de determinadas instalaciones de combusti\u00f3n de m\u00e1s de 20\n    megavatios que no han entrado en el primer reparto y lo har\u00e1n a partir de\n    este momento, l\u00f3gicamente tambi\u00e9n con un proceso de informaci\u00f3n p\u00fablica y\n    de alegaciones; y dos, el texto que se debate en el Senado incorpora\n    tambi\u00e9n el reciente reglamento comunitario sobre el funcionamiento del\n    registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Asimismo, durante el\n    periodo 2001-2003, el Gobierno del Partido Popular dej\u00f3 de invertir m\u00e1s\n    de 46 millones de euros en el programa presupuestario de lucha y defensa\n    contra los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un nuevo talante de di\u00e1logo y de acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, las confederaciones hidrogr\u00e1ficas, en consenso con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, invierten los fondos europeos en espacios\n    forestales y se ha incrementado considerablemente la\n    partida presupuestaria de defensa contra los incendios forestales, el 8,6,\n    para el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1\n    trabajando en conseguir un frente com\u00fan de acci\u00f3n contra el fuego y en\n    consensuar medidas de prevenci\u00f3n y lucha contra incendios forestales con\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "proceso": [4], "medio ambiente": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ese sentido, aparte de lo que haga cada una de las\n    administraciones auton\u00f3micas, ya se ha anunciado por parte del Ministerio\n    de Medio Ambiente el proceso de elaboraci\u00f3n de una modificaci\u00f3n de la Ley\n    de Montes, que, entre otras cuestiones, incorporar\u00e1 medidas espec\u00edficas\n    sobre las fiscal\u00edas de delitos ecol\u00f3gicos, en coordinaci\u00f3n con lo ya\n    acordado por el Ministerio de Justicia, y tambi\u00e9n la prohibici\u00f3n de\n    cambio de uso como m\u00ednimo durante un periodo de 30 a\u00f1os para aquellos\n    terrenos forestales objeto de incendio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que el compromiso\n    conjunto de todas las administraciones recogido en este documento es una\n    magn\u00edfica base de partida para un desarrollo que debe implicar no solo a\n    las administraciones competentes en materia ambiental -hay cuestiones, ya\n    lo he se\u00f1alado, relativas a justicia y a los medios de prevenci\u00f3n y de\n    persecuci\u00f3n de los delitos-, sino tambi\u00e9n al ministerio y a las\n    consejer\u00edas de Agricultura, en lo que tiene que ver con la implicaci\u00f3n\n    del mundo rural en la lucha y en la prevenci\u00f3n de los incendios\n    forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el pasado fin de semana, en la Conferencia sectorial de\n    Medio Ambiente, se aprob\u00f3 por unanimidad un documento, que cuenta, por lo\n    tanto, con el respaldo de todas las comunidades aut\u00f3nomas y, por\n    supuesto, del Gobierno de la naci\u00f3n a trav\u00e9s del Ministerio de Medio\n    Ambiente, donde se re\u00fane un conjunto de medidas que van desde las\n    relativas a la implicaci\u00f3n de la sociedad a la persecuci\u00f3n contra el\n    delito -en este caso, contra los incendios forestales- a los planes de\n    prevenci\u00f3n y tambi\u00e9n de lucha y de extinci\u00f3n de los incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, aparte de lo que haga cada una de las\n    administraciones auton\u00f3micas, ya se ha anunciado por parte del Ministerio\n    de Medio Ambiente el proceso de elaboraci\u00f3n de una modificaci\u00f3n de la Ley\n    de Montes, que, entre otras cuestiones, incorporar\u00e1 medidas espec\u00edficas\n    sobre las fiscal\u00edas de delitos ecol\u00f3gicos, en coordinaci\u00f3n con lo ya\n    acordado por el Ministerio de Justicia, y tambi\u00e9n la prohibici\u00f3n de\n    cambio de uso como m\u00ednimo durante un periodo de 30 a\u00f1os para aquellos\n    terrenos forestales objeto de incendio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, aparte de lo que haga cada una de las\n    administraciones auton\u00f3micas, ya se ha anunciado por parte del Ministerio\n    de Medio Ambiente el proceso de elaboraci\u00f3n de una modificaci\u00f3n de la Ley\n    de Montes, que, entre otras cuestiones, incorporar\u00e1 medidas espec\u00edficas\n    sobre las fiscal\u00edas de delitos ecol\u00f3gicos, en coordinaci\u00f3n con lo ya\n    acordado por el Ministerio de Justicia, y tambi\u00e9n la prohibici\u00f3n de\n    cambio de uso como m\u00ednimo durante un periodo de 30 a\u00f1os para aquellos\n    terrenos forestales objeto de incendio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 25 se produjo un hecho muy grave para este\n    grupo parlamentario y para la democracia: fueron detenidos dos militantes\n    del Partido Popular por los presuntos delitos de amenazas y atentados\n    contra el ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al parecer, sin m\u00e1s pruebas que una\n    fotograf\u00eda cuando estaban ejerciendo un derecho fundamental, manifestarse\n    en apoyo a las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DE LAS NEGOCIACIONES PARA EL TRASPASO DE COMPETENCIAS EN\n    MATERIA DE ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA A LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS QUE\n    TODAV\u00cdA NO LAS TIENEN ASUMIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "proceso": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, por parte del Gobierno se ha venido manifestando el\n    prop\u00f3sito, en la medida en que ello sea posible y teniendo en cuenta la\n    complejidad del proceso, de hacer un gran esfuerzo por intentar culminar\n    durante la presente legislatura las transferencias competenciales en\n    materia de justicia a las comunidades aut\u00f3nomas que a\u00fan no las han\n    asumido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiende mi grupo parlamentario, y este diputado, que el impulso de las\n    transferencias del servicio p\u00fablico de la justicia no s\u00f3lo significa el\n    cumplimiento de un mandato constitucional y el desarrollo estatutario\n    respectivo, sino que en cierto sentido promueve la cercan\u00eda de las\n    instituciones al justiciable, supone una pr\u00e1ctica descentralizaci\u00f3n que\n    genera eficacia y celeridad en la prestaci\u00f3n de los servicios y permite\n    una adecuaci\u00f3n, una armonizaci\u00f3n y un mejor aprovechamiento de los\n    recursos financieros disponibles a los fines de una mejora en la calidad\n    del servicio p\u00fablico de la justicia y de la inmediatez en la prestaci\u00f3n\n    de los mencionados servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, entiende este grupo que las\n    transferencias de competencias en justicia a las comunidades aut\u00f3nomas\n    refuerzan el Estado auton\u00f3mico en sentido gen\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por parte del Gobierno se ha venido manifestando el\n    prop\u00f3sito, en la medida en que ello sea posible y teniendo en cuenta la\n    complejidad del proceso, de hacer un gran esfuerzo por intentar culminar\n    durante la presente legislatura las transferencias competenciales en\n    materia de justicia a las comunidades aut\u00f3nomas que a\u00fan no las han\n    asumido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, le solicitamos que nos indique qu\u00e9 comunidades aut\u00f3nomas se\n    encuentran en proceso m\u00e1s avanzado de asunci\u00f3n\n    de transferencias de competencias, contando ya con el instrumento t\u00e9cnico\n    de las ponencias para el traspaso y posible culminaci\u00f3n del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, es muy interesante conocer si recientemente se ha reactivado\n    con decisi\u00f3n y se encuentra en buena situaci\u00f3n, en lo que denominar\u00edamos\n    hoy en bandeja de entrada, el proceso con alguna comunidad aut\u00f3noma\n    recientemente incorporada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "proceso": [6], "defensa": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, conoce bien que el art\u00edculo 149 de la Constituci\u00f3n, en su\n    apartado 1, regla 5.\u00aa, establece la competencia exclusiva del Estado\n    sobre la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero los estatutos de autonom\u00eda,\n    todos, sin excepci\u00f3n, despu\u00e9s de las reformas que se acometieron a\n    primeros de los a\u00f1os noventa, confieren a las comunidades aut\u00f3nomas\n    importantes competencias en materia de lo que se ha denominado\n    Administraci\u00f3n judicial, es decir, medios personales no judiciales y\n    medios materiales, por tanto, infraestructuras y herramientas\n    inform\u00e1ticas al servicio de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que esto es crucial para superar la\n    actual heterogeneidad que impide un dise\u00f1o eficiente de la pol\u00edtica en\n    materia de justicia y su consiguiente ejecuci\u00f3n, compartida por el Estado\n    y por las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello redundar\u00e1 no solamente en el\n    perfeccionamiento del Estado auton\u00f3mico, sino en una m\u00e1s \u00e1gil y eficiente\n    respuesta en defensa de los derechos fundamentales que requieren tutela\n    judicial efectiva ante nuestra Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha objetivado este problema y lo ha situado en su agenda de\n    prioridades, dentro de la estrategia dirigida a mejorar la capacidad de\n    respuesta del sistema judicial en defensa de una m\u00e1s efectiva tutela\n    judicial de los derechos de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello redundar\u00e1 no solamente en el\n    perfeccionamiento del Estado auton\u00f3mico, sino en una m\u00e1s \u00e1gil y eficiente\n    respuesta en defensa de los derechos fundamentales que requieren tutela\n    judicial efectiva ante nuestra Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, hemos reactivado el\n    proceso de negociaci\u00f3n conducente al perfeccionamiento de esos traspasos,\n    en la conciencia de que los traspasos en el Estado auton\u00f3mico no se\n    imponen, sino que se negocian y se acuerdan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "transporte": [7], "seguridad": [2], "espa\u00f1oles": [3, 4, 5, 6], "defensa": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Podemos hacerlo, no forma\n    parte de las prioridades pol\u00edtico- legislativas del Gobierno que preside\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, no ha formado parte del compromiso de\n    investidura del presidente, no forma parte del cuadro de prioridades del\n    Ministerio de Justicia pero es leg\u00edtimo que se pueda considerar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00edntesis, por razones de proporcionalidad en relaci\u00f3n con el fin\n    perseguido, por razones de defensa del inter\u00e9s general que tiene su\n    acomodo constitucional, por razones competenciales que distribuyen la\n    tarea de la identificaci\u00f3n de los fines de inter\u00e9s p\u00fablico de utilidad\n    social entre el Gobierno de la naci\u00f3n y los de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    por tanto, de respeto al \u00e1mbito competencial entre el Estado y las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y por la propia delimitaci\u00f3n constitucional del\n    derecho a la libre elecci\u00f3n de residencia, no parece que sea\n    absolutamente imperiosa o urgente la modificaci\u00f3n de la Ley de\n    Expropiaci\u00f3n Forzosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es sabido que la Constituci\u00f3n no derog\u00f3 por completo\n    el ordenamiento jur\u00eddico que exist\u00eda antes de su entrada en vigor; eso\n    hubiera sido sencillamente absurdo y contrario a un principio estructural\n    de todo Estado de derecho: el de seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or diputado, agradezco que la interpelaci\u00f3n presentada por el\n    Grupo Parlamentario Mixto, en la voz de su diputado de la Chunta\n    Aragonesista, se\u00f1or Labordeta, brinde a esta C\u00e1mara la ocasi\u00f3n de\n    considerar algunos aspectos que no por ajenos a la agenda pol\u00edtica m\u00e1s\n    apremiante dejan de tener importancia y desde luego un encuadre\n    constitucional digno de discusi\u00f3n en la medida en que afectan, primero, a\n    un derecho fundamental que ha salido a colaci\u00f3n en la intervenci\u00f3n del\n    diputado interpelante, el derecho fundamental a la libre circulaci\u00f3n y\n    elecci\u00f3n de residencia, que la Constituci\u00f3n garantiza a todos los\n    espa\u00f1oles en su art\u00edculo 19; segundo, a un instituto crucial del derecho\n    administrativo, como es el de la expropiabilidad de la propiedad,\n    reconocido tambi\u00e9n como derecho con rango constitucional en el art\u00edculo\n    33 y, tercero y naturalmente, a las garant\u00edas frente a la expropiaci\u00f3n de\n    la propiedad que se deben en un sistema constitucional que someta la\n    actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos al principio de legalidad, de sujeci\u00f3n\n    a la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted aduce en su\n    interpelaci\u00f3n su compatibilidad respecto de un derecho fundamental muy\n    precioso en nuestro sistema y en cualquiera que merezca ese nombre, que\n    es el derecho fundamental a la libre circulaci\u00f3n y a la elecci\u00f3n de\n    residencia, que efectivamente nuestra Constituci\u00f3n consagra en el\n    art\u00edculo 19, pero es un punto firme en la lectura de la Constituci\u00f3n que\n    no hay ning\u00fan derecho ilimitado, ni siquiera los fundamentales; todos\n    est\u00e1n sujetos a su delimitaci\u00f3n constitucional y a lo que establezcan las\n    leyes, y as\u00ed tambi\u00e9n en el art\u00edculo 19 y el derecho a la libre elecci\u00f3n\n    de residencia, donde se afirma que los espa\u00f1oles tienen derecho a elegir\n    libremente su residencia pero se afirma igualmente que ese derecho vendr\u00e1\n    determinado en los t\u00e9rminos que la ley establezca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se podr\u00e1\n    comprender razonablemente que el derecho a la libre elecci\u00f3n de\n    residencia de todos los espa\u00f1oles no permite ni a todos los espa\u00f1oles ni\n    a ninguno en particular establecer libremente su residencia en la Caldera\n    de Taburiente, en la isla de La Palma, sencillamente porque es un espacio\n    natural protegido por la ley, de la misma forma que los espa\u00f1oles no\n    pueden establecer libremente su residencia en el Palacio Real, porque es\n    patrimonio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto los espa\u00f1oles no pueden establecer\n    libremente su residencia sino en los t\u00e9rminos en que la legalidad prev\u00e9\n    el ejercicio de ese derecho ciertamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El derecho a ser\n    instalados en una porci\u00f3n de terreno de caracter\u00edsticas similares al\n    territorio de la entidad afectada -dice la Ley de Expropiaci\u00f3n Forzosa en\n    sus art\u00edculos 88 al 96- es el que establece que se pueda constituir una\n    nueva entidad local en sustituci\u00f3n de la desaparecida y la indemnizaci\u00f3n\n    que especifica toda suerte de perjuicios sin dejarlos en la indefinici\u00f3n\n    del procedimiento general incluye los del transporte, la reducci\u00f3n del\n    patrimonio familiar, los jornales perdidos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, si hemos de acometer esa modificaci\u00f3n, seguramente un cap\u00edtulo en\n    el que habr\u00e1 que recalar ser\u00e1 en el relativo a la distribuci\u00f3n de\n    competencias\n    entre Estado y comunidades aut\u00f3nomas, los distintos niveles competenciales\n    a la hora de identificar los intereses p\u00fablicos tutelables por la ley y\n    que, consiguientemente, puedan dar lugar a decisiones expropiatorias que\n    tengan consecuencias sobre el derecho de propiedad con car\u00e1cter gen\u00e9rico\n    y sobre el desplazamiento o traslado de poblaciones o n\u00facleos\n    poblacionales con car\u00e1cter m\u00e1s particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "empresas": [0], "seguridad": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En Gran Breta\u00f1a, el\n    Gobierno ha puesto en marcha un programa piloto para seguir los\n    movimientos de los violadores y otros delincuentes sexuales utilizando la\n    tecnolog\u00eda GPS y tambi\u00e9n ha subcontratado a empresas de seguridad para\n    que vigilen el seguimiento de los sujetos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, el ministro de Justicia se ha referido a la\n    necesidad de modificar la Ley del Menor para adecuar las penas a la\n    brutalidad y a la violencia de algunos delitos, y me estoy refiriendo al\n    tema concreto que est\u00e1 estos d\u00edas en los medios de comunicaci\u00f3n del\n    brutal asesinato de Sandra Palo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Convergencia i Uni\u00f3, se\u00f1or ministro, creemos que es el momento adecuado\n    para, de manera serena y con la mayor objetividad posible, proceder a\n    abrir un debate parlamentario, un debate como el que estamos realizando,\n    para saber si el Gobierno va a adoptar medidas y, en caso afirmativo, qu\u00e9\n    medidas se van a adoptar para combinar la seguridad de los ciudadanos,\n    especialmente de las ciudadanas, con la resocializaci\u00f3n de los condenados\n    por delitos contra la libertad sexual, para combinar, en definitiva, el\n    mandado constitucional del art\u00edculo 25.2 de nuestra Carta Magna, que\n    ordena la orientaci\u00f3n de las penas privativas de libertad y de las\n    medidas de seguridad hacia la reeducaci\u00f3n y reinserci\u00f3n social, combinar,\n    repito, estos indudables derechos con el derecho de la sociedad a ser\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Gran Breta\u00f1a, el\n    Gobierno ha puesto en marcha un programa piloto para seguir los\n    movimientos de los violadores y otros delincuentes sexuales utilizando la\n    tecnolog\u00eda GPS y tambi\u00e9n ha subcontratado a empresas de seguridad para\n    que vigilen el seguimiento de los sujetos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros tenemos la seguridad de que la legislaci\u00f3n en\n    materia penitenciaria se aplica de la forma correcta y debida en las\n    prisiones y que el que no act\u00faa como deb\u00eda es siempre el presunto asesino\n    o el presunto violador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice tambi\u00e9n que a tal fin se\n    establecer\u00e1 la posibilidad de prolongar el tiempo de internamiento, su\n    cumplimiento en centros en los que se refuercen las medidas de seguridad\n    impuestas e incluso la posibilidad de su cumplimiento a partir de la\n    mayor\u00eda de edad en centros penitenciarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "madrid": [10], "proceso": [9], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ser\u00eda deseable desde mi punto de vista que\n    este tipo de medidas se incluyeran de un modo mucho m\u00e1s preciso, mucho\n    m\u00e1s depurado t\u00e9cnicamente, mucho mejor en la relectura que se haga de\n    nuestro C\u00f3digo Penal en el futuro, algo a lo que ya se ha referido el\n    ministro de Justicia, que ser\u00e1 el competente pol\u00edticamente para llevar a\n    cabo dicha reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Gobierno ha establecido entre sus prioridades pol\u00edticas la de\n    hacer frente al terrible fen\u00f3meno de la violencia contra las mujeres en\n    todas sus vertientes; pol\u00edticas, por lo tanto, de prevenci\u00f3n de los\n    delitos y pol\u00edticas de seguridad que nos ayuden a perseguir con firmeza\n    este tipo de delincuencia y a tratarla con eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha destacado, efectivamente, la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola dice que la pena privativa de libertad se debe orientar a la\n    reinserci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n social, pero adem\u00e1s viene a decir que la\n    pena tiene una finalidad evidente de retenci\u00f3n y custodia efectiva en\n    tutela de la seguridad de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La raz\u00f3n es evidente: tarde o temprano los delincuentes cumplen\n    sus penas y quedan en libertad; si han sido rehabilitados no volver\u00e1n a\n    delinquir y habremos ganado netamente en seguridad ciudadana, pero si no\n    han sido rehabilitados volver\u00e1n a cometer delitos, con lo cual tendremos\n    el problema encima de la mesa, corregido y seguramente aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que el delincuente rehabilitado supone una ganancia\n    neta en materia de seguridad, el delincuente no rehabilitado volver\u00e1 a\n    delinquir, con lo cual no habremos ganado nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed estamos hablando de muchas cosas: estamos hablando de\n    centros donde los delincuentes sexuales, por razones de seguridad y por\n    razones de tratamiento, deban estar separados, como permite el art\u00edculo\n    75 de ese reglamento; estamos hablando de perfilar los momentos de la\n    clasificaci\u00f3n de los reclusos -sabe que el art\u00edculo 102 del reglamento\n    penitenciario autoriza a que se contemple la naturaleza de los delitos\n    cometidos a lo largo de su historial delictivo y, en particular, los\n    delitos graves como aquellos que afectan a la libertad sexual de las\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido existe tambi\u00e9n una instrucci\u00f3n de\n    la direcci\u00f3n general en la que se establecen una serie de posibles\n    medidas de seguridad para adoptar en la concesi\u00f3n de permisos\n    penitenciarios y que, en su caso, podr\u00edan considerarse necesarias tambi\u00e9n\n    en el caso de delincuentes sexuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco comparativo de las legislaciones vigentes en los pa\u00edses de\n    nuestro entorno, se contemplan otras medidas de seguridad posdelictuales\n    de car\u00e1cter complementario a la pena, cuya finalidad es el seguimiento\n    posterior del delincuente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidemos que hay que reinsertar, pero\n    no olvidemos tampoco que hay que tutelar la seguridad de la sociedad en\n    la que vivimos, sobre todo en delitos espec\u00edfica y especialmente\n    traum\u00e1ticos, espec\u00edfica y especialmente repudiables, que no pueden ser\n    tolerados bajo ning\u00fan concepto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente se han iniciado los\n    trabajos para que, al igual que se ha hecho con los agresores familiares,\n    con los sujetos activos autores de delitos de violencia de g\u00e9nero se\n    desarrolle un programa de tratamiento en cerca de 20 establecimientos\n    penitenciarios, incluidos los centros de inserci\u00f3n social, con vistas a\n    su seguimiento en su proceso de reinserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa va a durar tres meses,\n    se va a realizar en Madrid y est\u00e1 previsto que se aplique, para ver qu\u00e9\n    resultados ofrece, a una decena de internos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos de\n    ser todos capaces de aparcar nuestras discrepancias partidistas para\n    trabajar en algo que realmente merece la pena, se trata de garantizar a\n    la ciudadan\u00eda que somos capaces de combinar el mandato constitucional de\n    resocializaci\u00f3n con la seguridad de los ciudadanos, que tambi\u00e9n es un\n    mandato constitucional, para lo que puede servir esta interpelaci\u00f3n, a la\n    que seguir\u00e1 una moci\u00f3n que se presentar\u00e1 en el plazo correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno puede aceptar que no solo por su propia iniciativa se tomen\n    todas las medidas conducentes a dar la seguridad a la ciudadan\u00eda, que se\n    van a adoptar todas las medidas oportunas para prevenir que estos casos\n    no se sigan repitiendo, sino que va a ser bueno que un mandato salga de\n    esta C\u00e1mara, algo que permita hacer visible a la ciudadan\u00eda que todos nos\n    preocupamos por esta situaci\u00f3n y, de esta manera, tambi\u00e9n el Gobierno\n    ampare y sustente todas las actuaciones que se propongan, no porque lo\n    necesite sino porque se refuerza su actuaci\u00f3n con el mensaje que pueda\n    salir de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el caso de las medidas de seguridad, la instrucci\u00f3n a la que me refer\u00ed\n    antes recoge un abanico de medidas que son de obligado cumplimiento para\n    el interno durante el disfrute del permiso y abarcan una serie de\n    cuestiones importantes, como control, mediante su presentaci\u00f3n ante las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, en sus oficinas o\n    dependencias, comisar\u00edas o cuarteles de la Guardia Civil; contactos\n    telef\u00f3nicos -al interno se le llama y se habla con \u00e9l, se le vigila, se\n    le controla- y acompa\u00f1amiento por parte de un familiar que se\n    responsabilice de su recogida y reingreso en el establecimiento, entre\n    otras medidas que siempre son individualizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LOS\n    PLAZOS DE EJECUCI\u00d3N Y LAS DOTACIONES DE CR\u00c9DITO PARA EL DESARROLLO DEL\n    PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE INFRAESTRUCTURAS Y TRANSPORTE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "tren": [16], "transporte": [3, 4, 5], "fomento": [6, 7, 8, 9, 10], "espa\u00f1oles": [2], "ave": [11, 12, 13, 14], "visita": [15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con el\n    PEIT, el PSOE renuncia a la alta velocidad ferroviaria para Espa\u00f1a y\n    tambi\u00e9n renuncia a las v\u00edas de gran capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, se\u00f1ora ministra, el PSOE renuncia a la alta velocidad\n    ferroviaria para Espa\u00f1a y tambi\u00e9n renuncia a las v\u00edas de alta capacidad,\n    que son las vertebradoras y cohesionadoras del territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acl\u00e1rese y acl\u00e1relo a\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el  d\u00eda 23 de diciembre\n    \u00faltimo, el Consejo de Ministros conoci\u00f3 el Plan estrat\u00e9gico de\n    infraestructuras y transporte; el d\u00eda 13 de enero, usted junto con su\n    equipo, lo present\u00f3 a los consejeros correspondientes de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y ciudades aut\u00f3nomas; el lunes pasado de esta misma semana,\n    usted lo volvi\u00f3 a presentar a lo m\u00e1s granado del empresariado espa\u00f1ol en\n    la CEOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 les va a contar\n    ma\u00f1ana o qu\u00e9 les van a contar en el foro de transporte que se va a\n    celebrar en el Cedex? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una nota de su ministerio con ocasi\u00f3n del viaje de\n    los Reyes a Marruecos dice, y leo textualmente: Con esta ocasi\u00f3n, la\n    ministra de Fomento ha comunicado a su hom\u00f3logo marroqu\u00ed que el proyecto\n    de enlace fijo entre Espa\u00f1a y Marruecos por el estrecho de Gibraltar se\n    ha incorporado al Plan estrat\u00e9gico de infraestructuras de transporte que\n    ha  presentado al Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo visto esta ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de Mesa y\n    portavoces de la Comisi\u00f3n de Fomento, parece que su grupo tampoco ten\u00eda\n    ninguna intenci\u00f3n, ning\u00fan inter\u00e9s en que usted venga a explicarlo en sede\n    parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelamos porque entendemos que es importante e imprescindible que\n    usted despeje desde ya algunas cuestiones, porque en ese documento -y\n    esperamos que en alg\u00fan momento se digne hacer, al menos, una jornada\n    especial en la Comisi\u00f3n de Fomento para que lo podamos conocer en\n    profundidad, si es que tiene profundidad- nada se dice de planificaci\u00f3n\n    temporal, nada se dice de territorializaci\u00f3n de las inversiones y ni\n    siquiera se dice qu\u00e9 parte, o si es toda, de la inversi\u00f3n presupuestada\n    por el Ministerio de Fomento para 2005 se va a hacer a trav\u00e9s del PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una nota de su ministerio con ocasi\u00f3n del viaje de\n    los Reyes a Marruecos dice, y leo textualmente: Con esta ocasi\u00f3n, la\n    ministra de Fomento ha comunicado a su hom\u00f3logo marroqu\u00ed que el proyecto\n    de enlace fijo entre Espa\u00f1a y Marruecos por el estrecho de Gibraltar se\n    ha incorporado al Plan estrat\u00e9gico de infraestructuras de transporte que\n    ha  presentado al Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, son la versi\u00f3n\n    Fomento de las soluciones habitacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomando por bueno el\n    presupuesto de inversi\u00f3n de Fomento de 2005 -que por cierto, en sus\n    cifras definitivas ya publicadas crece un 8,1 por ciento, lo que nosotros\n    le dijimos en el debate presupuestario y que usted neg\u00f3 diciendo que era\n    m\u00e1s del doble-, si hubiera el crecimiento que usted dice del 6 por ciento\n    anual  tendr\u00edan que invertir 338.014 millones de euros no  los 241.000\n    millones porque cuentas sabemos hacer todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, y es\n    un tema de suma sensibilidad, el PEIT no habla de AVE, sino de corredores\n    de altas prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, usted ha dicho en m\u00faltiples ocasiones\n    que es lo mismo, que el AVE no cambia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada m\u00e1s hay que leer las\n    p\u00e1ginas 88 y 89 del documento para comprobar que el AVE ha desaparecido\n    en Espa\u00f1a y que, a partir de ahora, hay comunidades aut\u00f3nomas de primera\n    y comunidades aut\u00f3nomas de segunda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, ante la visita,\n    impuesta, del presidente de Extremadura, usted le dice que les devuelve\n    el AVE que ten\u00edan y que el PEIT les quitaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, ante la visita,\n    impuesta, del presidente de Extremadura, usted le dice que les devuelve\n    el AVE que ten\u00edan y que el PEIT les quitaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tren, el PEIT considera de altas prestaciones tres\n    corredores diferentes; eso no est\u00e1 en ninguna legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Simplemente le dir\u00e9 que no sabemos cu\u00e1l es la\n    territorializaci\u00f3n, no sabemos cu\u00e1l es la anualizaci\u00f3n, no sabemos cu\u00e1l\n    es la aplicaci\u00f3n de fondos europeos, no sabemos qu\u00e9 pasa a partir de\n    2007, que es una fecha que se pone como elemento que quiebra la\n    aplicaci\u00f3n de este PEIT, no sabemos cu\u00e1les son las cantidades dedicadas a\n    alta velocidad, a l\u00edneas mixtas, a convencional, a acondicionamientos,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, le exigiremos que\n    comparezca en la Comisi\u00f3n de Fomento para explicarnos un documento que\n    usted hab\u00eda prometido que iba a explicar en sede parlamentaria desde el\n    primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como hoy vengo aqu\u00ed para explicarles a ustedes qu\u00e9 hemos recogido en este\n    documento, lo primero que les digo para que no quepa la menor duda es que\n    solamente son competencias estatales; con las comunidades aut\u00f3nomas y con\n    las corporaciones locales tratamos de coordinar las competencias\n    transferidas en materia de infraestructuras y servicios de transporte\n    porque es b\u00e1sica la coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no me ha\n    tra\u00eddo a rastras, se\u00f1or Ayala, yo estoy encantada de estar aqu\u00ed\n    interpelada por usted para hablar del Plan estrat\u00e9gico de\n    infraestructuras y transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [6], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "proceso": [7], "eje atl\u00e1ntico": [9, 10], "tren": [8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuando no se entend\u00eda lo que eran altas\n    prestaciones yo les dije a los consejeros que no ten\u00eda ning\u00fan\n    inconveniente en llamarlo alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que lo he denominado\n    altas prestaciones, les dije a los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que si eso significaba una mala interpretaci\u00f3n, que estoy\n    segura que habr\u00e1 sido de buena fe por su parte, de que alta velocidad y\n    altas prestaciones no son lo mismo y que adem\u00e1s iba a haber comunidades\n    aut\u00f3nomas de distintos niveles, modificaba el t\u00e9rmino y lo llamaba alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le estaba diciendo que le iba a confesar un secreto y es que\n    tambi\u00e9n me he decidido por cambiarle el nombre porque por lo visto\n    \u00c1lvarez-Cascos lo llamaba as\u00ed, con lo cual, cuando me he enterado, he\n    pensado que no era lo m\u00e1s afortunado, ya que \u00e9l lo llamaba as\u00ed para\n    enmascarar lo que no era alta velocidad y yo lo he hecho para decir que\n    es alta velocidad, m\u00e1s doble v\u00eda, m\u00e1s electrificaci\u00f3n, m\u00e1s una serie de\n    cosas, m\u00e1s posibilidad de tr\u00e1fico mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuanto a eso que usted ha\n    dicho, que no se sabe qu\u00e9 es la alta prestaci\u00f3n, lo sabe la gente que\n    entiende y como usted tiene que entender, porque es su responsabilidad,\n    de entrada ya le digo que alta prestaci\u00f3n significa m\u00e1s que la alta\n    velocidad, porque la alta velocidad es cumplir una directiva, que es ir a\n    200 o a m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, cuando el se\u00f1or\n    Cascos dec\u00eda que iba a poner la alta velocidad en el Bobadilla-Granada y\n    era \u00fanica v\u00eda y sin electrificar, no se le pod\u00eda decir que no, porque con\n    que el tren corriera a m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros por hora, ya era alta\n    velocidad, pero, claro, era una alta velocidad del subdesarrollo, se\u00f1or\n    Ayala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O el eje atl\u00e1ntico de Galicia, de esa Galicia que ustedes tanto\n    defienden de boquilla en infraestructuras, porque cuando tuvieron que\n    dise\u00f1ar lo que se iba a hacer en Galicia dise\u00f1aron una alta velocidad sin\n    electrificar en el eje atl\u00e1ntico.. (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Mentira!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    estamos diciendo el mismo trazado del AVE en el eje atl\u00e1ntico, pero\n    ustedes no electrificaban y nosotros s\u00ed: pues tendr\u00e1 que parecerle bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo dice que la incidencia y desviaciones econ\u00f3micas y temporales\n    que se ponen de manifiesto en el informe son en buena medida consecuencia\n    de las debilidades y carencias del proceso de planificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, cuando el se\u00f1or\n    Cascos dec\u00eda que iba a poner la alta velocidad en el Bobadilla-Granada y\n    era \u00fanica v\u00eda y sin electrificar, no se le pod\u00eda decir que no, porque con\n    que el tren corriera a m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros por hora, ya era alta\n    velocidad, pero, claro, era una alta velocidad del subdesarrollo, se\u00f1or\n    Ayala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O el eje atl\u00e1ntico de Galicia, de esa Galicia que ustedes tanto\n    defienden de boquilla en infraestructuras, porque cuando tuvieron que\n    dise\u00f1ar lo que se iba a hacer en Galicia dise\u00f1aron una alta velocidad sin\n    electrificar en el eje atl\u00e1ntico.. (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Mentira!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    estamos diciendo el mismo trazado del AVE en el eje atl\u00e1ntico, pero\n    ustedes no electrificaban y nosotros s\u00ed: pues tendr\u00e1 que parecerle bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "alta velocidad": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Falta usted a\n    la verdad cuando habla de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alta velocidad es un\n    concepto y un dise\u00f1o para unas velocidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de un concepto de altas\n    prestaciones que no est\u00e1 definido ni en la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola ni en la\n    legislaci\u00f3n europea, y la alta velocidad s\u00ed est\u00e1 definida en la\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola y en la legislaci\u00f3n europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hecho con el trasvase del Ebro, lo\n    han hecho con la educaci\u00f3n, lo han hecho con la justicia y ahora lo hacen\n    con las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), en contra de una obra que\n    sirve a todos los espa\u00f1oles, que les hace cargarse todo aquello que lleva\n    la etiqueta de hecho por el PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3, 4, 5], "ave": [0], "eje atl\u00e1ntico": [2], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen un problema y es que tienen dos s\u00edmbolos: el AVE\n    Madrid-Lleida, pero es que tienen al lado el de Sevilla, y qu\u00e9 le voy a\n    decir a usted; tambi\u00e9n tienen el aeropuerto de Barajas, que se va a poner\n    en\n    servicio dos a\u00f1os despu\u00e9s de que lo inauguraran, como si se pudiera llegar\n    a alg\u00fan sitio con ese aeropuerto que estaba en obras cuando ustedes lo\n    inauguraron, que ha costado el doble, que han tardado dos a\u00f1os m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nadie se le\n    ocurre pensar que a estas alturas del siglo se va a hacer una\n    infraestructura, una nueva v\u00eda de tren sin electrificar, pero a ustedes\n    s\u00ed: el eje atl\u00e1ntico y el Granada-Bobadilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nadie se le\n    ocurre pensar que a estas alturas del siglo se va a hacer una\n    infraestructura, una nueva v\u00eda de tren sin electrificar, pero a ustedes\n    s\u00ed: el eje atl\u00e1ntico y el Granada-Bobadilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, se\u00f1or Ayala, \u00a1pero si no funcionan ni los tel\u00e9fonos en\n    el Madrid-Lleida! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero las cosas que ustedes han hecho mal y encima las hemos\n    heredado, como es el Madrid-Lleida, las tendremos que arreglar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen un problema y es que tienen dos s\u00edmbolos: el AVE\n    Madrid-Lleida, pero es que tienen al lado el de Sevilla, y qu\u00e9 le voy a\n    decir a usted; tambi\u00e9n tienen el aeropuerto de Barajas, que se va a poner\n    en\n    servicio dos a\u00f1os despu\u00e9s de que lo inauguraran, como si se pudiera llegar\n    a alg\u00fan sitio con ese aeropuerto que estaba en obras cuando ustedes lo\n    inauguraron, que ha costado el doble, que han tardado dos a\u00f1os m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050202_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "fraude": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me resultar\u00eda muy f\u00e1cil responderle simplemente aportando los\n    datos de lo que fue su gesti\u00f3n, pero una vez m\u00e1s no lo voy a hacer, por\n    respeto y responsabilidad, porque es una situaci\u00f3n que afecta a millones\n    de personas que trabajan, consumen y contribuyen a nuestro desarrollo\n    econ\u00f3mico; una situaci\u00f3n que el Gobierno aborda desde el pacto con las\n    fuerzas pol\u00edticas, con los agentes sociales, con el Parlamento,\n    asegurando que los inmigrantes que trabajan tengan sus derechos y cumplan\n    con sus obligaciones: paguen sus impuestos, paguen la Seguridad Social,\n    coticen, ayuden a pagar la sanidad y la educaci\u00f3n igual que el resto de\n    los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos,\n    desde luego, de forma muy distinta a como lo hicieron ustedes,\n    regularizando lo irregular, ordenando lo desordenado, aplicando rigor\n    donde hab\u00eda fraude y demagogia, transparencia donde hab\u00eda opacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... NO ENTIENDE EL GOBIERNO QUE SE LE DEBE INFORMAR AL PRESIDENTE\n    DE LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DE CANARIAS DE LA CELEBRACI\u00d3N DEL EJERCICIO DE\n    SALVAMENTO QUE REALIZAN EN AGUAS DE FUERTEVENTURA SEIS PA\u00cdSES EUROPEOS Y\n    EL ORGANISMO DE SEGURIDAD EUROPOL PARA PROBAR UN MODELO DE FUTURA\n    POL\u00cdTICA DE FRONTERAS CONTRA LA INMIGRACI\u00d3N EN CANARIAS, DENOMINADO\n    OPERACI\u00d3N GUANARTEME, EN EL QUE PARTICIPAN UNA PATRULLERA DE LA ARMADA,\n    UN AVI\u00d3N DEL EJ\u00c9RCITO DEL AIRE Y UNA FRAGATA DE LA ARMADA DE PORTUGAL,\n    ADEM\u00c1S DE OTROS EFECTIVOS DE SALVAMENTO MAR\u00cdTIMO DEPENDIENTES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO, DADO QUE, EL PRESIDENTE AUTON\u00d3MICO, SEG\u00daN EL\n    ART\u00cdCULO 152.1 DE LA CONSTITUCI\u00d3N, ES EL REPRESENTANTE ORDINARIO DEL\n    ESTADO EN CANARIAS Y EL INTER\u00c9S QUE PARA EL ARCHIPI\u00c9LAGO TIENE EL\n    FEN\u00d3MENO DE LA INMIGRACI\u00d3N QUE TANTAS VIDAS HUMANAS SE HA COBRADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed hemos visto c\u00f3mo han ido creciendo c\u00f3digos de conducta en\n    las empresas privadas, hemos visto c\u00f3mo est\u00e1n proponi\u00e9ndose c\u00f3digos de\n    conducta y de comportamiento desde los organismos internacionales, y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a ha querido ser seguramente el primer gobierno  -pero\n    no ser\u00e1 el \u00faltimo- en el \u00e1mbito europeo que ponga en marcha un c\u00f3digo de\n    conducta, de comportamiento, para los altos cargos de la Administraci\u00f3n,\n    los cargos de designaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA CAUSA DE LA GRAVE P\u00c9RDIDA DE ESPECTADORES DEL CINE\n    ESPA\u00d1OL EN 2004 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es su an\u00e1lisis sobre los \u00faltimos datos del cine\n    espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Una, que compartimos con el cine europeo este\n    momento, teniendo en cuenta que el cine franc\u00e9s, que es el m\u00e1s\n    emblem\u00e1tico y m\u00e1s protegido de Europa, ha perdido tambi\u00e9n un mill\u00f3n y\n    medio de espectadores para su cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene que ver con el cine\n    extranjero que entra a Europa y con la defensa que hacemos algunos de la\n    protecci\u00f3n del audiovisual en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda reflexi\u00f3n es la misma\n    que ha hecho el presidente de la Federaci\u00f3n de productores espa\u00f1oles, que\n    ha dicho que el primer semestre de 2004 fue mal\u00edsimo -solo un 8 por\n    ciento de seguimiento del cine espa\u00f1ol- y un segundo semestre\n    espectacular, como nunca hab\u00edamos visto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Sus compa\u00f1eros de Gobierno no le toman en serio; por eso no hay\n    medidas fiscales y por eso usted no puede vigilar el cine porque el se\u00f1or\n    Montilla no la toma en serio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha llevado su sectarismo\n    pol\u00edtico a la cola del cine, ofende a nuestros espectadores y eso no lo\n    aguanta ni el cava ni el cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 aplicando la Directiva\n    Televisi\u00f3n sin Fronteras -que ustedes no cumplieron porque les causaba\n    molestias su cumplimiento- en las televisiones de este pa\u00eds para llevar\n    fondos al cine espa\u00f1ol, como las otras televisiones llevan fondos al cine\n    en sus respectivos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No fueron valientes, no lo hicieron, dejaron\n    al cine absolutamente tirado con las televisiones y con el dinero que les\n    ten\u00eda que llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la Uni\u00f3n Europea, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud,\n    las sociedades cient\u00edficas y numerosos organismos internacionales\n    confirman la gran importancia del uso del preservativo para la prevenci\u00f3n\n    y la lucha contra el sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "salud": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La posici\u00f3n oficial,\n    tanto de este organismo como de Naciones Unidas y de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, es que el uso del preservativo -y vuelvo a leer una\n    declaraci\u00f3n oficial del a\u00f1o 2004- es un elemento decisivo en una\n    completa, efectiva y continuada prevenci\u00f3n y tratamiento de la infecci\u00f3n\n    por VIH. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un mandato constitucional que nos obliga a los poderes\n    p\u00fablicos a organizar y tutelar la salud p\u00fablica de todos los ciudadanos a\n    trav\u00e9s de medidas preventivas, y el caso que nos ocupa es paradigma de\n    este deber, porque hablamos de una pandemia, de argumentos\n    epidemiol\u00f3gicos y cient\u00edficos y del deber que tenemos de informar, de\n    educar en salud y de recomendar aquellas medidas que sean eficaces en\n    nuestra realidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad espa\u00f1ola no entender\u00eda otra manera\n    de actuar, porque la encuesta de salud y h\u00e1bitos sexuales realizada en el\n    a\u00f1o 2004 nos dice que el 96,7 por ciento de los ciudadanos consideran que\n    el preservativo es un medio eficaz en la lucha contra el sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, el respeto no excluye que\n    como responsable de Sanidad defienda los principios cient\u00edficos y\n    disienta de quien cuestiona la validez de un m\u00e9todo que epidemiol\u00f3gica y\n    cient\u00edficamente se ha considerado eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "sistema nacional": [3], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA REITERADA\n    PETICI\u00d3N DE LOS  CONSEJEROS DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR\n    EL PARTIDO POPULAR DE DEBATIR LA FINANCIACI\u00d3N SANITARIA EN EL CONSEJO\n    INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA REITERADA\n    PETICI\u00d3N DE LOS  CONSEJEROS DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR\n    EL PARTIDO POPULAR DE DEBATIR LA FINANCIACI\u00d3N SANITARIA EN EL CONSEJO\n    INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA REITERADA\n    PETICI\u00d3N DE LOS  CONSEJEROS DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR\n    EL PARTIDO POPULAR DE DEBATIR LA FINANCIACI\u00d3N SANITARIA EN EL CONSEJO\n    INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA REITERADA\n    PETICI\u00d3N DE LOS  CONSEJEROS DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR\n    EL PARTIDO POPULAR DE DEBATIR LA FINANCIACI\u00d3N SANITARIA EN EL CONSEJO\n    INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5, 6, 7, 8], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "sistema nacional": [11], "consejo interterritorial": [9], "consumo": [10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en 1986 la Ley General de Sanidad crea el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud como \u00f3rgano permanente de\n    comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de los distintos servicios de Salud, entre\n    ellos y con la Administraci\u00f3n estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los \u00faltimos meses el Ministerio de Sanidad ha realizado tres\n    convocatorias reglamentarias del consejo -y ahora est\u00e1 prevista una m\u00e1s-,\n    siempre con \u00f3rdenes del d\u00eda que responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos en asuntos relacionados directamente con su salud, tal como se\n    espera de la organizaci\u00f3n general del sistema sanitario p\u00fablico que el\n    Gobierno impulsa desde la normalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A propuesta de todos -de todos- se\n    han tratado temas tan importantes como la ola de calor, la vigilancia del\n    s\u00edndrome respiratorio, las listas de espera, los fondos de cohesi\u00f3n, los\n    fondos dedicados a la promoci\u00f3n de la salud, sida, tabaquismo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a los socialistas siempre nos ha preocupado la salud de\n    los ciudadanos y durante los trece primeros a\u00f1os de Gobierno se puso en\n    marcha la reforma sanitaria incrementando los recursos destinados a la\n    sanidad de tal manera que el gasto sanitario p\u00fablico en porcentaje sobre\n    el PIB se elev\u00f3 continuamente desde un 4,3 por ciento en 1980 a casi un 6\n    por ciento en 1996, al contrario que el Partido Popular, que lo disminuy\u00f3\n    casi en dos puntos en sus ocho a\u00f1os de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a ello,\n    c\u00ednicamente, el PP se acuerda ahora de la financiaci\u00f3n, utiliz\u00e1ndola de\n    manera irresponsable y demag\u00f3gica como un argumento m\u00e1s de acoso al\n    ministerio a trav\u00e9s del Consejo Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en 1986 la Ley General de Sanidad crea el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud como \u00f3rgano permanente de\n    comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de los distintos servicios de Salud, entre\n    ellos y con la Administraci\u00f3n estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los \u00faltimos meses el Ministerio de Sanidad ha realizado tres\n    convocatorias reglamentarias del consejo -y ahora est\u00e1 prevista una m\u00e1s-,\n    siempre con \u00f3rdenes del d\u00eda que responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos en asuntos relacionados directamente con su salud, tal como se\n    espera de la organizaci\u00f3n general del sistema sanitario p\u00fablico que el\n    Gobierno impulsa desde la normalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a los socialistas siempre nos ha preocupado la salud de\n    los ciudadanos y durante los trece primeros a\u00f1os de Gobierno se puso en\n    marcha la reforma sanitaria incrementando los recursos destinados a la\n    sanidad de tal manera que el gasto sanitario p\u00fablico en porcentaje sobre\n    el PIB se elev\u00f3 continuamente desde un 4,3 por ciento en 1980 a casi un 6\n    por ciento en 1996, al contrario que el Partido Popular, que lo disminuy\u00f3\n    casi en dos puntos en sus ocho a\u00f1os de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ven\n    este grupo y este portavoz, pero \u00bfc\u00f3mo valora la ministra de Sanidad y\n    Consumo...? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a ello,\n    c\u00ednicamente, el PP se acuerda ahora de la financiaci\u00f3n, utiliz\u00e1ndola de\n    manera irresponsable y demag\u00f3gica como un argumento m\u00e1s de acoso al\n    ministerio a trav\u00e9s del Consejo Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ven\n    este grupo y este portavoz, pero \u00bfc\u00f3mo valora la ministra de Sanidad y\n    Consumo...? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en 1986 la Ley General de Sanidad crea el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud como \u00f3rgano permanente de\n    comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de los distintos servicios de Salud, entre\n    ellos y con la Administraci\u00f3n estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "salud": [0, 1], "sistema nacional": [7], "consejo interterritorial": [3, 4, 5], "consumo": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... No\n    debemos olvidar que fue el Gobierno del Partido Popular quien propuso el\n    vigente sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, que lo apoyaron las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, que lo refrendaron distintos grupos pol\u00edticos de las C\u00e1maras\n    en la tramitaci\u00f3n de la Ley 21/2001 y tampoco debemos olvidar que en todo\n    este largo proceso el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud no tuvo ninguna intervenci\u00f3n ni participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son tantos los\n    argumentos jur\u00eddicos, pol\u00edticos y de oportunidad sobre la cuesti\u00f3n que\n    usted ha formulado y adem\u00e1s son tan conocidos por los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular que los motivos\n    que les han llevado a este empecinamiento de reclamar ese debate en el\n    seno del consejo interterritorial no pueden obedecer sino a razones que\n    nada tienen que ver con la financiaci\u00f3n sanitaria y sin embargo mucho con\n    estrategias y objetivos partidistas, porque produce cierta estupefacci\u00f3n\n    que sea el Partido Popular, promotor y principal valedor del vigente\n    sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y que en aquel momento no tuvo ning\u00fan\n    reparo en excluir de ese debate al Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud quien ahora reclame a trav\u00e9s de sus consejeros la\n    inclusi\u00f3n de este punto en el orden del d\u00eda del consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Sanidad y Consumo va a cumplir la ley y los acuerdos de la Conferencia de\n    Presidentes y no puedo sino hacer un llamamiento al Partido Popular y a\n    los consejeros de las comunidades en las que gobierna para...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, contestar\u00e9 a la pregunta tal como la tengo en el texto escrito:\n    c\u00f3mo valoro la reiterada petici\u00f3n de los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular de debatir la financiaci\u00f3n\n    sanitaria en el consejo interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    debemos olvidar que fue el Gobierno del Partido Popular quien propuso el\n    vigente sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, que lo apoyaron las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, que lo refrendaron distintos grupos pol\u00edticos de las C\u00e1maras\n    en la tramitaci\u00f3n de la Ley 21/2001 y tampoco debemos olvidar que en todo\n    este largo proceso el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud no tuvo ninguna intervenci\u00f3n ni participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son tantos los\n    argumentos jur\u00eddicos, pol\u00edticos y de oportunidad sobre la cuesti\u00f3n que\n    usted ha formulado y adem\u00e1s son tan conocidos por los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular que los motivos\n    que les han llevado a este empecinamiento de reclamar ese debate en el\n    seno del consejo interterritorial no pueden obedecer sino a razones que\n    nada tienen que ver con la financiaci\u00f3n sanitaria y sin embargo mucho con\n    estrategias y objetivos partidistas, porque produce cierta estupefacci\u00f3n\n    que sea el Partido Popular, promotor y principal valedor del vigente\n    sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y que en aquel momento no tuvo ning\u00fan\n    reparo en excluir de ese debate al Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud quien ahora reclame a trav\u00e9s de sus consejeros la\n    inclusi\u00f3n de este punto en el orden del d\u00eda del consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Sanidad y Consumo va a cumplir la ley y los acuerdos de la Conferencia de\n    Presidentes y no puedo sino hacer un llamamiento al Partido Popular y a\n    los consejeros de las comunidades en las que gobierna para...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    debemos olvidar que fue el Gobierno del Partido Popular quien propuso el\n    vigente sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, que lo apoyaron las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, que lo refrendaron distintos grupos pol\u00edticos de las C\u00e1maras\n    en la tramitaci\u00f3n de la Ley 21/2001 y tampoco debemos olvidar que en todo\n    este largo proceso el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud no tuvo ninguna intervenci\u00f3n ni participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora, ministra, su ministerio, que es\n    el que sabe de este tema y es el responsable, ha presentado un documento\n    que, seg\u00fan hemos sabido, fue sometido\n    a la consideraci\u00f3n del Consejo de Ministros -dice la nota de prensa de su\n    ministerio que el Consejo de Ministros consider\u00f3 y debati\u00f3- y ha dado\n    lugar a un documento-propuesta presentado por el Ministerio de Fomento a\n    la consideraci\u00f3n y debate de los ministerios, organismos de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado, las administraciones territoriales,\n    los agentes y entidades sociales y al conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 31 de\n    enero se present\u00f3 al sector en la CEOE y el 7 de febrero al Consejo\n    Asesor de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 LA\n    MINISTRA DE FOMENTO HA ALTERADO EL PLAZO DE EJECUCI\u00d3N DE LAS\n    INFRAESTRUCTURAS PREVISTAS POR EL ANTERIOR GOBIERNO DEL PARTIDO POPULAR,\n    LLEGANDO A SUPRIMIR ALGUNAS DE ELLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No se lo digo yo, se lo ha dicho Seopan, la patronal de las\n    grandes empresas constructoras, que ha dicho que precisamente el retraso\n    de casi un a\u00f1o en  la contrataci\u00f3n de obras producir\u00e1 mucho paro en las\n    empresas y menos riqueza en las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1l ha sido el nivel de ejecuci\u00f3n\n    presupuestaria del Ministerio de Fomento en 2004? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfSaben ustedes qui\u00e9n ha hecho un AVE que es s\u00edmbolo de la buena\n    gesti\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfSaben ustedes cu\u00e1l fue el\n    nivel de ejecuci\u00f3n del se\u00f1or Cascos el primer a\u00f1o que entr\u00f3 en el\n    Gobierno como ministro de Obras P\u00fablicas o de Fomento, como ustedes\n    quieran llamarle? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "fomento": [2], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    INFORMAR LA MINISTRA DE FOMENTO EN QU\u00c9 SITUACION SE ENCUENTRA EL PROYECTO\n    AVE MADRID-LISBOA A SU PASO POR EXTREMADURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE\n    INFORMAR LA MINISTRA DE FOMENTO EN QU\u00c9 SITUACION SE ENCUENTRA EL PROYECTO\n    AVE MADRID-LISBOA A SU PASO POR EXTREMADURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE\n    INFORMAR LA MINISTRA DE FOMENTO EN QU\u00c9 SITUACION SE ENCUENTRA EL PROYECTO\n    AVE MADRID-LISBOA A SU PASO POR EXTREMADURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfen qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra el proyecto AVE\n    Madrid-Lisboa a su paso por Extremadura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfen qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra el proyecto AVE\n    Madrid-Lisboa a su paso por Extremadura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se encuentra en el\n    Ministerio de Medio Ambiente pendiente de declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4], "madrid": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Parece que ahora tambi\u00e9n usted, se\u00f1ora ministra, se ha contagiado de ese\n    discurso de prestidigitaci\u00f3n en un tema trascendental para el desarrollo\n    del futuro de Extremadura como es el proyecto AVE Madrid-Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar por parte de Espa\u00f1a y el de Durao Barroso\n    por parte de Portugal firmaron en Figueira da Foz en noviembre del a\u00f1o\n    2003 un acuerdo hist\u00f3rico que defin\u00eda el trazado del AVE y los plazos\n    para llevar a cabo este important\u00edsimo proyecto para ambos pa\u00edses fijados\n    para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los extreme\u00f1os sabemos que obras son amores y por eso queremos ver\n    modificado el PEIT en lo referido al AVE Madrid-Lisboa, respetando los\n    acuerdos internacionales de Figueira da Foz, y, al mismo tiempo, que este\n    Gobierno establezca un calendario presupuestario para ejecutar este\n    proyecto en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa ser\u00eda la demostraci\u00f3n de que su ministerio y\n    el Gobierno s\u00ed apoyan decididamente el proyecto AVE para los extreme\u00f1os\n    acordado por el Gobierno de Durao Barroso y Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y que no nos\n    quieren entretener con juegos de prestidigitaci\u00f3n usted y el presidente\n    Rodr\u00edguez Ibarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un AVE de primera, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que ahora tambi\u00e9n usted, se\u00f1ora ministra, se ha contagiado de ese\n    discurso de prestidigitaci\u00f3n en un tema trascendental para el desarrollo\n    del futuro de Extremadura como es el proyecto AVE Madrid-Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los extreme\u00f1os sabemos que obras son amores y por eso queremos ver\n    modificado el PEIT en lo referido al AVE Madrid-Lisboa, respetando los\n    acuerdos internacionales de Figueira da Foz, y, al mismo tiempo, que este\n    Gobierno establezca un calendario presupuestario para ejecutar este\n    proyecto en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "corredor": [5, 6, 7], "madrid": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ahora le voy a decir qu\u00e9 promesas hizo el PP, que no ha cumplido, con\n    respecto al AVE por el que usted me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hace unos meses\n    accedimos al Gobierno, la situaci\u00f3n del AVE Madrid-Extremadura-Lisboa se\n    caracterizaba por un grado de ejecuci\u00f3n baj\u00edsimo -grado cero, las obras\n    no hab\u00edan empezado-, un baj\u00edsimo grado de ejecuci\u00f3n de los proyectos\n    constructivos y la licitaci\u00f3n precipitada solamente de dos proyectos\n    b\u00e1sicos, que no constructivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hemos hecho, se\u00f1or diputado, en relaci\u00f3n con el AVE por el que usted\n    pregunta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hace unos meses\n    accedimos al Gobierno, la situaci\u00f3n del AVE Madrid-Extremadura-Lisboa se\n    caracterizaba por un grado de ejecuci\u00f3n baj\u00edsimo -grado cero, las obras\n    no hab\u00edan empezado-, un baj\u00edsimo grado de ejecuci\u00f3n de los proyectos\n    constructivos y la licitaci\u00f3n precipitada solamente de dos proyectos\n    b\u00e1sicos, que no constructivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed, en este Congreso, el se\u00f1or Cascos se\n    comprometi\u00f3, el 15 de junio del a\u00f1o 2000, a que Madrid-C\u00e1ceres se iba a\n    hacer en dos horas y cinco minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ninguno de los ocho tramos del corredor\n    se hab\u00edan iniciado las obras, se\u00f1or diputado, ni se hab\u00edan adjudicado, ni\n    se hab\u00edan licitado en ninguno de los tramos de esa obra a la que ustedes\n    se hab\u00edan comprometido y que han dejado en tan alto grado de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los ocho tramos en que se\n    divide el corredor, casualmente, se\u00f1or diputado, el 6 de marzo de 2004 el\n    Gobierno del PP licit\u00f3 dos tramos, concretamente Talayuela-estaci\u00f3n de\n    Plasencia, estaci\u00f3n de Plasencia-C\u00e1ceres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, son dos proyectos en\n    mitad de un corredor, en tierra de nadie, que no sirven para nada si no\n    se termina la obra antes y despu\u00e9s de esos tramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero ampli\u00f3 el periodo del peaje, y en\n    el a\u00f1o 2000, el Ministerio de Fomento, unilateralmente, sin di\u00e1logo con\n    el Principado, prorrog\u00f3 la concesi\u00f3n 29 a\u00f1os m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "alta velocidad": [2, 3, 4, 5], "conexi\u00f3n": [6], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde que usted es ministra s\u00f3lo ha licitado 38 millones de euros\n    y ha anulado la licitaci\u00f3n de 207 millones de euros de tramo del AVE\n    Ourense-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido -y es\n    imprescindible- la firma de un convenio entre ambas administraciones,\n    para que exista un verdadero compromiso de cumplimiento por parte del\n    Gobierno socialista y que en materia ferroviaria debe concretarse en\n    ejecutar las l\u00edneas de alta velocidad que permitan cumplir los tiempos de\n    conexi\u00f3n m\u00e1ximos, para que todas las capitales de Galicia est\u00e9n unidas\n    con Madrid en menos de tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su plan estrat\u00e9gico no presenta garant\u00eda alguna de financiaci\u00f3n ni de\n    programaci\u00f3n econ\u00f3mica, extiende el horizonte temporal al a\u00f1o 2020 y\n    rebaja el nivel de alta velocidad para ofrecernos la indefinici\u00f3n e\n    inconcreci\u00f3n de \"altas prestaciones y tr\u00e1fico mixto\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Galicia en abril de 2004, cuando se produjo el cambio\n    de Gobierno, ten\u00eda licitadas actuaciones por valor de 2.055 millones de\n    euros, entre ellas la electrificaci\u00f3n de la alta velocidad del Eixo\n    Atl\u00e1ntico, cuyo Bolet\u00edn Oficial del Estado, de 21 de agosto de 2002,\n    exhibo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Valga como ejemplo el tramo del tren de alta velocidad entre\n    Lubian y Ourense, clave para el acceso ferroviario a Galicia, que se\n    encuentra paralizado desde hace 13 meses en el tr\u00e1mite de informaci\u00f3n al\n    p\u00fablico y al que usted dot\u00f3 para el a\u00f1o 2005 con una partida de 400.000\n    euros, una suma rid\u00edcula para un presupuesto global de 1.608 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido -y es\n    imprescindible- la firma de un convenio entre ambas administraciones,\n    para que exista un verdadero compromiso de cumplimiento por parte del\n    Gobierno socialista y que en materia ferroviaria debe concretarse en\n    ejecutar las l\u00edneas de alta velocidad que permitan cumplir los tiempos de\n    conexi\u00f3n m\u00e1ximos, para que todas las capitales de Galicia est\u00e9n unidas\n    con Madrid en menos de tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido -y es\n    imprescindible- la firma de un convenio entre ambas administraciones,\n    para que exista un verdadero compromiso de cumplimiento por parte del\n    Gobierno socialista y que en materia ferroviaria debe concretarse en\n    ejecutar las l\u00edneas de alta velocidad que permitan cumplir los tiempos de\n    conexi\u00f3n m\u00e1ximos, para que todas las capitales de Galicia est\u00e9n unidas\n    con Madrid en menos de tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3], "corredor": [6], "alta velocidad": [4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Europa Press, 13 de enero de 2005:\n    Fraga reconoce que todo el mundo sab\u00eda que el AVE del Atl\u00e1ntico no estaba\n    electrificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En alta velocidad manten\u00edan una\n    indefinici\u00f3n con respecto al AVE del Cant\u00e1brico, ya que solo recogen el\n    inicio de la planificaci\u00f3n del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el AVE Ponferrada-Monforte o\n    el AVE Lugo-A Coru\u00f1a solo comprometen el inicio del estudio de trazado,\n    una indefinici\u00f3n que se acompa\u00f1\u00f3 de un escaso avance de desarrollo de las\n    actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la situaci\u00f3n del Plan Galicia, de la que usted\n    presume una gran ejecuci\u00f3n, y en relaci\u00f3n con las nuevas actuaciones\n    incorporadas al Plan Galicia, le dir\u00e9 que la situaci\u00f3n del AVE del\n    Cant\u00e1brico, de Lugo-A Coru\u00f1a, de Ponferrada-Monforte, de Lubian-Ourense,\n    de Pontevedra-A Ca\u00f1iza y Monforte-Chantada es que no ten\u00edan estudios ni\n    declaraci\u00f3n de impacto ni proyecto constructivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En alta velocidad manten\u00edan una\n    indefinici\u00f3n con respecto al AVE del Cant\u00e1brico, ya que solo recogen el\n    inicio de la planificaci\u00f3n del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    puerto exterior de A Coru\u00f1a, dejaron ustedes sin finalizar el estudio\n    t\u00e9cnico de viabilidad y sin tramitar, se\u00f1or\u00edas -que es muy grave-, la\n    petici\u00f3n de fondos, que estaba metida en un caj\u00f3n en el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En alta velocidad manten\u00edan una\n    indefinici\u00f3n con respecto al AVE del Cant\u00e1brico, ya que solo recogen el\n    inicio de la planificaci\u00f3n del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted la\n    ha paralizado alegando que los tramos proyectados por el Partido Popular\n    eran peque\u00f1os para la alta velocidad, y le recuerdo aqu\u00ed que, seg\u00fan nota\n    de prensa de su propio ministerio, ha adjudicado los trayectos de\n    Arruza-Legutiano, de 7,8 kil\u00f3metros, y de Legutiano-Escoriaza, de 7,4\n    kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le diga que tiene usted una actitud\n    irresponsable porque, con este retraso, aparte de perjudicar a Euskadi,\n    por mor, perjudica a Espa\u00f1a ya que est\u00e1 paralizando la conexi\u00f3n\n    ferroviaria de Espa\u00f1a con Europa, y adem\u00e1s est\u00e1 usted poniendo en peligro\n    los fondos estructurales europeos\n    comprometidos con Espa\u00f1a para este proyecto, que deber\u00eda finalizar en el\n    a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de gobiernos del PP, en los que no\n    solamente han paralizado el proyecto sino que cuando lo han licitado lo\n    ha hecho de una forma precipitada y sin continuidad, ustedes han\n    conseguido que salgan unos tramos de cada una de las patas de la \"Y\"\n    vasca que no estaban conectados con ninguna otra conexi\u00f3n ferroviaria,\n    por lo tanto eran in\u00fatiles y no se pod\u00edan poner en servicio, y adem\u00e1s\n    ten\u00edan una longitud que hac\u00eda imposible que sirvieran para la alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "actividad": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... que el servicio p\u00fablico de la justicia es un servicio\n    revestido de una especial complejidad en su organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es desde luego el caso de\n    la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia, la cual, desde los decretos de 1994 y\n    su ampliaci\u00f3n en 1996, es responsable de la gesti\u00f3n de los medios\n    personales correspondientes a todos los cuerpos de funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, exceptuadas, naturalmente, las figuras del\n    juez, del fiscal y del secretario judicial, al mismo tiempo que de la\n    dotaci\u00f3n de medios materiales, lo que comprende infraestructuras,\n    organizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n ofim\u00e1tica e inform\u00e1tica al servicio de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta consideraci\u00f3n, el Gobierno desde\n    luego est\u00e1 dispuesto a colaborar con la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia y\n    ha expresado su voluntad de reforzar las l\u00edneas de cooperaci\u00f3n\n    intensificando la actividad de la conferencia sectorial, tambi\u00e9n la\n    relaci\u00f3n bilateral, y por supuesto atendiendo las demandas provenientes\n    de la Consejer\u00eda de Justicia de la Xunta de Galicia en las que el\n    Gobierno pueda actuar, lo que desde luego har\u00e1 con la mayor sensibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta consideraci\u00f3n, el Gobierno desde\n    luego est\u00e1 dispuesto a colaborar con la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia y\n    ha expresado su voluntad de reforzar las l\u00edneas de cooperaci\u00f3n\n    intensificando la actividad de la conferencia sectorial, tambi\u00e9n la\n    relaci\u00f3n bilateral, y por supuesto atendiendo las demandas provenientes\n    de la Consejer\u00eda de Justicia de la Xunta de Galicia en las que el\n    Gobierno pueda actuar, lo que desde luego har\u00e1 con la mayor sensibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Justicia ha tenido\n    oportunidad de explicar en esta C\u00e1mara que una de sus prioridades para\n    esta legislatura es, sin duda, la mejora de la capacidad de respuesta del\n    sistema judicial en relaci\u00f3n con la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular est\u00e1 previsto para el a\u00f1o 2005 la puesta\n    en funcionamiento de cinco nuevos juzgados, un juzgado de primera\n    instancia, el n\u00famero 13, un juzgado de instrucci\u00f3n, que ser\u00e1 el n\u00famero 8,\n    un juzgado de lo contencioso-administrativo, que ser\u00e1 el n\u00famero 2, un\n    juzgado de lo mercantil, con sede en Vigo, y una plaza de magistrado en\n    la jurisdicci\u00f3n de Pontevedra que permitir\u00e1 la constituci\u00f3n de una nueva\n    secci\u00f3n, cuyo desplazamiento territorial depender\u00e1 de la ordenaci\u00f3n del\n    derecho org\u00e1nico judicial en la que entran otras instancias de gobierno\n    de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A las p\u00e9rdidas en la econom\u00eda de las explotaciones agrarias hay que sumar\n    las p\u00e9rdidas de actividad en esas zonas y tambi\u00e9n las de puestos de\n    trabajo en sectores ya de por s\u00ed muy desfavorecidos, en concreto, que\n    afectan a inmigrantes y a temporeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las p\u00e9rdidas en la econom\u00eda de las explotaciones agrarias hay que sumar\n    las p\u00e9rdidas de actividad en esas zonas y tambi\u00e9n las de puestos de\n    trabajo en sectores ya de por s\u00ed muy desfavorecidos, en concreto, que\n    afectan a inmigrantes y a temporeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\n    permitir\u00e1 una moratoria en el pago de cotizaciones a la Seguridad Social\n    de las empresas y de los agricultores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los da\u00f1os provocados afectan al conjunto de la actividad econ\u00f3mica, por lo\n    que ha sido necesario arbitrar medidas que competen a varios\n    departamentos ministeriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se instrumentar\u00e1 una\n    l\u00ednea de pr\u00e9stamos del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial, que tendr\u00e1 como\n    finalidad asegurar la continuidad de la actividad productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Prueba de ello es la declaraci\u00f3n conjunta\n    que hace pocos d\u00edas realizaron el Ministerio de Agricultura, Pesca y\n    Alimentaci\u00f3n y el Ministerio de Medio Ambiente en relaci\u00f3n con el\n    desarrollo de la aplicaci\u00f3n de la directiva-marco del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    declaraci\u00f3n se ratifica el compromiso del Gobierno con los valores\n    medioambientales, pero admitiendo la singularidad y especificidad de la\n    actividad agraria y del desarrollo rural, teniendo en cuenta los efectos\n    sociales, medioambientales y econ\u00f3micos de la recuperaci\u00f3n y las\n    condiciones geogr\u00e1ficas y clim\u00e1ticas de los territorios afectados,\n    resaltando ante todo la coordinaci\u00f3n existente entre ambos ministerios,\n    comprometi\u00e9ndose a que en la elaboraci\u00f3n de los planes hidrol\u00f3gicos\n    de cuenca se establezca el marco de aplicaci\u00f3n, as\u00ed como la contribuci\u00f3n\n    de los diversos usos del agua a la recuperaci\u00f3n de los costes\n    medioambientales y de servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La declaraci\u00f3n conjunta realizada por los ministerios de Agricultura y\n    Medio Ambiente es una clara prueba de ello, como usted dec\u00eda, y este\n    Gobierno es consciente de la necesidad de hacer compatible el futuro del\n    mundo agrario con el respeto y la defensa medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    finalizar transmiti\u00e9ndole mi compromiso y por supuesto tambi\u00e9n el\n    compromiso de Medio Ambiente con las comunidades de regantes, afirmando\n    que podr\u00e1n disponer de agua para uso agr\u00edcola en cantidad y calidad\n    suficientes contribuyendo as\u00ed al ahorro de agua y a la mejora\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha contribuido a\n    diversificar la actividad econ\u00f3mica fijando la poblaci\u00f3n en el medio\n    rural y vertebrando el territorio que, como usted sabe, son elementos\n    fundamentales para la pol\u00edtica agraria que este Gobierno quiere\n    desarrollar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello nos\n    hemos comprometido a estudiar los mecanismos m\u00e1s adecuados para aplicar\n    los principios de la Directiva marco del agua para el horizonte de 2010,\n    admitiendo la singularidad y excepcionalidad de la actividad agraria y el\n    desarrollo rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El subdelegado del Gobierno en Girona afirma: Ni se han\n    recibido \u00f3rdenes de Madrid ni nosotros las hemos dado para cerrar las\n    fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "madrid": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le he dicho que los\n    Pirineos constituyen frontera interior, es decir, la inmigraci\u00f3n ilegal\n    hay que controlarla en los Pirineos, en la estaci\u00f3n de autobuses de\n    Madrid, en Algeciras y en cualquier sitio del territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    tengo que decirle que la Guardia Civil viene realizando una ingente labor\n    en el \u00e1mbito nacional para impedir, dificultar y desarticular las redes\n    de inmigraci\u00f3n ilegal, la actividad de las organizaciones delictivas que\n    realmente manejan el tr\u00e1fico ilegal miserable de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA A RATIFICAR EL MINISTERIO DEL INTERIOR EL PREACUERDO DE\n    RELACIONES LABORALES Y SALARIALES, FIRMADO EL 18 DE NOVIEMBRE DE 2004 POR\n    LA DIRECTORA GENERAL DE INSTITUCIONES PENITENCIARIAS Y LAS ORGANIZACIONES\n    SINDICALES MAYORITARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, en el mes de noviembre se alcanza un preacuerdo entre la\n    Direcci\u00f3n General de Instituciones Penitenciarias y las organizaciones\n    sindicales mayoritarias que va a ser ratificado en sus puntos esenciales,\n    esto es, en los acuerdos de mejora de las condiciones de trabajo de los\n    funcionarios de prisiones, en su reconocimiento salarial, as\u00ed como la\n    necesidad de incrementar la oferta de empleo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La verdad es que agradecemos su respuesta\n    porque, despu\u00e9s de casi tres meses -este preacuerdo fue firmado el 18 de\n    noviembre por la directora general de Instituciones Penitenciarias con\n    los sindicatos mayoritarios- hasta fecha de hoy, los sindicatos, y en\n    este caso, los trabajadores, se encuentran muy preocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, nosotros hemos considerado siempre que este acuerdo era\n    important\u00edsimo, tambi\u00e9n lo avanz\u00f3 el Grupo Socialista, su portavoz dijo\n    en esta C\u00e1mara que las instituciones penitenciarias iban a mejorar mucho\n    como consecuencia del preacuerdo al que se hab\u00eda llegado con los\n    empleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber, se\u00f1or ministro -y que hoy usted pudiera confirmar aqu\u00ed\n    en esta C\u00e1mara-, en primer lugar, \u00bfese acuerdo va a tener car\u00e1cter\n    plurianual, como afirm\u00f3 la se\u00f1ora Gallizo, directora general de\n    Instituciones Penitenciarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en la oferta de empleo p\u00fablico para el a\u00f1o 2005 que\n    acaban de sacar ustedes en el Real Decreto de 4 de febrero de 2005,\n    aparecen convocadas 730 plazas para instituciones penitenciarias y son\n    104 plazas menos de las comprometidas en ese acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Su\n    alternativa ha resultado un fraude para los ciudadanos y un claro\n    exponente de su pol\u00edtica insolidaria y sectaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 intentando\n    establecer un programa estrat\u00e9gico de recuperaci\u00f3n del oso en el Pirineo\n    y en particular en el Pirineo occidental, que es donde se ha agravado m\u00e1s\n    la situaci\u00f3n de esta especie protegida a escala europea, de acuerdo con\n    la Directiva H\u00e1bitat y clasificada como especie en peligro de extinci\u00f3n\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 profundamente comprometido con la\n    recuperaci\u00f3n del valioso espacio natural de la Albufera y por ello ha\n    aprobado el programa AGUA de la Albufera, que incorpora, como compromiso\n    econ\u00f3mico, 203 millones de euros de aqu\u00ed al final de esta legislatura, en\n    una serie de programas que tienen que ver con el diagn\u00f3stico realizado en\n    el estudio sobre el desarrollo sostenible de la Albufera, un estudio que\n    hab\u00eda sido iniciado en la anterior legislatura, que ha concluido y que ha\n    sido presentado en octubre del a\u00f1o 2004, estudio en el que han\n    participado las m\u00e1s prestigiosas figuras de la Universidad espa\u00f1ola en\n    esta materia, m\u00e1s de veinte expertos, y que describe claramente cu\u00e1les\n    son las carencias por la contaminaci\u00f3n excesiva de materia org\u00e1nica y de\n    nutrientes inorg\u00e1nicos, que han conllevado, entre otras cosas, la p\u00e9rdida\n    de vegetaci\u00f3n submarina en esta zona de la Albufera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, est\u00e1 prevista una red de itinerarios\n    interpretativos, que contribuir\u00e1n, sin ninguna duda, a poner en valor el\n    esfuerzo econ\u00f3mico de la Administraci\u00f3n General del Estado, a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Medio Ambiente, para la recuperaci\u00f3n de la Albufera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed, han establecido formalmente ocho\n    festivos todas las comunidades, con las excepciones de Canarias, nueve;\n    Navarra, 12; Murcia, 12; Ceuta, 18 y Madrid, 20. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, esta misma ma\u00f1ana nos presentaba usted en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda el escenario del Plan de Estabilidad para\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os 2004-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, le pregunto: \u00bfpuede informar el\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda\n    sobre la reforma institucional del sistema de defensa de la competencia\n    contemplada en el libro blanco recientemente presentado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En nuestra\n    opini\u00f3n, deber\u00edan ser personas independientes y de solvencia t\u00e9cnica y\n    deber\u00edan comparecer en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n\n    nacional debe remitir anualmente una memoria de actividades a esta C\u00e1mara\n    y su presidente deber\u00eda comparecer al menos una vez al a\u00f1o ante dicha\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESPUESTA HA TENIDO LA EXPOSICI\u00d3N A INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA, DURANTE EL\n    MES DE DICIEMBRE DE 2004, DEL PLAN DE PREVENCI\u00d3N DEL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 RESPUESTA HA TENIDO LA EXPOSICI\u00d3N A INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA, DURANTE EL\n    MES DE DICIEMBRE DE 2004, DEL PLAN DE PREVENCI\u00d3N DEL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3, 4], "fraude fiscal": [5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, probablemente la mayor fuente de inequidad en un\n    sistema fiscal, tambi\u00e9n en el nuestro, se debe al fraude existente en el\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en el propio debate de investidura, el presidente del\n    Gobierno afirmaba la necesidad de tomar medidas urgentes para luchar\n    contra este fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta inquietud, el Gobierno ha adoptado la\n    decisi\u00f3n de dar una nueva orientaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del\n    fraude fiscal en nuestro pa\u00eds, con el objetivo de garantizar la equidad\n    en la aplicaci\u00f3n del sistema tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa nueva orientaci\u00f3n se plasma\n    en el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, que pretende convertirse en\n    el eje estrat\u00e9gico para la actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os y que pretende suponer un cambio y mejora no solo en los\n    instrumentos de planificaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n en los m\u00e9todos y\n    procedimientos de trabajo de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    se\u00f1or vicepresidente, quiero formularle la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    respuesta ha tenido la exposici\u00f3n a informaci\u00f3n p\u00fablica, durante el mes\n    de diciembre de 2004, del Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta inquietud, el Gobierno ha adoptado la\n    decisi\u00f3n de dar una nueva orientaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del\n    fraude fiscal en nuestro pa\u00eds, con el objetivo de garantizar la equidad\n    en la aplicaci\u00f3n del sistema tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa nueva orientaci\u00f3n se plasma\n    en el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, que pretende convertirse en\n    el eje estrat\u00e9gico para la actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os y que pretende suponer un cambio y mejora no solo en los\n    instrumentos de planificaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n en los m\u00e9todos y\n    procedimientos de trabajo de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    se\u00f1or vicepresidente, quiero formularle la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    respuesta ha tenido la exposici\u00f3n a informaci\u00f3n p\u00fablica, durante el mes\n    de diciembre de 2004, del Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestra idea es que combatir el\n    fraude fiscal es un tema de t\u00e9cnicos, es un tema que los conocedores de\n    la prevenci\u00f3n del fraude tienen que analizar, pero es un tema de toda la\n    sociedad, y por eso hemos intentado que la sociedad participe en este\n    debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra idea es que combatir el\n    fraude fiscal es un tema de t\u00e9cnicos, es un tema que los conocedores de\n    la prevenci\u00f3n del fraude tienen que analizar, pero es un tema de toda la\n    sociedad, y por eso hemos intentado que la sociedad participe en este\n    debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo caso, est\u00e1 garantizado que\n    el Estado espa\u00f1ol va a ver reducidas sus ayudas en relaci\u00f3n con lo\n    recibido desde el a\u00f1o 2006, por los efectos de la ampliaci\u00f3n, por un\n    cierto progreso relativo de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por el l\u00edmite de los\n    recursos al 1,24 del PIB comunitario e incluso con su posible reducci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a\n    mantiene, por tanto, los criterios que defienden un reparto m\u00e1s\n    equilibrado de recursos en algunos casos concretos en el programa marco\n    de investigaci\u00f3n y estamos tratando de introducir la misma idea para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, me gustar\u00eda que comentase que, caso de que las perspectivas\n    financieras tuvieran el cariz peor a pesar del debate y del esfuerzo\n    reivindicativo del Gobierno, ustedes est\u00e1n dispuestos a replantear el\n    Fondo de Compensaci\u00f3n Interterritorial u otros mecanismos para que la\n    falta de ingresos palie otras pol\u00edticas de cohesi\u00f3n, de solidaridad o de\n    equilibrio interno en el Estado espa\u00f1ol, porque esto s\u00ed va a ser\n    fundamental, para Galicia significar\u00eda un deterioro de los ingresos -no\n    es mucho, menos de lo que parece, pero es mucho teniendo en cuenta que la\n    mayor\u00eda de las cantidades en los presupuestos de Galicia son finalistas;\n    entre educaci\u00f3n y sanidad pr\u00e1cticamente se absorbe todo-, entre 40.000 y\n    50.000 millones de las antiguas pesetas anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El objeto de esta interpelaci\u00f3n es\n    pedir un poco de coherencia al Ministerio de Medio Ambiente y un poco de\n    valent\u00eda para descartar de forma definitiva el trasvase del\n    J\u00facar-Vinalop\u00f3, para buscar conjunta y serenamente, si es preciso,\n    soluciones a un problema grave de agua que sufre la zona sur del Pa\u00eds\n    Valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    calidad es la que tiene asignada actualmente la Marina Baja y equivale\n    aproximadamente al consumo humano del medio Vinalop\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Cuando se inici\u00f3 esta\n    legislatura, ante una situaci\u00f3n que ya hab\u00eda inspirado muchas dudas a la\n    Comisi\u00f3n Europea -que en su momento hab\u00eda establecido exigencias bastante\n    importantes para conceder la financiaci\u00f3n al proyecto del trasvase\n    Tajo-Segura-, el Gobierno, el Ministerio de Medio Ambiente tuvo como\n    prioridad acelerar las obras de modernizaci\u00f3n de la Acequia Real del\n    J\u00facar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    realidad es solamente esta \u00faltima, la tercera parte correspondiente al\n    presupuesto del Ministerio de Medio Ambiente, la que hoy est\u00e1\n    pr\u00e1cticamente finalizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo quiero agradecer su intervenci\u00f3n por el tono constructivo que ha\n    tenido, que adem\u00e1s coincide en muchos aspectos con lo que ha sido la\n    preocupaci\u00f3n estos meses del Ministerio de Medio Ambiente y la que es en\n    estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "fomento": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... sabe, el Gobierno aprob\u00f3 el pasado 30 de diciembre los ejes para\n    la elaboraci\u00f3n de un plan de impulso de la televisi\u00f3n digital terrestre,\n    de liberalizaci\u00f3n de la televisi\u00f3n por cable y de fomento del pluralismo,\n    buscando el acuerdo con el sector audiovisual y con todos los sectores\n    sociales para el impulso de la TDT en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan estar\u00e1 orientado,\n    en primer lugar, a un plan de antenizaci\u00f3n digital sobre antenas\n    colectivas; en segundo lugar, al apoyo y fomento del equipamiento de\n    receptores de TDT en los hogares; en tercer lugar, a un plan\n    institucional de comunicaci\u00f3n de apoyo a la migraci\u00f3n hacia la TDT del\n    Gobierno y de los operadores de televisi\u00f3n y, en cuarto lugar, al\n    establecimiento de las condiciones m\u00ednimas de la oferta de la TDT:\n    contenidos, servicios e interactividad entre otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al lado de este conjunto de medidas, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 el\n    pasado viernes el proyecto de ley de medidas urgentes para el impulso de\n    la televisi\u00f3n digital, de la liberalizaci\u00f3n de la televisi\u00f3n por cable y\n    de fomento del pluralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia se reduce de 8 a\n    4 meses el plazo para que las televisiones locales que hasta ahora ten\u00edan\n    amparada su actividad, las que emit\u00edan antes del 1 de enero de 1995,\n    dejen de emitir una vez que se resuelvan los concursos por parte de las\n    comunidades aut\u00f3nomas si no han resultado adjudicatarias, limitando as\u00ed\n    el problema que plantea la reciente sentencia del Tribunal Supremo del\n    d\u00eda 3 de este mes, que anula una orden ministerial del Ministerio de\n    Fomento del a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia se reduce de 8 a\n    4 meses el plazo para que las televisiones locales que hasta ahora ten\u00edan\n    amparada su actividad, las que emit\u00edan antes del 1 de enero de 1995,\n    dejen de emitir una vez que se resuelvan los concursos por parte de las\n    comunidades aut\u00f3nomas si no han resultado adjudicatarias, limitando as\u00ed\n    el problema que plantea la reciente sentencia del Tribunal Supremo del\n    d\u00eda 3 de este mes, que anula una orden ministerial del Ministerio de\n    Fomento del a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La cooperaci\u00f3n internacional es decisiva, lo es con Marruecos,\n    y tambi\u00e9n el incremento de medios que sabe que se est\u00e1 produciendo en\n    Canarias, tanto en el Servicio Integral de Vigilancia Exterior como en\n    otros medios en costa y en mar con nuevos buques y con un incremento de\n    los efectivos de personal en todos los \u00e1mbitos que tienen que ver con el\n    control de la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, creo que podr\u00e1 comprender que mantenga un tono\n    de optimismo ante los retos que tiene este pa\u00eds y ante lo que representa\n    la acci\u00f3n de Gobierno, y adem\u00e1s le invito a que ese sea tambi\u00e9n el tono\n    de su grupo y de usted mismo en lo que es este tiempo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo que podr\u00e1 comprender que mantenga un tono\n    de optimismo ante los retos que tiene este pa\u00eds y ante lo que representa\n    la acci\u00f3n de Gobierno, y adem\u00e1s le invito a que ese sea tambi\u00e9n el tono\n    de su grupo y de usted mismo en lo que es este tiempo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000557\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Alguno de los dirigentes lleg\u00f3 a\n    decir que, de aceptar esos planteamientos, ser\u00eda un estatuto de juguete;\n    otro dirigente dijo que lo que se intentaba era controlar desde Madrid el\n    contenido de ese estatuto, y una fuerza pol\u00edtica tambi\u00e9n dijo que\n    presentaba una bater\u00eda de preguntas al Senado para conocer realmente la\n    opini\u00f3n de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quisiera saber si realmente\n    usted se niega a que se publiquen las balanzas fiscales, porque la\n    solidaridad tambi\u00e9n significa no limitar las posibilidades de crecimiento\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los espa\u00f1oles acudieron a las urnas y votaron s\u00ed mayoritariamente,\n    los que lo hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "pa\u00eds": [0, 1], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esta era la primera vez que en la historia de nuestra\n    democracia se preguntaba a los espa\u00f1oles sobre un tratado europeo, no hay\n    antecedentes, ni referencias, y la mejor prueba de que eso es as\u00ed, que un\n    an\u00e1lisis riguroso exige esa comparaci\u00f3n, es que las diferencias de\n    participaci\u00f3n electoral de unas municipales a unas auton\u00f3micas a veces\n    son de 10, 15 y hasta de 20 puntos, y las comparaciones de participaci\u00f3n\n    en referendos auton\u00f3micos o de todo el pa\u00eds han sido tambi\u00e9n enormemente\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he dicho que la\n    participaci\u00f3n ha sido razonable, que el s\u00ed mayoritario es un buen s\u00edntoma\n    de la voluntad europe\u00edsta de apoyo a la Constituci\u00f3n y que es un buen\n    s\u00edntoma para Europa, y a partir de ah\u00ed mi respeto, por supuesto, a los\n    que no han acudido a votar y, l\u00f3gicamente, mi consideraci\u00f3n de que ha\n    sido un refer\u00e9ndum positivo y razonable para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como responsable pol\u00edtico uno\n    siempre desea que en democracia exista la mayor participaci\u00f3n ante\n    cualquier convocatoria en la que los ciudadanos tengan que pronunciarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta era la primera vez que en la historia de nuestra\n    democracia se preguntaba a los espa\u00f1oles sobre un tratado europeo, no hay\n    antecedentes, ni referencias, y la mejor prueba de que eso es as\u00ed, que un\n    an\u00e1lisis riguroso exige esa comparaci\u00f3n, es que las diferencias de\n    participaci\u00f3n electoral de unas municipales a unas auton\u00f3micas a veces\n    son de 10, 15 y hasta de 20 puntos, y las comparaciones de participaci\u00f3n\n    en referendos auton\u00f3micos o de todo el pa\u00eds han sido tambi\u00e9n enormemente\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PIENSA\n    LA VICEPRSIDENTA PRIMERA CONTINUAR EXTENDIENDO \"EL TALANTE\" DEMOSTRADO\n    POR EL GOBIERNO EN LA REFORMA DEL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL AL\n    PROYECTO DE LEY DE MEDIDAS URGENTES PARA EL IMPULSO DE LA TELEVISI\u00d3N\n    DIGITAL TERRESTRE, DE LIBERALIZACI\u00d3N DE LA TELEVISI\u00d3N POR CABLE Y DE\n    FOMENTO DEL PLURALISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ser\u00e1 tal vez porque ustedes\n    adquirieron con los espa\u00f1oles tres compromisos en su programa electoral:\n    adelantar el apag\u00f3n anal\u00f3gico, elegir el director de Radiotelevisi\u00f3n por\n    mayor\u00eda de dos tercios del Congreso y presentar al Parlamento un proyecto\n    de ley audiovisual consensuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque estamos convencidos de ello hemos\n    aprobado un proyecto de ley de impulso a la televisi\u00f3n digital terrestre\n    y de fomento del pluralismo, cuyo \u00fanico objetivo es beneficiar al\n    conjunto de la sociedad; una sociedad a la que deben llegar, se\u00f1or\u00eda,\n    cuantas m\u00e1s voces mejor, con los l\u00edmites exclusivos del inter\u00e9s com\u00fan y\n    de la justa y libre competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aseguren la estabilidad con\n    nosotros, que ya ve que el tripartito catal\u00e1n no est\u00e1 para estabilidades,\n    no est\u00e1 para apuntalar nada serio en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevan ustedes\n    un a\u00f1o discutiendo la reforma estatutaria y la reforma constitucional, y\n    mientras tanto, ya lo ve, all\u00ed en Barcelona m\u00e1s de mil personas\n    desplazadas de sus viviendas derrumbadas por una gesti\u00f3n p\u00fablica\n    absolutamente negligente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA SU GOBIERNO A PERMITIR QUE EL\n    GOBIERNO VASCO PARTICIPE DIRECTA Y ACTIVAMENTE EN EL \u00d3RGANO DE\n    LIQUIDACI\u00d3N DE IZAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero, como sabe usted, el liquidador procede del consejo de\n    administraci\u00f3n, donde no est\u00e1, evidentemente, el Gobierno vasco, y por lo\n    tanto no participar\u00e1 en la liquidaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consejera de\n    Industria me envi\u00f3 una carta, dicha carta se contest\u00f3 por unos contactos\n    que tuvo el presidente de SEPI con la consejera de Industria del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consejera de\n    Industria me envi\u00f3 una carta, dicha carta se contest\u00f3 por unos contactos\n    que tuvo el presidente de SEPI con la consejera de Industria del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, Eurostat acaba de anunciar el cambio de\n    clasificaci\u00f3n de la empresa Mintra, creada por la Comunidad de Madrid,\n    para llevar a cabo la ampliaci\u00f3n hist\u00f3rica de la red de Metro en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eurostat dijo en su momento,\n    en el a\u00f1o 1993, que provisionalmente se clasificar\u00eda a Mintra, despu\u00e9s de\n    un recurso de la Comunidad de Madrid, en la situaci\u00f3n en que se acept\u00f3 si\n    se cumplieran ciertas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed la clave es que en\n    a\u00f1o y medio no ha cambiado ni una sola de las condiciones en las que\n    desarrolla su trabajo la empresa que ampl\u00eda el Metro de Madrid, que es\n    Mintra; no se ha modificado absolutamente en nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no lo hace, se\u00f1or vicepresidente, los ciudadanos madrile\u00f1os tendr\u00e1n\n    derecho a pensar que el Gobierno del se\u00f1or Zapatero desea asfixiar\n    financieramente a la Comunidad de Madrid, a la que se le han recortado un\n    25 por ciento sus inversiones este a\u00f1o y a la que ahora no se le permite\n    o se le ponen dificultades para llevar a cabo con sus propios recursos y\n    dentro de la ortodoxia financiera una ampliaci\u00f3n muy importante de la red\n    de Metro de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE PREVISTAS EL GOBIERNO PARA EVITAR EL FRAUDE FISCAL\n    RELATIVO\n    AL IVA PRODUCIDO MEDIANTE LA EMISI\u00d3N DE FACTURAS FALSAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE PREVISTAS EL GOBIERNO PARA EVITAR EL FRAUDE FISCAL\n    RELATIVO\n    AL IVA PRODUCIDO MEDIANTE LA EMISI\u00d3N DE FACTURAS FALSAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5], "fraude fiscal": [6, 7, 8], "agencia": [9, 10]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde el comienzo de la legislatura, y especialmente\n    en los \u00faltimos meses, hemos tenido ocasi\u00f3n de conocer los prop\u00f3sitos del\n    Ejecutivo relativos a la necesidad de hacer frente de una manera\n    eficiente al fraude fiscal existente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, mejorar\n    la gesti\u00f3n tributaria y prevenir el fraude supone contribuir al\n    cumplimiento voluntario de las obligaciones fiscales, que es la mayor\n    garant\u00eda de la eficacia de nuestro sistema tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra parte,\n    detectar y corregir el fraude fiscal permite incrementar los ingresos del\n    erario p\u00fablico y, por tanto, beneficiar a toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, uno de esos\n    \u00e1mbitos se refiere al fraude relativo al uso de facturas falsas, un\n    mecanismo de defraudaci\u00f3n muy extendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or vicepresidente,\n    quiero formularle la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previstas\n    el Gobierno para evitar el fraude fiscal relativo al IVA producido\n    mediante facturas falsas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde el comienzo de la legislatura, y especialmente\n    en los \u00faltimos meses, hemos tenido ocasi\u00f3n de conocer los prop\u00f3sitos del\n    Ejecutivo relativos a la necesidad de hacer frente de una manera\n    eficiente al fraude fiscal existente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde el comienzo de la legislatura, y especialmente\n    en los \u00faltimos meses, hemos tenido ocasi\u00f3n de conocer los prop\u00f3sitos del\n    Ejecutivo relativos a la necesidad de hacer frente de una manera\n    eficiente al fraude fiscal existente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra parte,\n    detectar y corregir el fraude fiscal permite incrementar los ingresos del\n    erario p\u00fablico y, por tanto, beneficiar a toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or vicepresidente,\n    quiero formularle la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previstas\n    el Gobierno para evitar el fraude fiscal relativo al IVA producido\n    mediante facturas falsas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente\n    podemos atribuir a ese empe\u00f1o del Gobierno los datos que ayer mismo daba\n    a conocer la Agencia Tributaria, de los que cabe destacar, por ejemplo,\n    el incremento de los resultados del \u00e1rea de inspecci\u00f3n financiera y\n    tributaria en un 12 por ciento en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las distintas comparecencias del Gobierno respecto a esta cuesti\u00f3n que\n    quiero plantear, se han expuesto cu\u00e1les son los sectores donde se\n    producen mayores riesgos fiscales y qu\u00e9 \u00e1mbitos prioritarios de actuaci\u00f3n\n    se contemplan en los planes de la Agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3], "fraude fiscal": [4], "agencia": [5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, es cierto que la lucha contra el fraude fiscal es una de\n    nuestras prioridades, y por eso hemos puesto en marcha el Plan de\n    prevenci\u00f3n contra el fraude, plan perfectamente conocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el fraude se est\u00e1 articulando\n    preferentemente a trav\u00e9s de los que aprovechan de forma abusiva el\n    r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva del impuesto sobre la renta de personas\n    f\u00edsicas y el r\u00e9gimen simplificado del impuesto sobre el valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de prevenci\u00f3n del fraude efect\u00faa un\n    an\u00e1lisis de los problemas detectados en el \u00e1mbito de las actividades\n    profesionales y de las peque\u00f1as y medianas empresas, y considera como\n    \u00e1mbito de actuaci\u00f3n prioritario un conjunto de medidas dirigidas a evitar\n    la utilizaci\u00f3n abusiva de estos reg\u00edmenes objetivos de tributaci\u00f3n en los\n    que se ha observado la emisi\u00f3n, por parte de los sujetos pasivos de ese\n    r\u00e9gimen, de facturas falsas o de favor dirigidas a otros empresarios o\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que centr\u00e1ndonos en estos colectivos y en casos\n    concretos podremos avanzar en la erradicaci\u00f3n de esta pr\u00e1ctica, que es\n    sin duda alguna una de las m\u00e1s nocivas y, en consecuencia, importante en\n    la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es cierto que la lucha contra el fraude fiscal es una de\n    nuestras prioridades, y por eso hemos puesto en marcha el Plan de\n    prevenci\u00f3n contra el fraude, plan perfectamente conocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, la\n    Agencia Tributaria estudi\u00f3 mediante un an\u00e1lisis d\u00f3nde estaban los\n    mecanismos de defraudaci\u00f3n m\u00e1s importantes, tanto en sociedades como en\n    el tema del valor a\u00f1adido, y detectamos que la utilizaci\u00f3n de facturas\n    emitidas por sociedades o empresarios, personas f\u00edsicas que carecen de\n    estructura econ\u00f3mica para realizar los servicios o prestaciones que\n    figuran en los documentos confeccionados, era una parte del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS OBJETIVOS Y RESULTADOS\n    DE LA GIRA DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y COOPERACI\u00d3N POR ORIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS OBJETIVOS Y RESULTADOS\n    DE LA GIRA DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y COOPERACI\u00d3N POR ORIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Grupo Socialista y estoy convencida de que todos los grupos y todos los\n    espa\u00f1oles nos alegramos mucho de los esfuerzos que dedica el Ministerio\n    de Exteriores de Espa\u00f1a para la pacificaci\u00f3n de Oriente Pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Socialista y estoy convencida de que todos los grupos y todos los\n    espa\u00f1oles nos alegramos mucho de los esfuerzos que dedica el Ministerio\n    de Exteriores de Espa\u00f1a para la pacificaci\u00f3n de Oriente Pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [3, 4], "cooperaci\u00f3n": [2], "exteriores": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como saben SS.SS, el objetivo de este viaje, de esta\n    segunda gira del Ministerio de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n en\n    Oriente Medio ten\u00eda como vocaci\u00f3n y como objetivo una estrategia a medio\n    y largo alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido ocasi\u00f3n de\n    conversar con el pr\u00edncipe heredero de Arabia Saud\u00ed y con su ministro de\n    Asuntos Exteriores para que con vistas a la nueva cumbre \u00e1rabe que se\n    celebrar\u00e1 en marzo en Argelia revisen y, por lo tanto, adapten la oferta\n    de paz \u00e1rabe hacia el mundo israel\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben SS.SS, el objetivo de este viaje, de esta\n    segunda gira del Ministerio de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n en\n    Oriente Medio ten\u00eda como vocaci\u00f3n y como objetivo una estrategia a medio\n    y largo alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben SS.SS, el objetivo de este viaje, de esta\n    segunda gira del Ministerio de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n en\n    Oriente Medio ten\u00eda como vocaci\u00f3n y como objetivo una estrategia a medio\n    y largo alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido ocasi\u00f3n de\n    conversar con el pr\u00edncipe heredero de Arabia Saud\u00ed y con su ministro de\n    Asuntos Exteriores para que con vistas a la nueva cumbre \u00e1rabe que se\n    celebrar\u00e1 en marzo en Argelia revisen y, por lo tanto, adapten la oferta\n    de paz \u00e1rabe hacia el mundo israel\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE JUSTICIA PLANES PARA LA MEJORA DE LA\n    ASISTENCIA LETRADA GRATUITA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La\n    justicia que a usted le ha tocado,\n    la justicia que ha heredado del Partido Popular, seg\u00fan reconocen los\n    propios ciudadanos, es cara, lenta y adem\u00e1s muy ineficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PP, en los\n    \u00faltimos ocho a\u00f1os, bas\u00f3 su pol\u00edtica en materia de justicia, como en otras\n    muchas materias, en la publicidad y en la propaganda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No invirti\u00f3 y no\n    mejor\u00f3, por lo tanto, la justicia que est\u00e1bamos ofertando a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pacto de Estado que se firm\u00f3 para la reforma de la\n    justicia, el Partido Popular se comprometi\u00f3 a gastar 250.000 millones de\n    las antiguas pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    le pregunto, se\u00f1or ministro, si tiene previsto el Ministerio de Justicia\n    planes para la mejora de asistencia letrada gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora diputada, la mejora\n    del servicio de asistencia jur\u00eddica gratuita es uno de los objetivos del\n    Ministerio de Justicia para esta legislatura y est\u00e1 presente, desde\n    luego, en la planificaci\u00f3n no solo presupuestaria sino tambi\u00e9n\n    legislativa para este a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es solo esto, sino que\n    tambi\u00e9n hay actuaciones de car\u00e1cter legislativo; para empezar, la\n    relativa a la modificaci\u00f3n de la Ley 1/1996 mediante el proyecto de ley\n    que extiende a las especialidades de los litigios civiles y mercantiles\n    transfronterizos en la Uni\u00f3n Europea este derecho de justicia gratuita en\n    los pleitos de esa naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como usted sabe igualmente, el Convenio Schengen prev\u00e9\n    dos modalidades de cooperaci\u00f3n transfronteriza espec\u00edfica: la vigilancia\n    de una persona en el marco de una investigaci\u00f3n judicial sobre hechos que\n    pueden dar lugar a una extradici\u00f3n por los agentes policiales en el\n    territorio de la otra parte contratante y la persecuci\u00f3n por agentes\n    policiales (la llamada persecuci\u00f3n en caliente) de una persona hallada en\n    la comisi\u00f3n de un delito flagrante o participando en el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [2, 3], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hemos hecho esta redacci\u00f3n, se\u00f1or ministro, por una cuesti\u00f3n muy clara,\n    porque es la que se aprob\u00f3 el 2 de diciembre de 2004 en el Parlamento\n    vasco y la que aprob\u00f3 tambi\u00e9n el Partido Socialista de Euskadi; adem\u00e1s es\n    la redacci\u00f3n que defendi\u00f3 el hoy director general de la Polic\u00eda, se\u00f1or\n    Barcia, cuando era parlamentario vasco en 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede ser razonable,\n    se\u00f1or ministro, que el Partido Socialista diga una cosa en el Parlamento\n    vasco el 2 de diciembre de 2004 y lo niegue cuando tiene la posibilidad\n    de hacerlo; resulta ciertamente una incoherencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros s\u00ed somos\n    europe\u00edstas y nos parece esencial abordar un espacio judicial, un espacio\n    de seguridad y un espacio de libertad, por tanto una cooperaci\u00f3n judicial\n    y policial en ese espacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, la cooperaci\u00f3n tiene que ser de\n    todas aquellas polic\u00edas integrales que operan en ese sistema y en ese\n    espacio com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No obstante, ya\n    he dicho reiteradamente que, sobre el principio de que la representaci\u00f3n\n    en Schengen le corresponde exclusivamente al Estado, \u00e9ste buscar\u00e1\n    f\u00f3rmulas de colaboraci\u00f3n con las polic\u00edas auton\u00f3micas y con las polic\u00edas\n    locales, como ocurre, por ejemplo, con el Sistema de Informaci\u00f3n Schengen\n    para que puedan actuar razonablemente bien en el espacio de libertad,\n    seguridad y justicia que estamos construyendo en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Inglaterra, Escocia, Pa\u00eds de Gales e Irlanda tienen una\n    sola matr\u00edcula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTRO DEL INTERIOR DE SU RECIENTE VIAJE A\n    MARRUECOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tras la primera visita a\n    Marruecos del presidente del Gobierno Rodr\u00edguez Zapatero nada m\u00e1s tomar\n    posesi\u00f3n se han sucedido multitud de visitas de ministros a dicho pa\u00eds,\n    decenas de reuniones entre ambos gobiernos para desarrollar nuevas\n    pol\u00edticas e implantar un nuevo clima de colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora he conocido que\n    tras la reuni\u00f3n de trabajo con el actual ministro del Interior, se\u00f1or\n    Sahel, fue recibido por el rey Mohamed VI, lo cual indica, parece, un\n    nuevo clima de especial atenci\u00f3n hacia usted, hacia el Gobierno y hacia\n    nuestro pa\u00eds por parte de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos se contratan nuevas redes el\u00e9ctricas entre ambos pa\u00edses,\n    se exhiben exposiciones del legado andalus\u00ed, se dedica a Espa\u00f1a la Feria\n    del Libro en Casablanca y usted, se\u00f1or ministro del Interior, acaba de\n    repetir visita a Marruecos recientemente, el pasado d\u00eda 17 de febrero,\n    con su equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora he conocido que\n    tras la reuni\u00f3n de trabajo con el actual ministro del Interior, se\u00f1or\n    Sahel, fue recibido por el rey Mohamed VI, lo cual indica, parece, un\n    nuevo clima de especial atenci\u00f3n hacia usted, hacia el Gobierno y hacia\n    nuestro pa\u00eds por parte de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto:\n    \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n y qu\u00e9 resultados puede dar a esta C\u00e1mara de su reciente\n    viaje a Marruecos y de las reuniones que ha mantenido con el equipo de\n    Interior del reino alauita? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... All\u00ed vi al ministro del Interior y a Su Majestad el Rey de\n    Marruecos y all\u00ed tuve una reuni\u00f3n de trabajo con el ministro del Interior\n    y mis colaboradores, la subsecretaria del ministerio, los directores\n    generales de Polic\u00eda y Guardia Civil en reuniones sectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS MODIFICACIONES QUE SE HAN INTRODUCIDO AL\n    PROYECTO DEL AVE MADRID-VALENCIA TRAS EL ACUERDO ALCANZADO POR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS ALCALDES DE LOS AYUNTAMIENTOS DE L'HORTA SUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LAS MODIFICACIONES QUE SE HAN INTRODUCIDO AL\n    PROYECTO DEL AVE MADRID-VALENCIA TRAS EL ACUERDO ALCANZADO POR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS ALCALDES DE LOS AYUNTAMIENTOS DE L'HORTA SUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "fomento": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sabemos\n    que no fueron las causas t\u00e9cnicas del proyecto lo que m\u00e1s encresp\u00f3 el\n    \u00e1nimo de vecinos y vecinas de esta comarca del Pa\u00eds Valenci\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plataformas,\n    ayuntamientos y mancomunidad de empresarios, sindicatos, partidos\n    pol\u00edticos, todos han discrepado en una u otra medida con Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cerraz\u00f3n\n    del anterior Ministerio de Fomento, negando participaci\u00f3n y di\u00e1logo a los\n    ayuntamientos, ha motivado que durante cinco a\u00f1os de lucha se gastaran\n    demasiadas energ\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agradeci\u00e9ndole, se\u00f1ora ministra, y tambi\u00e9n a su departamento, el esfuerzo\n    realizado, desear\u00eda que la C\u00e1mara conociera cu\u00e1les son las modificaciones\n    que se han introducido en el proyecto AVE Madrid-Comunidad Valenciana\n    tras el acuerdo alcanzado por el Ministerio de Fomento, los alcaldes y\n    las alcaldesas de los municipios de L'Horta Sud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agradeci\u00e9ndole, se\u00f1ora ministra, y tambi\u00e9n a su departamento, el esfuerzo\n    realizado, desear\u00eda que la C\u00e1mara conociera cu\u00e1les son las modificaciones\n    que se han introducido en el proyecto AVE Madrid-Comunidad Valenciana\n    tras el acuerdo alcanzado por el Ministerio de Fomento, los alcaldes y\n    las alcaldesas de los municipios de L'Horta Sud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Ministerio de\n    Fomento realizar\u00e1 actuaciones adicionales y los alcaldes de L'Horta Sud\n    han realizado un ejercicio de responsabilidad adaptando sus propuestas\n    iniciales, con el objetivo de no introducir demoras inaceptables para la\n    puesta en servicio de esta infraestructura, sobre todo por el nivel ya de\n    ejecuci\u00f3n de las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es una\n    oferta p\u00fablica en la que hemos intentado corregir algunos de los defectos\n    de las anteriores convocatorias, en primer lugar cumpliendo\n    satisfactoriamente con todos los procedimientos, ampliando el n\u00famero de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que se ponen a disposici\u00f3n de\n    los ciudadanos, ampliando la plantilla de investigadores y fortaleciendo\n    la Administraci\u00f3n General del Estado que tanto ayuda y tanto debe ayudar\n    a vertebrar nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con relaci\u00f3n a la seguridad la nueva ley determina claramente cu\u00e1les son\n    las t\u00e9cnicas acreditadas cient\u00edfica y cl\u00ednicamente que podr\u00e1n aplicarse\n    en nuestro pa\u00eds y establece que la aplicaci\u00f3n de cualquier otra requerir\u00e1\n    autorizaci\u00f3n sanitaria para su pr\u00e1ctica provisional tutelada como t\u00e9cnica\n    experimental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo diciendo que este borrador, que ha recibido ya el informe\n    favorable de la Comisi\u00f3n Nacional de Reproducci\u00f3n Asistida, ser\u00e1 debatido\n    en las pr\u00f3ximas semanas para buscar el m\u00e1s amplio consenso pol\u00edtico y\n    social con todos los sectores interesados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Su\n    se\u00f1or\u00eda conocer\u00e1 que cuando las autoridades locales, incluso la\n    Generalitat catalana durante la legislatura anterior, en 2003, se\n    dirigieron al ministerio competente, en aquel momento el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, la Direcci\u00f3n de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica y Minas, les\n    ofreci\u00f3 una respuesta que yo no voy a reproducir aqu\u00ed para no hablar m\u00e1s\n    de la baja consideraci\u00f3n que el Gobierno del Partido Popular daba a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, como Gobierno de Espa\u00f1a y como Ministerio de Vivienda, aun\n    sabiendo que no tenemos ninguna responsabilidad en este asunto, somos\n    especialmente sensibles a los problemas de los ciudadanos, sobre todo\n    cuando se trata de una necesidad vital como es la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 comprometido con todos los ciudadanos\n    en cuanto a las necesidades de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, usted sabe tambi\u00e9n que los problemas que se\n    ocasionan en este barrio eran conocidos con anterioridad a la\n    construcci\u00f3n de las viviendas que est\u00e1n afectadas en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a y especialmente el Ministerio de Vivienda\n    va a colaborar con la Generalitat catalana y con el Ayuntamiento de\n    Sallent, de la misma forma que lo estamos haciendo en muchas zonas no\n    solo de Catalu\u00f1a sino de toda Espa\u00f1a, en lo que se refiere a la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas y edificios\n    y a la remodelaci\u00f3n y regeneraci\u00f3n de barrios, con el objetivo siempre de\n    dotar de mejores viviendas, en un entorno m\u00e1s habitable de las ciudades,\n    a aquellos barrios que hayan tenido problemas de habitabilidad o tengan\n    problemas estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a y especialmente el Ministerio de Vivienda\n    va a colaborar con la Generalitat catalana y con el Ayuntamiento de\n    Sallent, de la misma forma que lo estamos haciendo en muchas zonas no\n    solo de Catalu\u00f1a sino de toda Espa\u00f1a, en lo que se refiere a la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas y edificios\n    y a la remodelaci\u00f3n y regeneraci\u00f3n de barrios, con el objetivo siempre de\n    dotar de mejores viviendas, en un entorno m\u00e1s habitable de las ciudades,\n    a aquellos barrios que hayan tenido problemas de habitabilidad o tengan\n    problemas estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la Generalitat tambi\u00e9n ha propuesto la construcci\u00f3n de un nuevo\n    barrio con varios centenares de viviendas protegidas, que van a\n    garantizar el realojamiento de todas estas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... M\u00e1s all\u00e1 de preocuparnos del \u00e1mbito competencial y\n    teniendo en cuenta que el Gobierno central no tiene ninguna\n    responsabilidad, como ministra de Vivienda s\u00ed le puedo decir que mi\n    objetivo es colaborar con el resto de las administraciones p\u00fablicas en la\n    soluci\u00f3n de ese grave problema que ha sensibilizado a toda la ciudadan\u00eda\n    y no le quepa la menor duda de que al Gobierno y a esta ministra de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a ha mostrado siempre sensibilidad hacia los\n    problemas de los ciudadanos y muy especialmente en el caso de situaciones\n    como el barrio de El Carmel de Barcelona, donde los vecinos, las familias\n    han tenido que abandonar sus hogares, sus viviendas, ocasionando no solo\n    la p\u00e9rdida de bienes, sino adem\u00e1s el desarraigo de muchos ciudadanos de\n    su n\u00facleo familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Primero, conceder una\n    ayuda de 10.000 euros a cada familia que pierda totalmente su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, otorgar una ayuda de 1.500 euros a\n    cada familia que, por haber perdido totalmente su vivienda, haya perdido\n    igualmente sus enseres personales y dom\u00e9sticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, conceder una\n    ayuda de 6.000 euros a cada familia que deba desalojar temporalmente su\n    vivienda por haber sufrido en ella da\u00f1os estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00faltimo lugar,\n    ampliar el vigente convenio de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de\n    Vivienda y la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a para la remodelaci\u00f3n de\n    barrios de Barcelona por un importe de 16 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EN SUELO P\u00daBLICO PERTENECIENTES A OTROS MINISTERIOS HA\n    PUESTO EN MARCHA EL MINISTERIO DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EN SUELO P\u00daBLICO PERTENECIENTES A OTROS MINISTERIOS HA\n    PUESTO EN MARCHA EL MINISTERIO DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [11, 12], "vivienda protegida": [13, 14], "suelo": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "pol\u00edtico": [17], "suelo p\u00fablico": [15, 16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde el primer momento el Gobierno al que usted\n    pertenece, a diferencia del anterior Gobierno del Partido Popular -dada\n    la conducta que ha manifestado la se\u00f1ora diputada que me ha precedido en\n    el uso de la palabra-, ha venido considerando la pol\u00edtica de suelo y\n    vivienda como una pol\u00edtica de Estado y a ello corresponde la creaci\u00f3n del\n    propio Ministerio de Vivienda del que usted es titular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con frecuencia se ha venido relacionando la carest\u00eda\n    de la vivienda con la escasez de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se requiere una ordenaci\u00f3n\n    urban\u00edstica realista, una eficaz gesti\u00f3n\n    con participaci\u00f3n de la iniciativa privada, con transparencia y seguridad\n    jur\u00eddica y, ante todo, dinamizar la gesti\u00f3n de los suelos p\u00fablicos\n    patrimoniales para ponerlos al servicio de los intereses generales y en\n    particular de la pol\u00edtica de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo\n    ha hecho la Administraci\u00f3n General del Estado en el ejercicio de la suya,\n    asumiendo en esta legislatura el compromiso de dedicar los suelos\n    vacantes o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente a la\n    vivienda protegida, en lugar de primar siempre y a ultranza los intereses\n    financieros, como se vino realizando por el Gobierno del Partido Popular\n    durante los \u00faltimos ocho a\u00f1os, con las consecuencias especulativas de\n    todos conocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido, \u00bfpodr\u00eda la se\u00f1ora ministra informar sobre qu\u00e9 actuaciones\n    en suelo p\u00fablico perteneciente a otros ministerios ha puesto en marcha el\n    Ministerio de la Vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde el primer momento el Gobierno al que usted\n    pertenece, a diferencia del anterior Gobierno del Partido Popular -dada\n    la conducta que ha manifestado la se\u00f1ora diputada que me ha precedido en\n    el uso de la palabra-, ha venido considerando la pol\u00edtica de suelo y\n    vivienda como una pol\u00edtica de Estado y a ello corresponde la creaci\u00f3n del\n    propio Ministerio de Vivienda del que usted es titular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con frecuencia se ha venido relacionando la carest\u00eda\n    de la vivienda con la escasez de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto, no obstante, es que el\n    enorme incremento de la contrucci\u00f3n anual de viviendas -de 250.000 a m\u00e1s\n    de 600.000 en el presente ejercicio- no hubiera sido posible sin la\n    suficiente disponibilidad de suelo urbanizable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que requiere el\n    mercado inmobiliario no es la disponibilidad de tanto suelo clasificado y\n    calificado como se pueda, sino asegurar que esa disponibilidad de suelo,\n    efectivamente urbanizado, pueda atender en todo momento las demandas\n    sociales y no, como ha venido ocurriendo hasta la fecha, con grandes y\n    graves escalas de especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el presidente, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, en el\n    debate de investidura asumi\u00f3 el compromiso pol\u00edtico de afrontar de forma\n    decidida este grave problema con el que conviven millones de familias\n    espa\u00f1olas, comprometi\u00e9ndose a combatir, entre otras causas, la\n    especulaci\u00f3n de suelo como elemento fundamental del alto coste de las\n    viviendas y poniendo en juego a tal fin la bolsa de suelo p\u00fablico en\n    poder de las administraciones y, en particular, de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido, \u00bfpodr\u00eda la se\u00f1ora ministra informar sobre qu\u00e9 actuaciones\n    en suelo p\u00fablico perteneciente a otros ministerios ha puesto en marcha el\n    Ministerio de la Vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto, no obstante, es que el\n    enorme incremento de la contrucci\u00f3n anual de viviendas -de 250.000 a m\u00e1s\n    de 600.000 en el presente ejercicio- no hubiera sido posible sin la\n    suficiente disponibilidad de suelo urbanizable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el presidente, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, en el\n    debate de investidura asumi\u00f3 el compromiso pol\u00edtico de afrontar de forma\n    decidida este grave problema con el que conviven millones de familias\n    espa\u00f1olas, comprometi\u00e9ndose a combatir, entre otras causas, la\n    especulaci\u00f3n de suelo como elemento fundamental del alto coste de las\n    viviendas y poniendo en juego a tal fin la bolsa de suelo p\u00fablico en\n    poder de las administraciones y, en particular, de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se requiere una ordenaci\u00f3n\n    urban\u00edstica realista, una eficaz gesti\u00f3n\n    con participaci\u00f3n de la iniciativa privada, con transparencia y seguridad\n    jur\u00eddica y, ante todo, dinamizar la gesti\u00f3n de los suelos p\u00fablicos\n    patrimoniales para ponerlos al servicio de los intereses generales y en\n    particular de la pol\u00edtica de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo\n    ha hecho la Administraci\u00f3n General del Estado en el ejercicio de la suya,\n    asumiendo en esta legislatura el compromiso de dedicar los suelos\n    vacantes o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente a la\n    vivienda protegida, en lugar de primar siempre y a ultranza los intereses\n    financieros, como se vino realizando por el Gobierno del Partido Popular\n    durante los \u00faltimos ocho a\u00f1os, con las consecuencias especulativas de\n    todos conocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el presidente, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, en el\n    debate de investidura asumi\u00f3 el compromiso pol\u00edtico de afrontar de forma\n    decidida este grave problema con el que conviven millones de familias\n    espa\u00f1olas, comprometi\u00e9ndose a combatir, entre otras causas, la\n    especulaci\u00f3n de suelo como elemento fundamental del alto coste de las\n    viviendas y poniendo en juego a tal fin la bolsa de suelo p\u00fablico en\n    poder de las administraciones y, en particular, de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido, \u00bfpodr\u00eda la se\u00f1ora ministra informar sobre qu\u00e9 actuaciones\n    en suelo p\u00fablico perteneciente a otros ministerios ha puesto en marcha el\n    Ministerio de la Vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el presidente, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, en el\n    debate de investidura asumi\u00f3 el compromiso pol\u00edtico de afrontar de forma\n    decidida este grave problema con el que conviven millones de familias\n    espa\u00f1olas, comprometi\u00e9ndose a combatir, entre otras causas, la\n    especulaci\u00f3n de suelo como elemento fundamental del alto coste de las\n    viviendas y poniendo en juego a tal fin la bolsa de suelo p\u00fablico en\n    poder de las administraciones y, en particular, de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [11, 12, 13], "vivienda protegida": [14, 15, 16, 17], "suelo": [6, 7, 8, 9, 10], "madrid": [21], "pol\u00edtico": [20], "suelo p\u00fablico": [18, 19]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, es cierto, como dice, que la pol\u00edtica de vivienda y suelo\n    es ahora una pol\u00edtica de Estado y que la pol\u00edtica del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de gesti\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado no solo para\n    dotaciones y equipamientos, sino principalmente para vivienda protegida,\n    est\u00e1 plasmada, entre otros instrumentos normativos, por ejemplo, en el\n    Plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo que se aprob\u00f3 el\n    verano pasado y que, adem\u00e1s, es una pol\u00edtica que estamos llevando a cabo\n    utilizando los mecanismos de coordinaci\u00f3n y de colaboraci\u00f3n necesarios\n    con todos los departamentos y con todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    pol\u00edtica est\u00e1 obteniendo unos resultados muy notables en cuanto a la\n    movilizaci\u00f3n de importante superficie, patrimonio del Estado, con destino\n    preferentemente a la construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mencionarle\n    algunas actuaciones concretas, podr\u00eda hablar, en cuanto a la movilizaci\u00f3n\n    o liberaci\u00f3n de bolsas de suelo del Estado para vivienda protegida, de la\n    que se est\u00e1 desarrollando en el \u00e1mbito de Garellano, en Bilbao, donde hay\n    un componente significativo de vivienda protegida, elevado de un 20 a un\n    40 por ciento, y que ha hecho que se inicie el procedimiento de\n    modificaci\u00f3n del Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar le podr\u00eda hablar de los 250.000 metros cuadrados en el n\u00facleo\n    urbano de Guadalajara, en el Fuerte de San Francisco, para la promoci\u00f3n\n    de 1.004 viviendas, todas de protecci\u00f3n p\u00fablica, que ha sido enajenado\n    recientemente a un precio pol\u00edtico por el Consejo de Ministros, y ya se\n    ha firmado con el Ministerio de Defensa, con el Ministerio de Vivienda,\n    con el Ayuntamiento y la Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha el\n    correspondiente convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en Valdesparteras, suelo\n    p\u00fablico tambi\u00e9n, enajenado a la Empresa P\u00fablica de Suelo y Vivienda de\n    Arag\u00f3n para 1.404 viviendas protegidas, cuyas escrituras se han firmado\n    recientemente en el a\u00f1o 2004, adem\u00e1s de otras 10.000 viviendas tambi\u00e9n en\n    Valdesparteras (Zaragoza), en suelo p\u00fablico del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar\n    podr\u00eda mencionar el Puerto Exterior de A Coru\u00f1a, donde el porcentaje de\n    vivienda protegida ha pasado 20 por ciento al 50 por ciento y supone\n    suelo para 1.700 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, es cierto, como dice, que la pol\u00edtica de vivienda y suelo\n    es ahora una pol\u00edtica de Estado y que la pol\u00edtica del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de gesti\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado no solo para\n    dotaciones y equipamientos, sino principalmente para vivienda protegida,\n    est\u00e1 plasmada, entre otros instrumentos normativos, por ejemplo, en el\n    Plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo que se aprob\u00f3 el\n    verano pasado y que, adem\u00e1s, es una pol\u00edtica que estamos llevando a cabo\n    utilizando los mecanismos de coordinaci\u00f3n y de colaboraci\u00f3n necesarios\n    con todos los departamentos y con todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mencionarle\n    algunas actuaciones concretas, podr\u00eda hablar, en cuanto a la movilizaci\u00f3n\n    o liberaci\u00f3n de bolsas de suelo del Estado para vivienda protegida, de la\n    que se est\u00e1 desarrollando en el \u00e1mbito de Garellano, en Bilbao, donde hay\n    un componente significativo de vivienda protegida, elevado de un 20 a un\n    40 por ciento, y que ha hecho que se inicie el procedimiento de\n    modificaci\u00f3n del Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en Valdesparteras, suelo\n    p\u00fablico tambi\u00e9n, enajenado a la Empresa P\u00fablica de Suelo y Vivienda de\n    Arag\u00f3n para 1.404 viviendas protegidas, cuyas escrituras se han firmado\n    recientemente en el a\u00f1o 2004, adem\u00e1s de otras 10.000 viviendas tambi\u00e9n en\n    Valdesparteras (Zaragoza), en suelo p\u00fablico del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar\n    podr\u00eda mencionar el Puerto Exterior de A Coru\u00f1a, donde el porcentaje de\n    vivienda protegida ha pasado 20 por ciento al 50 por ciento y supone\n    suelo para 1.700 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le podr\u00eda hablar de la operaci\u00f3n\n    Campamento, de Madrid, donde en una primera fase, de un total de la\n    operaci\u00f3n de 9 millones de metros cuadrados de suelo del Gobierno\n    central, se... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar le podr\u00eda hablar de los 250.000 metros cuadrados en el n\u00facleo\n    urbano de Guadalajara, en el Fuerte de San Francisco, para la promoci\u00f3n\n    de 1.004 viviendas, todas de protecci\u00f3n p\u00fablica, que ha sido enajenado\n    recientemente a un precio pol\u00edtico por el Consejo de Ministros, y ya se\n    ha firmado con el Ministerio de Defensa, con el Ministerio de Vivienda,\n    con el Ayuntamiento y la Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha el\n    correspondiente convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en Valdesparteras, suelo\n    p\u00fablico tambi\u00e9n, enajenado a la Empresa P\u00fablica de Suelo y Vivienda de\n    Arag\u00f3n para 1.404 viviendas protegidas, cuyas escrituras se han firmado\n    recientemente en el a\u00f1o 2004, adem\u00e1s de otras 10.000 viviendas tambi\u00e9n en\n    Valdesparteras (Zaragoza), en suelo p\u00fablico del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar\n    podr\u00eda mencionar el Puerto Exterior de A Coru\u00f1a, donde el porcentaje de\n    vivienda protegida ha pasado 20 por ciento al 50 por ciento y supone\n    suelo para 1.700 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, es cierto, como dice, que la pol\u00edtica de vivienda y suelo\n    es ahora una pol\u00edtica de Estado y que la pol\u00edtica del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de gesti\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado no solo para\n    dotaciones y equipamientos, sino principalmente para vivienda protegida,\n    est\u00e1 plasmada, entre otros instrumentos normativos, por ejemplo, en el\n    Plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo que se aprob\u00f3 el\n    verano pasado y que, adem\u00e1s, es una pol\u00edtica que estamos llevando a cabo\n    utilizando los mecanismos de coordinaci\u00f3n y de colaboraci\u00f3n necesarios\n    con todos los departamentos y con todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    pol\u00edtica est\u00e1 obteniendo unos resultados muy notables en cuanto a la\n    movilizaci\u00f3n de importante superficie, patrimonio del Estado, con destino\n    preferentemente a la construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mencionarle\n    algunas actuaciones concretas, podr\u00eda hablar, en cuanto a la movilizaci\u00f3n\n    o liberaci\u00f3n de bolsas de suelo del Estado para vivienda protegida, de la\n    que se est\u00e1 desarrollando en el \u00e1mbito de Garellano, en Bilbao, donde hay\n    un componente significativo de vivienda protegida, elevado de un 20 a un\n    40 por ciento, y que ha hecho que se inicie el procedimiento de\n    modificaci\u00f3n del Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar\n    podr\u00eda mencionar el Puerto Exterior de A Coru\u00f1a, donde el porcentaje de\n    vivienda protegida ha pasado 20 por ciento al 50 por ciento y supone\n    suelo para 1.700 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, es cierto, como dice, que la pol\u00edtica de vivienda y suelo\n    es ahora una pol\u00edtica de Estado y que la pol\u00edtica del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de gesti\u00f3n del suelo p\u00fablico del Estado no solo para\n    dotaciones y equipamientos, sino principalmente para vivienda protegida,\n    est\u00e1 plasmada, entre otros instrumentos normativos, por ejemplo, en el\n    Plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo que se aprob\u00f3 el\n    verano pasado y que, adem\u00e1s, es una pol\u00edtica que estamos llevando a cabo\n    utilizando los mecanismos de coordinaci\u00f3n y de colaboraci\u00f3n necesarios\n    con todos los departamentos y con todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en Valdesparteras, suelo\n    p\u00fablico tambi\u00e9n, enajenado a la Empresa P\u00fablica de Suelo y Vivienda de\n    Arag\u00f3n para 1.404 viviendas protegidas, cuyas escrituras se han firmado\n    recientemente en el a\u00f1o 2004, adem\u00e1s de otras 10.000 viviendas tambi\u00e9n en\n    Valdesparteras (Zaragoza), en suelo p\u00fablico del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar le podr\u00eda hablar de los 250.000 metros cuadrados en el n\u00facleo\n    urbano de Guadalajara, en el Fuerte de San Francisco, para la promoci\u00f3n\n    de 1.004 viviendas, todas de protecci\u00f3n p\u00fablica, que ha sido enajenado\n    recientemente a un precio pol\u00edtico por el Consejo de Ministros, y ya se\n    ha firmado con el Ministerio de Defensa, con el Ministerio de Vivienda,\n    con el Ayuntamiento y la Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha el\n    correspondiente convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le podr\u00eda hablar de la operaci\u00f3n\n    Campamento, de Madrid, donde en una primera fase, de un total de la\n    operaci\u00f3n de 9 millones de metros cuadrados de suelo del Gobierno\n    central, se... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PROCESO DE ELABORACI\u00d3N DEL NUEVO PLAN DE VIVIENDA EST\u00c1 SIGUIENDO EL\n    DEPARTAMENTO PARA QUE RESPONDA A LAS NECESIDADES ACTUALES DE LOS\n    CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [9], "espa\u00f1oles": [10], "suelo": [7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el fracaso de la pol\u00edtica de vivienda y suelo fue uno de\n    los aspectos m\u00e1s apreciables en los distintos gobiernos del Partido\n    Popular, todo ello a pesar de la elevad\u00edsima oferta de viviendas nuevas\n    que se ocasion\u00f3 en el periodo de 1998 a 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que un precio\n    de la vivienda que ha crecido en los \u00faltimos a\u00f1os cinco veces m\u00e1s que los\n    salarios dificulta seriamente el acceso a la vivienda a las familias con\n    menos ingresos, retrasa la emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes y merma\n    considerablemente la capacidad\n    adquisitiva de los espa\u00f1oles y su capacidad de ahorro, as\u00ed como aumenta,\n    l\u00f3gicamente, su nivel de endeudamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la vivienda\n    protegida ha sufrido una imparable ca\u00edda propiciada por la inacci\u00f3n de\n    los gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el Partido Socialista ya hab\u00eda\n    incluido en su programa electoral, entre otros, el compromiso de elaborar\n    un plan de vivienda que estableciera ayudas para el alquiler de vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial y de vivienda usada a precio asequible, para la\n    adquisici\u00f3n y urbanizaci\u00f3n de suelo para vivienda de protecci\u00f3n oficial,\n    y para la rehabilitaci\u00f3n de vivienda y de \u00e1reas urbanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente\n    del Gobierno se refiri\u00f3 expresamente a la elaboraci\u00f3n de este plan en su\n    discurso de investidura, que dise\u00f1ar\u00eda el nuevo Ministerio de Vivienda y\n    que estar\u00eda concertado con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nuestro grupo,\n    se\u00f1ora ministra, es importante este elemento de consenso y creemos que no\n    solo debe extenderse a las comunidades aut\u00f3nomas, sino tambi\u00e9n a otros\n    agentes sociales y entidades que conocen la problem\u00e1tica de la vivienda y\n    que pueden ayudar al Gobierno a solucionarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, se\u00f1ora ministra, pretende conocer cu\u00e1l est\u00e1 siendo el proceso\n    de elaboraci\u00f3n de este Plan de Vivienda, c\u00f3mo se est\u00e1 realizando y con\n    qui\u00e9n se est\u00e1 contando para su elaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el fracaso de la pol\u00edtica de vivienda y suelo fue uno de\n    los aspectos m\u00e1s apreciables en los distintos gobiernos del Partido\n    Popular, todo ello a pesar de la elevad\u00edsima oferta de viviendas nuevas\n    que se ocasion\u00f3 en el periodo de 1998 a 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el Partido Socialista ya hab\u00eda\n    incluido en su programa electoral, entre otros, el compromiso de elaborar\n    un plan de vivienda que estableciera ayudas para el alquiler de vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial y de vivienda usada a precio asequible, para la\n    adquisici\u00f3n y urbanizaci\u00f3n de suelo para vivienda de protecci\u00f3n oficial,\n    y para la rehabilitaci\u00f3n de vivienda y de \u00e1reas urbanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el fracaso de la pol\u00edtica de vivienda y suelo fue uno de\n    los aspectos m\u00e1s apreciables en los distintos gobiernos del Partido\n    Popular, todo ello a pesar de la elevad\u00edsima oferta de viviendas nuevas\n    que se ocasion\u00f3 en el periodo de 1998 a 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que un precio\n    de la vivienda que ha crecido en los \u00faltimos a\u00f1os cinco veces m\u00e1s que los\n    salarios dificulta seriamente el acceso a la vivienda a las familias con\n    menos ingresos, retrasa la emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes y merma\n    considerablemente la capacidad\n    adquisitiva de los espa\u00f1oles y su capacidad de ahorro, as\u00ed como aumenta,\n    l\u00f3gicamente, su nivel de endeudamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el nuevo Plan de Vivienda llevar\u00e1 el sello de la\n    participaci\u00f3n ciudadana, como no pod\u00eda ser de otra forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero\n    reiterar de nuevo que para el Gobierno de Espa\u00f1a la pol\u00edtica de vivienda\n    es ahora una pol\u00edtica de Estado y que los ciudadanos, por fin, despu\u00e9s de\n    ocho a\u00f1os de ausencia de estas pol\u00edticas, tienen un Ministerio de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este es un plan que nace de la participaci\u00f3n\n    ciudadana y que no solamente se va a limitar a dar la palabra a los\n    ciudadanos en el per\u00edodo de informaci\u00f3n p\u00fablica una vez elaborado el\n    plan; es decir, estamos trabajando por los ciudadanos que no pueden\n    acceder a la vivienda, pero tambi\u00e9n estamos contando con ellos para\n    dise\u00f1ar el Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de una participaci\u00f3n innovadora, no solo como proceso tecnol\u00f3gico,\n    sino porque permite que todos los participantes en el Plan de Vivienda\n    est\u00e9n directamente conectados entre s\u00ed y, adem\u00e1s, con el propio\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se trata de\n    m\u00e1s de 53 agentes aportando propuestas para la nueva pol\u00edtica de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo transcurrido de elaboraci\u00f3n del Plan de Vivienda\n    se puede decir que m\u00e1s del 70 por ciento de todos estos agentes han\n    aportado sus sugerencias y sus propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "madrid": [1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Han o\u00eddo sus declaraciones, poco claras en mi humilde opini\u00f3n, y\n    han o\u00eddo al se\u00f1or Simancas, cuesti\u00f3n que es de agradecer, que nos parece\n    muy bien, pero que no es el responsable pol\u00edtico que debe hacer frente a\n    la situaci\u00f3n de los trabajadores de la Comisi\u00f3n del Mercado de las\n    Telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, usted se re\u00fane con\n    el se\u00f1or Simancas, secretario general de la Agrupaci\u00f3n Socialista\n    Madrile\u00f1a y responsable del Grupo Parlamentario del Partido Socialista en\n    la Asamblea de Madrid, que el d\u00eda 9 de febrero hace unas declaraciones en\n    las que dice que las reivindicaciones justas de los trabajadores ser\u00e1n\n    satisfechas y ninguno ser\u00e1 forzosamente trasladado a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Industria recolocar\u00e1 a los que decidan quedarse en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un d\u00eda antes, el 8 de febrero, el Partido Socialista e Izquierda Unida en\n    la Asamblea de Madrid defienden unas enmiendas a una propuesta del\n    Partido Popular en la que ambas fuerzas, ambos grupos parlamentarios,\n    plantean la posibilidad de mantener una estructura de la Comisi\u00f3n del\n    Mercado de Telecomunicaciones en la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Otra cosa es que el organismo\n    recurra a alguna de las opciones ofrecidas por el Gobierno, a las que me\n    referir\u00e9 posteriormente\n    Otra decisi\u00f3n del Consejo ha podido tambi\u00e9n incrementar la incertidumbre\n    de los trabajadores: me refiero al acuerdo adoptado para mantener en\n    Madrid una subsede del organismo, en clara contradicci\u00f3n\n    con la resoluci\u00f3n que adopt\u00f3 esta C\u00e1mara en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "vasco": [0, 1], "agencia": [7], "parlamento vasco": [3, 4], "pol\u00edtico": [6], "cooperaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos observado, a lo largo de estas actuaciones que he citado\n    antes, c\u00f3mo el Parlamento vasco se ha interesado por conocer si realmente\n    se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos ocasiones, en\n    el mes de enero y el 21 de julio de 2004, el Parlamento vasco ha hecho\n    dos peticiones para conocer la realidad, veracidad o certeza de los\n    hechos que se estaban publicando, y en ning\u00fan caso les ha sido\n    transmitida informaci\u00f3n alguna, bien porque se ha considerado una\n    incompetencia o bien porque, tras un debate en el Parlamento vasco y la\n    aprobaci\u00f3n de un acuerdo en el que se condenaban las pr\u00e1cticas de\n    seguimiento y se exig\u00eda al Gobierno que se le informara sobre este tema,\n    el director del Centro Nacional de Inteligencia no ha dicho que no fuera\n    verdad, ha dicho que era informaci\u00f3n reservada; ni tan siquiera ha dicho\n    que no tuvieran fundamento las informaciones recibidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un espacio de\n    seguridad, justicia y libertad es deseable aqu\u00ed, es deseable en la Uni\u00f3n\n    Europea y es deseable a nivel mundial, y eso requiere un binomio\n    equilibrado entre seguridad y libertad, es decir, tenemos que intentar\n    buscar la m\u00e1xima seguridad para evitar que haya vulneraci\u00f3n de derechos\n    fundamentales de personas, especialmente los m\u00e1s importantes (vida,\n    integridad f\u00edsica y otros), pero tambi\u00e9n tenemos que buscar que esa\n    seguridad no vulnere derechos y libertades fundamentales de otras\n    personas, es decir, la b\u00fasqueda de la m\u00e1xima seguridad buscando la m\u00e1xima\n    expresi\u00f3n de respeto a los derechos y libertades fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos observado, a lo largo de estas actuaciones que he citado\n    antes, c\u00f3mo el Parlamento vasco se ha interesado por conocer si realmente\n    se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos ocasiones, en\n    el mes de enero y el 21 de julio de 2004, el Parlamento vasco ha hecho\n    dos peticiones para conocer la realidad, veracidad o certeza de los\n    hechos que se estaban publicando, y en ning\u00fan caso les ha sido\n    transmitida informaci\u00f3n alguna, bien porque se ha considerado una\n    incompetencia o bien porque, tras un debate en el Parlamento vasco y la\n    aprobaci\u00f3n de un acuerdo en el que se condenaban las pr\u00e1cticas de\n    seguimiento y se exig\u00eda al Gobierno que se le informara sobre este tema,\n    el director del Centro Nacional de Inteligencia no ha dicho que no fuera\n    verdad, ha dicho que era informaci\u00f3n reservada; ni tan siquiera ha dicho\n    que no tuvieran fundamento las informaciones recibidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el punto donde voy a incardinar\n    nuestra reflexi\u00f3n, tratando en esa b\u00fasqueda de seguridad de obtener la\n    mayor eficacia, la mayor modernizaci\u00f3n, la mayor preparaci\u00f3n de las\n    personas que intervienen en la b\u00fasqueda de seguridad, la mayor\n    cooperaci\u00f3n internacional, la mayor informaci\u00f3n y la contrabalanza del\n    mayor control parlamentario judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no lo voy a decir por lo\n    pasado, porque hemos comprobado que precisamente en el pasado -en ese\n    caso el CSID- no han sido las mejores actuaciones: las escuchas ilegales,\n    el espionaje pol\u00edtico que, por cierto, siguen latentes -esta semana\n    seguimos teniendo un juicio sobre esta cuesti\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un tema fundamental para el\n    Parlamento Europeo, que ya de por s\u00ed est\u00e1 intentando buscar la\n    posibilidad de que exista una agencia que permita comprobar, a nivel\n    europeo, si los derechos y libertades fundamentales son suficientemente\n    respetadas en esas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "parlamento vasco": [5, 6, 7], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [8, 9]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Un juez de\n    Bayona, que no es espa\u00f1ol, ya lo detuvo en 1983; un juez de Hendaya,\n    franc\u00e9s, en 1987; se fue a la c\u00e1rcel de Herrera de la Mancha por\n    secuestrador con seis a\u00f1os de condena; en 2002 le vuelve a detener la\n    polic\u00eda francesa, por no citar a la espa\u00f1ola, y en 2004 el Tribunal\n    Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco le ha condenado a quince meses por\n    justificar la actividad terrorista de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No van bien las cosas cuando se requiere -suavemente en el tono, he de\n    reconocerlo- que el Parlamento vasco ha pedido documentos y no se le han\n    facilitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le dir\u00eda que el Parlamento vasco debe estar tranquilo por\n    lo que el CNI hace y quiz\u00e1 debiera estar intranquilo porque cuando un\n    delincuente no arrepentido es diputado las cosas no van bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser diputado, concejal o alcalde, e incluso presidir la Comisi\u00f3n de\n    Derechos Humanos en el Parlamento vasco, como ha ocurrido, no es garant\u00eda\n    de ser honrado, ni siquiera lo es de no ser un asesino, como lo ha sido\n    alguno que la ha presidido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un juez de\n    Bayona, que no es espa\u00f1ol, ya lo detuvo en 1983; un juez de Hendaya,\n    franc\u00e9s, en 1987; se fue a la c\u00e1rcel de Herrera de la Mancha por\n    secuestrador con seis a\u00f1os de condena; en 2002 le vuelve a detener la\n    polic\u00eda francesa, por no citar a la espa\u00f1ola, y en 2004 el Tribunal\n    Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco le ha condenado a quince meses por\n    justificar la actividad terrorista de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No van bien las cosas cuando se requiere -suavemente en el tono, he de\n    reconocerlo- que el Parlamento vasco ha pedido documentos y no se le han\n    facilitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le dir\u00eda que el Parlamento vasco debe estar tranquilo por\n    lo que el CNI hace y quiz\u00e1 debiera estar intranquilo porque cuando un\n    delincuente no arrepentido es diputado las cosas no van bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser diputado, concejal o alcalde, e incluso presidir la Comisi\u00f3n de\n    Derechos Humanos en el Parlamento vasco, como ha ocurrido, no es garant\u00eda\n    de ser honrado, ni siquiera lo es de no ser un asesino, como lo ha sido\n    alguno que la ha presidido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deben saber, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, que somos un pa\u00eds excepcional y casi \u00fanico en el garantismo en\n    cuanto a esta medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un juez de\n    Bayona, que no es espa\u00f1ol, ya lo detuvo en 1983; un juez de Hendaya,\n    franc\u00e9s, en 1987; se fue a la c\u00e1rcel de Herrera de la Mancha por\n    secuestrador con seis a\u00f1os de condena; en 2002 le vuelve a detener la\n    polic\u00eda francesa, por no citar a la espa\u00f1ola, y en 2004 el Tribunal\n    Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco le ha condenado a quince meses por\n    justificar la actividad terrorista de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"parlamento vasco": [3], "vasco": [0, 1], "suelo": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Qu\u00e9 casualidad, yo s\u00f3lo he citado a dos personas\n    con nombre y apellidos y los dos son miembros electos de parlamentos, uno\n    es parlamentario del Parlamento de Catalu\u00f1a, el se\u00f1or Carod Rovira, al\n    que s\u00ed he citado, y el otro es el lehendakari del Gobierno Vasco, que\n    tambi\u00e9n es parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta interpelaci\u00f3n ha\n    servido para desmentir esos tres hechos, o al menos dos, me alegro, pero\n    lo cierto y verdad es que el director del Centro Nacional de\n    Inteligencia, en contestaci\u00f3n a un oficio de la Mesa del Parlamento\n    Vasco, ni tan siquiera dijo en ning\u00fan momento que no ten\u00eda fundamento la\n    noticia, que no era veraz y que, por tanto, no hab\u00eda nada m\u00e1s que\n    discutir o explicar, simplemente no dijo que no ten\u00eda fundamento, que no\n    era veraz, no lo desminti\u00f3 -la carta tambi\u00e9n se la traer\u00e9-, lo que dice\n    el director del Centro Nacional de Inteligencia al Parlamento Vasco es\n    que es informaci\u00f3n reservada, no que no sea verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a tratar de traer el \"Diario de Sesiones\" para que vea usted\n    exactamente c\u00f3mo particip\u00e9 y defend\u00ed mi enmienda; quienes me conocen en\n    esta C\u00e1mara saben que suelo ser bastante fiel a mis compromisos\n    parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta interpelaci\u00f3n ha\n    servido para desmentir esos tres hechos, o al menos dos, me alegro, pero\n    lo cierto y verdad es que el director del Centro Nacional de\n    Inteligencia, en contestaci\u00f3n a un oficio de la Mesa del Parlamento\n    Vasco, ni tan siquiera dijo en ning\u00fan momento que no ten\u00eda fundamento la\n    noticia, que no era veraz y que, por tanto, no hab\u00eda nada m\u00e1s que\n    discutir o explicar, simplemente no dijo que no ten\u00eda fundamento, que no\n    era veraz, no lo desminti\u00f3 -la carta tambi\u00e9n se la traer\u00e9-, lo que dice\n    el director del Centro Nacional de Inteligencia al Parlamento Vasco es\n    que es informaci\u00f3n reservada, no que no sea verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"parlamento vasco": [2], "vasco": [0, 1], "espa\u00f1oles": [4], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya sabe usted que abundan, incluso en el\n    Parlamento Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me agradar\u00eda tambi\u00e9n que hubiera\n    modificaciones normativas en esa direcci\u00f3n y que viniesen con la fuerza\n    de quien es diputada o senadora por el Pa\u00eds Vasco, por alguna de sus\n    circunscripciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe usted que abundan, incluso en el\n    Parlamento Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me agradar\u00eda tambi\u00e9n que hubiera\n    modificaciones normativas en esa direcci\u00f3n y que viniesen con la fuerza\n    de quien es diputada o senadora por el Pa\u00eds Vasco, por alguna de sus\n    circunscripciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a\n    Dios y gracias al trabajo de los espa\u00f1oles, hoy el \u00fanico peligro para la\n    libertad son los terroristas, sus c\u00f3mplices y sus encubridores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "interior": [7], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ya no le digo que le est\u00e9n reclamando\n    que no hagan vuelos nocturnos sin haber avisado a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, solamente le estoy diciendo que adem\u00e1s de eso, de reclamarle\n    sentido com\u00fan, le reclaman coordinaci\u00f3n, que todav\u00eda no la han puesto en\n    marcha, y le reclaman financiaci\u00f3n para poder abordar las pol\u00edticas de\n    inmigraci\u00f3n; las pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n que deber\u00edan de llevarse a cabo\n    y que ustedes todav\u00eda no han consensuado con los ayuntamientos, ni en\n    materia de sanidad, ni en materia de educaci\u00f3n, ni en pol\u00edticas sociales,\n    ni en pol\u00edtica de vivienda, no han hecho ninguna de esas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el CIS hace su encuesta en el mes de marzo y los ciudadanos valoran\n    la inmigraci\u00f3n no como un problema importante, sino que lo sit\u00faan en el\n    octavo lugar, y ayer se hace p\u00fablica la encuesta de Andaluc\u00eda y vemos que\n    los ciudadanos andaluces (le tengo que decir, porque vivo all\u00ed, que en\n    ning\u00fan caso rechazan la inmigraci\u00f3n como tal, sino que rechazan la\n    pol\u00edtica que se est\u00e1 llevando a cabo) asumen que la inmigraci\u00f3n es el\n    segundo problema en importancia, por delante de la vivienda, de la\n    delincuencia o de la droga, \u00bfusted cree que esa es una buena noticia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a hab\u00eda liderado la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n,\n    porque adem\u00e1s hab\u00edamos sido el pa\u00eds que m\u00e1s hab\u00eda aumentado en pol\u00edticas\n    de inmigraci\u00f3n en comparacio\u00f3n con el resto de la Uni\u00f3n Europea y fuimos\n    capaces de liderarlo tanto en Tampere como en Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    ustedes han desacreditado, y se lo tengo que decir claramente aunque le\n    moleste, la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que ustedes no han\n    hecho lo que deber\u00edan de haber hecho: una pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n\n    planificada, acorde a la capacidad de acogida del pa\u00eds y a la situaci\u00f3n\n    nacional de empleo y se encuentran con que, con el efecto llamada que\n    ustedes han creado, han generado tal problema que ahora no saben a qui\u00e9n\n    se lo quieren colocar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos\n    responsables, ustedes y nosotros -y cuando est\u00e1bamos en el Gobierno\n    tambi\u00e9n los hicimos responsables a ustedes- de que el fen\u00f3meno de la\n    inmigraci\u00f3n sea considerado positivo para nuestro pa\u00eds, porque lo es,\n    porque nosotros somos unos firmes convencidos de que la inmigraci\u00f3n es\n    positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No enga\u00f1e, se\u00f1or ministro, usted sabe que\n    en el proceso de arraigo se necesitar\u00e1n tres a\u00f1os de estancia en nuestro\n    pa\u00eds para poder solucionar su situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el propio ministro del Interior -f\u00edjese que no le digo\n    ni la Guardia Civil ni la polic\u00eda- asume que ha habido un incremento muy\n    importante de inmigrantes irregulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular hizo una\n    pol\u00edtica muy clara, fue capaz de elevar de 300.000 a un mill\u00f3n las\n    personas que tuvieran permiso de trabajo y residencia y los espa\u00f1oles no\n    consideraban la inmigraci\u00f3n un problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hicimos una pol\u00edtica con la que los dotamos de los mismos derechos\n    que los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fomento": [4], "exteriores": [5, 6, 7], "pa\u00eds": [2], "cooperaci\u00f3n": [8], "espa\u00f1oles": [9, 10], "interior": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es imprescindible la\n    asunci\u00f3n de nuevas competencias, f\u00edjese lo que le digo; es imprescindible\n    la construcci\u00f3n de un espacio de libertad, de seguridad y de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el Gobierno de Espa\u00f1a -y ma\u00f1ana lo\n    plantear\u00e9 as\u00ed en el Consejo de Justicia e Interior- es firme partidario\n    en avanzar en el impulso del desarrollo normativo com\u00fan -otros pa\u00edses,\n    no; Espa\u00f1a, s\u00ed- que facilite la integraci\u00f3n, el trato justo de nacionales\n    de terceros pa\u00edses residentes legales y la homologaci\u00f3n del r\u00e9gimen de\n    asilo y refugio en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro de\n    los grandes principios es favorecer una inmigraci\u00f3n legal, que quiere\n    aplicar y est\u00e1 aplicando este Gobierno, que permita a los nacionales de\n    terceros pa\u00edses acceder a nuestro pa\u00eds con sus permisos en regla a trav\u00e9s\n    de elementos como los que recoge el reglamento, lo suficientemente\n    flexibles para permitir\n    la contrataci\u00f3n en origen, acordado con la Confederaci\u00f3n de los\n    Empresarios Espa\u00f1oles y con los sindicatos, es decir, una pol\u00edtica\n    compartida; tercero, hacer posible la plena y verdadera integraci\u00f3n de\n    las personas a trav\u00e9s, entre otros -se\u00f1or\u00eda, no s\u00e9 si lo olvida-, de un\n    fondo espec\u00edfico aprobado por este Parlamento de 120 millones de euros\n    para atender esas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el Gobierno de Espa\u00f1a -y ma\u00f1ana lo\n    plantear\u00e9 as\u00ed en el Consejo de Justicia e Interior- es firme partidario\n    en avanzar en el impulso del desarrollo normativo com\u00fan -otros pa\u00edses,\n    no; Espa\u00f1a, s\u00ed- que facilite la integraci\u00f3n, el trato justo de nacionales\n    de terceros pa\u00edses residentes legales y la homologaci\u00f3n del r\u00e9gimen de\n    asilo y refugio en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 apoyando y apoyar\u00e1 el\n    fomento de la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n, la ayuda y facilitaci\u00f3n del\n    conocimiento de estos valores y normas, junto con el aprendizaje del\n    castellano y otras lenguas oficiales, cuando sea necesario, como parte\n    integrante de la pol\u00edtica migratoria; hemos incorporado al derecho\n    nacional normas comunitarias y lo seguiremos haciendo para conseguir un\n    sistema homog\u00e9neo de reconocimiento de un estatus para extranjeros\n    residentes de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El espacio es de todos, pero las fronteras exteriores las\n    marcan los pa\u00edses que forman parte de Schegen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, Espa\u00f1a tiene\n    una capacidad limitada, es decir, tiene capacidad sobre sus fronteras\n    exteriores y no sobre las fronteras exteriores de otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 apoyando todas las iniciativas comunitarias para\n    incrementar el control de fronteras exteriores, para luchar contra la\n    inmigraci\u00f3n ilegal a trav\u00e9s del apoyo a una pol\u00edtica de visados a\n    terceros pa\u00edses, apoya la gesti\u00f3n conjunta de las fronteras exteriores de\n    la Uni\u00f3n, el impulso a los convenios de ordenaci\u00f3n de flujos con terceros\n    pa\u00edses para facilitar las readmisiones, la repatriaci\u00f3n de los que\n    accedan de manera ilegal y la creaci\u00f3n de un fondo econ\u00f3mico com\u00fan\n    europeo para su financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la lucha contra la inmigraci\u00f3n irregular, la\n    cooperaci\u00f3n con los pa\u00edses de origen y tr\u00e1nsito es un elemento clave que\n    el Gobierno quiere reforzar con car\u00e1cter inmediato, como le he indicado\n    antes, con el inicio de negociaciones para alcanzar nuevos acuerdos de\n    readmisi\u00f3n y otras medidas de cooperaci\u00f3n en el terreno policial y de\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro de\n    los grandes principios es favorecer una inmigraci\u00f3n legal, que quiere\n    aplicar y est\u00e1 aplicando este Gobierno, que permita a los nacionales de\n    terceros pa\u00edses acceder a nuestro pa\u00eds con sus permisos en regla a trav\u00e9s\n    de elementos como los que recoge el reglamento, lo suficientemente\n    flexibles para permitir\n    la contrataci\u00f3n en origen, acordado con la Confederaci\u00f3n de los\n    Empresarios Espa\u00f1oles y con los sindicatos, es decir, una pol\u00edtica\n    compartida; tercero, hacer posible la plena y verdadera integraci\u00f3n de\n    las personas a trav\u00e9s, entre otros -se\u00f1or\u00eda, no s\u00e9 si lo olvida-, de un\n    fondo espec\u00edfico aprobado por este Parlamento de 120 millones de euros\n    para atender esas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda un diario nacional publicaba una encuesta de\n    opini\u00f3n que indicaba que el 70 por ciento de los espa\u00f1oles ve\u00eda\n    favorablemente que quien tenga un empleo tenga un permiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfVan a consensuar con comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos cuando ayer\n    la presidenta de la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid le exig\u00eda, le ped\u00eda que\n    colaborara porque ella le dec\u00eda que le ofrec\u00eda de antemano su\n    colaboraci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por Dios, se\u00f1or Caldera, \u00bfa\n    nosotros nos lo va a decir, que fuimos los que modificamos la ley para\n    que pudieran tener todos los derechos exactamente igual que el resto de\n    los ciudadanos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050223_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 47, 49, 93, 116, 117], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 6, 8, 10, 12, 14, 17, 19, 22, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 43, 44, 45, 46, 48, 50, 54, 55, 57, 58, 60, 63, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 72, 75, 76, 79, 81, 82, 84, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 94, 96, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 108, 111, 112, 113, 114, 115, 119, 122, 125, 127, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 140, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 161, 163, 165, 167], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 7, 9, 11, 13, 15, 16, 18, 20, 21, 23, 41, 51, 52, 53, 56, 61, 62, 64, 73, 74, 77, 78, 80, 83, 85, 95, 97, 98, 118, 120, 121, 123, 126, 128, 141, 166, 168], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [30, 71, 124], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [59], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [107, 109, 139, 162, 164], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [110], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [160], "party": "\u00c1ngel P\u00e9rez Mart\u00ednez", "name": "Izquierda Unida"}]}