{"blocks": [{"words": {"empresas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, el sistema de\n    nombramientos supone la profesionalizaci\u00f3n de la supervisi\u00f3n y de la\n    aplicaci\u00f3n de la normativa de defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La existencia en estos momentos\n    de tantos organismos da lugar a que haya muchos fallos de coordinaci\u00f3n y\n    a dilaciones que suponen costes para el ciudadano y, adem\u00e1s, los fallos\n    de coordinaci\u00f3n consistentes en la adopci\u00f3n de criterios divergentes\n    inciden en la seguridad jur\u00eddica de empresas y consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el Reino Unido\n    todos los reguladores sectoriales aplican la ley de defensa de la\n    competencia en sus respectivos sectores, sin embargo en Alemania existe\n    un \u00fanico regulador multisectorial que agrupa la supervisi\u00f3n de los\n    distintos sectores regulados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo soy muy consciente de la dureza de la situaci\u00f3n, de las dificultades\n    por las que est\u00e1n pasando en estos momentos muchos espa\u00f1oles y creo que\n    es preciso poner en marcha las medidas que estamos adoptando, primero,\n    para detener la ca\u00edda de nuestra econom\u00eda y, despu\u00e9s, para crecer y para\n    crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo\n    creo que es justamente lo contrario, que los grandes pa\u00edses lo son porque\n    son fuertes cuando hacen frente a las crisis, y Espa\u00f1a es un gran pa\u00eds\n    que lo est\u00e1 pasando muy mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos que hacer reformas estructurales para que\n    nuestras empresas puedan competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que nuestras empresas\n    vendan porque, si venden, producen y por tanto crean empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en cuatro meses, diecinueve decretos-leyes, en\n    muchos casos inconstitucionales, y ustedes lo saben, porque atentan\n    contra derechos fundamentales como el trabajo, la negociaci\u00f3n colectiva,\n    la salud y la educaci\u00f3n, y adem\u00e1s vulneran competencias auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSon conscientes, se\u00f1ora vicepresidenta, de que con estas actuaciones su\n    Gobierno est\u00e1 poniendo al l\u00edmite y deteriorando la democracia en nuestro\n    pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "empresas": [3], "servicios sociales": [4], "pa\u00eds": [5], "social": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La verdad es que ustedes est\u00e1n\n    imponiendo rebajas de salarios y despidos m\u00e1s f\u00e1ciles y baratos, est\u00e1n\n    limitando el acceso a la salud y nos devuelven a un concepto de\n    beneficencia asistencial de los a\u00f1os setenta, erosionan el derecho a la\n    educaci\u00f3n para hacerla m\u00e1s elitista y segregadora, restringen las\n    pol\u00edticas de empleo y los servicios sociales b\u00e1sicos necesarios para las\n    personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social, y todo ello, eso s\u00ed, en nombre\n    de una austeridad que es suicida, mientras est\u00e1n avalando una verdadera\n    estafa perpetrada por una casta de banqueros sin escr\u00fapulos que est\u00e1n\n    hundiendo a familias y a peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que ustedes est\u00e1n\n    imponiendo rebajas de salarios y despidos m\u00e1s f\u00e1ciles y baratos, est\u00e1n\n    limitando el acceso a la salud y nos devuelven a un concepto de\n    beneficencia asistencial de los a\u00f1os setenta, erosionan el derecho a la\n    educaci\u00f3n para hacerla m\u00e1s elitista y segregadora, restringen las\n    pol\u00edticas de empleo y los servicios sociales b\u00e1sicos necesarios para las\n    personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social, y todo ello, eso s\u00ed, en nombre\n    de una austeridad que es suicida, mientras est\u00e1n avalando una verdadera\n    estafa perpetrada por una casta de banqueros sin escr\u00fapulos que est\u00e1n\n    hundiendo a familias y a peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La huella\n    econ\u00f3mica y social, y tambi\u00e9n ecol\u00f3gica, que est\u00e1n ustedes dejando es\n    terrible, pero la huella democr\u00e1tica para muchas generaciones puede sin\n    duda pasar a la historia de este pa\u00eds como uno de los momentos m\u00e1s\n    negros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que ustedes est\u00e1n\n    imponiendo rebajas de salarios y despidos m\u00e1s f\u00e1ciles y baratos, est\u00e1n\n    limitando el acceso a la salud y nos devuelven a un concepto de\n    beneficencia asistencial de los a\u00f1os setenta, erosionan el derecho a la\n    educaci\u00f3n para hacerla m\u00e1s elitista y segregadora, restringen las\n    pol\u00edticas de empleo y los servicios sociales b\u00e1sicos necesarios para las\n    personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social, y todo ello, eso s\u00ed, en nombre\n    de una austeridad que es suicida, mientras est\u00e1n avalando una verdadera\n    estafa perpetrada por una casta de banqueros sin escr\u00fapulos que est\u00e1n\n    hundiendo a familias y a peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que ustedes est\u00e1n\n    imponiendo rebajas de salarios y despidos m\u00e1s f\u00e1ciles y baratos, est\u00e1n\n    limitando el acceso a la salud y nos devuelven a un concepto de\n    beneficencia asistencial de los a\u00f1os setenta, erosionan el derecho a la\n    educaci\u00f3n para hacerla m\u00e1s elitista y segregadora, restringen las\n    pol\u00edticas de empleo y los servicios sociales b\u00e1sicos necesarios para las\n    personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social, y todo ello, eso s\u00ed, en nombre\n    de una austeridad que es suicida, mientras est\u00e1n avalando una verdadera\n    estafa perpetrada por una casta de banqueros sin escr\u00fapulos que est\u00e1n\n    hundiendo a familias y a peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La huella\n    econ\u00f3mica y social, y tambi\u00e9n ecol\u00f3gica, que est\u00e1n ustedes dejando es\n    terrible, pero la huella democr\u00e1tica para muchas generaciones puede sin\n    duda pasar a la historia de este pa\u00eds como uno de los momentos m\u00e1s\n    negros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Coscubiela, para cuatrienio negro el que ha\n    colocado a nuestro pa\u00eds en m\u00e1s de 5 millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De la agenda europea ya\n    no se va a caer la necesidad de medidas necesarias y urgentes que\n    estimulen el crecimiento econ\u00f3mico y sus medidas de solo ajuste, de solo\n    recorte en el gasto social y en medidas de inversi\u00f3n productivas est\u00e1n\n    demostr\u00e1ndose claramente err\u00f3neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay confianza que se pueda restaurar cuando un\n    Gobierno est\u00e1 metiendo a una econom\u00eda en crisis en una recesi\u00f3n profunda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo m\u00e1s terrible, en 2013 seremos el \u00fanico pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea que no habr\u00e1 salido de la recesi\u00f3n, incluyendo en el an\u00e1lisis a\n    Grecia y a Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [4], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A\u00f1o 2009, el a\u00f1o que\n    el Gobierno socialista dijo que iba a estimular la econom\u00eda, es el a\u00f1o\n    del PlanE, 11.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3 con la econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se inyectan 35.000 millones a la econom\u00eda, y no a\n    cualquier econom\u00eda, a la econom\u00eda productiva, a la de las pymes y a los\n    aut\u00f3nomos, para que recobren su dinero, para que puedan mantener el\n    empleo; pero se impone la austeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    destruyeron 1.200.000 empleos y se cerraron 70.000 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pagando los intereses de la deuda se van 30.000 millones de euros, m\u00e1s de\n    lo que se paga en prestaciones por desempleo y catorce veces m\u00e1s de lo\n    que se paga en servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL\n    MINISTRO DE JUSTICIA LOS GRAVES RECORTES DE PARTIDOS JUDICIALES\n    PLANTEADOS POR EL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMPARTE EL\n    MINISTRO DE JUSTICIA LOS GRAVES RECORTES DE PARTIDOS JUDICIALES\n    PLANTEADOS POR EL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por ello le\n    pregunto: \u00bfComparte el ministro de Justicia los graves recortes de\n    partidos judiciales planteados por el Consejo General del Poder Judicial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin esperar a sus\n    resultados, por su cuenta, el Consejo General del Poder Judicial ha\n    llevado a cabo un debate y una propuesta preocupante en debate p\u00fablico\n    sobre recortes de partidos judiciales en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le\n    pregunto: \u00bfComparte el ministro de Justicia los graves recortes de\n    partidos judiciales planteados por el Consejo General del Poder Judicial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno agradece, agradece\n    todos los informes que distintas instituciones o la sociedad civil puedan\n    hacer en relaci\u00f3n con este asunto; agradece el informe que han hecho\n    asociaciones judiciales, como la Asociaci\u00f3n Profesional de la\n    Magistratura, algunos que han hecho prestigiosas fundaciones, como la\n    Wolters Kluwer, editor del diario La Ley; y agradece tambi\u00e9n el informe\n    del Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "consejo general": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La justicia es un servicio p\u00fablico esencial para los ciudadanos, tambi\u00e9n\n    para los que viven en el \u00e1mbito rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Gallard\u00f3n, usted a\u00fan no ha aprendido que la\n    justicia es una cuesti\u00f3n de Estado y por eso no hace ni consenso ni\n    negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han anunciado contrarreformas y recortes de derechos muy\n    graves, pretenden ocupar el Consejo General del Poder Judicial hurtando\n    su elecci\u00f3n a la soberan\u00eda popular, han presentado un presupuesto que\n    hace imposible que la justicia funcione adecuadamente y pretenden imponer\n    un grave tasazo a los ciudadanos y a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La postura del Grupo Parlamentario Socialista es clara al respecto, nos\n    vamos a oponer, con car\u00e1cter general, a la extempor\u00e1nea y desacertada\n    propuesta realizada por el Consejo General del Poder Judicial y nos\n    gustar\u00eda que el Gobierno del PP lo dijera igual de claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han anunciado contrarreformas y recortes de derechos muy\n    graves, pretenden ocupar el Consejo General del Poder Judicial hurtando\n    su elecci\u00f3n a la soberan\u00eda popular, han presentado un presupuesto que\n    hace imposible que la justicia funcione adecuadamente y pretenden imponer\n    un grave tasazo a los ciudadanos y a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Viene usted a decir aqu\u00ed que el\n    informe del Consejo General del Poder Judicial es extempor\u00e1neo, pero si\n    lo pidi\u00f3 usted, se\u00f1or Villarrubia, no lo niegue, lo pidi\u00f3 usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Congreso de los Diputados insta al Consejo General del Poder Judicial a\n    colaborar con el Gobierno en la reforma de la Ley de Demarcaci\u00f3n y Planta\n    Judicial mediante la elaboraci\u00f3n de los oportunos informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un informe del pleno\n    del Consejo General del Poder Judicial, solamente es de cuatro vocales, y\n    de los cuatro, tres han sido propuestos por el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE\n    JUSTICIA QUE EL COPAGO JUDICIAL ES UNA MEDIDA JUSTA PARA LOS INTERESES DE\n    ESPA\u00d1A Y DE SUS CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [1], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera usted que en el momento social y econ\u00f3mico en\n    el que nos encontramos esa es una propuesta justa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, excesivas, exorbitantes, desproporcionadas, estos son\n    algunos de los cari\u00f1osos calificativos que desde el Consejo General del\n    Poder Judicial y de la abogac\u00eda espa\u00f1ola le dedican a las tasas que usted\n    maquina modificar desde su ministerio para el ejercicio de la potestad\n    jurisdiccional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00edn Per\u00e9, le ruego que se ponga usted de acuerdo con su compa\u00f1ero\n    el se\u00f1or Villarrubia, porque usted viene aqu\u00ed a poner como elemento y\n    referencia de autoridad al Consejo General del Poder Judicial que acaba\n    de criticar su compa\u00f1ero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3, 4, 5, 6], "salud": [0], "social": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hasta ahora en Espa\u00f1a los derechos se ejerc\u00edan, en esta\n    democracia se ejerc\u00edan los derechos, bien sea el derecho a la educaci\u00f3n,\n    bien sea el derecho a la salud o, ahora, el derecho a la justicia, pero\n    desde que ustedes est\u00e1n gobernando los derechos ya no se ejercen, se\n    compran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que no se da cuenta que\n    usted pretende conseguir un beneficio social a costa de causar un\n    perjuicio mayor? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, ahora hablamos de justicia y la justicia debe ser\n    equilibrio, debe ser garantizar el principio de igualdad entre las\n    partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora en Espa\u00f1a los derechos se ejerc\u00edan, en esta\n    democracia se ejerc\u00edan los derechos, bien sea el derecho a la educaci\u00f3n,\n    bien sea el derecho a la salud o, ahora, el derecho a la justicia, pero\n    desde que ustedes est\u00e1n gobernando los derechos ya no se ejercen, se\n    compran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo, \u00bfse ha planteado de qu\u00e9 le sirve a la mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles una justicia que no est\u00e9 saturada si, de todas maneras, no\n    pueden acudir a ella porque no van a poder pagarla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido, por favor, que escuche a los\n    agentes del mundo de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que usted persigue es una\n    justicia m\u00e1s eficaz y eficiente, nos tendr\u00e1 a su lado, pero si quiere\n    mejorar la justicia cometiendo una injusticia nos seguir\u00e1 teniendo aqu\u00ed,\n    enfrente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que hacemos es destinar estos recursos a\n    la justicia gratuita, desde el principio de que los que tienen m\u00e1s\n    aporten a los que no tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La vicepresidenta y el ministro de Econom\u00eda\n    anunciaron en uno de los \u00faltimos d\u00edas del mes de abril que ese mismo\n    viernes el Gobierno aprobar\u00eda un plan de liberalizaci\u00f3n del transporte\n    ferroviario de viajeros, como en el Reino Unido, se lleg\u00f3 a decir; pero\n    han pasado ya tres viernes desde entonces y nada sabemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bftienen\n    ustedes alguna idea, aunque sea remota, de lo quieren hacer con los\n    transportes en este pa\u00eds o quieren volvernos locos a todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfva a hacer usted el favor de\n    explicar a los usuarios y a\n    los trabajadores del transporte de este pa\u00eds qu\u00e9 tienen en mente para\n    solucionar los graves problemas que tenemos entre manos o va a seguir\n    usted insultando a la oposici\u00f3n sin m\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PRETENDE EL GOBIERNO CON LA SUBIDA DE TASAS\n    UNIVERSITARIAS MIENTRAS SE REDUCEN LAS BECAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 pretende el Gobierno con la subida de las tasas\n    universitarias mientras se reducen las becas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, cuando todav\u00eda no\n    se han aprobado en esta C\u00e1mara los presupuestos generales para este casi\n    mediado 2012, la reducci\u00f3n en ense\u00f1anza universitaria era casi del 63 % y\n    en las becas -aunque ustedes lo nieguen- en torno al 12 %, y en este\n    momento lo de los presupuestos generales se ha quedado rosa p\u00e1lido con lo\n    que ven\u00eda despu\u00e9s, es decir, el decreto que se convalidar\u00e1 ma\u00f1ana de\n    medidas urgentes en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pongo solo un ejemplo aunque ustedes\n    nieguen lo de las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le pongo como ejemplo que mientras usted ha estado la semana pasada en\n    Europa congratul\u00e1ndose del incremento en la aportaci\u00f3n europea a las\n    becas Erasmus, aqu\u00ed nuestra aportaci\u00f3n se ha reducido casi en un 40 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a pesar de todo, \u00bfc\u00f3mo piensa usted -y le reitero la\n    pregunta- combinar esta subida de tasas acad\u00e9micas universitarias con la\n    reducci\u00f3n de becas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted plantea dos cosas:\n    reducci\u00f3n de becas y subida de tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se lo repito, no me\n    importa hacerlo m\u00e1s veces, lo har\u00e9 cuantas veces sea necesario: no hemos\n    hecho descender la partida de becas y ayudas generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y para alcanzarlo no tendr\u00eda usted m\u00e1s remedio que llevar a\n    efecto la igualdad de oportunidades y todo lo que significa la cohesi\u00f3n\n    social con unos criterios de equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero claro est\u00e1, mezclando esos\n    ingredientes de incremento de tasas -aunque usted lo niegue- y\n    endurecimiento de los requisitos acad\u00e9micos para la consecuci\u00f3n de las\n    becas o el mantenimiento de estas becas, usted no solamente no va a dejar\n    entrar en la universidad a un gran n\u00famero de espa\u00f1oles, sino que tambi\u00e9n\n    va a echar de las aulas a aquellos que est\u00e1n cursando en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y en el tema de las tasas, estoy seguro de\n    que su se\u00f1or\u00eda, que adem\u00e1s es catedr\u00e1tica de universidad, habr\u00e1 le\u00eddo el\n    libro que su grupo parlamentario edit\u00f3 no hace tanto tiempo, un a\u00f1o y\n    medio, donde se dice que el sistema de financiaci\u00f3n universitaria es\n    claramente regresivo desde el punto de vista social, porque al conceder\n    una beca del 85 % a todos los estudiantes, con absoluta independencia de\n    su condici\u00f3n socioecon\u00f3mica, est\u00e1 haciendo que los de renta m\u00e1s alta, que\n    son quienes en mayor proporci\u00f3n van a la universidad, est\u00e9n\n    benefici\u00e1ndose de una transferencia de renta de los que tienen menos\n    renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la configuraci\u00f3n actual, las becas y ayudas generales son un derecho y\n    no se van a recortar puesto que no se pueden recortar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por lo\n    tanto, es importante dar una soluci\u00f3n que responda a las inquietudes de\n    los ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En ese per\u00edodo el incremento de la deuda\n    pendiente con la Agencia Estatal de Administraci\u00f3n Tributaria de los\n    clubes y sociedades an\u00f3nimas deportivas se ha incrementado en 150\n    millones de euros, y en conexi\u00f3n con la pregunta que acabo de responder,\n    lo bien que nos hubieran venido esos 150 millones de euros, por ejemplo,\n    para incrementar la partida de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Las industrias\n    culturales y creativas suponen pues en nuestro pa\u00eds un motor de\n    crecimiento sostenible y en buena parte est\u00e1n gestionadas por peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las industrias\n    culturales y creativas suponen pues en nuestro pa\u00eds un motor de\n    crecimiento sostenible y en buena parte est\u00e1n gestionadas por peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es importante adem\u00e1s el cambio de mentalidad que este nuevo programa\n    incorpora, porque se trata -algo que en este Gobierno ya hab\u00edamos\n    expuesto- de pasar de una idea fundamentalmente basada en la subvenci\u00f3n a\n    una idea fundamentalmente basada en un apoyo de otro tipo a la\n    creatividad y a una idea en la que adem\u00e1s se da mucha importancia, como\n    factor estructurante de las industrias culturales, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La creaci\u00f3n en los Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2005 del\n    Fondo de apoyo a la acogida e integraci\u00f3n social de inmigrantes, as\u00ed como\n    al refuerzo educativo, fue un paso importante para asegurar la\n    suficiencia econ\u00f3mica de las pol\u00edticas municipales de acogida e\n    integraci\u00f3n de los inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, creo que ambos reconocemos que los ayuntamientos han\n    hecho un enorme esfuerzo para promover pol\u00edticas de integraci\u00f3n social,\n    garantizar los servicios p\u00fablicos requeridos y promover la convivencia\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello no parece adecuado en estos momentos eliminar la\n    dotaci\u00f3n del fondo cuando deber\u00eda hacerse todo lo contrario, es decir,\n    reforzar estas pol\u00edticas para evitar el riesgo de marginaci\u00f3n y la\n    exclusi\u00f3n de muchas familias inmigradas; adem\u00e1s, dicha eliminaci\u00f3n es\n    contraria a la obligaci\u00f3n que prev\u00e9 la Ley de Extranjer\u00eda, como\n    competencia del Estado, y contraria a la voluntad de esta C\u00e1mara, que,\n    con la proposici\u00f3n no de ley formulada por nuestro grupo parlamentario y\n    aprobada por la Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social en su sesi\u00f3n del\n    pasado 27 de marzo, reclam\u00f3 dotar el fondo presupuestariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde el primer momento este Gobierno ha tenido claras sus prioridades y\n    en el mismo paquete de ajuste presupuestario del d\u00eda 30 de diciembre se\n    tomaron tres medidas muy importantes, la primera, desde el Ministerio de\n    Empleo y Seguridad Social, la revaloraci\u00f3n autom\u00e1tica de las pensiones,\n    porque los pensionistas para nosotros son una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO AFECTAR\u00c1N LOS RECORTES PREVISTOS POR EL\n    GOBIERNO EN LA CARTERA COM\u00daN DE SERVICIOS SANITARIOS A LA SALUD DE LAS\n    MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La secretaria\n    general de Sanidad dej\u00f3 ver, como est\u00e1 planteado en el documento enviado\n    a Bruselas, que \u00fanicamente se mantendr\u00e1n las prestaciones estrictamente\n    dirigidas a la curaci\u00f3n o la prevenci\u00f3n de la enfermedad y quedar\u00e1 fuera\n    de la cartera de servicios sanitaria la interrupci\u00f3n voluntaria del\n    embarazo en el plazo establecido en la ley de catorce semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde su ministerio vuelven a crear confusi\u00f3n y a lanzar\n    amenazas contra los derechos y la salud de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ahora tiene la oportunidad de enmendar a la\n    secretaria general y de explicar c\u00f3mo afectar\u00e1n los recortes en la\n    cartera sanitaria a la salud de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Gobierno, en primer lugar, despu\u00e9s de o\u00edr a\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas, ha puesto sobre la mesa una reforma que\n    garantiza la viabilidad de la sanidad, y trav\u00e9s de la cartera de\n    servicios va a garantizar las mismas prestaciones sanitarias a todos los\n    espa\u00f1oles en igualdad de condiciones en todo el territorio nacional, con\n    independencia de que sean hombres o mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La\n    Consejer\u00eda de Sanidad adeuda a los centros acreditados de interrupci\u00f3n\n    del embarazo 800.000 euros y lo peor es que su presupuesto de 2012 no\n    recoge ninguna partida para sufragar estos gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    devolver a nuestro pa\u00eds a situaciones que cre\u00edamos pasadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [5], "sanidad": [0, 1, 2], "salud": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde el primer momento -y no me hable usted de deudas, porque las deudas\n    en las comunidades aut\u00f3nomas y en sanidad superan los 16.000 millones de\n    euros-, en di\u00e1logo permanente con las comunidades aut\u00f3nomas, hemos\n    hablado para solucionar la viabilidad de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad p\u00fablica no es ajena en absoluto al conjunto de\n    nuestras leyes, de las que emanan nuestros derechos y obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    sanidad p\u00fablica por tanto seguir\u00e1 dando cobertura a los supuestos en los\n    que la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo est\u00e9 amparada legalmente,\n    sencillamente -creo que usted lo compartir\u00e1- porque es nuestra\n    obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 hablando de una cartera\n    b\u00e1sica de servicios y de la atenci\u00f3n a la salud de los hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque ya s\u00e9 que no le interesa mi respuesta porque usted no ha venido a\n    escucharla, se lo quiero aclarar porque creo que es importante que los\n    espa\u00f1oles sepan que este Gobierno ampara y garantiza los mismos derechos\n    a todas las personas, independientemente de que sean hombres o mujeres,\n    como no puede ser de otra manera -faltar\u00eda m\u00e1s-, y a la hora de hablar de\n    salud, como usted comprender\u00e1, no puede haber discriminaciones ni ninguna\n    distinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed, el ministro de Justicia ha anunciado que vamos a\n    modificar esa ley como compromiso electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, por mucho que usted lo niegue el Bolet\u00edn Oficial del Estado\n    del pasado 24 de abril certifica que su Gobierno ha hecho el mayor\n    recorte de derechos en la sanidad de toda la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El real decreto\n    supone un aut\u00e9ntico cambio de modelo, un cambio que modifica la sanidad\n    que hasta ahora todos conoc\u00edamos, la que disfrut\u00e1bamos en Espa\u00f1a y de la\n    que est\u00e1bamos orgullosos, un cambio que supone tambi\u00e9n dejar una puerta\n    abierta a la privatizaci\u00f3n de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De un sistema universal\n    p\u00fablico, gratuito y equitativo, que se financia con cargo a los impuestos\n    y que tiene una misma cartera de servicios para todos los ciudadanos,\n    vamos a pasar a un modelo de aseguramiento, un modelo que solamente va a\n    cubrir a aquellos que coticen a la Seguridad Social y un modelo que\n    excluye a los que no ostenten la condici\u00f3n de asegurado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [2], "sanidad": [0], "sistema sanitario": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es una reforma, sin\n    embargo, que a pesar de la demagogia que usted intente hacer garantiza\n    mejor la sanidad porque la hace sostenible para todos los espa\u00f1oles en\n    todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, es verdad, acaba con el descontrol\n    denunciado por el Tribunal de Cuentas por el que m\u00e1s de 1.000 millones de\n    euros se perd\u00edan por mala utilizaci\u00f3n de nuestro sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la reforma que ha impulsado el Gobierno no excluye absolutamente\n    a ning\u00fan colectivo de la asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2], "sistema sanitario": [3], "sistema nacional": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, sabe que la sanidad es\n    perfectamente sostenible sin hacer ning\u00fan recorte, sin hacer ning\u00fan\n    copago -que es lo que rompe la equidad, lo que rompe la igualdad a la\n    hora del acceso al sistema sanitario por parte de los ciudadanos- y sin\n    hacer ninguna exclusi\u00f3n a la hora de recibir atenci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es la herencia que ustedes van a dejar a los\n    ciudadanos, que van a ver mermados sus derechos a la hora de acceder a la\n    igualdad de oportunidades, a la hora de enfrentarse a un problema de\n    salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, usted va a pasar a la historia como la ministra que\n    inici\u00f3 la demolici\u00f3n del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, sabe que la sanidad es\n    perfectamente sostenible sin hacer ning\u00fan recorte, sin hacer ning\u00fan\n    copago -que es lo que rompe la equidad, lo que rompe la igualdad a la\n    hora del acceso al sistema sanitario por parte de los ciudadanos- y sin\n    hacer ninguna exclusi\u00f3n a la hora de recibir atenci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, usted va a pasar a la historia como la ministra que\n    inici\u00f3 la demolici\u00f3n del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4], "sanidad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, una cosa es hacer demagogia permanentemente y otra bien distinta\n    es pretender que la demagogia se convierta en realidad y lo cierto es que\n    la sanidad no se puede mantener sin pagarla; o sea, a costa de guardar\n    las facturas en los cajones, cerrar los ojos y mirar para otro lado, no\n    se mantiene la sanidad -16.000 millones de d\u00e9ficit en este momento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos o\u00eddo que los\n    inmigrantes no van a ser atendidos por la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, la sanidad no pod\u00eda mantenerse con su herencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    tenido riesgo de falta de aprovisionamiento por sus impagos y lo hemos\n    solucionado con 35.000 millones para pagar a proveedores y con una\n    reforma pactada con las comunidades aut\u00f3nomas que garantiza la sanidad\n    para todos los ciudadanos en las mejores condiciones de manera gratuita y\n    sin ning\u00fan copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas veces tengo la impresi\u00f3n de que lo que a ustedes les hubiera\n    gustado realmente es que excluy\u00e9semos a determinados colectivos de la\n    asistencia sanitaria para que as\u00ed sus ataques al Gobierno tuvieran alg\u00fan\n    viso de realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo m\u00e1s preocupante, se\u00f1or ministro,\n    con la que est\u00e1 cayendo, no es que ustedes no cumplan su programa\n    electoral; lo m\u00e1s preocupante, se\u00f1or ministro, es que no tengan un\n    programa econ\u00f3mico para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quienes subieron el IVA en 2010 est\u00e1n aqu\u00ed sentados, con el \u00e9xito que\n    tuvieron de provocar una menor recaudaci\u00f3n tributaria y llevar al pa\u00eds a\n    la recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [7], "sanidad": [0], "econom\u00eda": [4, 5, 6], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cre\u00edamos que era fundamental preguntarnos en esta C\u00e1mara\n    y preguntarle al Gobierno si cree en una pol\u00edtica de ajustes y de rigor\n    contra todo lo que se mueva: en educaci\u00f3n, en sanidad, en investigaci\u00f3n,\n    en inversi\u00f3n p\u00fablica, en derechos laborales de los trabajadores, en\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes, en mayores impuestos sobre la renta\n    para las clases medias y para los trabajadores, y por cierto tambi\u00e9n para\n    los pensionistas, tanto como criticaron la congelaci\u00f3n de las pensiones\n    contributivas por los anteriores Gobiernos, y ahora lo poco que se les da\n    de la revalorizaci\u00f3n se les quita con mayores retenciones y con mayor\n    pago de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El patr\u00f3n oro\n    no pudo ser finalmente restablecido con \u00e9xito precisamente por el rechazo\n    social que registraban en los distintos pa\u00edses, el primero el Reino\n    Unido, los intensos ajustes que requer\u00edan el mantenimiento de la paridad\n    de las monedas con el oro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le decimos que la \u00fanica forma de hacerlo es a\n    trav\u00e9s del di\u00e1logo social; s\u00ed, ese di\u00e1logo que ustedes han arruinado con\n    una reforma est\u00e9ril e injusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Congelaron el salario m\u00ednimo y pensaron que as\u00ed enviaban una se\u00f1al\n    potente, una se\u00f1al agresiva, como dir\u00eda el se\u00f1or De Guindos, lo\n    reponderaron, como dir\u00eda usted mismo, se\u00f1or Montoro, pero no cayeron en\n    la cuenta de que el salario m\u00ednimo es tambi\u00e9n el suelo de la cotizaci\u00f3n\n    de nuestra Seguridad Social, y perdieron as\u00ed unos ingresos preciosos para\n    el sistema en una situaci\u00f3n delicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, siento que tenga que ser usted el que responda a\n    esta interpelaci\u00f3n; cuando la pusimos, cre\u00edamos que deb\u00eda ser obviamente\n    el ministro de Econom\u00eda quien contestase; est\u00e1 de viaje, as\u00ed que le\n    agradezco su respuesta en todo caso, y su participaci\u00f3n en este debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que decimos -y es por lo que interpelamos\n    al Gobierno- es que someter a una econom\u00eda a una cura de austeridad tan\n    intensa no es una condici\u00f3n necesaria para luego crecer, que tenemos que\n    adelgazar nuestras deudas, s\u00ed -no tanto las p\u00fablicas como las privadas,\n    por cierto-, pero que adelgazar a la vez en el sector p\u00fablico y en el\n    privado, en plena recesi\u00f3n, nos puede matar; que los ajustes por s\u00ed\n    mismos no traen crecimiento, que no existe, se\u00f1or Montoro, una especie de\n    austeridad expansiva, como tampoco existe la curva de Laffer en la que\n    reduciendo los impuestos se incrementan los ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que decimos -y es por lo que interpelamos al Gobierno- es que\n    necesitamos en el marco europeo obtener una explicaci\u00f3n razonable por la\n    que un sistema que era homog\u00e9neo, que pon\u00eda al conjunto de los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n y del \u00e1rea del euro en un solo plano, un plano dig\u00e1moslo as\u00ed\n    sim\u00e9trico, ha terminado subordinado a la posici\u00f3n de una sola econom\u00eda:\n    la alemana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero preguntarle por consiguiente al Gobierno si\n    cree que saldremos de esta, de esta etapa de austeridad y de rigor, un\n    periodo que es verdad que comenz\u00f3 en Espa\u00f1a y en Europa en mayo de 2010,\n    pero que ustedes est\u00e1n llevando hasta extremos intolerables en t\u00e9rminos\n    de justicia y en t\u00e9rminos de reparto de costes y de prejuicios\n    ideol\u00f3gicos que muchos cre\u00edamos ya superados, me estoy refiriendo al\n    aborto, a los derechos de las mujeres, a la justicia gratuita, a la\n    televisi\u00f3n p\u00fablica, libre, democr\u00e1tica, y no dependiente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos que\n    seguir reformando y el esp\u00edritu y el \u00e1nimo del Gobierno es dejar esa\n    demagogia social y hacer frente con seriedad y con rigor a los problemas\n    que estamos viviendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Basta con que\n    se lea los \"Diarios de Sesiones\", cuando yo hablaba como coordinador de\n    econom\u00eda del grupo en ese momento mayoritario de la oposici\u00f3n, el Grupo\n    Parlamentario Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el\n    paro, ese es el cierre de las empresas que hemos vivido, se\u00f1or G\u00f3mez, y\n    que por cierto de eso entend\u00eda usted tambi\u00e9n en el anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estoy tratando\n    de explicarles a los espa\u00f1oles que lo que estamos haciendo es una\n    estrategia de desendeudamiento que tiene que practicar el sector p\u00fablico,\n    porque el sector privado ha bajado su endeudamiento 15 puntos\n    porcentuales, familias y empresas que hoy tienen una posici\u00f3n financiera\n    frente al resto del mundo superavitaria frente a la posici\u00f3n financiera\n    fuertemente deficitaria que tiene el sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Problemas que se reflejan, que se revelan en esa prima de riesgo pa\u00eds que\n    realmente tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos agobia tener esa prima de riesgo pa\u00eds, creemos\n    que nos merecemos otra posici\u00f3n financiera; pero tambi\u00e9n a\u00f1ado lo\n    siguiente, se\u00f1or\u00edas: hagamos un diagn\u00f3stico correcto de lo que nos est\u00e1\n    ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema de Espa\u00f1a y ese problema,\n    se\u00f1or\u00edas -y ah\u00ed est\u00e1n las estad\u00edsticas oficiales de nuestro pa\u00eds-, no se\n    ha reducido en los ajustes del a\u00f1o 2007 ac\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY\n    c\u00f3mo hacemos frente a eso en un pa\u00eds que tiene ese pasivo financiero\n    frente al resto del mundo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Que no nos van a perdonar la deuda, que hay que\n    pagarla, que es bueno pagarlo, que es sano pagarlo, que lo que define a\n    un pa\u00eds serio es hacer frente a esa deuda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que vamos a vivir en Espa\u00f1a es el recorte del\n    bienestar de un pa\u00eds que no puede financiarse si no hacemos lo que\n    tenemos que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando desde un pa\u00eds se est\u00e1 haciendo lo que hay\n    que hacer para recuperar la credibilidad del pa\u00eds y del euro, Espa\u00f1a\n    merece un respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "pa\u00eds": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que estamos\n    diciendo, a su vez, es que una presupuestaci\u00f3n irreal en el \u00e1mbito de\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n social no invita a la confianza, porque no\n    hemos presupuestado adecuadamente lo que nos van a costar las pensiones,\n    diciendo que nos van a costar mucho menos de lo que nos van a costar;\n    porque no hemos presupuestado adecuadamente nuestros ingresos por\n    cotizaciones, que est\u00e1n reduci\u00e9ndose cuando ustedes dicen que van a\n    subir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el nivel de nuestro endeudamiento\n    privado es el triple que el nivel de nuestro endeudamiento p\u00fablico, que\n    nuestras empresas privadas han hecho un esfuerzo en los \u00faltimos a\u00f1os para\n    tratar de desapalancarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que le digo es que un pa\u00eds que pretende\n    desapalancarse al mismo tiempo en el \u00e1mbito privado y en el \u00e1mbito\n    p\u00fablico puede fallecer en el intento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, en un momento como el que estamos viviendo, usted lo que tiene\n    que hacer es quitarse el traje con el que se viste de no apoyar y luego\n    subir a decir que est\u00e1n ofreciendo di\u00e1logo social o di\u00e1logo pol\u00edtico,\n    como hemos visto esta ma\u00f1ana en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy defendiendo por mi pa\u00eds un planteamiento econ\u00f3mico\n    reformista, el mismo que permiti\u00f3 que fund\u00e1ramos el euro, el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cualquier conocedor de\n    las estad\u00edsticas oficiales normales de un pa\u00eds, cualquier conocedor..., y\n    dice que compartimos profesi\u00f3n, quiere decir que compartimos el t\u00edtulo,\n    porque profesi\u00f3n exactamente no, profesi\u00f3n es otra cosa, es el desarrollo\n    del conocimiento y del t\u00edtulo y la forma de entender y de aplicar la\n    profesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    hay otra forma de hacerlo que no sea desapalancando financieramente el\n    pa\u00eds, no hay otra forma de hacerlo que no sea desapalancando al sector\n    p\u00fablico, no hay otra forma de hacerlo que no sea volver a los\n    equilibrios, equilibrios que nunca debimos dejar, se\u00f1or\u00edas, nunca debimos\n    perder si hubiera habido una pol\u00edtica econ\u00f3mica sensata, hecha con la\n    responsabilidad de los Gobiernos, que es lo que tenemos que asumir cuando\n    se est\u00e1 en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [7, 8, 9, 10, 11], "eta": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [12, 13, 14, 15], "social": [4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfNo es la dispersi\u00f3n\n    una forma retroactiva de entender lo que luego alg\u00fan juez de la Audiencia\n    Nacional dijo -y cre\u00f3 escuela, por desgracia-, de que todo, absolutamente\n    todo, es ETA, hasta Ayete? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace ahora siete a\u00f1os, en esta misma C\u00e1mara hubo una resoluci\u00f3n a la cual\n    ustedes votaron en contra, si no recuerdo mal, pero ahora tienen la\n    oportunidad, con su mayor\u00eda absoluta, de una santa vez, de crear cordura\n    en esta C\u00e1mara y tirar para atr\u00e1s aquella resoluci\u00f3n de mayo de 2005 en\n    la que se dec\u00eda: compromiso a dialogar con ETA si esta da muestras\n    inequ\u00edvocas de dejar la violencia, con la condici\u00f3n de que las cuestiones\n    pol\u00edticas las resuelvan los partidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se\n    obstinan en mantener, si no es todav\u00eda acelerar m\u00e1s, sentido contrario,\n    las pol\u00edticas de anta\u00f1o en un nuevo tiempo, en un tiempo en el que usted\n    tambi\u00e9n ven\u00eda a decir textualmente -si no lo he copiado mal-: a d\u00eda de\n    hoy, ETA no es especialmente un problema policial, sino que tiene una\n    dimensi\u00f3n pol\u00edtica que no se puede obviar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda el\n    presidente del Gobierno dec\u00eda en Bilbao: espero la disoluci\u00f3n de ETA,\n    pero no me voy a mover. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en\n    ese sentido, estar\u00edamos tentados -y adem\u00e1s nos parecer\u00eda lo m\u00e1s\n    razonable- de considerar las medidas en pol\u00edtica penitenciaria en el\n    marco de la superaci\u00f3n de un conflicto, partiendo del hecho de que las\n    pol\u00edticas penitenciarias tienen que tener en cuenta en todo momento la\n    situaci\u00f3n pol\u00edtica y social del momento en el que se dan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es nuestra impresi\u00f3n, se\u00f1or ministro, y la de la\n    mayor\u00eda social vasca -me atrevo a decir-, que ustedes est\u00e1n utilizando\n    las leyes no para generar oportunidades, sino para generar obst\u00e1culos, y\n    eso a pesar de que usted, en la comparecencia a la que antes he hecho\n    referencia, su primera en Comisi\u00f3n, seg\u00fan el \"Diario de Sesiones\" dec\u00eda\n    que hay que aplicar una pol\u00edtica penitenciaria inteligente que aproveche\n    las oportunidades que la nueva situaci\u00f3n ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dicen que no son presos pol\u00edticos,\n    que no es un colectivo, pero la excepcionalidad y la retroactividad de\n    sus medidas hacen pensar que es un colectivo y no precisamente social al\n    uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en\n    ese sentido, estar\u00edamos tentados -y adem\u00e1s nos parecer\u00eda lo m\u00e1s\n    razonable- de considerar las medidas en pol\u00edtica penitenciaria en el\n    marco de la superaci\u00f3n de un conflicto, partiendo del hecho de que las\n    pol\u00edticas penitenciarias tienen que tener en cuenta en todo momento la\n    situaci\u00f3n pol\u00edtica y social del momento en el que se dan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy m\u00e1s que nunca el tema de la pol\u00edtica penitenciaria,\n    el de los derechos de las personas presas, est\u00e1 en la agenda; por lo\n    menos all\u00ed est\u00e1 en la agenda; curiosamente -y no hay m\u00e1s que ir a la\n    hemeroteca-, en cualquier peri\u00f3dico de all\u00ed de estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    ido cambiando una a una, seg\u00fan se daban las circunstancias pol\u00edticas, las\n    leyes para evitar que los presos salieran a la calle, porque ustedes son\n    conscientes de que, si los presos van saliendo a la calle en funci\u00f3n de\n    las condenas que tuvieron, eso nos lleva a otro escenario que ya no es\n    estrictamente de pol\u00edtica penitenciaria, y es en ese escenario, se\u00f1or\n    ministro, donde igual usted o su partido no est\u00e1n muy a gusto, y no\n    entiendo por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es nuestra impresi\u00f3n, se\u00f1or ministro, y la de la\n    mayor\u00eda social vasca -me atrevo a decir-, que ustedes est\u00e1n utilizando\n    las leyes no para generar oportunidades, sino para generar obst\u00e1culos, y\n    eso a pesar de que usted, en la comparecencia a la que antes he hecho\n    referencia, su primera en Comisi\u00f3n, seg\u00fan el \"Diario de Sesiones\" dec\u00eda\n    que hay que aplicar una pol\u00edtica penitenciaria inteligente que aproveche\n    las oportunidades que la nueva situaci\u00f3n ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree realmente que su\n    pol\u00edtica penitenciaria es inteligente para aprovechar las oportunidades\n    de esa nueva situaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ya sabe -porque no es nuevo en esto- que la\n    reivindicaci\u00f3n por el fin de la dispersi\u00f3n lleva muchos a\u00f1os siendo una\n    reivindicaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La demanda de acabar con la dispersi\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro -hist\u00f3rica en el Pa\u00eds Vasco-, se ha multiplicado en los \u00faltimos\n    tiempos, sobre todo en ese nuevo tiempo, en ese nuevo escenario que usted\n    tambi\u00e9n reconoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que el tema no\n    solamente est\u00e1 en la agenda de organismos del pa\u00eds, est\u00e1 tambi\u00e9n, como\n    usted sabe, en la agenda de organismos internacionales, sea el Parlamento\n    Europeo o sean asociaciones de juristas que tienen estatus consultivo en\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, no s\u00e9 por qu\u00e9 extra\u00f1as circunstancias,\n    cuando en el Gobierno de Aznar se med\u00eda la temperatura y dec\u00eda: llevamos\n    el term\u00f3metro a las reuniones de no s\u00e9 qu\u00e9 hotel de no s\u00e9 qu\u00e9 pa\u00eds de\n    Europa central, cuando en la \u00e9poca de Aznar, en un periodo de tregua\n    trampa, se acercaban presos, hoy, en 2012, habiendo pasado por octubre de\n    2011, todo eso no vale, es todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [36], "pol\u00edtica penitenciaria": [37, 38], "organizaci\u00f3n terrorista": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "pa\u00eds": [39, 40, 41, 42], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "social": [23, 24]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como ha aludido usted a que coincidiendo con esta interpelaci\u00f3n\n    ha salido un comunicado de ETA a trav\u00e9s de France Presse, me permito\n    recordar que por qu\u00e9 ser\u00e1 que siempre se produce una coincidencia en el\n    tiempo entre la acci\u00f3n de propaganda de ETA y las intervenciones de\n    ustedes, parecen hojas del mismo libro, sinceramente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos muy bien\n    que ETA tiene sus urgencias, su estrategia, su sem\u00e1ntica, y sus\n    objetivos, pero ciertamente no son los nuestros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ETA no condiciona ya\n    nuestros pasos, ni afortunadamente condiciona ya nuestras vidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni todos los vascos que est\u00e1n en las\n    c\u00e1rceles son de ETA, ni los presos que est\u00e1n en las c\u00e1rceles y que son\n    vascos est\u00e1n por ser vascos, est\u00e1n por ser delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tambi\u00e9n ETA nos ha dicho una vez m\u00e1s, a trav\u00e9s de France Presse, que\n    espera un di\u00e1logo con el Gobierno de Francia y con el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta\n    deber\u00eda usted dirig\u00edrsela a ETA y quiz\u00e1 no en t\u00e9rminos de pregunta sino\n    de exigencia de por qu\u00e9 una organizaci\u00f3n terrorista que el 20 de octubre\n    pasado manifiesta su voluntad de dejar definitivamente su actividad\n    terrorista, no es consecuente y se disuelve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues eso le pasa al conjunto de la sociedad vasca y al conjunto de la\n    sociedad espa\u00f1ola, que exige a ETA su disoluci\u00f3n incondicional y que le\n    dice que deje las armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablan de verificadores internacionales y yo he tenido ocasi\u00f3n de decirles\n    -y se lo vuelvo a decir con la solemnidad que significa hablar desde esta\n    tribuna- que el Gobierno no necesita verificadores internacionales para\n    comprobar si efectivamente ETA entrega las armas y se disuelve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgaselo usted a los\n    se\u00f1ores de ETA, si hace el favor, que si de verdad quieren dejar las\n    armas les basta con su voluntad, no hace falta ning\u00fan di\u00e1logo, basta que\n    tengan la voluntad de entregar las armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso sucede para todos los internos,\n    preventivos o penados, sean de ETA o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, este programa y esta pol\u00edtica de dispersi\u00f3n no se aplica solo a\n    los terroristas que pertenecen a ETA, sino a los que pertenecen a\n    cualquier otra organizaci\u00f3n terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le puedo decir, por ejemplo,\n    que en estos momentos en Espa\u00f1a existen en las prisiones, entre\n    preventivos y penados, en torno a 1.000 personas que pertenecen a\n    organizaciones terroristas: del terrorismo yihadista, del crimen\n    organizado, de ETA, incluso quedan todav\u00eda, como sabe, 38 reclusos que\n    pertenecen al Grapo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que sucede es que es ciertamente una realidad\n    que solo la organizaci\u00f3n terrorista ETA tiene adem\u00e1s una vinculaci\u00f3n\n    geogr\u00e1fica determinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa pol\u00edtica\n    de dispersi\u00f3n, en lo que hace espec\u00edficamente\n    referencia a ETA, les dispersa en prisiones y a su vez en prisiones\n    alejadas del Pa\u00eds Vasco, porque de esa manera esa funci\u00f3n reeducadora,\n    rehabilitadora y reinsertadora a la cual deben estar orientadas las penas\n    privativas de libertad, seg\u00fan dice la Constituci\u00f3n, se aplica mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra manera, en el caso espec\u00edfico de ETA, pero no solo para los\n    presos que pertenecen a ETA -como le digo-, sino para todos los presos\n    que pertenecen a cualquier tipo de organizaci\u00f3n terrorista, la coacci\u00f3n\n    que desde el exterior la organizaci\u00f3n terrorista efect\u00faa sobre sus presos\n    se ve limitada, se ve atenuada y se ve condicionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es evidente\n    que la pol\u00edtica penitenciaria de dispersi\u00f3n forma parte de la pol\u00edtica\n    antiterrorista; y por eso yo he dicho, y repito aqu\u00ed ahora, que el mayor\n    enemigo que tienen los presos de ETA y sus familias es la propia\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA, porque disuelta ETA habr\u00eda desparecido la\n    causa que fundamentalmente genera esa pol\u00edtica de dispersi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ETA no\n    quiere disolverse incondicionalmente y ser\u00eda muy bueno que ustedes, que\n    todav\u00eda no lo han hecho y que durante m\u00e1s de cuarenta y tres a\u00f1os han\n    estado jaleando a ETA y a sus cr\u00edmenes, asesinatos y extorsiones de todo\n    tipo, le exigieran la disoluci\u00f3n incondicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quede claro, se\u00f1or Antig\u00fcedad, no hay vulneraci\u00f3n ninguna,\n    ninguna, de ning\u00fan presunto derecho de ning\u00fan presunto preso de ETA; no\n    hay ninguna vulneraci\u00f3n de derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo\n    asegurarle que, si efectivamente ustedes colaboraran en esa pol\u00edtica, les\n    ir\u00eda mucho mejor a los presos de ETA que tienen la voluntad -que los hay-\n    de acogerse a programas de reinserci\u00f3n individual en el marco de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la organizaci\u00f3n terrorista ETA la que les est\u00e1 condicionando para que\n    no lo hagan y por eso insisto en que es ETA la que m\u00e1s da\u00f1o est\u00e1 haciendo\n    a los presos de ETA en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el 20 de octubre, en que ETA\n    anunci\u00f3 el cese definitivo de su acci\u00f3n terrorista, se les ha hecho\n    creer, en virtud de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica y por la v\u00eda de una\n    amnist\u00eda, de un indulto generalizado, fruto de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica,\n    insisto, que se finalizar\u00eda con la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n, que todos los\n    presos de ETA ser\u00edan acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y que los\n    presos enfermos o presuntamente enfermos ser\u00edan excarcelados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo\n    hoy solemnemente a usted que est\u00e1n enga\u00f1ando a esos presos y a la\n    sociedad vasca: ni ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 negociaci\u00f3n pol\u00edtica; ni\n    ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 amnist\u00eda ni indulto generalizado, ni habr\u00e1\n    acercamiento masivo de presos de ETA a prisiones del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se\n    finalizar\u00e1 la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n mientras ETA no se disuelva\n    incondicionalmente (Aplausos) y solo aquellos presos -los hay y usted lo\n    sabe bien- que manifiesten la voluntad de acogerse a programas de\n    reinserci\u00f3n en el marco de la ley e individualmente podr\u00e1n acogerse a\n    esos programas, ser\u00e1n acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y l\u00f3gicamente\n    acceder\u00e1n a los beneficios penitenciarios cumpliendo todos los requisitos\n    que el C\u00f3digo Penal, la Ley Penitenciaria y el reglamento penitenciario\n    exigen, y que usted conoce muy bien, y que son: la desvinculaci\u00f3n de la\n    banda terrorista, pedir perd\u00f3n a las v\u00edctimas, hacerse cargo de las\n    indemnizaciones anexas a sus condenas y colaborar, en la medida en que\n    sean requeridos para ello y puedan, con las autoridades en el\n    esclarecimiento de delitos cometidos por la banda terrorista ETA a la que\n    pertenec\u00edan y de la que por hip\u00f3tesis de trabajo, porque acceden a ese\n    programa de reinserci\u00f3n, p\u00fablica y voluntaria y libremente se han\n    desvinculado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    pol\u00edtica penitenciaria que consiste en que, puesto que el art\u00edculo 25.2\n    de la Constituci\u00f3n y, en su consecuencia, la Ley General Penitenciaria\n    establecen que la pena privativa de libertad estar\u00e1 orientada a la\n    reeducaci\u00f3n y reinserci\u00f3n social, que esa reeducaci\u00f3n y reinserci\u00f3n\n    social se facilite para aquellos internos -insisto, preventivos o\n    penados- que pertenecen a organizaciones terroristas que est\u00e9n dispersos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque de esa manera se dificulta el control sobre ellos de la\n    organizaci\u00f3n terrorista a la que pertenecen, que limita la libertad\n    cuando as\u00ed lo desean de acogerse a los programas de reinserci\u00f3n y de\n    reeducaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le puedo repetir lo que el presidente dijo el domingo en Bilbao y lo\n    que yo he tenido oportunidad de decir en varias ocasiones, que el\n    Gobierno ni ha negociado ni negocia ni jam\u00e1s va a negociar con una\n    organizaci\u00f3n terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta\n    deber\u00eda usted dirig\u00edrsela a ETA y quiz\u00e1 no en t\u00e9rminos de pregunta sino\n    de exigencia de por qu\u00e9 una organizaci\u00f3n terrorista que el 20 de octubre\n    pasado manifiesta su voluntad de dejar definitivamente su actividad\n    terrorista, no es consecuente y se disuelve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea que\n    es una cuesti\u00f3n secundaria que un miembro de una organizaci\u00f3n terrorista\n    lleve armas o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ciudadano normal, que no pertenece a una\n    organizaci\u00f3n terrorista ha de tener permiso de armas, y no tener permiso\n    de armas y tener armas est\u00e1 tipificado como un delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese dirigente de\n    su mundo considera que es una cuesti\u00f3n secundaria que un miembro de una\n    organizaci\u00f3n terrorista vaya armado, porque dice: No las utilizar\u00e1 salvo\n    que sea necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque de esa manera se dificulta el control sobre ellos de la\n    organizaci\u00f3n terrorista a la que pertenecen, que limita la libertad\n    cuando as\u00ed lo desean de acogerse a los programas de reinserci\u00f3n y de\n    reeducaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, este programa y esta pol\u00edtica de dispersi\u00f3n no se aplica solo a\n    los terroristas que pertenecen a ETA, sino a los que pertenecen a\n    cualquier otra organizaci\u00f3n terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que sucede es que es ciertamente una realidad\n    que solo la organizaci\u00f3n terrorista ETA tiene adem\u00e1s una vinculaci\u00f3n\n    geogr\u00e1fica determinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra manera, en el caso espec\u00edfico de ETA, pero no solo para los\n    presos que pertenecen a ETA -como le digo-, sino para todos los presos\n    que pertenecen a cualquier tipo de organizaci\u00f3n terrorista, la coacci\u00f3n\n    que desde el exterior la organizaci\u00f3n terrorista efect\u00faa sobre sus presos\n    se ve limitada, se ve atenuada y se ve condicionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es evidente\n    que la pol\u00edtica penitenciaria de dispersi\u00f3n forma parte de la pol\u00edtica\n    antiterrorista; y por eso yo he dicho, y repito aqu\u00ed ahora, que el mayor\n    enemigo que tienen los presos de ETA y sus familias es la propia\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA, porque disuelta ETA habr\u00eda desparecido la\n    causa que fundamentalmente genera esa pol\u00edtica de dispersi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la organizaci\u00f3n terrorista ETA la que les est\u00e1 condicionando para que\n    no lo hagan y por eso insisto en que es ETA la que m\u00e1s da\u00f1o est\u00e1 haciendo\n    a los presos de ETA en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presos est\u00e1n presos porque unos\n    tribunales de Justicia de un Estado democr\u00e1tico les han condenado o est\u00e1n\n    en prisi\u00f3n provisional en espera de juicio y est\u00e1n cumpliendo las\n    condenas que un Estado democr\u00e1tico y de derecho les ha impuesto; se\n    respetan todos sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    pol\u00edtica penitenciaria que consiste en que, puesto que el art\u00edculo 25.2\n    de la Constituci\u00f3n y, en su consecuencia, la Ley General Penitenciaria\n    establecen que la pena privativa de libertad estar\u00e1 orientada a la\n    reeducaci\u00f3n y reinserci\u00f3n social, que esa reeducaci\u00f3n y reinserci\u00f3n\n    social se facilite para aquellos internos -insisto, preventivos o\n    penados- que pertenecen a organizaciones terroristas que est\u00e9n dispersos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es evidente\n    que la pol\u00edtica penitenciaria de dispersi\u00f3n forma parte de la pol\u00edtica\n    antiterrorista; y por eso yo he dicho, y repito aqu\u00ed ahora, que el mayor\n    enemigo que tienen los presos de ETA y sus familias es la propia\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA, porque disuelta ETA habr\u00eda desparecido la\n    causa que fundamentalmente genera esa pol\u00edtica de dispersi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa pol\u00edtica\n    de dispersi\u00f3n, en lo que hace espec\u00edficamente\n    referencia a ETA, les dispersa en prisiones y a su vez en prisiones\n    alejadas del Pa\u00eds Vasco, porque de esa manera esa funci\u00f3n reeducadora,\n    rehabilitadora y reinsertadora a la cual deben estar orientadas las penas\n    privativas de libertad, seg\u00fan dice la Constituci\u00f3n, se aplica mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el 20 de octubre, en que ETA\n    anunci\u00f3 el cese definitivo de su acci\u00f3n terrorista, se les ha hecho\n    creer, en virtud de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica y por la v\u00eda de una\n    amnist\u00eda, de un indulto generalizado, fruto de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica,\n    insisto, que se finalizar\u00eda con la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n, que todos los\n    presos de ETA ser\u00edan acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y que los\n    presos enfermos o presuntamente enfermos ser\u00edan excarcelados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo\n    hoy solemnemente a usted que est\u00e1n enga\u00f1ando a esos presos y a la\n    sociedad vasca: ni ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 negociaci\u00f3n pol\u00edtica; ni\n    ha habido, ni hay, ni habr\u00e1 amnist\u00eda ni indulto generalizado, ni habr\u00e1\n    acercamiento masivo de presos de ETA a prisiones del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se\n    finalizar\u00e1 la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n mientras ETA no se disuelva\n    incondicionalmente (Aplausos) y solo aquellos presos -los hay y usted lo\n    sabe bien- que manifiesten la voluntad de acogerse a programas de\n    reinserci\u00f3n en el marco de la ley e individualmente podr\u00e1n acogerse a\n    esos programas, ser\u00e1n acercados a prisiones del Pa\u00eds Vasco y l\u00f3gicamente\n    acceder\u00e1n a los beneficios penitenciarios cumpliendo todos los requisitos\n    que el C\u00f3digo Penal, la Ley Penitenciaria y el reglamento penitenciario\n    exigen, y que usted conoce muy bien, y que son: la desvinculaci\u00f3n de la\n    banda terrorista, pedir perd\u00f3n a las v\u00edctimas, hacerse cargo de las\n    indemnizaciones anexas a sus condenas y colaborar, en la medida en que\n    sean requeridos para ello y puedan, con las autoridades en el\n    esclarecimiento de delitos cometidos por la banda terrorista ETA a la que\n    pertenec\u00edan y de la que por hip\u00f3tesis de trabajo, porque acceden a ese\n    programa de reinserci\u00f3n, p\u00fablica y voluntaria y libremente se han\n    desvinculado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [3, 4], "eta": [0, 1, 2], "pol\u00edtica penitenciaria": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si yo hubiera dicho que hay presos y presas espa\u00f1oles no hubiera pasado\n    nada, pero lo de vascos, ah\u00ed quiz\u00e1s usted en el subconsciente lo lleva a\n    la motivaci\u00f3n pol\u00edtica; y no estoy hablando de ETA, estoy hablando de\n    cosas bastante m\u00e1s serias y profundas, y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted no se f\u00eda un pimiento -por decir lo pol\u00edticamente correcto- de\n    los verificadores, \u00bfse va a fiar de ETA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe va a fiar si ETA ma\u00f1ana dice\n    en un comunicado esto o lo otro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sabe muy bien que esa\n    certeza no va a venir del trabajo de las Fuerzas de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso sus Fuerzas de Seguridad del Estado van a decir que\n    esto es lo \u00faltimo y lo definitivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema, se\u00f1or ministro, es que cuando usted da ese paso, y\n    adem\u00e1s lo hace con las medidas de pol\u00edtica penitenciaria de no\n    vulneraci\u00f3n de derechos, quiz\u00e1, y ese es el problema, dice: Si damos este\n    paso, es que luego llegamos al segundo, que es hablar de temas pol\u00edticos,\n    a los cuales no se puede condicionar el respeto de derechos,\n    evidentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"organizaci\u00f3n terrorista": [10, 11, 12], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le voy a decir,\n    por ejemplo, lo que desde el Ministerio del Interior entendemos por\n    disoluci\u00f3n: Que ETA anuncie no solo que cesa definitivamente su actividad\n    terrorista, sino que anuncie que cesa definitivamente de existir como\n    organizaci\u00f3n y que desmantela todas sus estructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, sabemos\n    perfectamente c\u00f3mo est\u00e1 ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1 a tiempo todav\u00eda -porque todav\u00eda es\n    diputado de su grupo pol\u00edtico-, usted o su grupo pol\u00edtico, de hacer una\n    cosa que todav\u00eda no ha hecho, que es exigirle a ETA su disoluci\u00f3n\n    incondicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes los que tienen que\n    explicar por qu\u00e9 no le exigen a ETA su disoluci\u00f3n incondicional, a una\n    organizaci\u00f3n terrorista que dice que deja definitivamente de actuar, que\n    lleva 829 asesinatos, v\u00edctimas mortales y todo lo dem\u00e1s que lleva en su\n    macabra historia de actuaci\u00f3n durante cuarenta y cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes\n    los que deben explicar y es ETA la que debe explicar por qu\u00e9 deja de\n    actuar, sigue existiendo manteniendo una estructura larvada en la\n    clandestinidad y se niega a disolverse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    diferencia con las v\u00edctimas de los asesinos de ETA, \u00bfsabe usted cu\u00e1l es? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que las v\u00edctimas de ETA van a visitar a sus familiares a los cementerios;\n    ellos van a las prisiones, donde se respetan sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s que un camino,\n    que es el de la ley: que ETA se disuelva incondicionalmente, que entregue\n    sus armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a partir de ah\u00ed,\n    evidentemente, la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n, que como he explicado antes\n    trae causa de su pertenencia a una organizaci\u00f3n terrorista -no solo la de\n    ETA, insisto, a cualquier organizaci\u00f3n terrorista se le est\u00e1 aplicando la\n    pol\u00edtica de dispersi\u00f3n en relaci\u00f3n con sus presos-, esa causa por haber\n    desaparecido llevar\u00eda a que l\u00f3gicamente nos pudi\u00e9ramos replantear sus\n    efectos, o sea, sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que est\u00e1 bastante claro para que\n    usted lo entienda, pero ya sabe que no hay peor ciego que el que no\n    quiere ver ni peor sordo que el que no quiere o\u00edr, y me da la sensaci\u00f3n\n    de que a ustedes ni les conviene ni les interesa o\u00edr, porque entender\n    bien que entienden y saben muy bien lo que est\u00e1 haciendo ETA y saben muy\n    bien que ustedes, ustedes, durante todos los a\u00f1os de existencia de la\n    actividad terrorista de ETA la han estado apoyando y la han estado\n    jaleando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes los que tienen que\n    explicar por qu\u00e9 no le exigen a ETA su disoluci\u00f3n incondicional, a una\n    organizaci\u00f3n terrorista que dice que deja definitivamente de actuar, que\n    lleva 829 asesinatos, v\u00edctimas mortales y todo lo dem\u00e1s que lleva en su\n    macabra historia de actuaci\u00f3n durante cuarenta y cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    Gobierno es el Gobierno de un Estado democr\u00e1tico, es el Gobierno de un\n    Estado de derecho, respeta las leyes, respeta el ordenamiento jur\u00eddico y\n    est\u00e1 en condiciones de decir que no se va a bajar a negociar jam\u00e1s con\n    una organizaci\u00f3n terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a partir de ah\u00ed,\n    evidentemente, la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n, que como he explicado antes\n    trae causa de su pertenencia a una organizaci\u00f3n terrorista -no solo la de\n    ETA, insisto, a cualquier organizaci\u00f3n terrorista se le est\u00e1 aplicando la\n    pol\u00edtica de dispersi\u00f3n en relaci\u00f3n con sus presos-, esa causa por haber\n    desaparecido llevar\u00eda a que l\u00f3gicamente nos pudi\u00e9ramos replantear sus\n    efectos, o sea, sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \n    EL CAMBIO UNILATERAL DE MODELO DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    EL CAMBIO UNILATERAL DE MODELO DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [30, 31, 32], "sistema nacional": [24, 25, 26, 27, 28, 29], "salud": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "fuerzas": [23], "sistema sanitario": [22], "pa\u00eds": [34, 35, 36, 37], "social": [20, 21], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "servicios sociales": [33]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quiero empezar aclar\u00e1ndole a su se\u00f1or\u00eda mi compromiso por alcanzar un\n    pacto por la sanidad y los servicios sociales con los partidos pol\u00edticos,\n    compromiso que hoy sigue vigente; es m\u00e1s, hoy es m\u00e1s necesario que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9, se\u00f1or\u00eda, que en la primera comparecencia que\n    tuve en esta C\u00e1mara propuse, como usted bien sabe, un pacto\n    sociosanitario con todas las fuerzas pol\u00edticas de la C\u00e1mara y recordar\u00e1\n    usted que ese pacto ten\u00eda varias partes; la primera de ellas part\u00eda de\n    dos acuerdos con comunidades aut\u00f3nomas: un acuerdo por la sanidad y un\n    acuerdo por las pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el acuerdo por la sanidad que\n    le propuse y que les dije que har\u00eda con las comunidades aut\u00f3nomas que,\n    como usted sabe, son las que tienen la competencia en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hasta hoy la sanidad estaba en riesgo y hoy la\n    sanidad tiene una garant\u00eda de sostenibilidad de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe perfectamente que todas las comunidades aut\u00f3nomas y todos los grupos\n    pol\u00edticos hab\u00edan pedido que se adoptaran medidas para garantizar la\n    viabilidad de la sanidad y exactamente eso es lo que hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno ha actuado con celeridad y con la moderaci\u00f3n\n    necesaria para hacer una reforma que atendiese a los principales\n    problemas de nuestra sanidad, garantizando la permanencia del modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe -no lo voy a explicar porque no tengo mucho tiempo, tendremos\n    ocasi\u00f3n de hablarlo ma\u00f1ana- los problemas que ten\u00eda el sistema sanitario,\n    lo sabe perfectamente, pero sabe tambi\u00e9n que con esta reforma se\n    garantiza que la sanidad en Espa\u00f1a siga siendo p\u00fablica, universal,\n    gratuita y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las medidas que se adoptan en el real decreto-ley lo\n    que hacemos es garantizar la permanencia del actual modelo sanitario, que\n    se recoge en la Ley General de Sanidad de 1986. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que ese tipo de cuestiones\n    es lo que ha provocado que la sanidad p\u00fablica -seg\u00fan el informe del\n    Tribunal de Cuentas- haya dejado de percibir m\u00e1s de 1.000 millones de\n    euros en un a\u00f1o en atenciones m\u00e9dicas que deber\u00edan haber sido pagadas por\n    otros pa\u00edses o por otras personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que darse cuenta, se\u00f1or\u00eda -y no se le deber\u00eda\n    olvidar-, de que estamos hablando de que la\n    sanidad estaba en grave riesgo, que hab\u00edamos tenido amenazas -y usted lo\n    ha o\u00eddo en medios de comunicaci\u00f3n- de falta de aprovisionamiento cuando\n    llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no creo\n    que dejar de ser beneficiario de tus padres y tener una tarjeta\n    individual sea no tener acceso a la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    invertir en sanidad -creo que la sanidad no es un gasto, es una\n    inversi\u00f3n-, pero tambi\u00e9n tenemos que contener el gasto para intentar\n    llegar a la cobertura universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le digo que con este real decreto-ley\n    estamos m\u00e1s cerca de la universalidad de la sanidad de lo que est\u00e1bamos\n    en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El real decreto-ley que hemos presentado es un primer paso que refleja el\n    acuerdo alcanzado con las comunidades aut\u00f3nomas en el pleno del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud ante una situaci\u00f3n\n    insostenible que requer\u00eda medidas urgentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que el Sistema Nacional de Salud hab\u00eda perdido eficacia en la\n    gesti\u00f3n con los recursos disponibles, sabe que ten\u00edamos cerca de 16.000\n    millones de deuda a los proveedores; por cierto, eso hac\u00eda imprescindible\n    la adopci\u00f3n de medidas urgentes, medidas como estas, que garantizaran el\n    futuro y contribuyeran a evitar este problema, que adem\u00e1s evitar\u00e1 la\n    p\u00e9rdida de nuevos puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La titularidad est\u00e1\n    regulada en el art\u00edculo 1, apartado 2: Son titulares del derecho a la\n    protecci\u00f3n de la salud y a la atenci\u00f3n sanitaria todos los espa\u00f1oles y\n    los ciudadanos extranjeros que tengan establecida su residencia en el\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre ha existido vinculaci\u00f3n entre Seguridad Social y\n    nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En casi todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e1 el reflejo en las p\u00e1ginas web, pero es que adem\u00e1s ya\n    estaba contemplado en normativas anteriores, como la Ley de cohesi\u00f3n y\n    calidad del Sistema Nacional de Salud, que en su art\u00edculo 2 dice: Los\n    principios que informan esta ley son, entre otros, el aseguramiento\n    universal y p\u00fablico por parte del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que, dentro del\n    Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, en el que est\u00e1n\n    representadas todas las comunidades aut\u00f3nomas, existe desde 2004 una\n    comisi\u00f3n permanente de aseguramiento, financiaci\u00f3n y prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que se les va\n    a dar la asistencia sanitaria, lo reconoce el decreto-ley, lo que hemos\n    hecho es poner fin a las arbitrariedades y a determinados abusos que\n    perjudican seriamente a nuestro Sistema Nacional de Salud a costa del\n    contribuyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre ha existido vinculaci\u00f3n entre Seguridad Social y\n    nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recomiendo que lea las p\u00e1ginas web\n    de algunas comunidades aut\u00f3nomas, que piden como requisito previo al\n    aseguramiento la cartilla de la Seguridad Social o el pago de las cuotas\n    para ir a por la tarjeta sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe -no lo voy a explicar porque no tengo mucho tiempo, tendremos\n    ocasi\u00f3n de hablarlo ma\u00f1ana- los problemas que ten\u00eda el sistema sanitario,\n    lo sabe perfectamente, pero sabe tambi\u00e9n que con esta reforma se\n    garantiza que la sanidad en Espa\u00f1a siga siendo p\u00fablica, universal,\n    gratuita y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9, se\u00f1or\u00eda, que en la primera comparecencia que\n    tuve en esta C\u00e1mara propuse, como usted bien sabe, un pacto\n    sociosanitario con todas las fuerzas pol\u00edticas de la C\u00e1mara y recordar\u00e1\n    usted que ese pacto ten\u00eda varias partes; la primera de ellas part\u00eda de\n    dos acuerdos con comunidades aut\u00f3nomas: un acuerdo por la sanidad y un\n    acuerdo por las pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El real decreto-ley que hemos presentado es un primer paso que refleja el\n    acuerdo alcanzado con las comunidades aut\u00f3nomas en el pleno del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud ante una situaci\u00f3n\n    insostenible que requer\u00eda medidas urgentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que el Sistema Nacional de Salud hab\u00eda perdido eficacia en la\n    gesti\u00f3n con los recursos disponibles, sabe que ten\u00edamos cerca de 16.000\n    millones de deuda a los proveedores; por cierto, eso hac\u00eda imprescindible\n    la adopci\u00f3n de medidas urgentes, medidas como estas, que garantizaran el\n    futuro y contribuyeran a evitar este problema, que adem\u00e1s evitar\u00e1 la\n    p\u00e9rdida de nuevos puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre ha existido vinculaci\u00f3n entre Seguridad Social y\n    nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En casi todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e1 el reflejo en las p\u00e1ginas web, pero es que adem\u00e1s ya\n    estaba contemplado en normativas anteriores, como la Ley de cohesi\u00f3n y\n    calidad del Sistema Nacional de Salud, que en su art\u00edculo 2 dice: Los\n    principios que informan esta ley son, entre otros, el aseguramiento\n    universal y p\u00fablico por parte del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que, dentro del\n    Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, en el que est\u00e1n\n    representadas todas las comunidades aut\u00f3nomas, existe desde 2004 una\n    comisi\u00f3n permanente de aseguramiento, financiaci\u00f3n y prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que se les va\n    a dar la asistencia sanitaria, lo reconoce el decreto-ley, lo que hemos\n    hecho es poner fin a las arbitrariedades y a determinados abusos que\n    perjudican seriamente a nuestro Sistema Nacional de Salud a costa del\n    contribuyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed hemos hecho, porque era necesario,\n    es mejorar el procedimiento que da acceso a la asistencia sanitaria, un\n    procedimiento que va a dar garant\u00edas de buen uso del sistema y con el que\n    vamos a poner fin al descontrol que se hab\u00eda generalizado al repartir\n    indiscriminadamente tarjetas sanitarias a todo el mundo sin examinar\n    siquiera si se daban los requisitos legales establecidos, simplemente con\n    el empadronamiento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que se les va\n    a dar la asistencia sanitaria, lo reconoce el decreto-ley, lo que hemos\n    hecho es poner fin a las arbitrariedades y a determinados abusos que\n    perjudican seriamente a nuestro Sistema Nacional de Salud a costa del\n    contribuyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no creo\n    que usted prefiera que una mujer divorciada o un hombre divorciado siga\n    dependiendo eternamente de su exmarido o su exmujer para recibir\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero empezar aclar\u00e1ndole a su se\u00f1or\u00eda mi compromiso por alcanzar un\n    pacto por la sanidad y los servicios sociales con los partidos pol\u00edticos,\n    compromiso que hoy sigue vigente; es m\u00e1s, hoy es m\u00e1s necesario que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed hemos hecho, porque era necesario,\n    es mejorar el procedimiento que da acceso a la asistencia sanitaria, un\n    procedimiento que va a dar garant\u00edas de buen uso del sistema y con el que\n    vamos a poner fin al descontrol que se hab\u00eda generalizado al repartir\n    indiscriminadamente tarjetas sanitarias a todo el mundo sin examinar\n    siquiera si se daban los requisitos legales establecidos, simplemente con\n    el empadronamiento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede ser que todo el mundo por el\n    hecho de empadronarse en nuestro pa\u00eds tenga derecho a la tarjeta\n    sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted bien sabe, se hab\u00eda producido un abuso llamado\n    turismo sanitario, que llegaba hasta el punto de que hab\u00eda algunas\n    personas europeas -probablemente con mayor nivel econ\u00f3mico que much\u00edsimos\n    espa\u00f1oles- que ven\u00edan a nuestro pa\u00eds, sacaban la tarjeta sanitaria\n    espa\u00f1ola, con ella volv\u00edan a su propio pa\u00eds, se operaban o se curaban y\n    nos pasaban la factura a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no puede ser es que se trate de\n    equiparar los derechos de los ciudadanos, de los inmigrantes, de las\n    personas que vienen de manera legal a nuestro pa\u00eds con los de las\n    personas que est\u00e1n en una situaci\u00f3n irregular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que me preocupa la demagogia en relaci\u00f3n con estas medidas porque\n    puede crear incertidumbre entre los ciudadanos y con la cuesti\u00f3n de la\n    sanidad no deber\u00edamos jugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted\n    perfectamente que muchos grupos desde muchas opciones pol\u00edticas hab\u00edan\n    planteado el cobro por acto m\u00e9dico, por ir al m\u00e9dico, por especialistas,\n    y lo que hemos hecho ha sido tomar medidas para que la sanidad sea\n    p\u00fablica, universal y gratuita sin cambiar el modelo y que sea sostenible\n    en el tiempo sin pedir un esfuerzo extraordinario a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La salud est\u00e1 garantizada para todos los\n    ciudadanos, usted lo sabe como yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [12], "sistema nacional": [11], "salud": [6, 7, 8], "sistema sanitario": [10], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17], "social": [9], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "servicios sociales": [13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, vuelvo a insistir en que esta es una reforma importante, una\n    reforma de calado, tan de calado que, como le digo, es la que garantiza\n    la sostenibilidad de la sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de calidad\n    para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que un gobierno\n    garantice la viabilidad de la sanidad en un momento como es el que\n    estamos viviendo, la verdad es que es de lo m\u00e1s importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue vigente, por ejemplo, la Ley\n    de\n    Sanidad, que, repito, en su art\u00edculo 1.2 dice: Son titulares del derecho a\n    la protecci\u00f3n de la salud y a la atenci\u00f3n sanitaria todos los espa\u00f1oles y\n    los ciudadanos extranjeros que tengan establecida su residencia en el\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos cambiado el procedimiento\n    para ser asegurado, porque los espa\u00f1oles ya estaban asegurados a trav\u00e9s\n    de la Seguridad Social, sistema antiguo y sistema consolidado dentro de\n    nuestra Ley de Cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n sistema\n    consolidado en el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha pasado en muchas\n    ocasiones como refleja el Tribunal de Cuentas, 1.000 millones de euros en\n    un ejercicio es el dinero que hemos dejado de cobrar porque hemos dado\n    indebidamente la sanidad a personas que la ten\u00edan cubierta por su pa\u00eds o\n    no ten\u00edan derecho a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, no se va a quedar nadie ni\n    desatendido ni sin el derecho a la sanidad; ning\u00fan espa\u00f1ol va a dejar de\n    tener derecho a la sanidad como corresponde porque lo dice la\n    Constituci\u00f3n, porque lo dicen las leyes y tambi\u00e9n porque lo dice este\n    decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    decretos no se modifican, claro que no, las leyes, los decretos-ley no se\n    modifican una vez que los convalida esta C\u00e1mara, t\u00e9ngalo usted por\n    seguro, lo que pasa es que usted no se da cuenta de que hay muchas\n    cuestiones que est\u00e1n planteadas en este decreto que son competencia de\n    las comunidades aut\u00f3nomas o que tienen que llevarse a la pr\u00e1ctica a\n    trav\u00e9s de las comunidades aut\u00f3nomas y que se est\u00e1 trabajando en los\n    grupos de trabajo en el seno del Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud con las comunidades aut\u00f3nomas, ahora tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de\n    referirme a ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue vigente, por ejemplo, la Ley\n    de\n    Sanidad, que, repito, en su art\u00edculo 1.2 dice: Son titulares del derecho a\n    la protecci\u00f3n de la salud y a la atenci\u00f3n sanitaria todos los espa\u00f1oles y\n    los ciudadanos extranjeros que tengan establecida su residencia en el\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos cambiado el procedimiento\n    para ser asegurado, porque los espa\u00f1oles ya estaban asegurados a trav\u00e9s\n    de la Seguridad Social, sistema antiguo y sistema consolidado dentro de\n    nuestra Ley de Cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n sistema\n    consolidado en el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos cambiado el procedimiento\n    para ser asegurado, porque los espa\u00f1oles ya estaban asegurados a trav\u00e9s\n    de la Seguridad Social, sistema antiguo y sistema consolidado dentro de\n    nuestra Ley de Cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n sistema\n    consolidado en el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los extranjeros que est\u00e1n en\n    nuestro pa\u00eds de manera ilegal o aquellos que ven\u00edan a utilizar\n    fraudulentamente el sistema sanitario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos cambiado el procedimiento\n    para ser asegurado, porque los espa\u00f1oles ya estaban asegurados a trav\u00e9s\n    de la Seguridad Social, sistema antiguo y sistema consolidado dentro de\n    nuestra Ley de Cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n sistema\n    consolidado en el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas -insisto-, todas las\n    personas que necesiten asistencia sanitaria la van a tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos cambiado el procedimiento\n    para ser asegurado, porque los espa\u00f1oles ya estaban asegurados a trav\u00e9s\n    de la Seguridad Social, sistema antiguo y sistema consolidado dentro de\n    nuestra Ley de Cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n sistema\n    consolidado en el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los extranjeros que est\u00e1n en\n    nuestro pa\u00eds de manera ilegal o aquellos que ven\u00edan a utilizar\n    fraudulentamente el sistema sanitario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha pasado en muchas\n    ocasiones como refleja el Tribunal de Cuentas, 1.000 millones de euros en\n    un ejercicio es el dinero que hemos dejado de cobrar porque hemos dado\n    indebidamente la sanidad a personas que la ten\u00edan cubierta por su pa\u00eds o\n    no ten\u00edan derecho a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le digo, \u00fanica y\n    exclusivamente tendr\u00e1n derecho a la tarjeta sanitaria los extranjeros que\n    vengan a nuestro pa\u00eds por la v\u00eda legal, que est\u00e9n en nuestro pa\u00eds, que\n    coticen como nosotros, que trabajen con nosotros y que vivan con\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    podemos decir la demagogia que quiera, pero nadie va a quedar desatendido\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [2], "sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n ustedes mismos all\u00ed han reconocido que algunas de las medidas\n    que se han tomado en el real decreto-ley van a suponer un ahorro\n    importante de las cifras de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estas medidas ha habido que tomarlas porque hay que garantizar\n    la sanidad para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy los ciudadanos pueden estar tranquilos\n    porque van a tener una asistencia sanitaria de la m\u00e1xima calidad,\n    gratuita, p\u00fablica y universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En tercer lugar,\n    personas que en este momento est\u00e1n afectas por situaciones o en riesgo de\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comentaba Mariano Rajoy en la clausura de su congreso, el congreso del\n    Pa\u00eds Vasco donde se reedit\u00f3 la presidencia del se\u00f1or Basagoiti, que el\n    Partido Popular se encuentra en solitario desafortunadamente -dec\u00eda- en\n    el espacio del sentido com\u00fan, en el espacio de la estabilidad y que\n    a\u00f1oraba que otros partidos no estuvieran, que ning\u00fan otro estuviera en\n    ese espacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento los j\u00f3venes que\n    buscan su primer empleo, habiendo elevado ya la edad de joven demandante\n    de primer empleo hasta los treinta a\u00f1os -cosa que desde una perspectiva\n    cronol\u00f3gica no deja de resultar discutible-, ocupan ya m\u00e1s del 50 % del\n    total de los j\u00f3venes existentes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y\n    quien no cumpla con este requerimiento no solo est\u00e1 incumpliendo\n    requerimientos constitucionales, est\u00e1 incumpliendo los requerimientos de\n    la m\u00e1s elemental justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    quien no cumpla con este requerimiento no solo est\u00e1 incumpliendo\n    requerimientos constitucionales, est\u00e1 incumpliendo los requerimientos de\n    la m\u00e1s elemental justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este es otro caso m\u00e1s en que el Gobierno del Partido\n    Popular ningunea los contenidos del di\u00e1logo social, en este caso\n    convertidos ya en norma legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos aprovechar para denunciar en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n\n    los riesgos que supone que el Gobierno haya abandonado las pol\u00edticas\n    p\u00fablicas de empleo en beneficio de las empresas privadas y de las ETT,\n    los riesgos de la privatizaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el derecho al trabajo entra en conflicto con el inter\u00e9s privado o\n    con el beneficio de las empresas de intermediaci\u00f3n, desgraciadamente\n    ganan los segundos, los intereses privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo se intermediar\u00e1n los que sean\n    realmente rentables, pero la responsabilidad del Gobierno no son los\n    desempleados que puedan ser rentables para las empresas; son responsables\n    de todos los desempleados de este pa\u00eds y, por tanto, tienen que dar\n    cobertura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta sorprendente que el Gobierno del Partido Popular renuncie a tener\n    pol\u00edticas activas de empleo cuando el paro es el primer problema de\n    nuestro pa\u00eds y cuando las perspectivas que marca el propio Gobierno son\n    que en el 2015 estaremos por encima del 22 % de tasa de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo se intermediar\u00e1n los que sean\n    realmente rentables, pero la responsabilidad del Gobierno no son los\n    desempleados que puedan ser rentables para las empresas; son responsables\n    de todos los desempleados de este pa\u00eds y, por tanto, tienen que dar\n    cobertura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene sentido estar a la cola de Europa en personas dedicadas a hacer\n    de intermediaci\u00f3n cuando somos el pa\u00eds con r\u00e9cord de personas\n    desempleadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desmantelamiento de las pol\u00edticas activas de ocupaci\u00f3n en las\n    comunidades aut\u00f3nomas, la reducci\u00f3n presupuestaria destinada a estas\n    pol\u00edticas que quedan borradas de los presupuestos generales y el\n    desmantelamiento del programa de promotores de empleo van en la l\u00ednea\n    contraria de lo que necesita el pa\u00eds y, sobre todo, de lo que necesitan\n    las personas en desempleo, personas a las que tanto utiliza el Gobierno\n    para llenarse la boca y justificar reformas, pero que abandona a su\n    suerte sin formaci\u00f3n desmantelando los servicios p\u00fablicos de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, compartimos plenamente tanto el\n    contenido de la moci\u00f3n que ha formulado el se\u00f1or Olabarr\u00eda como la\n    defensa que ha hecho de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, desde la perspectiva de la defensa del autogobierno y desde la\n    perspectiva de la defensa de las capacidades y de las responsabilidades\n    que en esta materia tienen las comunidades aut\u00f3nomas, es evidente que los\n    presupuestos suponen una enorme deslealtad para el conjunto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de mi pa\u00eds, Catalu\u00f1a, m\u00e1s del 50 % de\n    los recursos que gestiona el Gobierno de la Generalitat van a ser\n    liquidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha producido una gran reforma con un acuerdo econ\u00f3mico y\n    social, de 2 de febrero de 2011, institucional con todos los\n    ayuntamientos y comunidades aut\u00f3nomas, respaldada por la inmensa mayor\u00eda\n    de los grupos de esta C\u00e1mara, sobre empleabilidad y la reforma de las\n    pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo pol\u00edtico, institucional,\n    econ\u00f3mico y social orientaba y cambiaba las pol\u00edticas activas de empleo\n    para hacer una prestaci\u00f3n mucho m\u00e1s adaptada a la realidad territorial y\n    a las necesidades de los desempleados, espec\u00edficamente a los j\u00f3venes, a\n    los parados de larga duraci\u00f3n, porque no es lo mismo la situaci\u00f3n de un\n    joven que tiene una amplia formaci\u00f3n y necesita que se facilite su\n    primera experiencia profesional que aquel que ha abandonado el sistema\n    educativo para incorporarse al mercado de trabajo prematuramente y ahora\n    hay que procurar su vuelta al sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Voy a eso precisamente, porque me quiero referir a la atenci\u00f3n\n    espec\u00edfica e individualizada a colectivos, como muy bien dec\u00eda don Emilio\n    Olabarr\u00eda, particularmente vulnerables: j\u00f3venes, desempleados de la\n    construcci\u00f3n, gente que no tiene formaci\u00f3n, mujeres v\u00edctimas de\n    violencia, personas que ni siquiera en las mejores condiciones ni en el\n    momento en que se reactive la econom\u00eda de este pa\u00eds van a tener una\n    oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que no podemos tirar la toalla ante el hecho de que\n    cientos de miles de personas no tengan una posibilidad laboral ni ahora\n    ni cuando se empiece a reactivar la econom\u00eda ni en los pr\u00f3ximos diez\n    a\u00f1os, porque son personas, sujetos de derecho, como muy bien dec\u00eda don\n    Emilio Olabarr\u00eda, a quienes hay que dar una oportunidad y esa oportunidad\n    son las pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, los nacionalistas canarios vamos a apoyar\n    esta moci\u00f3n, porque el rumbo que ha tomado el Gobierno con la\n    desaparici\u00f3n -porque es una desaparici\u00f3n- de las pol\u00edticas activas de\n    empleo en este pa\u00eds no tiene sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a eso precisamente, porque me quiero referir a la atenci\u00f3n\n    espec\u00edfica e individualizada a colectivos, como muy bien dec\u00eda don Emilio\n    Olabarr\u00eda, particularmente vulnerables: j\u00f3venes, desempleados de la\n    construcci\u00f3n, gente que no tiene formaci\u00f3n, mujeres v\u00edctimas de\n    violencia, personas que ni siquiera en las mejores condiciones ni en el\n    momento en que se reactive la econom\u00eda de este pa\u00eds van a tener una\n    oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este ajuste, por llamarlo de alguna manera, un ajuste de 1.500\n    millones, ya tiene serias y graves consecuencias reales, y las tiene con\n    nombres y apellidos en las ciudades y pueblos de este pa\u00eds, y mientras\n    tanto a la ministra de trabajo solo se le ocurre decir que las pol\u00edticas\n    activas sirven solamente para que los ayuntamientos coloquen a los suyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "servicios sociales": [6, 7], "econom\u00eda": [4, 5], "social": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se trata de impulsar un sector p\u00fablico para\n    que, como he dicho antes, sea tractor, un elemento din\u00e1mico e impulsor de\n    la econom\u00eda real y que en la situaci\u00f3n actual desarrolle e impulse la\n    educaci\u00f3n, la sanidad, los servicios sociales, la econom\u00eda social y\n    cooperativa, la peque\u00f1a empresa, las energ\u00edas alternativas, la soberan\u00eda\n    alimentaria, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1oras y se\u00f1ores, en este tema, al igual que en\n    el de la salud, hay que empezar por impulsar una pol\u00edtica, creemos, de\n    prevenci\u00f3n, en lo relacionado con la salud abordando problemas como la\n    alimentaci\u00f3n, la salud laboral, el medio ambiente, y todo esto con el\n    objeto de prevenir, acotar y reducir en la mayor parte posible las\n    enfermedades que puedan surgir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se trata de impulsar un sector p\u00fablico para\n    que, como he dicho antes, sea tractor, un elemento din\u00e1mico e impulsor de\n    la econom\u00eda real y que en la situaci\u00f3n actual desarrolle e impulse la\n    educaci\u00f3n, la sanidad, los servicios sociales, la econom\u00eda social y\n    cooperativa, la peque\u00f1a empresa, las energ\u00edas alternativas, la soberan\u00eda\n    alimentaria, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro objetivo ser\u00eda la potenciaci\u00f3n de los servicios\n    p\u00fablicos de empleo y, en esta medida, recortar e incluso suprimir las\n    ETT, que est\u00e1n haciendo del desempleo un negocio, todo esto enmarcado,\n    como lo hemos dicho en repetidas ocasiones desde esta tribuna, en un\n    planteamiento de exigencia de una soberan\u00eda plena, de un marco propio de\n    relaciones laborales y de protecci\u00f3n social para nuestro pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de impulsar una\n    pol\u00edtica activa de inversi\u00f3n y creaci\u00f3n de empleo, asentada en un sector\n    p\u00fablico din\u00e1mico, tractor de la econom\u00eda real, y una planificaci\u00f3n\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se trata de impulsar un sector p\u00fablico para\n    que, como he dicho antes, sea tractor, un elemento din\u00e1mico e impulsor de\n    la econom\u00eda real y que en la situaci\u00f3n actual desarrolle e impulse la\n    educaci\u00f3n, la sanidad, los servicios sociales, la econom\u00eda social y\n    cooperativa, la peque\u00f1a empresa, las energ\u00edas alternativas, la soberan\u00eda\n    alimentaria, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son las bases con las cuales abordamos este tema y en torno al mismo\n    creemos que los elementos fundamentales a plantear ser\u00edan, en primer\n    lugar, un reparto del trabajo productivo y reproductivo: del productivo\n    reduciendo la jornada laboral; del reproductivo impulsando firmemente los\n    servicios sociales y la conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se trata de impulsar un sector p\u00fablico para\n    que, como he dicho antes, sea tractor, un elemento din\u00e1mico e impulsor de\n    la econom\u00eda real y que en la situaci\u00f3n actual desarrolle e impulse la\n    educaci\u00f3n, la sanidad, los servicios sociales, la econom\u00eda social y\n    cooperativa, la peque\u00f1a empresa, las energ\u00edas alternativas, la soberan\u00eda\n    alimentaria, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es lo mismo el 33 % del paro de Canarias que el 13\n    % de paro del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Otra partida que tambi\u00e9n tiene\n    un incremento relevante, de 50 millones de euros, un 9,64 % m\u00e1s, es la\n    destinada a la formaci\u00f3n en empresas a trav\u00e9s de bonificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de unos presupuestos muy austeros,\n    que incluyen medidas excepcionales y necesarias para responder a la\n    situaci\u00f3n tan extraordinaria y dif\u00edcil por la que est\u00e1 atravesando\n    nuestro pa\u00eds y a la que tiene que hacer frente el actual Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, al Grupo Parlamentario Popular le preocupa y mucho la situaci\u00f3n\n    que est\u00e1n viviendo miles de familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    anterior Gobierno socialista gast\u00f3 sin control 90.000 millones de euros\n    m\u00e1s de lo que ingres\u00f3 y lo \u00fanico que nos han dejado ha sido un d\u00e9ficit\n    enorme, un pa\u00eds en ruina y la tasa de desempleo m\u00e1s alta de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  EL MODELO DE BIENESTAR SOCIAL\n    A LA VISTA DEL PROYECTO DE PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA 2012.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [22, 23], "salud": [3], "fuerzas": [17, 18, 19], "econom\u00eda": [20, 21], "pa\u00eds": [26, 27, 28, 29], "social": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "sanidad": [0, 1, 2], "servicios sociales": [24, 25], "defensa": [4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales, su condici\u00f3n universal,\n    su dimensi\u00f3n gratuita est\u00e1n, junto con el resto de elementos de las\n    pol\u00edticas sociales, en la clave de b\u00f3veda de la cohesi\u00f3n social, de la\n    igualdad de oportunidades, de la igualdad plena de los ciudadanos en el\n    marco de los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n,\n    sobre las tesis del funcionamiento redistributivo del desarrollo\n    econ\u00f3mico, cuando una sociedad alcanza vol\u00famenes altos de cohesi\u00f3n\n    social, cuando alcanza accesos altos a sistemas p\u00fablicos de educaci\u00f3n y\n    de sanidad y a coberturas sociales suficientes y funciona dentro del\n    denominado c\u00edrculo virtuoso de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En veintid\u00f3s horas discutiremos sobre\n    el mayor ejercicio de deconstrucci\u00f3n de nuestro Estado del bienestar que\n    nos propondr\u00e1 ma\u00f1ana el Gobierno en cuatro decretos al servicio de un\n    sue\u00f1o, de un delirio ideol\u00f3gico de deconstrucci\u00f3n del modelo social y del\n    Estado del bienestar, fundamentalmente a trav\u00e9s de la sanidad p\u00fablica y\n    de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que el Gobierno ha decidido colocar nuestros sistemas o nuestros\n    esquemas de protecci\u00f3n social en el centro del debate pol\u00edtico, hoy mi\n    grupo parlamentario introduce esta moci\u00f3n en la que propone un pacto de\n    Estado sujetado sobre las tres \u00e1reas fundamentales del Estado del\n    bienestar; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, de pacto de Estado para el\n    mantenimiento de un sistema de salud equitativo, universal, gratuito y\n    sin ninguna forma o modalidad de copago; una propuesta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, de pacto de Estado para la defensa del sistema educativo, su\n    condici\u00f3n universal, su calidad y su condici\u00f3n de gratuidad; una\n    propuesta de pacto de Estado, se\u00f1or\u00edas, para el desarrollo de los\n    servicios sociales y para el mantenimiento de nuestro sistema de la\n    dependencia; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, para que el Gobierno rectifique,\n    para que rectifique y haci\u00e9ndolo busque consensos al servicio del\n    mantenimiento de nuestro Estado del bienestar, para que rectifique y\n    busque consensos que sirvan para que juntos encontremos caminos de\n    combate contra el d\u00e9ficit por senderos que no afecten a la arquitectura\n    de nuestro Estado del bienestar, a nuestros servicios p\u00fablicos o a\n    nuestras pol\u00edticas sociales; una propuesta para que el Gobierno, se\u00f1oras\n    y se\u00f1ores diputados, rectifique y alcance consensos para llevar el\n    sendero de la consolidaci\u00f3n fiscal a trav\u00e9s de una profunda reforma\n    tributaria y de pol\u00edticas de ajuste que salvaguarden los fundamentos de\n    nuestro Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que el Gobierno ha decidido colocar nuestros sistemas o nuestros\n    esquemas de protecci\u00f3n social en el centro del debate pol\u00edtico, hoy mi\n    grupo parlamentario introduce esta moci\u00f3n en la que propone un pacto de\n    Estado sujetado sobre las tres \u00e1reas fundamentales del Estado del\n    bienestar; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, de pacto de Estado para el\n    mantenimiento de un sistema de salud equitativo, universal, gratuito y\n    sin ninguna forma o modalidad de copago; una propuesta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, de pacto de Estado para la defensa del sistema educativo, su\n    condici\u00f3n universal, su calidad y su condici\u00f3n de gratuidad; una\n    propuesta de pacto de Estado, se\u00f1or\u00edas, para el desarrollo de los\n    servicios sociales y para el mantenimiento de nuestro sistema de la\n    dependencia; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, para que el Gobierno rectifique,\n    para que rectifique y haci\u00e9ndolo busque consensos al servicio del\n    mantenimiento de nuestro Estado del bienestar, para que rectifique y\n    busque consensos que sirvan para que juntos encontremos caminos de\n    combate contra el d\u00e9ficit por senderos que no afecten a la arquitectura\n    de nuestro Estado del bienestar, a nuestros servicios p\u00fablicos o a\n    nuestras pol\u00edticas sociales; una propuesta para que el Gobierno, se\u00f1oras\n    y se\u00f1ores diputados, rectifique y alcance consensos para llevar el\n    sendero de la consolidaci\u00f3n fiscal a trav\u00e9s de una profunda reforma\n    tributaria y de pol\u00edticas de ajuste que salvaguarden los fundamentos de\n    nuestro Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos por tanto en defensa de una\n    convicci\u00f3n profunda que est\u00e1 en el centro de la identidad, en el eje\n    central de la identidad pol\u00edtica de mi grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pacto de Estado del conjunto de fuerzas pol\u00edticas,\n    agentes sociales, agentes econ\u00f3micos y comunidades aut\u00f3nomas al servicio\n    del combate contra esta crisis y de la defensa de nuestro modelo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que el Gobierno ha decidido colocar nuestros sistemas o nuestros\n    esquemas de protecci\u00f3n social en el centro del debate pol\u00edtico, hoy mi\n    grupo parlamentario introduce esta moci\u00f3n en la que propone un pacto de\n    Estado sujetado sobre las tres \u00e1reas fundamentales del Estado del\n    bienestar; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, de pacto de Estado para el\n    mantenimiento de un sistema de salud equitativo, universal, gratuito y\n    sin ninguna forma o modalidad de copago; una propuesta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, de pacto de Estado para la defensa del sistema educativo, su\n    condici\u00f3n universal, su calidad y su condici\u00f3n de gratuidad; una\n    propuesta de pacto de Estado, se\u00f1or\u00edas, para el desarrollo de los\n    servicios sociales y para el mantenimiento de nuestro sistema de la\n    dependencia; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, para que el Gobierno rectifique,\n    para que rectifique y haci\u00e9ndolo busque consensos al servicio del\n    mantenimiento de nuestro Estado del bienestar, para que rectifique y\n    busque consensos que sirvan para que juntos encontremos caminos de\n    combate contra el d\u00e9ficit por senderos que no afecten a la arquitectura\n    de nuestro Estado del bienestar, a nuestros servicios p\u00fablicos o a\n    nuestras pol\u00edticas sociales; una propuesta para que el Gobierno, se\u00f1oras\n    y se\u00f1ores diputados, rectifique y alcance consensos para llevar el\n    sendero de la consolidaci\u00f3n fiscal a trav\u00e9s de una profunda reforma\n    tributaria y de pol\u00edticas de ajuste que salvaguarden los fundamentos de\n    nuestro Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos,\n    se\u00f1or\u00edas, plenamente conscientes de las necesidades que para nuestro pa\u00eds\n    est\u00e1n abiertas en materia de consolidaci\u00f3n fiscal por un lado y de\n    crecimiento econ\u00f3mico por otro como combinaci\u00f3n fundamental para la\n    salida social a esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales, su condici\u00f3n universal,\n    su dimensi\u00f3n gratuita est\u00e1n, junto con el resto de elementos de las\n    pol\u00edticas sociales, en la clave de b\u00f3veda de la cohesi\u00f3n social, de la\n    igualdad de oportunidades, de la igualdad plena de los ciudadanos en el\n    marco de los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sabemos bien, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, se\u00f1oras y se\u00f1ores del PP, que la cohesi\u00f3n social producida a\n    trav\u00e9s de un Estado del bienestar eficaz no es solo un ejercicio de\n    justicia redistributiva, en t\u00e9rminos sociales si quieren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n,\n    sobre las tesis del funcionamiento redistributivo del desarrollo\n    econ\u00f3mico, cuando una sociedad alcanza vol\u00famenes altos de cohesi\u00f3n\n    social, cuando alcanza accesos altos a sistemas p\u00fablicos de educaci\u00f3n y\n    de sanidad y a coberturas sociales suficientes y funciona dentro del\n    denominado c\u00edrculo virtuoso de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que es un activo\n    social, s\u00ed, del que no debemos prescindir, pero es tambi\u00e9n un activo\n    econ\u00f3mico del que no podemos prescindir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado del bienestar no es\n    solo una inversi\u00f3n social justa, si quieren un gran ejercicio de\n    redistribuci\u00f3n de renta y de justicia social \u00fatil, sino que tambi\u00e9n es\n    una inversi\u00f3n econ\u00f3mica eficaz para el propio funcionamiento de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pacto de Estado del conjunto de fuerzas pol\u00edticas,\n    agentes sociales, agentes econ\u00f3micos y comunidades aut\u00f3nomas al servicio\n    del combate contra esta crisis y de la defensa de nuestro modelo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En veintid\u00f3s horas discutiremos sobre\n    el mayor ejercicio de deconstrucci\u00f3n de nuestro Estado del bienestar que\n    nos propondr\u00e1 ma\u00f1ana el Gobierno en cuatro decretos al servicio de un\n    sue\u00f1o, de un delirio ideol\u00f3gico de deconstrucci\u00f3n del modelo social y del\n    Estado del bienestar, fundamentalmente a trav\u00e9s de la sanidad p\u00fablica y\n    de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hoy, veintid\u00f3s horas antes de ese jueves negro, mi\n    grupo parlamentario ofrece su colaboraci\u00f3n y lo hace para defender el\n    modelo social, para combatir juntos contra los retos comunes que tiene\n    nuestro pa\u00eds y que atraviesa toda Europa, y por tanto tambi\u00e9n Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pacto de Estado del conjunto de fuerzas pol\u00edticas,\n    agentes sociales, agentes econ\u00f3micos y comunidades aut\u00f3nomas al servicio\n    del combate contra esta crisis y de la defensa de nuestro modelo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    por eso, se\u00f1ores del PP, que les pedimos que rectifiquen, busquen caminos\n    nuevos, busquen senderos nuevos, escuchen al principal partido de la\n    oposici\u00f3n y al resto de fuerzas pol\u00edticas de esta C\u00e1mara, escuchen a los\n    sindicatos, a los agentes econ\u00f3micos y a las comunidades aut\u00f3nomas para\n    que, juntos en estas dif\u00edciles horas que atravesamos, hagamos m\u00e1s fuerte\n    a nuestro pa\u00eds en estos tiempos del c\u00f3lera por\n    los que atraviesa toda Europa y por los que atraviesa tambi\u00e9n nuestra\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pido la colaboraci\u00f3n de todas las\n    fuerzas pol\u00edticas y que se lo piensen un \u00faltimo minuto, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n,\n    sobre las tesis del funcionamiento redistributivo del desarrollo\n    econ\u00f3mico, cuando una sociedad alcanza vol\u00famenes altos de cohesi\u00f3n\n    social, cuando alcanza accesos altos a sistemas p\u00fablicos de educaci\u00f3n y\n    de sanidad y a coberturas sociales suficientes y funciona dentro del\n    denominado c\u00edrculo virtuoso de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado del bienestar no es\n    solo una inversi\u00f3n social justa, si quieren un gran ejercicio de\n    redistribuci\u00f3n de renta y de justicia social \u00fatil, sino que tambi\u00e9n es\n    una inversi\u00f3n econ\u00f3mica eficaz para el propio funcionamiento de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sabemos bien, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, se\u00f1oras y se\u00f1ores del PP, que la cohesi\u00f3n social producida a\n    trav\u00e9s de un Estado del bienestar eficaz no es solo un ejercicio de\n    justicia redistributiva, en t\u00e9rminos sociales si quieren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado del bienestar no es\n    solo una inversi\u00f3n social justa, si quieren un gran ejercicio de\n    redistribuci\u00f3n de renta y de justicia social \u00fatil, sino que tambi\u00e9n es\n    una inversi\u00f3n econ\u00f3mica eficaz para el propio funcionamiento de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que el Gobierno ha decidido colocar nuestros sistemas o nuestros\n    esquemas de protecci\u00f3n social en el centro del debate pol\u00edtico, hoy mi\n    grupo parlamentario introduce esta moci\u00f3n en la que propone un pacto de\n    Estado sujetado sobre las tres \u00e1reas fundamentales del Estado del\n    bienestar; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, de pacto de Estado para el\n    mantenimiento de un sistema de salud equitativo, universal, gratuito y\n    sin ninguna forma o modalidad de copago; una propuesta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, de pacto de Estado para la defensa del sistema educativo, su\n    condici\u00f3n universal, su calidad y su condici\u00f3n de gratuidad; una\n    propuesta de pacto de Estado, se\u00f1or\u00edas, para el desarrollo de los\n    servicios sociales y para el mantenimiento de nuestro sistema de la\n    dependencia; una propuesta, se\u00f1or\u00edas, para que el Gobierno rectifique,\n    para que rectifique y haci\u00e9ndolo busque consensos al servicio del\n    mantenimiento de nuestro Estado del bienestar, para que rectifique y\n    busque consensos que sirvan para que juntos encontremos caminos de\n    combate contra el d\u00e9ficit por senderos que no afecten a la arquitectura\n    de nuestro Estado del bienestar, a nuestros servicios p\u00fablicos o a\n    nuestras pol\u00edticas sociales; una propuesta para que el Gobierno, se\u00f1oras\n    y se\u00f1ores diputados, rectifique y alcance consensos para llevar el\n    sendero de la consolidaci\u00f3n fiscal a trav\u00e9s de una profunda reforma\n    tributaria y de pol\u00edticas de ajuste que salvaguarden los fundamentos de\n    nuestro Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales, su condici\u00f3n universal,\n    su dimensi\u00f3n gratuita est\u00e1n, junto con el resto de elementos de las\n    pol\u00edticas sociales, en la clave de b\u00f3veda de la cohesi\u00f3n social, de la\n    igualdad de oportunidades, de la igualdad plena de los ciudadanos en el\n    marco de los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en esta moci\u00f3n esa es la propuesta que\n    trae a esta C\u00e1mara el Grupo Parlamentario Socialista y, se\u00f1or\u00edas, les\n    digo que lo hacemos plenamente conscientes de la situaci\u00f3n por la que\n    atraviesa nuestro pa\u00eds, plenamente conscientes de la presi\u00f3n que ejercen\n    los mercados sobre nuestra deuda y de las dificultades por las que\n    atraviesa la zona monetaria a la que pertenece nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos,\n    se\u00f1or\u00edas, plenamente conscientes de las necesidades que para nuestro pa\u00eds\n    est\u00e1n abiertas en materia de consolidaci\u00f3n fiscal por un lado y de\n    crecimiento econ\u00f3mico por otro como combinaci\u00f3n fundamental para la\n    salida social a esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hoy, veintid\u00f3s horas antes de ese jueves negro, mi\n    grupo parlamentario ofrece su colaboraci\u00f3n y lo hace para defender el\n    modelo social, para combatir juntos contra los retos comunes que tiene\n    nuestro pa\u00eds y que atraviesa toda Europa, y por tanto tambi\u00e9n Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    por eso, se\u00f1ores del PP, que les pedimos que rectifiquen, busquen caminos\n    nuevos, busquen senderos nuevos, escuchen al principal partido de la\n    oposici\u00f3n y al resto de fuerzas pol\u00edticas de esta C\u00e1mara, escuchen a los\n    sindicatos, a los agentes econ\u00f3micos y a las comunidades aut\u00f3nomas para\n    que, juntos en estas dif\u00edciles horas que atravesamos, hagamos m\u00e1s fuerte\n    a nuestro pa\u00eds en estos tiempos del c\u00f3lera por\n    los que atraviesa toda Europa y por los que atraviesa tambi\u00e9n nuestra\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "servicios sociales": [3], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En\n    sanidad p\u00fablica hemos retrocedido treinta a\u00f1os; ya no es un derecho\n    universal como ha explicado muy bien Gaspar Llamazares en un debate\n    anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto desde La Izquierda Plural coincidimos en que hace\n    falta blindar los derechos sociales, proteger los servicios p\u00fablicos de\n    salud, educaci\u00f3n y servicios sociales que son garant\u00eda de cohesi\u00f3n social\n    y que no pueden ser las v\u00edctimas de las pol\u00edticas abusivas de austeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto desde La Izquierda Plural coincidimos en que hace\n    falta blindar los derechos sociales, proteger los servicios p\u00fablicos de\n    salud, educaci\u00f3n y servicios sociales que son garant\u00eda de cohesi\u00f3n social\n    y que no pueden ser las v\u00edctimas de las pol\u00edticas abusivas de austeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto desde La Izquierda Plural coincidimos en que hace\n    falta blindar los derechos sociales, proteger los servicios p\u00fablicos de\n    salud, educaci\u00f3n y servicios sociales que son garant\u00eda de cohesi\u00f3n social\n    y que no pueden ser las v\u00edctimas de las pol\u00edticas abusivas de austeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos discutiendo hasta la saciedad y vamos seguir haci\u00e9ndolo\n    sobre si realmente lo que se est\u00e1 haciendo es lo adecuado para sacar a\n    este pa\u00eds de una situaci\u00f3n de\n    recesi\u00f3n seria, de forma que no paguen los m\u00e1s d\u00e9biles las consecuencias\n    de los errores de los fuertes, de los que hoy est\u00e1n marcando las recetas\n    por las que se supone que hay que caminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuchaba esta ma\u00f1ana al se\u00f1or Montoro decir que el problema de este pa\u00eds\n    es el pasivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me asombran estas cosas porque me pregunto: \u00bfcu\u00e1ndo\n    vamos a hablar de que el problema de este pa\u00eds es el paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente creo que\n    este pacto no va a ser posible alcanzarlo porque tengo la sensaci\u00f3n de\n    que hoy el Gobierno del Partido Popular est\u00e1 m\u00e1s interesado en tener nota\n    favorable en la Uni\u00f3n Europea que en precisamente hacer lo que hay que\n    hacer para sacar a este pa\u00eds de la situaci\u00f3n de grave recesi\u00f3n en la que\n    se encuentra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "servicios sociales": [6], "defensa": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, la posici\u00f3n del\n    Bloque Nacionalista Galego en defensa de la correspondiente y necesaria\n    financiaci\u00f3n para garantizar la prestaci\u00f3n de los servicios b\u00e1sicos, como\n    la sanidad, la educaci\u00f3n o los servicios sociales ha sido ya manifestada\n    en diferentes ocasiones desde esta tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto\n    nuestra posici\u00f3n hoy sigue siendo la de defensa de la financiaci\u00f3n\n    necesaria para garantizar la sanidad, la educaci\u00f3n y los servicios\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pregunto se\u00f1ores del Gobierno y se\u00f1ores del Grupo Popular,\n    si esto no es una realidad ideol\u00f3gica, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno obliga a las\n    comunidades aut\u00f3nomas -o insta a las comunidades aut\u00f3nomas- a reducir\n    10.000 millones de euros en sanidad y en educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, el Gobierno por razones ideol\u00f3gicas le dice a las\n    comunidades aut\u00f3nomas que tienen que recortar en sanidad y en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, la posici\u00f3n del\n    Bloque Nacionalista Galego en defensa de la correspondiente y necesaria\n    financiaci\u00f3n para garantizar la prestaci\u00f3n de los servicios b\u00e1sicos, como\n    la sanidad, la educaci\u00f3n o los servicios sociales ha sido ya manifestada\n    en diferentes ocasiones desde esta tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto\n    nuestra posici\u00f3n hoy sigue siendo la de defensa de la financiaci\u00f3n\n    necesaria para garantizar la sanidad, la educaci\u00f3n y los servicios\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, la posici\u00f3n del\n    Bloque Nacionalista Galego en defensa de la correspondiente y necesaria\n    financiaci\u00f3n para garantizar la prestaci\u00f3n de los servicios b\u00e1sicos, como\n    la sanidad, la educaci\u00f3n o los servicios sociales ha sido ya manifestada\n    en diferentes ocasiones desde esta tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Por eso, se\u00f1or\u00edas, seguimos defendiendo la\n    necesidad de la financiaci\u00f3n adecuada para sanidad, educaci\u00f3n y servicios\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "social": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta mata rasa en derechos p\u00fablicos universales, en\n    educaci\u00f3n y sanidad, nos lleva a una cat\u00e1strofe social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No aceptamos la \u00fanica y dr\u00e1stica f\u00f3rmula matem\u00e1tica de equiparar\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico a reducci\u00f3n de derechos sociales y cuotas\n    de bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta mata rasa en derechos p\u00fablicos universales, en\n    educaci\u00f3n y sanidad, nos lleva a una cat\u00e1strofe social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos apoyando las\n    movilizaciones que este fin de semana y el siguiente est\u00e1n convocadas por\n    la mayor\u00eda social y sindical vasca para denunciar las injustas y\n    antisociales medidas aqu\u00ed\n    aprobadas, y exigir a las instituciones de Nafarroa, Araba, Bizkaia y\n    Gipuzkoa que no las apliquen, adem\u00e1s de impulsar una pol\u00edtica fiscal\n    justa y progresiva que redunde en un verdadero reparto de la riqueza,\n    ligada a un acoso veraz al fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que hay alternativa,\n    pero ante esta deriva, hoy en Euskal Herria es m\u00e1s necesario que nunca\n    avanzar hacia un marco propio de relaciones laborales y protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente\n    quien lo promueve comenz\u00f3 con un proceso de reformas, como el de las\n    pensiones, que hirieron gravemente principios fundamentales, imponiendo\n    sus decisiones ante una mayor\u00eda sindical y social contraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2], "empresas": [4], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos observando c\u00f3mo esta\n    protecci\u00f3n suficiente de cualquier situaci\u00f3n de necesidad, que tiene\n    distintos \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n institucional, uno en el \u00e1mbito de las\n    pensiones y de la Seguridad Social, art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola; otro en el \u00e1mbito de la sanidad o el derecho a la salud,\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola; otro en el \u00e1mbito de la\n    educaci\u00f3n, art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, todos ellos con las\n    caracter\u00edsticas de car\u00e1cter p\u00fablico, universal y gratuito, est\u00e1n siendo\n    objeto de refutaci\u00f3n, de relativizaci\u00f3n cuando no de desmantelamiento\n    absoluto con reales decretos-leyes que vulneran el contenido esencial de\n    otro precepto de la Constituci\u00f3n, el art\u00edculo 86, el recurso indebido sin\n    invocaci\u00f3n de las causas de urgencia y necesidad mediante reales\n    decretos-leyes que vulneran el contenido del art\u00edculo 86 de la\n    Constituci\u00f3n tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos observando c\u00f3mo esta\n    protecci\u00f3n suficiente de cualquier situaci\u00f3n de necesidad, que tiene\n    distintos \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n institucional, uno en el \u00e1mbito de las\n    pensiones y de la Seguridad Social, art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola; otro en el \u00e1mbito de la sanidad o el derecho a la salud,\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola; otro en el \u00e1mbito de la\n    educaci\u00f3n, art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, todos ellos con las\n    caracter\u00edsticas de car\u00e1cter p\u00fablico, universal y gratuito, est\u00e1n siendo\n    objeto de refutaci\u00f3n, de relativizaci\u00f3n cuando no de desmantelamiento\n    absoluto con reales decretos-leyes que vulneran el contenido esencial de\n    otro precepto de la Constituci\u00f3n, el art\u00edculo 86, el recurso indebido sin\n    invocaci\u00f3n de las causas de urgencia y necesidad mediante reales\n    decretos-leyes que vulneran el contenido del art\u00edculo 86 de la\n    Constituci\u00f3n tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, por la preservaci\u00f3n de uno\n    de los paradigmas\n    que se incorporaron a todas las constituciones que se acogen a los\n    principios ontol\u00f3gicos del Estado del bienestar, que son pr\u00e1cticamente\n    todas las europeas democr\u00e1ticas, en materia del derecho de la protecci\u00f3n\n    de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos observando c\u00f3mo esta\n    protecci\u00f3n suficiente de cualquier situaci\u00f3n de necesidad, que tiene\n    distintos \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n institucional, uno en el \u00e1mbito de las\n    pensiones y de la Seguridad Social, art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola; otro en el \u00e1mbito de la sanidad o el derecho a la salud,\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola; otro en el \u00e1mbito de la\n    educaci\u00f3n, art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, todos ellos con las\n    caracter\u00edsticas de car\u00e1cter p\u00fablico, universal y gratuito, est\u00e1n siendo\n    objeto de refutaci\u00f3n, de relativizaci\u00f3n cuando no de desmantelamiento\n    absoluto con reales decretos-leyes que vulneran el contenido esencial de\n    otro precepto de la Constituci\u00f3n, el art\u00edculo 86, el recurso indebido sin\n    invocaci\u00f3n de las causas de urgencia y necesidad mediante reales\n    decretos-leyes que vulneran el contenido del art\u00edculo 86 de la\n    Constituci\u00f3n tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado\n    del bienestar se consigna en la primera revoluci\u00f3n industrial o tras\n    ella, y en la comprobaci\u00f3n en la misma de que esa situaci\u00f3n, consistente\n    en el pleno empleo desde una perspectiva macroecon\u00f3mica y en la mayor\n    acumulaci\u00f3n capitalista de la historia, se basaba en actuaciones y en\n    realidades manifiestamente injustas como el trabajo todos los d\u00edas de la\n    semana, con jornadas laborales de veinte horas, a trav\u00e9s de una magra\n    retribuci\u00f3n de los trabajadores, un descanso semanal solo los domingos\n    por la ma\u00f1ana para los oficios religiosos -porque los empresarios en esa\n    \u00e9poca siempre se preocuparon por el esp\u00edritu y el alma de sus\n    trabajadores-, magros salarios que se recuperaban por procedimientos\n    bastardos: oblig\u00e1ndoles a consumir en los economatos de las empresas y a\n    adquirir las viviendas sociales construidas por las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "servicios sociales": [3], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7, 8], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero vamos\n    a empezar por la sanidad porque ustedes aqu\u00ed se arrancan sin recato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nuestro partido Uni\u00f3n\n    Progreso y Democracia defiende desde su fundaci\u00f3n que el Estado recupere\n    la competencia de la sanidad, no es solo -que tambi\u00e9n- para gestionar\n    mejor y m\u00e1s barato, sino sobre todo para garantizar la igualdad, porque\n    la realidad es que hoy un ciudadano espa\u00f1ol tiene diferentes derechos\n    seg\u00fan donde reside, y esto es muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablan ustedes de cohesi\u00f3n, de\n    consolidaci\u00f3n fiscal, de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, de bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes quer\u00edan\n    garantizar la cobertura a los colectivos desfavorecidos deber\u00edan haber\n    fomentado -como proponemos nosotros- leyes nacionales como la de\n    promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal, la de atenci\u00f3n a la dependencia, la\n    de derechos y servicios sociales que garantice el acceso a las\n    prestaciones y, en fin, otra serie de cosas de las que nosotros hemos\n    estado hablando aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han creado un sistema -o mejor diecisiete sistemas, igual que el\n    n\u00famero de reinos de Taifas que existen en nuestro pa\u00eds- caro e\n    ineficiente, que lo que genera es desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1ganlo r\u00e1pido, pregunten a nuestros\n    investigadores, pero como digo h\u00e1ganlo r\u00e1pido porque probablemente dentro\n    de nada estar\u00e1n todos fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las del Pa\u00eds Vasco, por supuesto, un\n    lugar\n    donde existen privilegios fiscales, es el triple que la de Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todo me gustar\u00eda poner el acento en\n    una \u00faltima cuesti\u00f3n: \u00bfPor qu\u00e9 seguimos manteniendo los privilegios\n    fiscales del Pa\u00eds Vasco y Navarra, se\u00f1or Madina? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a eso, esos\n    lugares se est\u00e1n manteniendo a la cabeza de todos los indicadores de\n    pol\u00edticas sociales en nuestro pa\u00eds y el Partido Popular dice que est\u00e1\n    dispuesto ahora a estudiarlo en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Yo quiero recordar aqu\u00ed que este\n    pasado d\u00eda 8, hace pocos d\u00edas, se vot\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Sanidad la\n    creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n para el pacto donde su grupo parlamentario\n    tambi\u00e9n condicion\u00f3 estar en este pacto a que se tramitara un real decreto\n    como proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [5], "sanidad": [0], "servicios sociales": [6, 7], "pa\u00eds": [8, 9, 10], "social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Para el Partido Popular la sanidad siempre ha sido una prioridad y ni se\n    va a privatizar la sanidad -lo ha repetido la ministra Mato- ni habr\u00e1\n    copago sanitario, a pesar de la triste herencia del Gobierno socialista,\n    que ha hecho una pol\u00edtica sanitaria inestable: impago a proveedores,\n    deuda oculta, sin olvidar el turismo sanitario y un gasto farmac\u00e9utico\n    por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se permiten venir ahora con\n    acusaciones tan graves como que estamos desmontando nuestro sistema de\n    bienestar social o que somos una amenaza para el conjunto de la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hab\u00edan dejado en quiebra la Seguridad Social y\n    nosotros les devolvimos un pa\u00eds saneado y una herencia de prosperidad, y\n    ahora lo volveremos a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto, el Gobierno del Partido\n    Popular tiene alternativas y tiene un proyecto de futuro para nuestra\n    sociedad que se asienta sobre los pilares de la sostenibilidad y la\n    eficacia, la justicia social y la equidad, la universalidad y la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque entiendo que tanto al Partido Socialista como a La\n    Izquierda Plural les gusten m\u00e1s las pol\u00edticas que se est\u00e1n aplicando en\n    Andaluc\u00eda: tijeretazo al gasto social, bajada de sueldo a los\n    funcionarios y subida de impuestos, una copia literal de las medidas que\n    puso en marcha el Gobierno de Zapatero y Rubalcaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto, el Gobierno del Partido\n    Popular tiene alternativas y tiene un proyecto de futuro para nuestra\n    sociedad que se asienta sobre los pilares de la sostenibilidad y la\n    eficacia, la justicia social y la equidad, la universalidad y la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 haciendo un gran esfuerzo adem\u00e1s por preservar y\n    reforzar el actual sistema de servicios sociales, en especial la\n    dependencia, y por ello dedica m\u00e1s del 61 %, 5 puntos m\u00e1s de lo que\n    dedicaba el PSOE, a la dependencia, y por eso se han aumentado en estos\n    presupuestos un 18,7 % los cr\u00e9ditos destinados al nivel m\u00ednimo de\n    dependencia, asegurando que todos los beneficiarios seguir\u00e1n disfrutando\n    de sus derechos y tendr\u00e1n cubiertas sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n tomando\n    medidas para el desarrollo y conservaci\u00f3n de los servicios sociales,\n    garantizando la cobertura a los colectivos m\u00e1s desfavorecidos y medidas\n    de apoyo a las familias y la infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han olvidado ya que apenas gobernaron este\n    pa\u00eds hasta hace poco m\u00e1s de cuatro meses durante los \u00faltimos ocho a\u00f1os,\n    que fueron ustedes los que dejaron Espa\u00f1a en la ruina, los que\n    derrocharon y despilfarraron, los que no vieron la crisis y no tomaron\n    medidas para frenarla, los que hablaban de brotes verdes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra ideolog\u00eda sigue\n    siendo la de siempre: trabajar sin descanso por solucionar la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica que ustedes, cada vez que est\u00e1n en el Gobierno, dejan a este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hab\u00edan dejado en quiebra la Seguridad Social y\n    nosotros les devolvimos un pa\u00eds saneado y una herencia de prosperidad, y\n    ahora lo volveremos a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "servicios sociales": [3, 4], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si quieren un pacto de Estado,\n    \u00fananse a este gran pacto por la sanidad y los servicios sociales que les\n    ha ofrecido desde el primer d\u00eda, y hoy les ha reiterado, la ministra\n    Mato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pacto para garantizar una sanidad p\u00fablica universal, gratuita,\n    de calidad y sostenible, y unos servicios sociales de calidad a la altura\n    de lo que demandan los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de verdad quieren contribuir sin demagogia a mejorar el\n    bienestar social de los ciudadanos siempre nos encontrar\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren un pacto de Estado,\n    \u00fananse a este gran pacto por la sanidad y los servicios sociales que les\n    ha ofrecido desde el primer d\u00eda, y hoy les ha reiterado, la ministra\n    Mato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pacto para garantizar una sanidad p\u00fablica universal, gratuita,\n    de calidad y sostenible, y unos servicios sociales de calidad a la altura\n    de lo que demandan los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE RACIONALIZACI\u00d3N Y REDUCCI\u00d3N DEL GASTO EN DEFENSA EN EL MARCO DEL\n    FORTALECIMIENTO DE LA POL\u00cdTICA DE SEGURIDAD Y DEFENSA EUROPEA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [14], "fuerzas armadas": [10, 11, 12, 13], "fuerzas": [6, 7, 8, 9], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, paso a defender esta moci\u00f3n consecuencia de la interpelaci\u00f3n que\n    mi grupo parlamentario plante\u00f3 el mes pasado al ministro de Defensa, su\n    primera interpelaci\u00f3n de esta legislatura, a la luz de los evidentes\n    ajustes presupuestarios que se deben producir y que se est\u00e1n produciendo\n    en los distintos ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el tiempo pasa muy r\u00e1pido pero\n    este pr\u00f3ximo domingo, d\u00eda 20 de mayo, vamos a recordar que hace medio a\u00f1o\n    que se eligi\u00f3 el actual Parlamento y, m\u00e1s all\u00e1 de instar a reflexionar, a\n    profundizar y a analizar, tambi\u00e9n se deben tomar medidas de\n    racionalizaci\u00f3n y de austeridad en los distintos ministerios y tambi\u00e9n en\n    el de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    aquella interpelaci\u00f3n, el ministro de Defensa anunci\u00f3 una reducci\u00f3n, que\n    \u00e9l calific\u00f3 de coyuntural, del n\u00famero de efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El subsecretario del\n    Ministerio de Defensa, en su comparecencia para exponer los Presupuestos\n    Generales del Estado para este a\u00f1o, anunci\u00f3 tambi\u00e9n la necesidad de que\n    el pr\u00f3ximo mes de junio nos planteen en esta C\u00e1mara -y no s\u00e9 por qu\u00e9 el\n    mes de junio y no ahora, a trav\u00e9s de esta moci\u00f3n- un gran pacto para\n    afrontar algo que no est\u00e1 resuelto en los presupuestos de este a\u00f1o, como\n    es la financiaci\u00f3n de los programas especiales de armamento, compromisos\n    presupuestarios por valor de m\u00e1s de 27.000 millones de euros para los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el presupuesto de Defensa para este a\u00f1o contempla\n    lagunas muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente -y esta\n    tambi\u00e9n es una aportaci\u00f3n del Grupo Socialista-, nos parece necesario\n    propiciar, plantear un escenario presupuestario que establezca que los\n    gastos de personal tiendan a quedar por debajo del 60 % de los destinados\n    a defensa para consolidar los procesos de transformaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate de presupuestos en Comisi\u00f3n, el grupo con\n    mayor\u00eda absoluta incorpor\u00f3 una enmienda para que la financiaci\u00f3n de los\n    PEA no finalice el a\u00f1o 2025 sino el a\u00f1o 2030, y el propio Jemad, tambi\u00e9n\n    en su comparecencia para exponer los presupuestos, nos plante\u00f3 un\n    panorama en el cual se hace absolutamente necesario un programa de\n    austeridad, racionalizaci\u00f3n y reforma de las Fuerzas Armadas, que tambi\u00e9n\n    pasa por la reducci\u00f3n en distintos \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, nosotros hemos planteado y hemos acordado con otros grupos\n    parlamentarios instar al Gobierno a que presente en el plazo de cuatro\n    meses un plan de austeridad y racionalizaci\u00f3n del gasto en el \u00e1mbito de\n    las Fuerzas Armadas que tambi\u00e9n pasar\u00e1 necesariamente por la reducci\u00f3n de\n    algunos cap\u00edtulos a los cuales me referir\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos revisar, se\u00f1or\u00edas -y este\n    es un tema que deber\u00eda ser objeto de debate en profundidad en este\n    Parlamento-, la financiaci\u00f3n de los programas especiales de armamento y\n    de modernizaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas, estudiando eventuales\n    cancelaciones, reprogramaciones o venta a terceros pa\u00edses, como de hecho,\n    se\u00f1or\u00edas, ya se est\u00e1 produciendo, surgiendo el efecto sin explicarse el\n    proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente -y esta\n    tambi\u00e9n es una aportaci\u00f3n del Grupo Socialista-, nos parece necesario\n    propiciar, plantear un escenario presupuestario que establezca que los\n    gastos de personal tiendan a quedar por debajo del 60 % de los destinados\n    a defensa para consolidar los procesos de transformaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate de presupuestos en Comisi\u00f3n, el grupo con\n    mayor\u00eda absoluta incorpor\u00f3 una enmienda para que la financiaci\u00f3n de los\n    PEA no finalice el a\u00f1o 2025 sino el a\u00f1o 2030, y el propio Jemad, tambi\u00e9n\n    en su comparecencia para exponer los presupuestos, nos plante\u00f3 un\n    panorama en el cual se hace absolutamente necesario un programa de\n    austeridad, racionalizaci\u00f3n y reforma de las Fuerzas Armadas, que tambi\u00e9n\n    pasa por la reducci\u00f3n en distintos \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, nosotros hemos planteado y hemos acordado con otros grupos\n    parlamentarios instar al Gobierno a que presente en el plazo de cuatro\n    meses un plan de austeridad y racionalizaci\u00f3n del gasto en el \u00e1mbito de\n    las Fuerzas Armadas que tambi\u00e9n pasar\u00e1 necesariamente por la reducci\u00f3n de\n    algunos cap\u00edtulos a los cuales me referir\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos revisar, se\u00f1or\u00edas -y este\n    es un tema que deber\u00eda ser objeto de debate en profundidad en este\n    Parlamento-, la financiaci\u00f3n de los programas especiales de armamento y\n    de modernizaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas, estudiando eventuales\n    cancelaciones, reprogramaciones o venta a terceros pa\u00edses, como de hecho,\n    se\u00f1or\u00edas, ya se est\u00e1 produciendo, surgiendo el efecto sin explicarse el\n    proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente -y esta\n    tambi\u00e9n es una aportaci\u00f3n del Grupo Socialista-, nos parece necesario\n    propiciar, plantear un escenario presupuestario que establezca que los\n    gastos de personal tiendan a quedar por debajo del 60 % de los destinados\n    a defensa para consolidar los procesos de transformaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta es la moci\u00f3n transaccionada con el Grupo de UPyD y con el\n    Grupo Socialista que permite fijar un mandato claro de este Parlamento al\n    Gobierno para que explique con claridad a la sociedad que en esta \u00e9poca\n    de ajustes, en esta \u00e9poca de revisiones y en esta \u00e9poca de recortes,\n    tambi\u00e9n se debe hacer un esfuerzo en el \u00e1mbito del ej\u00e9rcito; pero no un\n    esfuerzo que se hace y no se explica, sino un esfuerzo que suscite y\n    busque tambi\u00e9n el consenso de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "social": [4], "ej\u00e9rcito": [5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [10], "defensa": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y dentro\n    de esa inocencia tan poderosa yo tambi\u00e9n me siento en la obligaci\u00f3n de\n    explicar a todo el mundo, a todo aquel que me quiera escuchar, por qu\u00e9\n    hacemos un agravio comparativo y lo que se gasta en un caza, un\n    Eurofighter 2000, es lo mismo que podr\u00edamos gastar en una universidad\n    entera, o por qu\u00e9 lo que se gasta en un submarino militar S-80, 440\n    millones de euros, no nos lo gastamos en cinco hospitales, cuando, como\n    ustedes saben, los recortes en sanidad son tremendos y hacen sufrir\n    enormemente a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 mantenemos un r\u00e9gimen separado de sanidad y Seguridad\n    Social para militares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se entiende,\n    entrando ya al detalle feo, por qu\u00e9 el 9 de abril, el mismo d\u00eda que\n    ustedes anuncian un recorte de 10.000 millones de euros en sanidad y\n    educaci\u00f3n, ese mismo d\u00eda, en el Bolet\u00edn Oficial del Estado se licita un\n    concurso de creatividad para el reclutamiento de tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que no es el ej\u00e9rcito que quiero, pero tengo\n    el deber de hacerlo porque nos est\u00e1 llevando a una ruina creciente, a una\n    crisis econ\u00f3mica que profundiza tal gasto, cuando estamos dedicando -y un\n    ejemplo claro est\u00e1 en los Presupuestos Generales del Estado de este a\u00f1o-\n    cada vez m\u00e1s recursos a los medios de destrucci\u00f3n y menos a los medios de\n    producci\u00f3n o de creaci\u00f3n, y el presupuesto de Defensa, de Interior y\n    otras partidas pasan por encima del presupuesto que dedicamos a\n    inversiones, a fomento, a productividad o a investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 mantenemos un r\u00e9gimen separado de sanidad y Seguridad\n    Social para militares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la historia nos demuestra muchas veces que el Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol\n    se dedica a defender la patria de una forma peculiar, que es que\n    generando tanto gasto y arruin\u00e1ndola tanto no hay enemigo ni rival que\n    tenga la m\u00e1s remota intenci\u00f3n de invadir ese territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dir\u00e1n que por qu\u00e9 me meto con el ej\u00e9rcito siendo yo una persona\n    que defiende la independencia de mi pa\u00eds, de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que no es el ej\u00e9rcito que quiero, pero tengo\n    el deber de hacerlo porque nos est\u00e1 llevando a una ruina creciente, a una\n    crisis econ\u00f3mica que profundiza tal gasto, cuando estamos dedicando -y un\n    ejemplo claro est\u00e1 en los Presupuestos Generales del Estado de este a\u00f1o-\n    cada vez m\u00e1s recursos a los medios de destrucci\u00f3n y menos a los medios de\n    producci\u00f3n o de creaci\u00f3n, y el presupuesto de Defensa, de Interior y\n    otras partidas pasan por encima del presupuesto que dedicamos a\n    inversiones, a fomento, a productividad o a investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCreatividad en el ej\u00e9rcito? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso el\n    ej\u00e9rcito se dedica a la creatividad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dir\u00e1n que por qu\u00e9 me meto con el ej\u00e9rcito siendo yo una persona\n    que defiende la independencia de mi pa\u00eds, de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ser\u00e1 una prueba de que el\n    ingenuo no es aquel que pide largarse de este reino, sino aquel que se\n    queda creyendo y esperando que el PP y el Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol hagan un\n    esfuerzo de racionalizaci\u00f3n o incluso que atiendan a razones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [8, 9], "fuerzas armadas": [6, 7], "fuerzas": [4, 5], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... S\u00ed que me veo obligada, se\u00f1or Xucl\u00e0, como\n    observaci\u00f3n de car\u00e1cter general, a se\u00f1alarle el estupor que me provoca\n    que ustedes, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, un d\u00eda aboguen por la independencia de\n    Espa\u00f1a y otro d\u00eda vengan a tratar de dictar las grandes l\u00edneas de\n    pol\u00edticas de Estado, como son las pol\u00edticas de defensa; que un d\u00eda\n    aboguen por la desintegraci\u00f3n del Estado y otro d\u00eda presenten sus planes\n    para gobernar y para dirigir ese Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, tambi\u00e9n hemos incluido una enmienda en la que se\n    habla de esa restructuraci\u00f3n org\u00e1nica del Ministerio de Defensa que evite\n    duplicidades y que nos permita, adem\u00e1s de ahorrar dinero en cuanto a\n    efectivos, adelgazar la estructura b\u00e1sica del Ministerio de Defensa para\n    adaptarla a unas Fuerzas Armadas modernas que nos permita centralizar las\n    funciones de compra, las funciones de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ser\u00eda una fuente de ahorro fundamental y\n    por eso lo hemos incluido en las enmiendas que han sido aceptadas por\n    usted para que se estudie esa reestructuraci\u00f3n, que por otro lado el\n    ministro de Defensa anunci\u00f3 en su primera comparecencia en esta C\u00e1mara\n    aunque no hemos vuelto a tener noticia de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que toda racionalizaci\u00f3n del Ministerio de Defensa y\n    de su gasto tiene que pasar por cerrarlo a esos intereses privados, a\n    esos intereses de los propios cuarteles generales y al desinter\u00e9s y a la\n    frivolidad que a veces existe desde el mundo de la pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo peor es que\n    seguimos teniendo unas estructuras de un ej\u00e9rcito que estaba dise\u00f1ado\n    para 400.000 hombres, seguimos teniendo esas viejas estructuras org\u00e1nicas\n    de cuando hab\u00eda unas Fuerzas Armadas absolutamente sobredimensionadas y\n    para otro tipo de guerra y otro tipo de problemas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, tambi\u00e9n hemos incluido una enmienda en la que se\n    habla de esa restructuraci\u00f3n org\u00e1nica del Ministerio de Defensa que evite\n    duplicidades y que nos permita, adem\u00e1s de ahorrar dinero en cuanto a\n    efectivos, adelgazar la estructura b\u00e1sica del Ministerio de Defensa para\n    adaptarla a unas Fuerzas Armadas modernas que nos permita centralizar las\n    funciones de compra, las funciones de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo peor es que\n    seguimos teniendo unas estructuras de un ej\u00e9rcito que estaba dise\u00f1ado\n    para 400.000 hombres, seguimos teniendo esas viejas estructuras org\u00e1nicas\n    de cuando hab\u00eda unas Fuerzas Armadas absolutamente sobredimensionadas y\n    para otro tipo de guerra y otro tipo de problemas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, tambi\u00e9n hemos incluido una enmienda en la que se\n    habla de esa restructuraci\u00f3n org\u00e1nica del Ministerio de Defensa que evite\n    duplicidades y que nos permita, adem\u00e1s de ahorrar dinero en cuanto a\n    efectivos, adelgazar la estructura b\u00e1sica del Ministerio de Defensa para\n    adaptarla a unas Fuerzas Armadas modernas que nos permita centralizar las\n    funciones de compra, las funciones de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo peor es que\n    seguimos teniendo unas estructuras de un ej\u00e9rcito que estaba dise\u00f1ado\n    para 400.000 hombres, seguimos teniendo esas viejas estructuras org\u00e1nicas\n    de cuando hab\u00eda unas Fuerzas Armadas absolutamente sobredimensionadas y\n    para otro tipo de guerra y otro tipo de problemas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n creemos que esta\n    centralizaci\u00f3n de las compras podr\u00eda perfeccionar el planeamiento militar\n    y al final redundar no solamente en un ahorro sino en una mejora de la\n    operatividad de nuestro ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [4, 5, 6, 7], "fuerzas": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Efectivamente, creemos que es necesario\n    un plan de austeridad; tambi\u00e9n es necesario racionalizar las Fuerzas\n    Armadas pero no solamente por una cuesti\u00f3n de imposici\u00f3n de contenci\u00f3n\n    del gasto p\u00fablico, no solamente por la tan tra\u00edda y llevada austeridad\n    sino porque es necesario cambiar nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted\n    sabe como nosotros que ah\u00ed es donde est\u00e1 gran parte del gasto, donde est\u00e1\n    gran parte del malgasto de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que no\n    hablamos de austeridad solamente, que no hablamos de la necesidad de\n    cortar el gasto p\u00fablico; hablamos de cambiar la filosof\u00eda de nuestras\n    Fuerzas Armadas, hablamos de cambiar el papel de nuestras Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras\n    Fuerzas Armadas no est\u00e1n defendiendo ni a Espa\u00f1a ni a la libertad; est\u00e1n\n    defendiendo intereses totalmente contrarios a los de la mayor\u00eda de la\n    gente en este pa\u00eds (Rumores), est\u00e1n defendiendo intereses totalmente\n    ajenos a los que puede defender el pueblo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, creemos que es necesario\n    un plan de austeridad; tambi\u00e9n es necesario racionalizar las Fuerzas\n    Armadas pero no solamente por una cuesti\u00f3n de imposici\u00f3n de contenci\u00f3n\n    del gasto p\u00fablico, no solamente por la tan tra\u00edda y llevada austeridad\n    sino porque es necesario cambiar nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted\n    sabe como nosotros que ah\u00ed es donde est\u00e1 gran parte del gasto, donde est\u00e1\n    gran parte del malgasto de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que no\n    hablamos de austeridad solamente, que no hablamos de la necesidad de\n    cortar el gasto p\u00fablico; hablamos de cambiar la filosof\u00eda de nuestras\n    Fuerzas Armadas, hablamos de cambiar el papel de nuestras Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras\n    Fuerzas Armadas no est\u00e1n defendiendo ni a Espa\u00f1a ni a la libertad; est\u00e1n\n    defendiendo intereses totalmente contrarios a los de la mayor\u00eda de la\n    gente en este pa\u00eds (Rumores), est\u00e1n defendiendo intereses totalmente\n    ajenos a los que puede defender el pueblo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras\n    Fuerzas Armadas no est\u00e1n defendiendo ni a Espa\u00f1a ni a la libertad; est\u00e1n\n    defendiendo intereses totalmente contrarios a los de la mayor\u00eda de la\n    gente en este pa\u00eds (Rumores), est\u00e1n defendiendo intereses totalmente\n    ajenos a los que puede defender el pueblo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [5, 6], "fuerzas": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por ello, la reducci\u00f3n es necesaria, es efectiva, pero\n    sobre todo tiene que estar ligada a una pol\u00edtica de defensa de la paz y\n    no de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, nuestra enmienda -repito- sigue planteando que no es\n    posible que el Gobierno mantenga los gastos de defensa por encima de las\n    reducciones de otros ministerios, que siga apostando por unos\n    presupuestos que potencian el gasto militar porque se nos obliga a ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero entendemos que es algo\n    fundamental porque si no, nos podemos tirar horas hablando de reducir los\n    efectivos pero no vamos al fondo del problema, ya que nuestras Fuerzas\n    Armadas siguen dise\u00f1adas para cumplir el papel que la OTAN nos asigna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, los presupuestos no los hace el ministro del ramo, los hace, los\n    dise\u00f1a la OTAN; por eso el papel de nuestras Fuerzas Armadas no lo decide\n    el Gobierno de este pa\u00eds, se decide en los despachos de la OTAN, y ah\u00ed es\n    donde entramos directamente en contradicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos unas\n    Fuerzas Armadas que sirvan a este pa\u00eds, a los intereses de este pa\u00eds, no\n    a los de la OTAN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, los presupuestos no los hace el ministro del ramo, los hace, los\n    dise\u00f1a la OTAN; por eso el papel de nuestras Fuerzas Armadas no lo decide\n    el Gobierno de este pa\u00eds, se decide en los despachos de la OTAN, y ah\u00ed es\n    donde entramos directamente en contradicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos unas\n    Fuerzas Armadas que sirvan a este pa\u00eds, a los intereses de este pa\u00eds, no\n    a los de la OTAN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, los presupuestos no los hace el ministro del ramo, los hace, los\n    dise\u00f1a la OTAN; por eso el papel de nuestras Fuerzas Armadas no lo decide\n    el Gobierno de este pa\u00eds, se decide en los despachos de la OTAN, y ah\u00ed es\n    donde entramos directamente en contradicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos unas\n    Fuerzas Armadas que sirvan a este pa\u00eds, a los intereses de este pa\u00eds, no\n    a los de la OTAN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un pa\u00eds soberano, queremos un pa\u00eds con una pol\u00edtica exterior\n    soberana y queremos que las tropas espa\u00f1olas no est\u00e9n en Afganist\u00e1n, no\n    est\u00e9n en el exterior defendiendo los intereses de la OTAN, que no son los\n    de Espa\u00f1a, que no son los de la paz en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, todav\u00eda no\n    renunciamos a que sea admitida nuestra enmienda, todav\u00eda no renunciamos a\n    la posibilidad de ser incluidos en el consenso, y en esa medida\n    votar\u00edamos a favor, porque seguimos pensando que los gastos militares no\n    est\u00e1n justificados y mucho menos en el exterior de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [10], "fuerzas armadas": [7, 8, 9], "fuerzas": [4, 5, 6], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, nuestro\n    grupo siente que esta enmienda a esta moci\u00f3n -y las enmiendas que se han\n    transaccionado- no haya sido apoyada, por un lado, por La Izquierda\n    Plural y Esquerra Republicana y, en el otro extremo, por el Grupo\n    Popular, porque es una moci\u00f3n que est\u00e1 orientada correctamente y que\n    permitir\u00eda un amplio consenso sobre los grandes objetivos de la pol\u00edtica\n    de defensa espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos es la reducci\u00f3n de los\n    efectivos, que es imprescindible no solamente por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    sino mirando a una necesidad real de la defensa y a los cambios\n    tecnol\u00f3gicos que permiten una relaci\u00f3n diferente en el personal que est\u00e1\n    al servicio de la defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, y ha\n    sido tambi\u00e9n aceptado por el grupo proponente, los gastos de personal no\n    deber\u00edan superar el 60 % del conjunto de los destinados a defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estos presupuestos que vamos a debatir en los pr\u00f3ximos d\u00edas ha subido a\n    casi el 75 %, tres cuartas partes de los gastos de defensa van a\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aborda el tema de los\n    programas especiales de armamento, pero intenta tambi\u00e9n darle una\n    proyecci\u00f3n m\u00e1s estructural, es decir, unos criterios m\u00e1s generales de\n    futuro sobre la estructura del gasto de personal o sobre la modernizaci\u00f3n\n    de las Fuerzas Armadas, de su armamento y de sus infraestructuras, para\n    lograr su m\u00e1xima operatividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercer punto, la\n    modernizaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en cuanto a medios materiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de garantizar la operatividad de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aborda el tema de los\n    programas especiales de armamento, pero intenta tambi\u00e9n darle una\n    proyecci\u00f3n m\u00e1s estructural, es decir, unos criterios m\u00e1s generales de\n    futuro sobre la estructura del gasto de personal o sobre la modernizaci\u00f3n\n    de las Fuerzas Armadas, de su armamento y de sus infraestructuras, para\n    lograr su m\u00e1xima operatividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercer punto, la\n    modernizaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en cuanto a medios materiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de garantizar la operatividad de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra enmienda a esta moci\u00f3n presentada por\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, sobre la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica y la\n    necesaria austeridad y rigor que es exigible y que afecta, por tanto, al\n    Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol como a todos los ej\u00e9rcitos de nuestro entorno, se sit\u00faa\n    en un plano vamos a llamarle m\u00e1s coyuntural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  ...oportunidad para llegar a un\n    acuerdo en los puntos centrales, nucleares y troncales de la pol\u00edtica de\n    defensa de futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...oportunidad para llegar a un\n    acuerdo en los puntos centrales, nucleares y troncales de la pol\u00edtica de\n    defensa de futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [9, 10, 11], "fuerzas": [6, 7, 8], "pa\u00eds": [12, 13], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Son cuestiones vitales para la\n    defensa nacional, m\u00e1s si cabe en un escenario de crisis econ\u00f3mica que\n    exige de todos y cada uno de nosotros -y muy especialmente de las\n    administraciones p\u00fablicas- un esfuerzo de austeridad y solidaridad con\n    las pol\u00edticas que enfrentan el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la pol\u00edtica de defensa es una pol\u00edtica de Estado\n    y, aunque comparta la opini\u00f3n del mariscal Moltke de que la vigencia de\n    los planes se agota con el primer disparo, es cierto que resulta\n    incompatible con la improvisaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1\n    en preparaci\u00f3n la directiva nacional de Defensa y el Estado Mayor est\u00e1\n    trabajando en estos momentos en el plan 2025. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda,\n    nuestra enmienda pretende acotar el debate en beneficio del propio\n    debate, centr\u00e1ndolo precisamente en las tres cuestiones que su se\u00f1or\u00eda ha\n    expresado, con el objeto de que resulte lo m\u00e1s \u00fatil posible para la\n    defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque, tal y\n    como le he manifestado, a nuestro juicio no es para nada conveniente\n    adelantarse a la directiva nacional y al informe que prepara el jefe del\n    Estado Mayor de la Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la crisis econ\u00f3mica afecta\n    a las pol\u00edticas de defensa, como lo hace con todo las dem\u00e1s, pero,\n    se\u00f1or\u00eda, la seguridad nacional, la integridad territorial y la defensa de\n    nuestro sistema de libertades no pueden garantizarse en parte, o hasta\n    cierto punto, o en la medida de nuestras posibilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, la moci\u00f3n que\n    debatimos encierra cuestiones de indudable inter\u00e9s: el tama\u00f1o de nuestras\n    Fuerzas Armadas, su despliegue, acantonamiento y capacidades y, por\n    supuesto, la financiaci\u00f3n de todo ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El largo plazo y la\n    previsi\u00f3n son inherentes a la hora de tomar disposiciones que afecten a\n    las Fuerzas Armadas y, por tanto, condicionen la seguridad del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, hablar de un plan de austeridad y de racionalizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas constituye una f\u00f3rmula tan general, tan amplia, que debo\n    reconocerle que me ha tentado por poco comprometida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, la moci\u00f3n que\n    debatimos encierra cuestiones de indudable inter\u00e9s: el tama\u00f1o de nuestras\n    Fuerzas Armadas, su despliegue, acantonamiento y capacidades y, por\n    supuesto, la financiaci\u00f3n de todo ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El largo plazo y la\n    previsi\u00f3n son inherentes a la hora de tomar disposiciones que afecten a\n    las Fuerzas Armadas y, por tanto, condicionen la seguridad del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, hablar de un plan de austeridad y de racionalizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas constituye una f\u00f3rmula tan general, tan amplia, que debo\n    reconocerle que me ha tentado por poco comprometida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El largo plazo y la\n    previsi\u00f3n son inherentes a la hora de tomar disposiciones que afecten a\n    las Fuerzas Armadas y, por tanto, condicionen la seguridad del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son temas que afectan no solo a compromisos exigibles a Espa\u00f1a\n    por nuestros socios, sino tambi\u00e9n a nuestra imagen y cr\u00e9dito como pa\u00eds, a\n    un sector estrat\u00e9gico de la industria nacional, a decenas de miles de\n    puestos de trabajo y, finalmente, a las capacidades b\u00e1sicas de los\n    ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [3, 4, 5], "fuerzas": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Resulta imprescindible tambi\u00e9n saber qu\u00e9 papel vamos a tener en la Uni\u00f3n\n    Europea, establecer las necesidades reales de las Fuerzas del Estado,\n    adecu\u00e1ndolas a los servicios que se deben prestar porque, desde luego, no\n    es buena cosa intentar llegar a todo siempre en las mejores\n    circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que se pueden emprender reformas llegando a tener\n    unas fuerzas \u00e1giles, flexibles y listas para cualquier contingencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier\n    caso, lo entiendo ahora un poquito mejor; entiendo por qu\u00e9 Loyola es de\n    ese alto valor estrat\u00e9gico: quiz\u00e1 porque el d\u00eda del 75.\u00ba aniversario de\n    la entrada de las fuerzas franquistas en Elgeta, hab\u00eda que hacer un paseo\n    con ciertos militares por all\u00ed; debe de ser por eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ya lo dec\u00eda en mi intervenci\u00f3n en Comisi\u00f3n, en la primera\n    comparecencia del ministro: Creemos que es imprescindible la\n    racionalizaci\u00f3n de medios humanos y materiales del ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    estamos completamente de acuerdo con la moci\u00f3n presentada y la vamos a\n    apoyar porque consideramos que, en este caso y en esta legislatura, la\n    obligaci\u00f3n principal del ministerio es emprender de una forma r\u00e1pida y\n    eficaz la reestructuraci\u00f3n de todo el ej\u00e9rcito, tanto en lo que se\n    refiere a medios humanos como en lo relativo a estructuras m\u00e1s f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, creemos que es importante\n    que en esa reforma se emprendan actuaciones de I+D+i porque la\n    modernizaci\u00f3n del ej\u00e9rcito tambi\u00e9n incide en esos aspectos y en este\n    sentido fue nuestra propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120516_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 7, 9, 12, 14, 17, 19, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 34, 37, 39, 41, 43, 45, 47, 49, 51, 53, 55, 56, 57, 58, 68, 69, 80, 81, 91], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 8, 10, 11, 13, 15, 16, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 35, 36, 38, 40, 42, 44, 46, 48, 63, 70, 71], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 6, 54, 61, 72, 87, 88], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [32, 33, 62, 79, 82, 83], "party": "Antoni Pic\u00f3 i Azanza", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [50, 52, 64, 65, 66, 73, 74, 75, 76, 84, 85, 89, 90], "party": "I\u00f1aki Antig\u00fcedad Auzmendi", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [59, 60, 77, 92], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [67, 78, 86], "party": "\u00c1lvaro Anchuelo Crego", "name": "UPyD"}]}