{"blocks": [{"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PIENSA CESAR AL\n    MINISTRO DE DEFENSA POR LA GESTI\u00d3N EN EL TRANSPORTE DE LAS TROPAS\n    ESPA\u00d1OLAS EN ACCIONES HUMANITARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno es el primer interesado en\n    unas Fuerzas Armadas profesionales que tengan los medios mejores a su\n    alcance, y hacemos el mayor esfuerzo para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Reitero el llamamiento al\n    Partido Socialista as\u00ed como al resto de las fuerzas pol\u00edticas, para\n    conseguir un gran pacto a favor de las corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ES USTED\n    PARTIDARIO DE CREAR UNA\n    COMISI\u00d3N DE INVESTIGACI\u00d3N EN ESTE PARLAMENTO SOBRE LAS CIRCUNSTANCIAS DEL\n    ACCIDENTE DE AVI\u00d3N YAK 42, QUE TRANSPORTABA TROPAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1], "fuerzas": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay que conocer el alcance de lo que pas\u00f3 y esa misi\u00f3n debe\n    ser a trav\u00e9s de una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    quiero preguntarle si es usted partidario de crear una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n parlamentaria para saber qu\u00e9 sucedi\u00f3 en ese tr\u00e1gico vuelo y\n    qu\u00e9 puede suceder en el transporte de nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, despu\u00e9s de la tragedia sucedida en la madrugada del 26 de\n    mayo, que cost\u00f3 la vida a 62 militares espa\u00f1oles que regresaban de una\n    misi\u00f3n humanitaria en Afganist\u00e1n, se ha producido una clara inquietud en\n    las Fuerzas Armadas y en la opini\u00f3n p\u00fablica en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2, 3, 4], "fuerzas": [5, 6], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Me preocupa sobre todo que\n    se recupere la confianza en la seguridad de nuestro transporte militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No discuto que la investigaci\u00f3n que est\u00e9 realizando el\n    ministerio est\u00e9 guiada con la mejor intenci\u00f3n pero, para que no haya\n    sombra de dudas, debe ser una investigaci\u00f3n independiente, debe ser una\n    investigaci\u00f3n parlamentaria, fundamentalmente para que se recupere esa\n    confianza, para que entre todos podamos saber lo que pas\u00f3 y podamos\n    mejorar, que es el gran objetivo que tiene que tener esta C\u00e1mara, que\n    quieren los espa\u00f1oles, la seguridad en el transporte militar y el\n    funcionamiento de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    quiero invocar los antecedentes sobre otras tragedias que dieron lugar a\n    comisiones de investigaci\u00f3n, ya que usted ha hecho referencia a los\n    antecedentes y a la actitud de unos y otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No discuto que la investigaci\u00f3n que est\u00e9 realizando el\n    ministerio est\u00e9 guiada con la mejor intenci\u00f3n pero, para que no haya\n    sombra de dudas, debe ser una investigaci\u00f3n independiente, debe ser una\n    investigaci\u00f3n parlamentaria, fundamentalmente para que se recupere esa\n    confianza, para que entre todos podamos saber lo que pas\u00f3 y podamos\n    mejorar, que es el gran objetivo que tiene que tener esta C\u00e1mara, que\n    quieren los espa\u00f1oles, la seguridad en el transporte militar y el\n    funcionamiento de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de verdad usted quiere saber la verdad, si de verdad quiere que hagamos\n    esa tarea constructiva, responsable y seria en inter\u00e9s de las Fuerzas\n    Armadas y del funcionamiento de nuestros servicios p\u00fablicos, diga que s\u00ed,\n    apruebe esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y trabajaremos responsablemente,\n    como siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No discuto que la investigaci\u00f3n que est\u00e9 realizando el\n    ministerio est\u00e9 guiada con la mejor intenci\u00f3n pero, para que no haya\n    sombra de dudas, debe ser una investigaci\u00f3n independiente, debe ser una\n    investigaci\u00f3n parlamentaria, fundamentalmente para que se recupere esa\n    confianza, para que entre todos podamos saber lo que pas\u00f3 y podamos\n    mejorar, que es el gran objetivo que tiene que tener esta C\u00e1mara, que\n    quieren los espa\u00f1oles, la seguridad en el transporte militar y el\n    funcionamiento de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de verdad usted quiere saber la verdad, si de verdad quiere que hagamos\n    esa tarea constructiva, responsable y seria en inter\u00e9s de las Fuerzas\n    Armadas y del funcionamiento de nuestros servicios p\u00fablicos, diga que s\u00ed,\n    apruebe esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y trabajaremos responsablemente,\n    como siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n se\n    han incorporado como observadores representantes del Gobierno espa\u00f1ol y\n    componentes de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n e informaci\u00f3n t\u00e9cnica de\n    accidentes de aeronaves militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pa\u00eds donde tuvo lugar el accidente ha creado una\n    comisi\u00f3n integrada por ingenieros de aviaci\u00f3n civil, pilotos de aeronaves\n    civiles, autoridades de tr\u00e1fico a\u00e9reo y tambi\u00e9n del servicio\n    meteorol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Con fecha 8 de mayo\n    el Gobierno vasco hab\u00eda presentado una demanda parecida a la que el\n    Gobierno ha presentado en Houston, acciones que deseo que resulten\n    finalmente complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por eso me interesaba saber si el Gobierno conoce los medios personales,\n    materiales y operacionales, de que disponen los tres Estados de los que\n    depende el 60 por ciento de la flota que navega por el mundo, que son\n    Panam\u00e1, Liberia y Bahamas, para asegurar que esos buques mantienen la\n    adecuada seguridad cuando navegan cerca de las costas espa\u00f1olas; si se\n    sab\u00eda o si el Gobierno iba a averiguar qu\u00e9 controles hab\u00eda establecidos\n    para garantizar a los ciudadanos el correcto cumplimiento de los deberes\n    internacionales por parte de estos tres Estados; si conoc\u00eda el Gobierno\n    cu\u00e1ntas sociedades de clasificaci\u00f3n de buques reconocidas por estos tres\n    Estados, que son los que tienen la mayor parte de la flota, operan en\n    Espa\u00f1a y en concreto en las comunidades aut\u00f3nomas que tienen costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me interesaba tambi\u00e9n saber si el Gobierno ha tomado o tiene intenci\u00f3n de\n    tomar medidas de inspecci\u00f3n de las sociedades de clasificaci\u00f3n de buques,\n    a la que ha demandado y a la que ha demandado el Gobierno vasco, que son\n    las que avalaron la navegabilidad del Prestige; si el Gobierno ha tomado\n    o tiene intenci\u00f3n de tomar medidas en relaci\u00f3n con que les sea revocada\n    la autorizaci\u00f3n que tienen estas sociedades de clasificaci\u00f3n en el \u00e1mbito\n    de la Uni\u00f3n Europea; si el Gobierno ha dado instrucciones a las\n    capitan\u00edas mar\u00edtimas para que establezcan controles y/o inspecciones de\n    los buques de los Estados antes citados; si el Gobierno tiene controles\n    de adecuaci\u00f3n a la legalidad de las titulaciones de los inspectores\n    espa\u00f1oles o extranjeros que, por cuenta de estas sociedades de\n    clasificaci\u00f3n de buques, est\u00e1n en este momento realizando inspecciones en\n    Espa\u00f1a, o si el Gobierno ha adoptado o tiene intenci\u00f3n de adoptar medidas\n    en relaci\u00f3n con el Estado de Bahamas, que es en concreto el que hab\u00eda\n    abanderado al Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Caldera, como muy bien sabe, de\n    acuerdo con las resoluciones del Consejo de Seguridad de las Naciones\n    Unidas, que fue quien por unanimidad sostuvo esa oposici\u00f3n, esa\n    responsabilidad no es del Gobierno espa\u00f1ol, sino del r\u00e9gimen de Sadam\n    Husein (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso dijo en innumerables ocasiones el Consejo de Seguridad\n    de Naciones Unidas y tambi\u00e9n, hace muy escasas fechas, la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tengo que decir que, tras la\n    guerra del Golfo, el r\u00e9gimen de Sadam Husein sigui\u00f3 estando en posesi\u00f3n\n    de componentes y de precursores prohibidos, como lo acredita el informe\n    final de los inspectores de 1999, el informe Amor\u00edn del mismo a\u00f1o 1999,\n    el documento de trabajo de los inspectores presentado informalmente por\n    Blix el 6 de marzo del a\u00f1o 2003 ante el Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas y los anejos I y II al programa de trabajo de la Unmovic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    propio Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, en su resoluci\u00f3n 1284, de\n    17 de diciembre de 1999, estableci\u00f3 que la funci\u00f3n b\u00e1sica de los\n    inspectores era saber cu\u00e1l era el destino de las armas de destrucci\u00f3n\n    masiva y sus componentes; lo mismo dec\u00eda la resoluci\u00f3n 1441. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y finalmente, la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas de 22 de mayo -es decir, de hace unos d\u00edas-, adoptada\n    un\u00e1nimemente, establece la importancia de eliminar las armas de\n    destrucci\u00f3n masivas iraqu\u00edes en el momento de confirmar el desarme total\n    de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es lo mismo recibir una transferencia que afecta a la\n    renta, y por lo tanto permite invertir, que producir dentro del propio\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera llamar la atenci\u00f3n sobre que todas las transferencias que hace\n    Espa\u00f1a por ejemplo a los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo pueden permitir que\n    un pa\u00eds que no estar\u00eda en condiciones de tener un hospital o un\n    ferrocarril lo tenga, pero que no afectan a su crecimiento econ\u00f3mico de\n    manera directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ese informe se env\u00eda por conducto reglamentario, llega a\n    un despacho que est\u00e1 al lado del suyo, no contiene nimiedades, era una\n    alarma, una alerta temprana sobre las condiciones de transporte y sobre\n    la seguridad de nuestros soldados, y ustedes no hicieron caso, y no era\n    la \u00fanica que se hab\u00eda producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA nadie se le ocurri\u00f3 abrir una\n    investigaci\u00f3n cuando se denuncian por v\u00eda reglamentaria fallos graves en\n    el repostaje o no contar con permiso sobre vuelo para Turqu\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n, hay una clara negligencia\n    e irresponsabilidad y han tardado cinco meses en darse por enterados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las dos\n    opciones, por eso queremos una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y creo que usted\n    deber\u00eda pedirla si estima en algo su propia credibilidad, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La consecuencia de la queja en cuanto a los asientos tambi\u00e9n la\n    hemos investigado, se\u00f1or\u00eda, y resulta que no est\u00e1n ocupados por 15\n    desconocidos, como lo eran, en efecto, para el teniente coronel Solar,\n    sino que se trata de otra tripulaci\u00f3n de refuerzo, con un tercer\n    comandante y personal de cabina y de mantenimiento para cumplir\n    precisamente con la normativa de seguridad, dado que con el retraso\n    acumulado se pod\u00eda pasar de horario de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe final del teniente coronel se eleva en Kabul el 12 de mayo,\n    tiene nueve folios y no hace ni una sola menci\u00f3n expresa al transporte de\n    personal y menos a\u00fan a riesgos para la seguridad de sus hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguno de ellos, se\u00f1or\u00eda, se refiere al avi\u00f3n\n    accidentado ni a la compa\u00f1\u00eda propietaria del avi\u00f3n, ni a ninguna duda\n    respecto a la seguridad del pasaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS TOM\u00d3\n    SU DEPARTAMENTO TRAS CONOCER POR UNA PREGUNTA PARLAMENTARIA QUE EXIST\u00cdA\n    MALESTAR POR LAS MALAS CONDICIONES QUE PRESENTABAN LOS AVIONES\n    BIELORRUSOS QUE TRANSPORTABAN A NUESTRAS TROPAS EN MISIONES HUMANITARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas adopt\u00f3 al conocer la\n    pregunta sobre el malestar de nuestras tropas por las condiciones de los\n    aviones en que viajaban? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... nos llegaron el 7\n    de abril y las traslad\u00e9 al JEMAD, como responsable operativo de las\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, y al jefe del Estado\n    Mayor del Aire, que nos respondieron que hasta ese momento nadie hab\u00eda\n    puesto en entredicho la seguridad ni hab\u00eda manifestado el malestar que\n    usted se\u00f1alaba, como le consta, puesto que le traslad\u00e9 esa respuesta el\n    29 de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, convendr\u00e1 conmigo en que estamos otra\n    vez en lo mismo que antes: ni se trata del mismo tipo de avi\u00f3n, ni se\n    trataba de la\n    compa\u00f1\u00eda ucraniana, ni siquiera las quejas a las que su pregunta hac\u00edan\n    referencia, que no pudieron luego cotejarse, ten\u00edan que ver con la\n    seguridad de los vuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... nos llegaron el 7\n    de abril y las traslad\u00e9 al JEMAD, como responsable operativo de las\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, y al jefe del Estado\n    Mayor del Aire, que nos respondieron que hasta ese momento nadie hab\u00eda\n    puesto en entredicho la seguridad ni hab\u00eda manifestado el malestar que\n    usted se\u00f1alaba, como le consta, puesto que le traslad\u00e9 esa respuesta el\n    29 de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [3, 4, 5, 6], "investigaci\u00f3n": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le hicimos esa pregunta porque militares que hab\u00edan viajado en esos\n    aviones nos trasladaron que las condiciones eran malas e inseguras, pero\n    usted no nos escuch\u00f3, y su responsabilidad era verificar qu\u00e9 pasaba con\n    esos aviones y si se cumpl\u00edan los requisitos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ahora hay que aclarar las condiciones\n    en las que han viajado nuestras tropas, y para ello es necesario crear\n    una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido que le diga a su grupo que\n    apoye esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, esa pregunta era una advertencia\n    clara de que el transporte de nuestras tropas no se estaba realizando en\n    buenas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que usted s\u00ed\n    conoc\u00eda muy bien c\u00f3mo estaban viajando nuestras tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfson \u00e9stas las\n    condiciones en las que viajan nuestras tropas, en unos aviones de famobil\n    que ni siquiera supervisa su ministerio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ahora hay que aclarar las condiciones\n    en las que han viajado nuestras tropas, y para ello es necesario crear\n    una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nada que ver con\n    problemas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 1.716 vuelos\n    semanales de las Fuerzas Armadas, de los cuales 355 corresponden a vuelos\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el necesario conocimiento de todos y\n    cada uno de los vuelos de las Fuerzas Armadas, pero s\u00ed hay un\n    procedimiento establecido, que es de lo que tenemos que hablar y por lo\n    que me preguntaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... SE REITERA EN SU POSICI\u00d3N DE QUE\n    NO EXIST\u00cdAN INFORMES ESCRITOS O QUEJAS VERBALES SOBRE LAS IRREGULARIDADES\n    Y LA FALTA DE SEGURIDAD QUE PRESENTABAN LOS AVIONES BIELORRUSOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por ello le\n    pregunto: \u00bfSe reitera en su posici\u00f3n de que no exist\u00edan informes escritos\n    o quejas verbales sobre las irregularidades y la falta de seguridad que\n    representaban estos aviones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... O su grupo respalda una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n o nosotros entenderemos que usted tiene algo que esconder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, usted, como ministro de Defensa deber\u00eda conocer que esta\n    preocupaci\u00f3n ya estaba presente en el personal de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo le\n    ruego que, en la l\u00ednea de lo que ha anunciado su secretario general,\n    tratemos entre todos de averiguar la verdad sin confundir unos aviones\n    con otros, los partes de incidencias con los informes, unas compa\u00f1\u00edas con\n    otras, porque si no, se\u00f1or\u00eda, yo tendr\u00e9 que decir despu\u00e9s de esas\n    imputaciones tan graves que me ha hecho S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, como ustedes saben, el Partido Popular es cada vez m\u00e1s\n    consciente de que el crecimiento econ\u00f3mico depende proporcionalmente de\n    la investigaci\u00f3n y muchos de los problemas actuales previsibles a los que\n    se enfrentan la industria y la sociedad ya no pueden resolverse\n    exclusivamente a nivel nacional, decidi\u00e9ndose en la cumbre de Lisboa de\n    marzo de 2000 un mejor aprovechamiento del esfuerzo europeo de la\n    investigaci\u00f3n mediante la creaci\u00f3n del espacio europeo de investigaci\u00f3n,\n    y es a partir de ah\u00ed cuando nace el VI Programa Marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa\n    pretende conseguir una investigaci\u00f3n m\u00e1s centrada e integrada a escala\n    comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para conseguir este objetivo se dedicar\u00e1 a centrar sus\n    actividades de investigaci\u00f3n futuras en siete\n    prioridades tem\u00e1ticas, que son: las ciencias de la vida, las tecnolog\u00edas\n    de la sociedad de la informaci\u00f3n, las nanotecnolog\u00edas y las nanociencias,\n    aeron\u00e1utica y espacio, el desarrollo sostenible y ciudadanos en la\n    sociedad del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ERA-NET es una actividad encuadrada en el VI Programa Marco que tiene como\n    objetivo fomentar la cooperaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n de los diferentes\n    programas de investigaci\u00f3n que se desarrollan en el \u00e1mbito nacional o\n    regional y tanto en los Estados miembros como tambi\u00e9n en los Estados\n    asociados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta cooperaci\u00f3n se logra mediante la\n    creaci\u00f3n de redes de programas nacionales o regionales de investigaci\u00f3n y\n    el intercambio y apertura de dichos programas en el marco de esas redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las entidades que pueden participar en ERA-NET son las siguientes:\n    entidades p\u00fablicas que sean responsables de la financiaci\u00f3n y la gesti\u00f3n\n    de programas nacionales o regionales de investigaci\u00f3n; otras entidades\n    nacionales que financian o gestionan programas de investigaci\u00f3n y,\n    finalmente, aquellas encargadas de la coordinaci\u00f3n de proyectos de\n    investigaci\u00f3n que est\u00e9n financiadas en el \u00e1mbito europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones\n    concretas a financiar son principalmente el intercambio sistem\u00e1tico de\n    informaci\u00f3n, la realizaci\u00f3n de actividades de investigaci\u00f3n estrat\u00e9gicas\n    y, por \u00faltimo, la implementaci\u00f3n de actividades conjuntas y\n    transnacionales de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda participa en una serie de\n    iniciativas ERA-NET -y respondo a su pregunta directamente- a trav\u00e9s de\n    dos v\u00edas: La Direcci\u00f3n General de Investigaci\u00f3n, dentro de la Secretar\u00eda\n    de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica, y a trav\u00e9s de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Telecomunicaciones y para la Sociedad de la\n    Informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la participaci\u00f3n en este tipo de iniciativas de\n    \u00e1mbito europeo, as\u00ed como la cooperaci\u00f3n entre distintos equipos de\n    investigaci\u00f3n resultan cruciales para desarrollar el sistema espa\u00f1ol de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, siendo un elemento\n    clave para alcanzar objetivos ambiciosos en investigaci\u00f3n y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La misi\u00f3n de la Administraci\u00f3n general del Estado debe\n    ser, por una parte, la de fortalecer la investigaci\u00f3n b\u00e1sica como\n    elemento fundamental de generaci\u00f3n de conocimiento y, por la otra, crear\n    un clima favorable para que las empresas realicen innovaciones\n    tecnol\u00f3gicas con el fin de incrementar su competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que se\n    deban articular pol\u00edticas que, favoreciendo en general las actividades de\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, coordinen\n    mejor estas tareas entre los sectores p\u00fablico y privado y logren no s\u00f3lo\n    reforzar la calidad de la investigaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n el valor de sus\n    aplicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se ha\n    incrementado la financiaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n en un 60 por\n    ciento, se han incorporado 5.000 nuevos investigadores al sistema\n    p\u00fablico, se ha apoyado decididamente la creaci\u00f3n de grandes\n    instalaciones, centros de excelencia y parques cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, en Espa\u00f1a, como en toda Europa, el\n    nivel de aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica de los conocimientos obtenidos de la\n    investigaci\u00f3n sigue siendo insuficiente, siendo imprescindible\n    rentabilizar en nuestros sectores productivos el esfuerzo colectivo que\n    se realiza en investigaci\u00f3n aplicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda constituyen un elemento de\n    primordial importancia en el desarrollo de las sociedades modernas porque\n    hay una relaci\u00f3n directa entre la capacidad de innovaci\u00f3n de un pa\u00eds y su\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Asimismo, el nuevo\n    plan nacional fomentar\u00e1 tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de nuevas empresas de base\n    tecnol\u00f3gica y nuevas iniciativas para fomentar la creaci\u00f3n de redes de\n    investigaci\u00f3n entre instituciones p\u00fablicas y privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Consejo General del Poder Judicial, en ese preinforme,\n    el Defensor del Pueblo, el Defensor del Menor de la Comunidad de Madrid,\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas, incluidas las que gobierna el PP, los\n    equipos de especialistas de los juzgados de menores, a los que por lo\n    visto usted no conoce, todos coinciden en que es imposible aplicar la ley\n    porque no hay medios econ\u00f3micos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO\n    EL MINISTERIO DE FOMENTO CULMINAR, DEFINITIVAMENTE, LAS DISTINTAS\n    ACTUACIONES QUE TIENE PENDIENTES EN LA CIUDAD DE ZARAGOZA -CONCRETAMENTE\n    LA NUEVA ESTACI\u00d3N INTERMODAL DELICIAS Y EL DENOMINADO CUARTO CINTUR\u00d3N DE\n    RONDA- TRAS LAS PREINAUGURACIONES DE LAS MENCIONADAS INFRAESTRUCTURAS\n    CELEBRADAS DURANTE LA PASADA CAMPA\u00d1A ELECTORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1, 2], "red convencional": [3], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cuanto a las obras para la transici\u00f3n de la red convencional a la nueva\n    red, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, la nueva estaci\u00f3n de Zaragoza-Delicias se encuentra\n    parcialmente en servicio y est\u00e1 siendo utilizada por los trenes\n    convencionales con parada comercial en Zaragoza, disponiendo de todas las\n    instalaciones necesarias para la operaci\u00f3n ferroviaria y todos los\n    servicios necesarios para los viajeros, como venta de billetes, atenci\u00f3n\n    al cliente, aparcamiento, \u00e1rea de restauraci\u00f3n, librer\u00eda, estanco, tienda\n    de regalos y alquiler de veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que desde hoy todos los trenes utilizan la estaci\u00f3n de\n    Delicias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las obras para la transici\u00f3n de la red convencional a la nueva\n    red, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1, 2], "tren": [4, 5], "madrid": [6, 7], "l\u00ednea": [8, 9], "seguridad": [3], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a principios del pasado mes de marzo, en esta C\u00e1mara, y\n    como consecuencia de interpelaci\u00f3n, debat\u00edamos una moci\u00f3n sobre la red\n    ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre ellos, y con voto\n    afirmativo de la C\u00e1mara, prosper\u00f3 la instancia siguiente: se insta al\n    Gobierno a realizar un completo y detallado an\u00e1lisis de la l\u00ednea de tren\n    de alta velocidad entre Madrid y Lleida, al objeto de\n    detectar y corregir por completo todas las incidencias y anomal\u00edas que se\n    han observado a lo largo de los distintos trayectos de prueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo\n    oportuna, en base a la moci\u00f3n aprobada y al tiempo transcurrido, la\n    pregunta de: \u00bfPuede concretar el Gobierno el calendario para la puesta en\n    marcha de la l\u00ednea de tren de alta velocidad entre Madrid y Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detectadas\n    las anomal\u00edas, se proceder\u00e1 a definir un calendario preciso para subsanar\n    las mismas con plenas garant\u00edas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre ellos, y con voto\n    afirmativo de la C\u00e1mara, prosper\u00f3 la instancia siguiente: se insta al\n    Gobierno a realizar un completo y detallado an\u00e1lisis de la l\u00ednea de tren\n    de alta velocidad entre Madrid y Lleida, al objeto de\n    detectar y corregir por completo todas las incidencias y anomal\u00edas que se\n    han observado a lo largo de los distintos trayectos de prueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo\n    oportuna, en base a la moci\u00f3n aprobada y al tiempo transcurrido, la\n    pregunta de: \u00bfPuede concretar el Gobierno el calendario para la puesta en\n    marcha de la l\u00ednea de tren de alta velocidad entre Madrid y Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre ellos, y con voto\n    afirmativo de la C\u00e1mara, prosper\u00f3 la instancia siguiente: se insta al\n    Gobierno a realizar un completo y detallado an\u00e1lisis de la l\u00ednea de tren\n    de alta velocidad entre Madrid y Lleida, al objeto de\n    detectar y corregir por completo todas las incidencias y anomal\u00edas que se\n    han observado a lo largo de los distintos trayectos de prueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo\n    oportuna, en base a la moci\u00f3n aprobada y al tiempo transcurrido, la\n    pregunta de: \u00bfPuede concretar el Gobierno el calendario para la puesta en\n    marcha de la l\u00ednea de tren de alta velocidad entre Madrid y Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre ellos, y con voto\n    afirmativo de la C\u00e1mara, prosper\u00f3 la instancia siguiente: se insta al\n    Gobierno a realizar un completo y detallado an\u00e1lisis de la l\u00ednea de tren\n    de alta velocidad entre Madrid y Lleida, al objeto de\n    detectar y corregir por completo todas las incidencias y anomal\u00edas que se\n    han observado a lo largo de los distintos trayectos de prueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo\n    oportuna, en base a la moci\u00f3n aprobada y al tiempo transcurrido, la\n    pregunta de: \u00bfPuede concretar el Gobierno el calendario para la puesta en\n    marcha de la l\u00ednea de tren de alta velocidad entre Madrid y Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "l\u00ednea": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta funci\u00f3n est\u00e1 implementada en la l\u00ednea\n    Madrid-Sevilla y permite que el operador tenga constancia de incidencias\n    en el bloqueo para adoptar las medidas que sean necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estas\n    anomal\u00edas hay cinco de mayor entidad, cuya correcci\u00f3n es indispensable\n    para iniciar la fase previa de pruebas anterior al inicio de la\n    explotaci\u00f3n comercial de la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta funci\u00f3n est\u00e1 implementada en la l\u00ednea\n    Madrid-Sevilla y permite que el operador tenga constancia de incidencias\n    en el bloqueo para adoptar las medidas que sean necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Espero que\n    la alta velocidad entre Madrid, Catalu\u00f1a y la frontera francesa recupere\n    el prestigio que todos dese\u00e1bamos, pero ser\u00e1 dif\u00edcil superar la impresi\u00f3n\n    popular de que se ha construido una obra y un tren de segunda categor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que\n    la alta velocidad entre Madrid, Catalu\u00f1a y la frontera francesa recupere\n    el prestigio que todos dese\u00e1bamos, pero ser\u00e1 dif\u00edcil superar la impresi\u00f3n\n    popular de que se ha construido una obra y un tren de segunda categor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que\n    la alta velocidad entre Madrid, Catalu\u00f1a y la frontera francesa recupere\n    el prestigio que todos dese\u00e1bamos, pero ser\u00e1 dif\u00edcil superar la impresi\u00f3n\n    popular de que se ha construido una obra y un tren de segunda categor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... califica de una obra de segunda categor\u00eda, para el Ministerio de Fomento\n    es una obra orgullo de Espa\u00f1a en toda Europa.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [0], "l\u00ednea": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 3 de los corrientes ocurri\u00f3 el desgraciado\n    accidente por todos conocido del choque frontal de los dos trenes en la\n    l\u00ednea f\u00e9rrea Chinchilla-Cartagena, que ha tenido como grave consecuencia\n    la p\u00e9rdida de vidas humanas y de heridos que tardar\u00e1n tiempo en curar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 3 de los corrientes ocurri\u00f3 el desgraciado\n    accidente por todos conocido del choque frontal de los dos trenes en la\n    l\u00ednea f\u00e9rrea Chinchilla-Cartagena, que ha tenido como grave consecuencia\n    la p\u00e9rdida de vidas humanas y de heridos que tardar\u00e1n tiempo en curar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se\u00f1or ministro,\n    expl\u00edquenos cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del proyecto y de la obra del sistema\n    autom\u00e1tico de se\u00f1alizaci\u00f3n y control de esta l\u00ednea y sus previsiones de\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [4, 5], "tren": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Querr\u00eda hacer una consideraci\u00f3n de car\u00e1cter general antes de contestar con\n    detalle a su pregunta, y es que los distintos sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n y\n    control que se utilizan en los ferrocarriles europeos todos tienen el\n    mismo nivel de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este conjunto de instalaciones\n    tienen un plazo para su ejecuci\u00f3n y su entrada en servicio de 18 meses a\n    partir de este momento, suponen en conjunto una inversi\u00f3n de 33 millones\n    de euros y permitir\u00e1 a la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena tener un sistema de\n    bloqueo autom\u00e1tico que sustituya al actual bloqueo telef\u00f3nico, ambos con\n    el mismo nivel de seguridad, \u00e9ste con mayor capacidad para atender en el\n    futuro las demandas de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena, al iniciarse\n    esta legislatura en diciembre de 2000, el ministerio impuls\u00f3 la\n    licitaci\u00f3n del concurso para la redacci\u00f3n del proyecto de las nuevas\n    instalaciones de se\u00f1alizaci\u00f3n y control en la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena,\n    un CTC, enclavamientos, bloqueos y radiocomunicaci\u00f3n tren-tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 adjudicada a la empresa\n    Arteixo la instalaci\u00f3n del sistema de radiocomunicaci\u00f3n tren-tierra por\n    un importe de 2,08 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena, al iniciarse\n    esta legislatura en diciembre de 2000, el ministerio impuls\u00f3 la\n    licitaci\u00f3n del concurso para la redacci\u00f3n del proyecto de las nuevas\n    instalaciones de se\u00f1alizaci\u00f3n y control en la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena,\n    un CTC, enclavamientos, bloqueos y radiocomunicaci\u00f3n tren-tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este conjunto de instalaciones\n    tienen un plazo para su ejecuci\u00f3n y su entrada en servicio de 18 meses a\n    partir de este momento, suponen en conjunto una inversi\u00f3n de 33 millones\n    de euros y permitir\u00e1 a la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena tener un sistema de\n    bloqueo autom\u00e1tico que sustituya al actual bloqueo telef\u00f3nico, ambos con\n    el mismo nivel de seguridad, \u00e9ste con mayor capacidad para atender en el\n    futuro las demandas de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [5, 6], "fomento": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [7], "tren": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, yo tambi\u00e9n quiero lamentar el accidente que\n    hubo el pasado d\u00eda 3 de junio con un choque frontal entre el tren Talgo y\n    el tren mercanc\u00edas, as\u00ed como expresar el dolor de todos los diputados por\n    este accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    jefe de circulaci\u00f3n de la estaci\u00f3n de Chinchilla puso en verde el\n    sem\u00e1foro de salida cuando realmente la v\u00eda estaba ocupada por un tren de\n    mercanc\u00edas, y en ese sentido el Ministerio de Fomento ha sido lo\n    suficientemente riguroso como para analizar e investigar la causa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, yo tambi\u00e9n quiero lamentar el accidente que\n    hubo el pasado d\u00eda 3 de junio con un choque frontal entre el tren Talgo y\n    el tren mercanc\u00edas, as\u00ed como expresar el dolor de todos los diputados por\n    este accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    jefe de circulaci\u00f3n de la estaci\u00f3n de Chinchilla puso en verde el\n    sem\u00e1foro de salida cuando realmente la v\u00eda estaba ocupada por un tren de\n    mercanc\u00edas, y en ese sentido el Ministerio de Fomento ha sido lo\n    suficientemente riguroso como para analizar e investigar la causa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que quiero es informaci\u00f3n sobre las actuaciones del\n    Ministerio de Fomento en la ampliaci\u00f3n del corredor ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las causas de los accidentes de trenes se pueden\n    deber a muchos motivos, pueden ser errores humanos, pueden ser fallos\n    t\u00e9cnicos materiales, pueden ser fallos t\u00e9cnicos en la infraestructura de\n    las v\u00edas o puede ser insuficiencia en la normativa de circulaci\u00f3n\n    ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora presidenta, tengo una nota de EFE del d\u00eda de hoy en la que informa\n    de que ha habido un accidente en el que han muerto cinco personas y han\n    resultado heridas 25 en Alemania occidental, en un choque frontal de\n    trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero lamentar tambi\u00e9n este\n    accidente en un pa\u00eds como Alemania occidental, miembro de la Uni\u00f3n\n    Europea, que tambi\u00e9n obedece a un fallo humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2, 3, 4], "l\u00ednea": [5, 6, 7], "pa\u00eds": [8], "red": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es verdad que son el 73 por ciento de toda la red, pero tambi\u00e9n es verdad\n    que por las v\u00edas dobles en Espa\u00f1a circulan en estos momentos el 65 por\n    ciento de los tr\u00e1ficos espa\u00f1oles, es decir, los principales corredores\n    espa\u00f1oles por raz\u00f3n de tr\u00e1fico tienen v\u00eda doble, lo cual no es obst\u00e1culo\n    para sigamos mejorando las condiciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, ni en Espa\u00f1a ni\n    en ning\u00fan pa\u00eds moderno la duplicaci\u00f3n de la v\u00eda de una l\u00ednea ferroviaria\n    viene originada por problemas de seguridad, sino que viene originada por\n    problemas de capacidad y de regularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La capacidad de circulaci\u00f3n de trenes de una l\u00ednea es un concepto\n    din\u00e1mico, que est\u00e1 influido por una serie de factores que var\u00edan con el\n    tiempo, por lo cual es necesario hacer un seguimiento constante y, por\n    tanto, adaptarlo en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la distancia entre las estaciones de la l\u00ednea;\n    segundo, las velocidades m\u00e1ximas de ese recorrido; tercero, las\n    velocidades m\u00e1ximas de los trenes que circulan por ese recorrido; cuarto,\n    las rampas y las pendientes de la v\u00eda y, quinto, el propio n\u00famero de\n    circulaciones y su distribuci\u00f3n temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el n\u00famero de trenes que\n    circulan por un trayecto en v\u00eda \u00fanica se va acercando a su capacidad\n    te\u00f3rica, es cuando se plantea la necesidad de duplicaci\u00f3n de la v\u00eda, de\n    tal forma que nunca se llegue a su saturaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, ni en Espa\u00f1a ni\n    en ning\u00fan pa\u00eds moderno la duplicaci\u00f3n de la v\u00eda de una l\u00ednea ferroviaria\n    viene originada por problemas de seguridad, sino que viene originada por\n    problemas de capacidad y de regularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La capacidad de circulaci\u00f3n de trenes de una l\u00ednea es un concepto\n    din\u00e1mico, que est\u00e1 influido por una serie de factores que var\u00edan con el\n    tiempo, por lo cual es necesario hacer un seguimiento constante y, por\n    tanto, adaptarlo en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la distancia entre las estaciones de la l\u00ednea;\n    segundo, las velocidades m\u00e1ximas de ese recorrido; tercero, las\n    velocidades m\u00e1ximas de los trenes que circulan por ese recorrido; cuarto,\n    las rampas y las pendientes de la v\u00eda y, quinto, el propio n\u00famero de\n    circulaciones y su distribuci\u00f3n temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, ni en Espa\u00f1a ni\n    en ning\u00fan pa\u00eds moderno la duplicaci\u00f3n de la v\u00eda de una l\u00ednea ferroviaria\n    viene originada por problemas de seguridad, sino que viene originada por\n    problemas de capacidad y de regularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL NIVEL\n    DE SEGURIDAD, EN T\u00c9RMINOS COMPARADOS CON OTROS PA\u00cdSES EUROPEOS, DE LA RED\n    FERROVIARIA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL NIVEL\n    DE SEGURIDAD, EN T\u00c9RMINOS COMPARADOS CON OTROS PA\u00cdSES EUROPEOS, DE LA RED\n    FERROVIARIA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red ferroviaria": [7], "l\u00ednea": [5, 6], "fuerzas": [8], "red": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pues\n    bien, en la l\u00ednea de las preguntas anteriores, creo que es oportuno\n    recordar -ha empezado a hacerlo el se\u00f1or ministro en la respuesta a la\n    pregunta anterior- cu\u00e1l es el nivel comparativo de seguridad de la red\n    ferroviaria espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con la de otros pa\u00edses europeos, como\n    consta en la pregunta que figura en el orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1l es el\n    nivel de seguridad en t\u00e9rminos comparados con otros pa\u00edses europeos de la\n    red ferroviaria espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a los miembros del Grupo Parlamentario Popular nos es\n    conocido y constatamos la especial\u00edsima preocupaci\u00f3n por la seguridad\n    expresada por el se\u00f1or ministro como uno de los ejes de la pol\u00edtica de su\n    departamento y, en particular, me refiero al pasado 15 de junio de 2000,\n    cuando el ministro tuvo ocasi\u00f3n de exponer los principios b\u00e1sicos de la\n    pol\u00edtica de su departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad era uno de los ejes\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, desde el principio se enfatiza en la seguridad, que constituye\n    -como digo, nos consta- uno de los ejes de la pol\u00edtica de su\n    departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, en la l\u00ednea de las preguntas anteriores, creo que es oportuno\n    recordar -ha empezado a hacerlo el se\u00f1or ministro en la respuesta a la\n    pregunta anterior- cu\u00e1l es el nivel comparativo de seguridad de la red\n    ferroviaria espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con la de otros pa\u00edses europeos, como\n    consta en la pregunta que figura en el orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1l es el\n    nivel de seguridad en t\u00e9rminos comparados con otros pa\u00edses europeos de la\n    red ferroviaria espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el desdichado accidente ocurrido el pasado 3 de junio en\n    la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena ha suscitado, como se ha subrayado por\n    alguno de los intervinientes anteriores, una importante conmoci\u00f3n social,\n    una conmoci\u00f3n en la opini\u00f3n p\u00fablica y una conmoci\u00f3n en los medios de\n    comunicaci\u00f3n, incluso conmoci\u00f3n en las fuerzas pol\u00edticas y en los grupos\n    de oposici\u00f3n, algunos de ellos buscando no s\u00f3lo una responsabilidad\n    jur\u00eddica -lo que ser\u00eda absolutamente l\u00f3gico-, sino tambi\u00e9n\n    responsabilidades pol\u00edticas, lo que se entiende menos, salvo que exista\n    una especial relaci\u00f3n causa-efecto que no acabamos de entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, en la l\u00ednea de las preguntas anteriores, creo que es oportuno\n    recordar -ha empezado a hacerlo el se\u00f1or ministro en la respuesta a la\n    pregunta anterior- cu\u00e1l es el nivel comparativo de seguridad de la red\n    ferroviaria espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con la de otros pa\u00edses europeos, como\n    consta en la pregunta que figura en el orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1l es el\n    nivel de seguridad en t\u00e9rminos comparados con otros pa\u00edses europeos de la\n    red ferroviaria espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, en la l\u00ednea de las preguntas anteriores, creo que es oportuno\n    recordar -ha empezado a hacerlo el se\u00f1or ministro en la respuesta a la\n    pregunta anterior- cu\u00e1l es el nivel comparativo de seguridad de la red\n    ferroviaria espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con la de otros pa\u00edses europeos, como\n    consta en la pregunta que figura en el orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1l es el\n    nivel de seguridad en t\u00e9rminos comparados con otros pa\u00edses europeos de la\n    red ferroviaria espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el desdichado accidente ocurrido el pasado 3 de junio en\n    la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena ha suscitado, como se ha subrayado por\n    alguno de los intervinientes anteriores, una importante conmoci\u00f3n social,\n    una conmoci\u00f3n en la opini\u00f3n p\u00fablica y una conmoci\u00f3n en los medios de\n    comunicaci\u00f3n, incluso conmoci\u00f3n en las fuerzas pol\u00edticas y en los grupos\n    de oposici\u00f3n, algunos de ellos buscando no s\u00f3lo una responsabilidad\n    jur\u00eddica -lo que ser\u00eda absolutamente l\u00f3gico-, sino tambi\u00e9n\n    responsabilidades pol\u00edticas, lo que se entiende menos, salvo que exista\n    una especial relaci\u00f3n causa-efecto que no acabamos de entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Teniendo un \u00edndice menor y por lo tanto un mayor coeficiente estad\u00edstico\n    de seguridad, Italia tiene un 0,28 y Suiza un 0,40. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, en Europa\n    hay dos pa\u00edses que tienen mejores \u00edndices estad\u00edsticos de seguridad que\n    los espa\u00f1oles y Espa\u00f1a tiene \u00edndices mejores que los principales pa\u00edses\n    de Europa central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante no es tanto esta situaci\u00f3n en\n    t\u00e9rminos comparados cuanto reconocer que entre 1996 y 2002 hemos reducido\n    pr\u00e1cticamente a la mitad el  \u00edndice de accidentalidad, que ha pasado del\n    0,65 en el a\u00f1o 1996 a 0,38, fruto de los trabajos constantes que hace la\n    Administraci\u00f3n ferroviaria para mejorar la seguridad de los ferrocarriles\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un accidente importante es\n    aquel producido por la circulaci\u00f3n del material m\u00f3vil en plena v\u00eda o en\n    las estaciones que d\u00e9 lugar a que haya alguna persona fallecida, a que\n    haya alguna persona herida grave, a que haya da\u00f1os materiales por valor\n    superior  a 100.000 euros o a que haya perturbaciones en la circulaci\u00f3n\n    de los trenes superiores a 6 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Partiendo de estas premisas y de\n    estas consideraciones que homologan las estad\u00edsticas de accidentes a\n    nivel de UIF, puedo decirle que la evoluci\u00f3n de estos \u00faltimos a\u00f1os y\n    concretamente desde 1996 a 2000, tomando como referencia el \u00edndice de\n    accidentalidad que es la frecuencia de ocurrencia de un accidente\n    importante por cada mill\u00f3n de trenes/kil\u00f3metro recorridos, sit\u00faan el\n    coeficiente espa\u00f1ol en 0,46, superado por Francia, 0,64 en \u00edndice de\n    accidentalidad; superado por Alemania, con un \u00edndice de accidentalidad\n    superior, del 0,57; por Austria, con  un 0,84, o por B\u00e9lgica, con 1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... TIENE ALGUNA\n    PREVISI\u00d3N DE FECHAS PARA LA INAUGURACI\u00d3N DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE ALGUNA\n    PREVISI\u00d3N DE FECHAS PARA LA INAUGURACI\u00d3N DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE ALGUNA\n    PREVISI\u00d3N DE FECHAS PARA LA INAUGURACI\u00d3N DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [3], "madrid": [4], "alta velocidad": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ha faltado usted reiteradamente a la verdad sobre la\n    puesta en marcha del tren de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida al\n    comprometerse que entrar\u00eda en funcionamiento en 2002 en esta C\u00e1mara y en\n    respuestas escritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni\n    siquiera el sistema ASFA, que no es el de la alta velocidad que se\n    promet\u00eda, sino el de 200 kil\u00f3metros por hora y que todav\u00eda, como nos ha\n    dicho hoy, tiene fallos importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En diciembre dijo que lo que faltaba para tomar las decisiones de\n    calendario era que se superasen con \u00e9xito las pruebas de los sistemas de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y seguridad, pero la verdad es que el sistema no s\u00f3lo no\n    estaba aprobado, sino que ni siquiera estaba terminado de instalar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ha faltado usted reiteradamente a la verdad sobre la\n    puesta en marcha del tren de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida al\n    comprometerse que entrar\u00eda en funcionamiento en 2002 en esta C\u00e1mara y en\n    respuestas escritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ha faltado usted reiteradamente a la verdad sobre la\n    puesta en marcha del tren de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida al\n    comprometerse que entrar\u00eda en funcionamiento en 2002 en esta C\u00e1mara y en\n    respuestas escritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "seguridad": [1, 2], "madrid": [3], "l\u00ednea": [6, 7, 8], "trenes": [4, 5], "ave": [9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Todav\u00eda hoy no sabemos cu\u00e1ndo se pondr\u00e1 en\n    marcha la alta velocidad, ni siquiera sabemos a ciencia cierta cu\u00e1ndo se\n    pondr\u00e1 en marcha la velocidad media o la velocidad alta de  los 210\n    kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, tres meses antes de las\n    elecciones hicieron unos viajes promocionales del AVE, el primero de los\n    cuales comenz\u00f3 llevando a m\u00e1s de 200 periodistas de Lleida a Madrid por\n    una l\u00ednea que no ten\u00eda acabados de instalar los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y seguridad y que no hab\u00eda sido probada, una equivocaci\u00f3n importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conejillos de indias, volaron los periodistas alcanzando los 300\n    kil\u00f3metros por hora por una l\u00ednea que ahora se nos dice que s\u00f3lo tiene\n    seguridad para funcionar a 110 kil\u00f3metros por hora como m\u00e1ximo cuando\n    est\u00e9 totalmente comprobada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, tres meses antes de las\n    elecciones hicieron unos viajes promocionales del AVE, el primero de los\n    cuales comenz\u00f3 llevando a m\u00e1s de 200 periodistas de Lleida a Madrid por\n    una l\u00ednea que no ten\u00eda acabados de instalar los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y seguridad y que no hab\u00eda sido probada, una equivocaci\u00f3n importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvieron que suspender los viajes porque los\n    trenes se paraban, la l\u00ednea no funcionaba, en fin, bastante rid\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    sido ustedes capaces de abrir la nueva estaci\u00f3n de Zaragoza sin trenes,\n    se\u00f1or ministro, una cosa inaudita, obligando a los usuarios a desplazarse\n    en autobuses desde apeaderos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, tres meses antes de las\n    elecciones hicieron unos viajes promocionales del AVE, el primero de los\n    cuales comenz\u00f3 llevando a m\u00e1s de 200 periodistas de Lleida a Madrid por\n    una l\u00ednea que no ten\u00eda acabados de instalar los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y seguridad y que no hab\u00eda sido probada, una equivocaci\u00f3n importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conejillos de indias, volaron los periodistas alcanzando los 300\n    kil\u00f3metros por hora por una l\u00ednea que ahora se nos dice que s\u00f3lo tiene\n    seguridad para funcionar a 110 kil\u00f3metros por hora como m\u00e1ximo cuando\n    est\u00e9 totalmente comprobada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvieron que suspender los viajes porque los\n    trenes se paraban, la l\u00ednea no funcionaba, en fin, bastante rid\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, tres meses antes de las\n    elecciones hicieron unos viajes promocionales del AVE, el primero de los\n    cuales comenz\u00f3 llevando a m\u00e1s de 200 periodistas de Lleida a Madrid por\n    una l\u00ednea que no ten\u00eda acabados de instalar los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y seguridad y que no hab\u00eda sido probada, una equivocaci\u00f3n importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se eval\u00faa la\n    p\u00e9rdida en 30 millones de las antiguas pesetas por d\u00eda que no funciona el\n    AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [2], "madrid": [3], "l\u00ednea": [6], "seguridad": [0, 1], "trenes": [4, 5], "ave": [7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para nosotros es m\u00e1s importante la seguridad que\n    la prisa, a su se\u00f1or\u00eda ya veo que le importan m\u00e1s las prisas que la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora Gallizo Llamas: Es m\u00e1s importante la\n    seguridad.-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    funcionamiento global son las instalaciones de energ\u00eda, las instalaciones\n    de se\u00f1alizaci\u00f3n y protecci\u00f3n del tren, las instalaciones de\n    telecomunicaciones, las de detecci\u00f3n de cajas que permiten conocer el\n    estado del sistema de rodadura de los trenes y las de telemando desde el\n    centro de regulaci\u00f3n de Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que se\n    puede establecer para demandar responsabilidades pol\u00edticas a un gobierno\n    que se ha olvidado de la comunicaci\u00f3n de Madrid con Zaragoza, con Lleida\n    y con Barcelona durante 14 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    vez que esas instalaciones est\u00e9n recibidas, el GIF proceder\u00e1 con RENFE a\n    verificarlas, y la verificaci\u00f3n consiste en la circulaci\u00f3n de trenes por\n    la l\u00ednea de manera progresiva y continua hasta que esa circulaci\u00f3n\n    acredite la fiabilidad en el funcionamiento global del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    funcionamiento global son las instalaciones de energ\u00eda, las instalaciones\n    de se\u00f1alizaci\u00f3n y protecci\u00f3n del tren, las instalaciones de\n    telecomunicaciones, las de detecci\u00f3n de cajas que permiten conocer el\n    estado del sistema de rodadura de los trenes y las de telemando desde el\n    centro de regulaci\u00f3n de Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    vez que esas instalaciones est\u00e9n recibidas, el GIF proceder\u00e1 con RENFE a\n    verificarlas, y la verificaci\u00f3n consiste en la circulaci\u00f3n de trenes por\n    la l\u00ednea de manera progresiva y continua hasta que esa circulaci\u00f3n\n    acredite la fiabilidad en el funcionamiento global del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha dicho que se pierde por\n    cada d\u00eda que no llega el AVE a Zaragoza, porque esa es la cuenta real (La\n    se\u00f1ora L\u00f3pez i Chamosa pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... HAN FINALIZADO LAS\n    OBRAS DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... HAN FINALIZADO LAS\n    OBRAS DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... HAN FINALIZADO LAS\n    OBRAS DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "l\u00ednea": [3], "alta velocidad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfhan finalizado las obras de se\u00f1alizaci\u00f3n y seguridad de\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfhan finalizado las obras de se\u00f1alizaci\u00f3n y seguridad de\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfhan finalizado las obras de se\u00f1alizaci\u00f3n y seguridad de\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfhan finalizado las obras de se\u00f1alizaci\u00f3n y seguridad de\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted es\n    incompetente, porque nos ha prometido un orgullo de Espa\u00f1a, un AVE, que al\n    final resulta que es un AVE que va cada d\u00eda a una velocidad m\u00e1s lenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que en este\n    pa\u00eds funciona un solo AVE que construy\u00f3 un gobierno socialista, con 11\n    a\u00f1os sin ning\u00fan problema y sin ning\u00fan contratiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este AVE que usted no\n    puede inaugurar, porque lo ha gestionado mal... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que en este\n    pa\u00eds funciona un solo AVE que construy\u00f3 un gobierno socialista, con 11\n    a\u00f1os sin ning\u00fan problema y sin ning\u00fan contratiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo creo que usted irresponsablemente est\u00e1 actuando como\n    ministro de Fomento, porque no est\u00e1 c\u00f3modo en Fomento, porque se ve que,\n    vocacionalmente, es usted un ministro cazador y pescador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted coge el presupuesto y lo gasta en primeras traviesas y en\n    inauguraciones y no le queda para el ferrocarril, no le queda para el\n    AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que han hecho ustedes durante 14 a\u00f1os es construir 470\n    kil\u00f3metros de alta velocidad, y ni uno m\u00e1s, al servicio de la pol\u00edtica de\n    los grandes eventos del a\u00f1o 1992, y en el a\u00f1o 1993 pincha Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1n en obras 1.500 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad en las distintas comunidades aut\u00f3nomas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0], "fomento": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya s\u00e9 lo que hac\u00edan los gobiernos socialistas para\n    construir l\u00edneas de alta velocidad al margen del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo soportan en Galicia, no lo soportan en Asturias, no lo soportan en\n    Castilla y Le\u00f3n, no lo soportan en Castilla-La Mancha, en la Comunidad\n    Valenciana, en Madrid, en Andaluc\u00eda, en Extremadura... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, no existe otro camino para la Administraci\u00f3n\n    espa\u00f1ola que respetar el Estado de derecho cuando un contratista no\n    cumple los plazos contractuales de su oferta, que es lo que est\u00e1 haciendo\n    el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin\n    duda esta sucesi\u00f3n de accidentes en los \u00faltimos meses ha provocado una\n    gran alarma social y ha roto la imagen que tuvo el tren como un modo\n    seguro de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [2], "seguridad": [3, 4], "l\u00ednea": [7], "fomento": [5, 6], "red convencional": [8], "red": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los ciudadanos tienen la percepci\u00f3n de que la Espa\u00f1a que\n    va bien del se\u00f1or Aznar se ha desdoblado en la Espa\u00f1a que se intenta\n    vender desde los despachos de Fomento, la de los grandes proyectos de\n    alta velocidad -por cierto, que a\u00fan no se ha inaugurado ni un solo\n    kil\u00f3metro de esos 1.500 que dice usted que est\u00e1n en construcci\u00f3n- y la\n    otra, la Espa\u00f1a real de la red convencional, utilizada por la mayor\u00eda de\n    los ciudadanos y abandonada por su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo coincide en\n    que falta m\u00e1s inversi\u00f3n en conservaci\u00f3n de la red, en sistemas de\n    seguridad y en eliminaci\u00f3n de pasos a nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los ciudadanos tienen la percepci\u00f3n de que la Espa\u00f1a que\n    va bien del se\u00f1or Aznar se ha desdoblado en la Espa\u00f1a que se intenta\n    vender desde los despachos de Fomento, la de los grandes proyectos de\n    alta velocidad -por cierto, que a\u00fan no se ha inaugurado ni un solo\n    kil\u00f3metro de esos 1.500 que dice usted que est\u00e1n en construcci\u00f3n- y la\n    otra, la Espa\u00f1a real de la red convencional, utilizada por la mayor\u00eda de\n    los ciudadanos y abandonada por su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo coincide en\n    que falta m\u00e1s inversi\u00f3n en conservaci\u00f3n de la red, en sistemas de\n    seguridad y en eliminaci\u00f3n de pasos a nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la seguridad\n    es un tema muy serio y ustedes tienen la obligaci\u00f3n de garantizarla por\n    igual a todos los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante las cr\u00edticas l\u00f3gicas al Ministerio de Fomento cuando ocurren estas\n    tragedias, nos encontramos con que \u00e9ste, en lugar de responder con\n    argumentos y propuestas, acude al insulto y la descalificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los ciudadanos tienen la percepci\u00f3n de que la Espa\u00f1a que\n    va bien del se\u00f1or Aznar se ha desdoblado en la Espa\u00f1a que se intenta\n    vender desde los despachos de Fomento, la de los grandes proyectos de\n    alta velocidad -por cierto, que a\u00fan no se ha inaugurado ni un solo\n    kil\u00f3metro de esos 1.500 que dice usted que est\u00e1n en construcci\u00f3n- y la\n    otra, la Espa\u00f1a real de la red convencional, utilizada por la mayor\u00eda de\n    los ciudadanos y abandonada por su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    la l\u00ednea Chinchilla-Murcia en el a\u00f1o 2001 estaba prevista la instalaci\u00f3n\n    del sistema autom\u00e1tico de control de tr\u00e1fico ... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los ciudadanos tienen la percepci\u00f3n de que la Espa\u00f1a que\n    va bien del se\u00f1or Aznar se ha desdoblado en la Espa\u00f1a que se intenta\n    vender desde los despachos de Fomento, la de los grandes proyectos de\n    alta velocidad -por cierto, que a\u00fan no se ha inaugurado ni un solo\n    kil\u00f3metro de esos 1.500 que dice usted que est\u00e1n en construcci\u00f3n- y la\n    otra, la Espa\u00f1a real de la red convencional, utilizada por la mayor\u00eda de\n    los ciudadanos y abandonada por su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [3], "red convencional": [4, 5], "red": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Mire se\u00f1or\u00eda, entre los a\u00f1os\n    1990  y 1995 las inversiones en la red convencional se mov\u00edan entre 200 y\n    300 millones de euros al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2002 hemos invertido en la red\n    convencional 535 millones  de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed el gr\u00e1fico de las\n    evoluciones de inversiones en la red convencional espa\u00f1ola en la\n    secuencia 1982-2003 y estos son datos reales, contrastables con la\n    contabilidad p\u00fablica y, por ello, no manipulables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... impute m\u00e1s o menos responsabilidad al\n    Ministerio de Fomento o a la Administraci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire se\u00f1or\u00eda, entre los a\u00f1os\n    1990  y 1995 las inversiones en la red convencional se mov\u00edan entre 200 y\n    300 millones de euros al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed el gr\u00e1fico de las\n    evoluciones de inversiones en la red convencional espa\u00f1ola en la\n    secuencia 1982-2003 y estos son datos reales, contrastables con la\n    contabilidad p\u00fablica y, por ello, no manipulables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red convencional": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... VA A CONSIDERAR EL\n    GOBIERNO PRIORITARIA LA INVERSI\u00d3N EN MANTENIMIENTO DE LA RED CONVENCIONAL\n    DE FERROCARRILES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA A CONSIDERAR EL\n    GOBIERNO PRIORITARIA LA INVERSI\u00d3N EN MANTENIMIENTO DE LA RED CONVENCIONAL\n    DE FERROCARRILES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red convencional": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a considerar el Gobierno prioritaria la inversi\u00f3n en\n    mantenimiento de la red convencional de ferrocarriles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a considerar el Gobierno prioritaria la inversi\u00f3n en\n    mantenimiento de la red convencional de ferrocarriles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red ferroviaria": [6, 7], "madrid": [3], "trenes": [4, 5], "red": [0, 1], "tren": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, yo, como diputada por Murcia,\n    me he hartado de pedirle que invierta m\u00e1s y mejor, que resuelva los\n    graves problemas de la red ferroviaria convencional: trazados antiguos,\n    material obsoleto, inseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, a los ayuntamientos, a quienes ha desplazado\n    la responsabilidad de suprimir los muchos pasos a nivel que todav\u00eda\n    quedan en la red ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a leer unas palabras del\n    presidente del Gobierno murciano, publicadas en prensa y no desmentidas,\n    respondiendo a unos periodistas que hace poco hab\u00edan venido en tren a\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a leer unas palabras del\n    presidente del Gobierno murciano, publicadas en prensa y no desmentidas,\n    respondiendo a unos periodistas que hace poco hab\u00edan venido en tren a\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al interesarse por el medio utilizado por el presidente en el\n    viaje, el presidente de la regi\u00f3n murciana, se\u00f1or Valc\u00e1rcel, les responde\n    textualmente: Yo no quiero trenes; trenes cuantos menos mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    contin\u00faa: Yo, nada de trenes; no me f\u00edo y os recomiendo que la pr\u00f3xima\n    vez veng\u00e1is en coche, si puede ser con ch\u00f3fer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, yo, como diputada por Murcia,\n    me he hartado de pedirle que invierta m\u00e1s y mejor, que resuelva los\n    graves problemas de la red ferroviaria convencional: trazados antiguos,\n    material obsoleto, inseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, a los ayuntamientos, a quienes ha desplazado\n    la responsabilidad de suprimir los muchos pasos a nivel que todav\u00eda\n    quedan en la red ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha hecho un diagn\u00f3stico muy interesante de los\n    problemas del tren en Murcia, pero se ha quedado a mitad de camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2], "l\u00ednea": [3], "red": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la Comisi\u00f3n de Infraestructuras he dado\n    cuenta de c\u00f3mo el \u00faltimo objetivo del a\u00f1o 2002 para la red por la que\n    circula el 85 por ciento de los trenes, que era para el a\u00f1o 2002 del 76\n    por ciento, ha obtenido una fiabilidad del 79 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1994 hasta 2003 se han reducido a la mitad y, con\n    los par\u00e1metros que tiene en estos momentos RENFE para dar cuenta de sus\n    objetivos de calidad y de seguridad que figuran en el contrato programa,\n    los est\u00e1n superando cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Infraestructuras he dado\n    cuenta de c\u00f3mo el \u00faltimo objetivo del a\u00f1o 2002 para la red por la que\n    circula el 85 por ciento de los trenes, que era para el a\u00f1o 2002 del 76\n    por ciento, ha obtenido una fiabilidad del 79 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta tarde le he recordado\n    las fechas del Bolet\u00edn Oficial del Estado para modernizar y mejorar la\n    automatizaci\u00f3n de la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena, cosa que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El trazado de 914 kil\u00f3metros aprovecha en su recorrido corredores\n    utilizados por otras infraestructuras y consta de canales, t\u00faneles,\n    conducciones de tuber\u00edas, sifones, acueductos, balsas de regulaci\u00f3n,\n    almenaras y embalses y teniendo en cuenta que afecta a espacios de la Red\n    Natura 2000 es muy importante considerar los impactos ambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En algunas de estas zonas incluidas en la Red\n    Natura 2000 se ha optado por realizar t\u00faneles, especialmente en lugares\n    como la sierra de la Calderona o en la de Fuente la Higuera, con t\u00faneles\n    de m\u00e1s de 11 kil\u00f3metros de longitud que comienzan y terminan fuera de la\n    zona protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "lenguas oficiales": [31, 32, 33, 34], "lenguas": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "lengua oficial": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es un art\u00edculo que\n    reconoce el car\u00e1cter oficial de la lengua castellana, pero reconoce\n    tambi\u00e9n que hay otras lenguas espa\u00f1olas que son oficiales, de acuerdo con\n    sus estatutos de autonom\u00eda en sus respectivas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 pretende con esta\n    interpelaci\u00f3n hacer extensiva esa pluralidad ling\u00fc\u00edstica a los distintos\n    documentos que reflejan la identidad de las distintas personas que viven\n    en territorios donde existe m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos permisos, que tambi\u00e9n tienen un car\u00e1cter claramente\n    oficial, se expiden en las distintas lenguas oficiales del ciudadano de\n    una comunidad aut\u00f3noma que tenga m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el caso\n    de Catalu\u00f1a, el catal\u00e1n es lengua oficial y lengua propia, con lo cual se\n    refuerza ese car\u00e1cter de lengua oficial, de lengua propia, car\u00e1cter que\n    viene, repito, amparado por la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reforma del Reglamento del Senado -C\u00e1mara estatal y de\n    las comunidades aut\u00f3nomas que no acaba de cumplir esa funci\u00f3n de C\u00e1mara\n    de representaci\u00f3n territorial-, t\u00edmidamente, se consigui\u00f3 introducir que\n    determinados debates podr\u00edan realizarse en la lengua oficial propia de\n    muchos senadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tambi\u00e9n fue un avance, como lo fue a trav\u00e9s de unas\n    propuestas defendidas de forma muy intensa por Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, el\n    hecho de que en la publicaci\u00f3n de disposiciones de car\u00e1cter general del\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado se realizan ediciones espec\u00edficas para que esa\n    publicaci\u00f3n tenga tambi\u00e9n una versi\u00f3n oficial con las distintas lenguas\n    oficiales, hecho muy positivo para la aplicaci\u00f3n de esas leyes en\n    comunidades donde hay m\u00e1s de una lengua oficial, porque se ha dispuesto\n    de esas leyes en las distintas lenguas oficiales y del contenido\n    publicado en el BOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Interior tiene la\n    responsabilidad en la emisi\u00f3n de esas tarjetas y ser\u00eda muy positivo que\n    cuando un ciudadano extranjero viniera a vivir, por ejemplo, a Tarragona,\n    en donde el castellano es lengua oficial, pero el catal\u00e1n es lengua\n    oficial y propia tambi\u00e9n, cuando se le emitiera su tarjeta de permiso de\n    residencia, al igual que hemos incorporado las dos lenguas en el DNI, se\n    incorporaran en esa tarjeta, porque ese extranjero que llega a una\n    comunidad que tiene m\u00e1s de una lengua oficial ver\u00eda en el documento que\n    le acredita c\u00f3mo se reconoce esa doble oficialidad ling\u00fc\u00edstica y c\u00f3mo se\n    reconoce asimismo la lengua oficial propia en esas tarjetas de residencia\n    de extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ejemplos de reconocimiento de la pluralidad\n    ling\u00fc\u00edstica en pasaportes de otros Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea\n    que tienen m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la propuesta que le hace\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: reconocer la pluralidad de\n    lenguas oficiales en el pasaporte de un ciudadano que reside en una\n    comunidad aut\u00f3noma en donde hay m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el pasaporte belga la\n    primera lengua que figura es la del territorio ling\u00fc\u00edstico en donde viva\n    el ciudadano de ese pasaporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si un belga vive fuera de B\u00e9lgica puede\n    elegir cual quiere que sea la lengua que figure en primer lugar, dentro\n    de las que tienen ese car\u00e1cter oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el ga\u00e9lico es lengua oficial a nivel\n    de Uni\u00f3n Europea, figura en el pasaporte de cualquier ciudadano de la\n    Uni\u00f3n Europea, como el ingl\u00e9s, y tambi\u00e9n en el pasaporte de cualquier\n    ciudadano de Espa\u00f1a, a pesar de que el ga\u00e9lico es una lengua que tiene un\n    porcentaje de implantaci\u00f3n mucho menor al que tendr\u00eda en Espa\u00f1a la lengua\n    catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    luxemburgu\u00e9s no es lengua oficial a nivel de la Uni\u00f3n Europea y, sin\n    embargo, en los nuevos pasaportes se incorporan elementos redactados en\n    luxemburgu\u00e9s, a pesar de que, repito, no es lengua oficial de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hace en el propio pre\u00e1mbulo al hablar de lenguas en\n    plural y, de forma muy expresa, en su art\u00edculo 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un art\u00edculo que\n    reconoce el car\u00e1cter oficial de la lengua castellana, pero reconoce\n    tambi\u00e9n que hay otras lenguas espa\u00f1olas que son oficiales, de acuerdo con\n    sus estatutos de autonom\u00eda en sus respectivas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos permisos, que tambi\u00e9n tienen un car\u00e1cter claramente\n    oficial, se expiden en las distintas lenguas oficiales del ciudadano de\n    una comunidad aut\u00f3noma que tenga m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar tambi\u00e9n el hecho de que, de forma t\u00edmida, se ha\n    ido introduciendo -prefiero ver el vaso m\u00e1s lleno que no vac\u00edo- en el\n    Senado la utilizaci\u00f3n de las distintas lenguas oficiales en determinados\n    momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tambi\u00e9n fue un avance, como lo fue a trav\u00e9s de unas\n    propuestas defendidas de forma muy intensa por Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, el\n    hecho de que en la publicaci\u00f3n de disposiciones de car\u00e1cter general del\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado se realizan ediciones espec\u00edficas para que esa\n    publicaci\u00f3n tenga tambi\u00e9n una versi\u00f3n oficial con las distintas lenguas\n    oficiales, hecho muy positivo para la aplicaci\u00f3n de esas leyes en\n    comunidades donde hay m\u00e1s de una lengua oficial, porque se ha dispuesto\n    de esas leyes en las distintas lenguas oficiales y del contenido\n    publicado en el BOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Interior tiene la\n    responsabilidad en la emisi\u00f3n de esas tarjetas y ser\u00eda muy positivo que\n    cuando un ciudadano extranjero viniera a vivir, por ejemplo, a Tarragona,\n    en donde el castellano es lengua oficial, pero el catal\u00e1n es lengua\n    oficial y propia tambi\u00e9n, cuando se le emitiera su tarjeta de permiso de\n    residencia, al igual que hemos incorporado las dos lenguas en el DNI, se\n    incorporaran en esa tarjeta, porque ese extranjero que llega a una\n    comunidad que tiene m\u00e1s de una lengua oficial ver\u00eda en el documento que\n    le acredita c\u00f3mo se reconoce esa doble oficialidad ling\u00fc\u00edstica y c\u00f3mo se\n    reconoce asimismo la lengua oficial propia en esas tarjetas de residencia\n    de extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la propuesta que le hace\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: reconocer la pluralidad de\n    lenguas oficiales en el pasaporte de un ciudadano que reside en una\n    comunidad aut\u00f3noma en donde hay m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En B\u00e9lgica el\n    pasaporte respeta la totalidad de las lenguas y, por tanto, contiene el\n    neerland\u00e9s, el franc\u00e9s, el alem\u00e1n y el ingl\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 pretende con esta\n    interpelaci\u00f3n hacer extensiva esa pluralidad ling\u00fc\u00edstica a los distintos\n    documentos que reflejan la identidad de las distintas personas que viven\n    en territorios donde existe m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos permisos, que tambi\u00e9n tienen un car\u00e1cter claramente\n    oficial, se expiden en las distintas lenguas oficiales del ciudadano de\n    una comunidad aut\u00f3noma que tenga m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el caso\n    de Catalu\u00f1a, el catal\u00e1n es lengua oficial y lengua propia, con lo cual se\n    refuerza ese car\u00e1cter de lengua oficial, de lengua propia, car\u00e1cter que\n    viene, repito, amparado por la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reforma del Reglamento del Senado -C\u00e1mara estatal y de\n    las comunidades aut\u00f3nomas que no acaba de cumplir esa funci\u00f3n de C\u00e1mara\n    de representaci\u00f3n territorial-, t\u00edmidamente, se consigui\u00f3 introducir que\n    determinados debates podr\u00edan realizarse en la lengua oficial propia de\n    muchos senadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tambi\u00e9n fue un avance, como lo fue a trav\u00e9s de unas\n    propuestas defendidas de forma muy intensa por Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, el\n    hecho de que en la publicaci\u00f3n de disposiciones de car\u00e1cter general del\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado se realizan ediciones espec\u00edficas para que esa\n    publicaci\u00f3n tenga tambi\u00e9n una versi\u00f3n oficial con las distintas lenguas\n    oficiales, hecho muy positivo para la aplicaci\u00f3n de esas leyes en\n    comunidades donde hay m\u00e1s de una lengua oficial, porque se ha dispuesto\n    de esas leyes en las distintas lenguas oficiales y del contenido\n    publicado en el BOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Interior tiene la\n    responsabilidad en la emisi\u00f3n de esas tarjetas y ser\u00eda muy positivo que\n    cuando un ciudadano extranjero viniera a vivir, por ejemplo, a Tarragona,\n    en donde el castellano es lengua oficial, pero el catal\u00e1n es lengua\n    oficial y propia tambi\u00e9n, cuando se le emitiera su tarjeta de permiso de\n    residencia, al igual que hemos incorporado las dos lenguas en el DNI, se\n    incorporaran en esa tarjeta, porque ese extranjero que llega a una\n    comunidad que tiene m\u00e1s de una lengua oficial ver\u00eda en el documento que\n    le acredita c\u00f3mo se reconoce esa doble oficialidad ling\u00fc\u00edstica y c\u00f3mo se\n    reconoce asimismo la lengua oficial propia en esas tarjetas de residencia\n    de extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ejemplos de reconocimiento de la pluralidad\n    ling\u00fc\u00edstica en pasaportes de otros Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea\n    que tienen m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la propuesta que le hace\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: reconocer la pluralidad de\n    lenguas oficiales en el pasaporte de un ciudadano que reside en una\n    comunidad aut\u00f3noma en donde hay m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el ga\u00e9lico es lengua oficial a nivel\n    de Uni\u00f3n Europea, figura en el pasaporte de cualquier ciudadano de la\n    Uni\u00f3n Europea, como el ingl\u00e9s, y tambi\u00e9n en el pasaporte de cualquier\n    ciudadano de Espa\u00f1a, a pesar de que el ga\u00e9lico es una lengua que tiene un\n    porcentaje de implantaci\u00f3n mucho menor al que tendr\u00eda en Espa\u00f1a la lengua\n    catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    luxemburgu\u00e9s no es lengua oficial a nivel de la Uni\u00f3n Europea y, sin\n    embargo, en los nuevos pasaportes se incorporan elementos redactados en\n    luxemburgu\u00e9s, a pesar de que, repito, no es lengua oficial de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos permisos, que tambi\u00e9n tienen un car\u00e1cter claramente\n    oficial, se expiden en las distintas lenguas oficiales del ciudadano de\n    una comunidad aut\u00f3noma que tenga m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar tambi\u00e9n el hecho de que, de forma t\u00edmida, se ha\n    ido introduciendo -prefiero ver el vaso m\u00e1s lleno que no vac\u00edo- en el\n    Senado la utilizaci\u00f3n de las distintas lenguas oficiales en determinados\n    momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tambi\u00e9n fue un avance, como lo fue a trav\u00e9s de unas\n    propuestas defendidas de forma muy intensa por Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, el\n    hecho de que en la publicaci\u00f3n de disposiciones de car\u00e1cter general del\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado se realizan ediciones espec\u00edficas para que esa\n    publicaci\u00f3n tenga tambi\u00e9n una versi\u00f3n oficial con las distintas lenguas\n    oficiales, hecho muy positivo para la aplicaci\u00f3n de esas leyes en\n    comunidades donde hay m\u00e1s de una lengua oficial, porque se ha dispuesto\n    de esas leyes en las distintas lenguas oficiales y del contenido\n    publicado en el BOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la propuesta que le hace\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: reconocer la pluralidad de\n    lenguas oficiales en el pasaporte de un ciudadano que reside en una\n    comunidad aut\u00f3noma en donde hay m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [16], "vasco": [20], "lenguas": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "pa\u00eds": [17, 18, 19], "lenguas oficiales": [21, 22, 23], "lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "lengua oficial": [14, 15]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Con ello se ha pretendido -es uno de\n    los elementos esenciales en los que estaremos de acuerdo- facilitar al\n    ciudadano sus relaciones con la Administraci\u00f3n, el uso indistinto del\n    castellano como lengua oficial del Estado y de las dem\u00e1s lenguas\n    oficiales en las respectivas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conoce\n    S.S., los permisos de conducci\u00f3n se expiden en castellano y en la lengua\n    oficial de la comunidad aut\u00f3noma respectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la tramitaci\u00f3n de los expedientes por parte de las Jefaturas\n    Provinciales de Tr\u00e1fico que est\u00e1n ubicadas en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Catalu\u00f1a y a petici\u00f3n del ciudadano residente en la misma, se realiza en\n    la lengua cooficial de la propia comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n realizando ya en la propia\n    lengua de la comunidad aut\u00f3noma a solicitud del interesado, concretamente\n    en Galicia, en el Pa\u00eds Vasco, en Catalu\u00f1a, en Valencia y en Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos documentos se redactan, adem\u00e1s\n    de en castellano, en la lengua oficial propia de la respectiva comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se refieren a la lengua\n    oficial en el conjunto del Estado y por eso la resoluci\u00f3n de 1981 utiliza\n    la expresi\u00f3n en plural para acoger a aquellos Estados con varias lenguas\n    oficiales en todo su \u00e1mbito territorial, sean lenguas oficiales de la\n    Uni\u00f3n Europea o propia de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plantearemos cuantas iniciativas sean\n    necesarias, como lo hemos demostrado hasta ahora -por eso ten\u00eda un\n    especial inter\u00e9s en recordarlo-, en cumplimiento de los objetivos que\n    marca la realidad ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds y en la que, despu\u00e9s de\n    estos datos que he dado -ha sido un resumen de lo que corresponde al\n    Ministerio del Interior-, se han producido avances muy importantes en\n    todas aquellas materias que son posibles y en las que hay marco normativo\n    adecuado, sobre todo en aquellas que son m\u00e1s \u00fatiles para los ciudadanos a\n    la hora de prestar los servicios p\u00fablicos y en relaci\u00f3n con las\n    administraciones en su propia lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello se ha pretendido -es uno de\n    los elementos esenciales en los que estaremos de acuerdo- facilitar al\n    ciudadano sus relaciones con la Administraci\u00f3n, el uso indistinto del\n    castellano como lengua oficial del Estado y de las dem\u00e1s lenguas\n    oficiales en las respectivas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., un\n    adecuado tratamiento de esta realidad, la coexistencia de varias lenguas\n    oficiales, redundar\u00e1 en una mejora de la calidad en la prestaci\u00f3n de los\n    servicios p\u00fablicos y con esta intenci\u00f3n es con la que el Gobierno est\u00e1\n    avanzando en esta pr\u00e1ctica del uso conjunto de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta resoluci\u00f3n sobre modelo uniforme de\n    pasaporte europeo exige que las menciones se redacten en las lenguas\n    oficiales del Estado que expide el pasaporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece -y estoy realizando s\u00f3lo un an\u00e1lisis normativo de lo que voy a\n    decir a continuaci\u00f3n para encuadrar correctamente la situaci\u00f3n legal y\n    como punto de an\u00e1lisis, no de conclusiones- que cuando estas resoluciones\n    hacen referencia a las lenguas oficiales de los Estados miembros, como\n    antes he rese\u00f1ado, se est\u00e1n refiriendo expresamente a aquellas lenguas\n    oficiales en cada Estado y no a aquellas que son cooficiales en\n    determinadas zonas dentro de los respectivos Estados, como era alguno de\n    los ejemplos que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se refieren a la lengua\n    oficial en el conjunto del Estado y por eso la resoluci\u00f3n de 1981 utiliza\n    la expresi\u00f3n en plural para acoger a aquellos Estados con varias lenguas\n    oficiales en todo su \u00e1mbito territorial, sean lenguas oficiales de la\n    Uni\u00f3n Europea o propia de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de B\u00e9lgica, que ha\n    recordado S.S., con dos lenguas oficiales; Finlandia tambi\u00e9n con dos o\n    Luxemburgo con tres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, en los pa\u00edses que acabo de mencionar las\n    lenguas son cooficiales en todo su \u00e1mbito territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello se ha pretendido -es uno de\n    los elementos esenciales en los que estaremos de acuerdo- facilitar al\n    ciudadano sus relaciones con la Administraci\u00f3n, el uso indistinto del\n    castellano como lengua oficial del Estado y de las dem\u00e1s lenguas\n    oficiales en las respectivas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos documentos se redactan, adem\u00e1s\n    de en castellano, en la lengua oficial propia de la respectiva comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea indicada, hay que recordar que se han producido\n    avances significativos en este reconocimiento de la realidad ling\u00fc\u00edstica\n    de nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea indicada, hay que recordar que se han producido\n    avances significativos en este reconocimiento de la realidad ling\u00fc\u00edstica\n    de nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n realizando ya en la propia\n    lengua de la comunidad aut\u00f3noma a solicitud del interesado, concretamente\n    en Galicia, en el Pa\u00eds Vasco, en Catalu\u00f1a, en Valencia y en Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plantearemos cuantas iniciativas sean\n    necesarias, como lo hemos demostrado hasta ahora -por eso ten\u00eda un\n    especial inter\u00e9s en recordarlo-, en cumplimiento de los objetivos que\n    marca la realidad ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds y en la que, despu\u00e9s de\n    estos datos que he dado -ha sido un resumen de lo que corresponde al\n    Ministerio del Interior-, se han producido avances muy importantes en\n    todas aquellas materias que son posibles y en las que hay marco normativo\n    adecuado, sobre todo en aquellas que son m\u00e1s \u00fatiles para los ciudadanos a\n    la hora de prestar los servicios p\u00fablicos y en relaci\u00f3n con las\n    administraciones en su propia lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n realizando ya en la propia\n    lengua de la comunidad aut\u00f3noma a solicitud del interesado, concretamente\n    en Galicia, en el Pa\u00eds Vasco, en Catalu\u00f1a, en Valencia y en Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece -y estoy realizando s\u00f3lo un an\u00e1lisis normativo de lo que voy a\n    decir a continuaci\u00f3n para encuadrar correctamente la situaci\u00f3n legal y\n    como punto de an\u00e1lisis, no de conclusiones- que cuando estas resoluciones\n    hacen referencia a las lenguas oficiales de los Estados miembros, como\n    antes he rese\u00f1ado, se est\u00e1n refiriendo expresamente a aquellas lenguas\n    oficiales en cada Estado y no a aquellas que son cooficiales en\n    determinadas zonas dentro de los respectivos Estados, como era alguno de\n    los ejemplos que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se refieren a la lengua\n    oficial en el conjunto del Estado y por eso la resoluci\u00f3n de 1981 utiliza\n    la expresi\u00f3n en plural para acoger a aquellos Estados con varias lenguas\n    oficiales en todo su \u00e1mbito territorial, sean lenguas oficiales de la\n    Uni\u00f3n Europea o propia de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de B\u00e9lgica, que ha\n    recordado S.S., con dos lenguas oficiales; Finlandia tambi\u00e9n con dos o\n    Luxemburgo con tres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3], "lenguas oficiales": [7], "lenguas": [4], "lengua oficial": [5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El camino -en este caso, del pueblo de Catalu\u00f1a- en\n    reconocer la oficialidad de su lengua, el car\u00e1cter propio de su lengua,\n    el respeto necesario a la convivencia ling\u00fc\u00edstica y el reconocimiento de\n    la introducci\u00f3n de la lengua propia en los permisos de conducir y en el\n    DNI, ha sido un largo y dif\u00edcil pero, al final, se ha conseguido ese\n    reconocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    acreditaci\u00f3n personal de ese ciudadano, y si ese ciudadano reside en un\n    territorio con una lengua oficial propia adem\u00e1s del castellano -como\n    lengua oficial hay otra lengua oficial y propia; en Catalu\u00f1a, el\n    catal\u00e1n-, no pasar\u00eda nada, antes al contrario, ser\u00eda positivo que ese\n    pasaporte, como se ha hecho con los DNI, con los permisos de circulaci\u00f3n,\n    como se va a hacer con las tarjetas de extranjeros, reconociera esa\n    pluralidad como un s\u00edmbolo de normalidad; como se est\u00e1 haciendo en\n    Luxemburgo, en donde el luxemburgu\u00e9s no es lengua oficial de Uni\u00f3n\n    Europea y, en cambio, se introduce en el pasaporte de sus ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    criterio jur\u00eddico que usted afirmaba relativo a que la lengua oficial lo\n    ten\u00eda que ser en todo el Estado, no puede ser aceptado por Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3, porque, analizando la normativa, no lo hemos encontrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    intentado ver si hab\u00eda alguna limitaci\u00f3n jur\u00eddica que impidiera que los\n    datos del pasaporte de un ciudadano catal\u00e1n pudieran figurar en la lengua\n    oficial propia del territorio de ese ciudadano, como se hace con el DNI\n    con total normalidad, pero no la hemos encontrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hab\u00edamos pedido y se hab\u00eda votado en contra en dos ocasiones durante esta\n    legislatura y, por tanto, apreciamos esa voluntad de dar un paso adelante\n    en este \u00e1mbito; que cuando un extranjero va a vivir en una comunidad\n    pluriling\u00fce tenga en ese documento plasmaci\u00f3n de esas lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    acreditaci\u00f3n personal de ese ciudadano, y si ese ciudadano reside en un\n    territorio con una lengua oficial propia adem\u00e1s del castellano -como\n    lengua oficial hay otra lengua oficial y propia; en Catalu\u00f1a, el\n    catal\u00e1n-, no pasar\u00eda nada, antes al contrario, ser\u00eda positivo que ese\n    pasaporte, como se ha hecho con los DNI, con los permisos de circulaci\u00f3n,\n    como se va a hacer con las tarjetas de extranjeros, reconociera esa\n    pluralidad como un s\u00edmbolo de normalidad; como se est\u00e1 haciendo en\n    Luxemburgo, en donde el luxemburgu\u00e9s no es lengua oficial de Uni\u00f3n\n    Europea y, en cambio, se introduce en el pasaporte de sus ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    criterio jur\u00eddico que usted afirmaba relativo a que la lengua oficial lo\n    ten\u00eda que ser en todo el Estado, no puede ser aceptado por Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3, porque, analizando la normativa, no lo hemos encontrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hab\u00edamos pedido y se hab\u00eda votado en contra en dos ocasiones durante esta\n    legislatura y, por tanto, apreciamos esa voluntad de dar un paso adelante\n    en este \u00e1mbito; que cuando un extranjero va a vivir en una comunidad\n    pluriling\u00fce tenga en ese documento plasmaci\u00f3n de esas lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0, 1], "lenguas oficiales": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... conoce muy bien la legislaci\u00f3n y lo que el\n    Tribunal Constitucional ha establecido sobre esta materia, c\u00f3mo la\n    cooficialidad ling\u00fc\u00edstica tiene un alcance limitado al respectivo\n    territorio auton\u00f3mico y que el uso de cualquiera de las lenguas oficiales\n    tiene la misma validez jur\u00eddica y debe ser respetado por todos los\n    poderes p\u00fablicos en relaci\u00f3n con los mismos dentro de ese \u00e1mbito\n    auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    planteaba la duda de la base jur\u00eddica para exigir la incorporaci\u00f3n al\n    mismo de las lenguas auton\u00f3micas en ese formato \u00fanico en el conjunto de\n    la Uni\u00f3n Europea, por cuanto que se trata de un documento de\n    identificaci\u00f3n y relaci\u00f3n de los ciudadanos espa\u00f1oles con las\n    administraciones p\u00fablicas de otros pa\u00edses y con la Administraci\u00f3n estatal\n    titular de la competencia para el control de las fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce muy bien la legislaci\u00f3n y lo que el\n    Tribunal Constitucional ha establecido sobre esta materia, c\u00f3mo la\n    cooficialidad ling\u00fc\u00edstica tiene un alcance limitado al respectivo\n    territorio auton\u00f3mico y que el uso de cualquiera de las lenguas oficiales\n    tiene la misma validez jur\u00eddica y debe ser respetado por todos los\n    poderes p\u00fablicos en relaci\u00f3n con los mismos dentro de ese \u00e1mbito\n    auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO ACERCA\n    DE LA POL\u00cdTICA GLOBAL DE SEGURIDAD EN EL TRANSPORTE FERROVIARIO ESPA\u00d1OL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [17], "tren": [13, 14], "red ferroviaria": [28, 29, 30, 31], "madrid": [15, 16], "l\u00ednea": [21], "seguridad": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "pa\u00eds": [24, 25, 26, 27], "trenes": [18, 19, 20], "ave": [23], "red convencional": [22], "red": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En este sentido, no podemos dejar de recordar que a\n    lo largo de los \u00faltimos seis meses se ha producido m\u00e1s de una docena de\n    accidentes en la red ferroviaria espa\u00f1ola, alguno de los cuales ha tra\u00eddo\n    consigo la irreparable p\u00e9rdida de personas y, concretamente, en el\n    per\u00edodo de tiempo transcurrido desde el comienzo de este a\u00f1o 2003 hasta\n    el d\u00eda de hoy, han sido m\u00faltiples las iniciativas parlamentarias llevadas\n    a cabo por diputados de este grupo parlamentario poniendo de manifiesto\n    la preocupaci\u00f3n por el elevado \u00edndice de accidentes, incidentes y\n    siniestros ferroviarios producidos en la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal\n    sentido conviene recordar la preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario\n    puesta de manifiesto en diferentes interpelaciones al Gobierno, en una de\n    las cuales, concretamente la que se produjo aqu\u00ed, en el Pleno del\n    Congreso de los Diputados el 10 de abril del a\u00f1o 2002 sobre seguridad en\n    el transporte y la moci\u00f3n consecuencia de aquella interpelaci\u00f3n,\n    plante\u00e1bamos, entre otras propuestas que hizo este Grupo Parlamentario\n    Socialista y que tuve el honor de defender, la supresi\u00f3n de 800 pasos a\n    nivel en la red ferroviaria espa\u00f1ola que incumplen la normativa vigente\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hemos venido en el d\u00eda de hoy con esta interpelaci\u00f3n a intentar\n    construir entre todos, porque la realidad en la ciudadan\u00eda, reflejada en\n    los medios de comunicaci\u00f3n, es de preocupaci\u00f3n -no hay m\u00e1s que pasar una\n    lectura r\u00e1pida todos los d\u00edas de los comentarios period\u00edsticos-, y las\n    Cortes Generales y el Gobierno tienen que prestar atenci\u00f3n a esa\n    preocupaci\u00f3n: el 8 de junio, El Peri\u00f3dico de Catalunya: La Generalitat\n    recela de la red ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no es que le invite, le pido que ejerza la influencia\n    en su grupo parlamentario para que intentemos sacar una pol\u00edtica de\n    verdad de seguridad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un documento p\u00fablico, extra\u00eddo de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el transcurso de los \u00faltimos\n    meses, la infraestructura y la v\u00eda han sufrido las consecuencias de\n    fuertes y sucesivas inclemencias meteorol\u00f3gicas, tales como temporales de\n    lluvia, nieve, etc\u00e9tera, que dada la antig\u00fcedad de las v\u00edas en la red\n    principal, por la que circula el 85 por ciento del tr\u00e1fico y que est\u00e1\n    amortizada en un 60 por ciento, han ocasionado un incremento de la\n    velocidad de degradaci\u00f3n, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la interpelaci\u00f3n urgente que le hace el Grupo\n    Parlamentario Socialista y que yo tengo el honor de dirigirle se formula\n    con el objeto de conocer la posici\u00f3n gubernamental acerca de la pol\u00edtica\n    global de seguridad en el transporte ferroviario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal\n    sentido conviene recordar la preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario\n    puesta de manifiesto en diferentes interpelaciones al Gobierno, en una de\n    las cuales, concretamente la que se produjo aqu\u00ed, en el Pleno del\n    Congreso de los Diputados el 10 de abril del a\u00f1o 2002 sobre seguridad en\n    el transporte y la moci\u00f3n consecuencia de aquella interpelaci\u00f3n,\n    plante\u00e1bamos, entre otras propuestas que hizo este Grupo Parlamentario\n    Socialista y que tuve el honor de defender, la supresi\u00f3n de 800 pasos a\n    nivel en la red ferroviaria espa\u00f1ola que incumplen la normativa vigente\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno catal\u00e1n pide a RENFE que\n    multiplique por seis la inversi\u00f3n para lograr mayor seguridad en las\n    l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    alguna conclusi\u00f3n se puede sacar de este terrible accidente, es que\n    Espa\u00f1a cuenta con trenes del siglo XXI, pero dispone de sistemas de\n    seguridad propios del siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tragedias de\n    esta dimensi\u00f3n obligan a revisar la pol\u00edtica de seguridad, que quiz\u00e1 se\n    ha incrementado a un ritmo demasiado lento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no es que le invite, le pido que ejerza la influencia\n    en su grupo parlamentario para que intentemos sacar una pol\u00edtica de\n    verdad de seguridad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, hace falta un plan urgent\u00edsimo -una diagnosis- elaborado por\n    equipos no necesariamente vinculados al ministerio, para hacer un\n    aut\u00e9ntico servicio a este pa\u00eds, una diagnosis del estado de mantenimiento\n    de las v\u00edas, de las tecnolog\u00edas en la se\u00f1alizaci\u00f3n, en el suministro de\n    fluido el\u00e9ctrico y en todo lo que implica seguridad en el movimiento\n    ferroviario, para poder servir de verdad a los intereses de este pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ha le\u00eddo\n    usted la exposici\u00f3n de motivos, habr\u00e1 podido comprobar que en ella se\n    dice que a las 21:40 horas del d\u00eda 3 del presente mes, un tren Talgo y un\n    tren mercanc\u00edas chocaron frontalmente en el t\u00e9rmino de Chinchilla de la\n    provincia de Albacete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 12 de febrero y\n    en la misma l\u00ednea hubo otro descarrilamiento de un tren de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 7 de\n    enero descarril\u00f3 el Talgo Madrid-Cartagena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocurri\u00f3 lo mismo el 17 de\n    enero en otra v\u00eda de la Comunidad de Madrid o con el Talgo de\n    Gij\u00f3n-Alicante el 17 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos expertos creen\n    que el Ministerio de Fomento ha estado excesivamente centrado en el\n    desarrollo del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La compa\u00f1\u00eda discrepa porque s\u00f3lo circulan 50 trenes diarios en\n    los cuatro tramos catalanes sin automatizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    alguna conclusi\u00f3n se puede sacar de este terrible accidente, es que\n    Espa\u00f1a cuenta con trenes del siglo XXI, pero dispone de sistemas de\n    seguridad propios del siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los fallos\n    en los elementos de comunicaci\u00f3n -tel\u00e9fonos m\u00f3viles corporativos de los\n    maquinistas e interventor y el propio radiotel\u00e9fono de ambos trenes- son\n    inc\u00f3gnitas que se abren, que deber\u00e1n ser explicadas y que nosotros no\n    podemos valorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 12 de febrero y\n    en la misma l\u00ednea hubo otro descarrilamiento de un tren de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, no podemos dejar de recordar que a\n    lo largo de los \u00faltimos seis meses se ha producido m\u00e1s de una docena de\n    accidentes en la red ferroviaria espa\u00f1ola, alguno de los cuales ha tra\u00eddo\n    consigo la irreparable p\u00e9rdida de personas y, concretamente, en el\n    per\u00edodo de tiempo transcurrido desde el comienzo de este a\u00f1o 2003 hasta\n    el d\u00eda de hoy, han sido m\u00faltiples las iniciativas parlamentarias llevadas\n    a cabo por diputados de este grupo parlamentario poniendo de manifiesto\n    la preocupaci\u00f3n por el elevado \u00edndice de accidentes, incidentes y\n    siniestros ferroviarios producidos en la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos expertos creen\n    que el Ministerio de Fomento ha estado excesivamente centrado en el\n    desarrollo del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peri\u00f3dico El Pa\u00eds, el 7\n    de junio: 67 personas han muerto en 71 accidentes -y los referencia\n    comunidad aut\u00f3noma por comunidad aut\u00f3noma-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende que a estas alturas existan en\n    nuestro pa\u00eds 4.500 kil\u00f3metros de v\u00eda, cuya circulaci\u00f3n depende\n    exclusivamente del factor humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este diputado ha obtenido de la pertinente p\u00e1gina\n    web un documento de m\u00e1s de 500 folios, estudio muy extenso encargado por\n    RENFE a una o a unas consultoras para evaluar el impacto en la econom\u00eda\n    de nuestro pa\u00eds del movimiento, traslado o transporte ferroviario de\n    personas y de mercanc\u00edas entre los diferentes puntos del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, hace falta un plan urgent\u00edsimo -una diagnosis- elaborado por\n    equipos no necesariamente vinculados al ministerio, para hacer un\n    aut\u00e9ntico servicio a este pa\u00eds, una diagnosis del estado de mantenimiento\n    de las v\u00edas, de las tecnolog\u00edas en la se\u00f1alizaci\u00f3n, en el suministro de\n    fluido el\u00e9ctrico y en todo lo que implica seguridad en el movimiento\n    ferroviario, para poder servir de verdad a los intereses de este pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, no podemos dejar de recordar que a\n    lo largo de los \u00faltimos seis meses se ha producido m\u00e1s de una docena de\n    accidentes en la red ferroviaria espa\u00f1ola, alguno de los cuales ha tra\u00eddo\n    consigo la irreparable p\u00e9rdida de personas y, concretamente, en el\n    per\u00edodo de tiempo transcurrido desde el comienzo de este a\u00f1o 2003 hasta\n    el d\u00eda de hoy, han sido m\u00faltiples las iniciativas parlamentarias llevadas\n    a cabo por diputados de este grupo parlamentario poniendo de manifiesto\n    la preocupaci\u00f3n por el elevado \u00edndice de accidentes, incidentes y\n    siniestros ferroviarios producidos en la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal\n    sentido conviene recordar la preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario\n    puesta de manifiesto en diferentes interpelaciones al Gobierno, en una de\n    las cuales, concretamente la que se produjo aqu\u00ed, en el Pleno del\n    Congreso de los Diputados el 10 de abril del a\u00f1o 2002 sobre seguridad en\n    el transporte y la moci\u00f3n consecuencia de aquella interpelaci\u00f3n,\n    plante\u00e1bamos, entre otras propuestas que hizo este Grupo Parlamentario\n    Socialista y que tuve el honor de defender, la supresi\u00f3n de 800 pasos a\n    nivel en la red ferroviaria espa\u00f1ola que incumplen la normativa vigente\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hemos venido en el d\u00eda de hoy con esta interpelaci\u00f3n a intentar\n    construir entre todos, porque la realidad en la ciudadan\u00eda, reflejada en\n    los medios de comunicaci\u00f3n, es de preocupaci\u00f3n -no hay m\u00e1s que pasar una\n    lectura r\u00e1pida todos los d\u00edas de los comentarios period\u00edsticos-, y las\n    Cortes Generales y el Gobierno tienen que prestar atenci\u00f3n a esa\n    preocupaci\u00f3n: el 8 de junio, El Peri\u00f3dico de Catalunya: La Generalitat\n    recela de la red ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no es que le invite, le pido que ejerza la influencia\n    en su grupo parlamentario para que intentemos sacar una pol\u00edtica de\n    verdad de seguridad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [14, 15], "tren": [12, 13], "red ferroviaria": [21], "l\u00ednea": [18], "seguridad": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "trenes": [16, 17], "red convencional": [19, 20], "red": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda poner sobre la mesa lo que en el conjunto de los organismos\n    que se dedican a la actividad ferroviaria, el propio ministerio, el GIF,\n    RENFE y FEVE, se ha hecho en el per\u00edodo 1996-2002 en relaci\u00f3n con la red\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta inversi\u00f3n se ha efectuado sobre la mejora, la\n    conservaci\u00f3n y el acondicionamiento de la red ferroviaria existente y eso\n    es lo que ha permitido, en primer lugar, mejorar los \u00edndices de calidad\n    de v\u00eda, que han pasado del 70 por ciento en 1999 -en esa red que cita\n    S.S., por la que circula el 85 por ciento del tr\u00e1fico ferroviario\n    espa\u00f1ol- al 80 por ciento en 2002, y, a su vez, la mejor calidad de v\u00eda,\n    entre otros factores, ha contribuido al descenso del \u00edndice de frecuencia\n    de la accidentalidad, que se ha reducido del 0,65 como \u00edndice en 1996 al\n    0,38 en el a\u00f1o 2002 y con relaci\u00f3n a otros tiempos a la cuarta parte, lo\n    cual permite a Espa\u00f1a estar situada en un puesto de la Uni\u00f3n Europea muy\n    digno, detr\u00e1s de Italia y Suiza y por delante de Alemania, Francia o\n    Austria en cuanto a nivel de seguridad y calidad de nuestros\n    ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura\n    hemos puesto en marcha 859 kil\u00f3metros de sistemas de bloqueo autom\u00e1tico\n    en la red convencional espa\u00f1ola, que es a lo que se dedican las\n    inversiones que le acabo de facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al estado de la red convencional, el \u00edndice para medir su estado\n    y su mejora es el par\u00e1metro calidad de v\u00eda, que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha\n    continuado mejorando y en el a\u00f1o 2002, con el objetivo del\n    contrato-programa del 76,7 por ciento -ratio aceptable o buena en esa red\n    por la que circula el 85 por ciento del tr\u00e1fico-, este objetivo se ha\n    superado hasta el 79,9 por ciento, lo cual pone de manifiesto las mejoras\n    de calidad que las v\u00edas de RENFE han venido ofreciendo a lo largo de\n    estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    siendo una lista de accidentes demasiado larga, es una lista de\n    accidentes la cuarta parte de larga que lo fue en el pasado reciente y\n    aun as\u00ed me parece que dista mucho de ser admisible, porque creo que hay\n    que trabajar con la utop\u00eda de la seguridad absoluta de accidentes cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta inversi\u00f3n se ha efectuado sobre la mejora, la\n    conservaci\u00f3n y el acondicionamiento de la red ferroviaria existente y eso\n    es lo que ha permitido, en primer lugar, mejorar los \u00edndices de calidad\n    de v\u00eda, que han pasado del 70 por ciento en 1999 -en esa red que cita\n    S.S., por la que circula el 85 por ciento del tr\u00e1fico ferroviario\n    espa\u00f1ol- al 80 por ciento en 2002, y, a su vez, la mejor calidad de v\u00eda,\n    entre otros factores, ha contribuido al descenso del \u00edndice de frecuencia\n    de la accidentalidad, que se ha reducido del 0,65 como \u00edndice en 1996 al\n    0,38 en el a\u00f1o 2002 y con relaci\u00f3n a otros tiempos a la cuarta parte, lo\n    cual permite a Espa\u00f1a estar situada en un puesto de la Uni\u00f3n Europea muy\n    digno, detr\u00e1s de Italia y Suiza y por delante de Alemania, Francia o\n    Austria en cuanto a nivel de seguridad y calidad de nuestros\n    ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas inversiones una buena parte se ha dirigido\n    espec\u00edficamente a las instalaciones de seguridad; en el a\u00f1o 2001, 100,7\n    millones de euros; en el a\u00f1o 2002, 111 millones de euros, y en el a\u00f1o\n    2003 s\u00f3lo los compromisos ya adquiridos suponen 25 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no quiere decir que estas\n    inversiones hayan proporcionado una seguridad infinita en la circulaci\u00f3n\n    de los trenes, pero s\u00ed que reducen, cada vez en mayor medida, las\n    posibilidades de un fallo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a pasos a nivel -lo ha mencionado de pasada S.S.-, quiero\n    decirle que estamos superando los objetivos a que me compromet\u00ed en esta\n    legislatura en aquella comparecencia espec\u00edfica sobre la mejora de la\n    seguridad en dichos pasos a nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto permite\n    que el objetivo de eliminar otros tantos para llegar a los 241 en el a\u00f1o\n    2003 parezca m\u00e1s cercano, gracias a ese compromiso de inversiones en\n    materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, los\n    datos est\u00e1n ah\u00ed y lo \u00fanico que reflejan es el compromiso de la sociedad\n    espa\u00f1ola con la mejora y la seguridad de sus ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una inc\u00f3gnita que en el libro de telefonemas no figuraba\n    el registro del tren Talgo, entre el intercambio de conversaciones de los\n    dos jefes de estaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una inc\u00f3gnita que la baliza ASFA, que se\n    pone en activo cuando un tren rebasa un sem\u00e1foro en rojo, estaba en\n    buenas condiciones de funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, figura\n    en el contrato-programa entre RENFE, Fomento y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuar\n    en esa l\u00ednea creo que es a lo que puede comprometerse el Ministerio de\n    Fomento, aceptando el di\u00e1logo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no quiere decir que estas\n    inversiones hayan proporcionado una seguridad infinita en la circulaci\u00f3n\n    de los trenes, pero s\u00ed que reducen, cada vez en mayor medida, las\n    posibilidades de un fallo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esto\n    tambi\u00e9n tiene una lectura y es que la infraestructura es cada d\u00eda m\u00e1s\n    segura y los trenes que circulan por ella son cada d\u00eda m\u00e1s seguros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuar\n    en esa l\u00ednea creo que es a lo que puede comprometerse el Ministerio de\n    Fomento, aceptando el di\u00e1logo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura\n    hemos puesto en marcha 859 kil\u00f3metros de sistemas de bloqueo autom\u00e1tico\n    en la red convencional espa\u00f1ola, que es a lo que se dedican las\n    inversiones que le acabo de facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al estado de la red convencional, el \u00edndice para medir su estado\n    y su mejora es el par\u00e1metro calidad de v\u00eda, que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta inversi\u00f3n se ha efectuado sobre la mejora, la\n    conservaci\u00f3n y el acondicionamiento de la red ferroviaria existente y eso\n    es lo que ha permitido, en primer lugar, mejorar los \u00edndices de calidad\n    de v\u00eda, que han pasado del 70 por ciento en 1999 -en esa red que cita\n    S.S., por la que circula el 85 por ciento del tr\u00e1fico ferroviario\n    espa\u00f1ol- al 80 por ciento en 2002, y, a su vez, la mejor calidad de v\u00eda,\n    entre otros factores, ha contribuido al descenso del \u00edndice de frecuencia\n    de la accidentalidad, que se ha reducido del 0,65 como \u00edndice en 1996 al\n    0,38 en el a\u00f1o 2002 y con relaci\u00f3n a otros tiempos a la cuarta parte, lo\n    cual permite a Espa\u00f1a estar situada en un puesto de la Uni\u00f3n Europea muy\n    digno, detr\u00e1s de Italia y Suiza y por delante de Alemania, Francia o\n    Austria en cuanto a nivel de seguridad y calidad de nuestros\n    ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "alta velocidad": [2], "red convencional": [4], "red": [0, 1], "ave": [5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los n\u00fameros dicen lo siguiente: La partida\n    correspondiente al mantenimiento de la infraestructura convencional se\n    sit\u00faa en los \u00faltimos a\u00f1os en torno al 80 por ciento del gasto en el\n    origen, del gasto en el a\u00f1o 1991, en un porcentaje muy similar al que\n    corresponde al mantenimiento de la infraestructura del AVE, si bien aquel\n    permanece bastante estable desde el a\u00f1o 1995 y el mantenimiento en la red\n    convencional decrece progresivamente a\u00f1o por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    red convencional no ha tenido la atenci\u00f3n suficiente \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 duda\n    cabe que se avanza en la alta velocidad! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a hacer una descripci\u00f3n\n    esperp\u00e9ntica de lo que est\u00e1 pasando con el AVE Madrid-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    red convencional no ha tenido la atenci\u00f3n suficiente \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los n\u00fameros dicen lo siguiente: La partida\n    correspondiente al mantenimiento de la infraestructura convencional se\n    sit\u00faa en los \u00faltimos a\u00f1os en torno al 80 por ciento del gasto en el\n    origen, del gasto en el a\u00f1o 1991, en un porcentaje muy similar al que\n    corresponde al mantenimiento de la infraestructura del AVE, si bien aquel\n    permanece bastante estable desde el a\u00f1o 1995 y el mantenimiento en la red\n    convencional decrece progresivamente a\u00f1o por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice, entre par\u00e9ntesis: Salvo un crecimiento que podr\u00edamos\n    cifrar en torno al 7 por ciento con la entrada en servicio del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a hacer una descripci\u00f3n\n    esperp\u00e9ntica de lo que est\u00e1 pasando con el AVE Madrid-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [5, 6], "seguridad": [7], "red ferroviaria": [12, 13, 14], "fomento": [8, 9, 10], "red convencional": [11], "red": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A la primera, se\u00f1or\u00eda, no he querido entrar en la tentaci\u00f3n de utilizar\n    las cifras y los gr\u00e1ficos, pero, se\u00f1or diputado, esta es la evoluci\u00f3n de\n    las inversiones del Estado: RENFE, FEVE, GIF y Direcci\u00f3n General de\n    Ferrocarriles, en el acondicionamiento, mejora y renovaci\u00f3n de la red\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se haga una idea, en los a\u00f1os\n    noventa se invert\u00edan entre 200 y 300 millones de euros y el pasado a\u00f1o\n    hemos invertido 535 millones de euros para la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que los que quieren lucir las excelencias de la\n    pol\u00edtica de alta velocidad en un momento determinado recuerden lo que fue\n    aquello, el \u00e9xito fugaz que ojal\u00e1 hubiera continuado y nos hubiera\n    permitido ahora disfrutar de unos cuantos miles de kil\u00f3metros de alta\n    velocidad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de esto, se\u00f1or diputado, el \u00edndice de accidentalidad de\n    la red ferroviaria espa\u00f1ola se ha reducido considerablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese metro patr\u00f3n, esta es la\n    evoluci\u00f3n del \u00edndice de accidentalidad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    se\u00f1or\u00eda ha hablado tambi\u00e9n de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que los que quieren lucir las excelencias de la\n    pol\u00edtica de alta velocidad en un momento determinado recuerden lo que fue\n    aquello, el \u00e9xito fugaz que ojal\u00e1 hubiera continuado y nos hubiera\n    permitido ahora disfrutar de unos cuantos miles de kil\u00f3metros de alta\n    velocidad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    ponemos los datos en su sitio, seguro que el di\u00e1logo va a ser m\u00e1s fluido,\n    seguro que las conclusiones van a ser m\u00e1s constructivas y seguro que\n    entre todos, Gobierno y oposici\u00f3n, prestamos de verdad un buen servicio a\n    la sociedad espa\u00f1ola en materia de seguridad ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que RENFE era un organismo descontrolado del Ministerio de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y resulta que RENFE forma parte, porque es\n    uno de los pilares fundamentales de la pol\u00edtica ferroviaria, de la\n    pol\u00edtica ferroviaria del Ministerio de Fomento y a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Fomento muestra a la C\u00e1mara un\n    gr\u00e1fico.-La se\u00f1ora vicepresidenta, Mariscal de Gante Mir\u00f3n, ocupa la\n    presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se haga una idea, en los a\u00f1os\n    noventa se invert\u00edan entre 200 y 300 millones de euros y el pasado a\u00f1o\n    hemos invertido 535 millones de euros para la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que los que quieren lucir las excelencias de la\n    pol\u00edtica de alta velocidad en un momento determinado recuerden lo que fue\n    aquello, el \u00e9xito fugaz que ojal\u00e1 hubiera continuado y nos hubiera\n    permitido ahora disfrutar de unos cuantos miles de kil\u00f3metros de alta\n    velocidad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de esto, se\u00f1or diputado, el \u00edndice de accidentalidad de\n    la red ferroviaria espa\u00f1ola se ha reducido considerablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese metro patr\u00f3n, esta es la\n    evoluci\u00f3n del \u00edndice de accidentalidad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS PROP\u00d3SITOS\n    QUE LLEVAN AL GOBIERNO A CRIMINALIZAR E INTENTAR PONER FUERA DE LA\n    CONSTITUCI\u00d3N A FUERZAS POL\u00cdTICAS DEMOCR\u00c1TICAS REPRESENTADAS EN ESTA\n    C\u00c1MARA, COMO IZQUIERDA UNIDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "l\u00ednea": [1, 2], "fuerzas": [7], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... O criminaliz\u00e1ndonos a fondo, en\n    funci\u00f3n de previsiones que por ejemplo se han dado en Madrid, la\n    posibilidad de un pacto entre el Partido Socialista e Izquierda Unida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema, se\u00f1or Rajoy, que sobramos gente, en\n    funci\u00f3n de una forma de entender la pol\u00edtica, en funci\u00f3n de una forma de\n    trazar una l\u00ednea divisoria entre unos y otros, l\u00ednea que rompe lo que\n    construimos entre todos, entre ellos el se\u00f1or Su\u00e1rez, que ahora anda con\n    ustedes en el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pone una l\u00ednea divisoria,\n    que no podemos aceptar bajo ning\u00fan punto de vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a celebrar\n    pr\u00f3ximamente las bodas de plata de la instauraci\u00f3n de\n    la democracia en este pa\u00eds, el 25 aniversario de una salida consensuada de\n    la dictadura franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntas organizaciones sociales detr\u00e1s de una pancarta sobran en\n    este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a comprender poco a poco nuestra resistencia a la hora de\n    luchar por una alternativa distinta que con aquel espacio de solidaridad,\n    de di\u00e1logo, de integraci\u00f3n de lo diverso, de integraci\u00f3n de la\n    pluralidad, que logramos tener hasta hace poco tiempo y que estamos\n    perdiendo, fundamentalmente conforme nos acercamos a la celebraci\u00f3n, y\n    esta casa va a ser una sede fundamental, de los 25 a\u00f1os de la\n    instauraci\u00f3n de la democracia en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se lanza el mensaje,\n    absurdo, constitucionalmente inv\u00e1lido, de que c\u00f3mo puede un rojo dar\n    clase en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de la\n    relaci\u00f3n pol\u00edtica, en el marco del terreno democr\u00e1tico, de las distintas\n    fuerzas con el Gobierno, en funci\u00f3n de un tejido que hay que construir\n    entre todos y que \u00faltimamente no se est\u00e1 construyendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3], "vasco": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero lo que no se nos puede negar -y yo creo que en eso usted\n    tiene que coincidir conmigo- es que podamos decir que nosotros hemos\n    ganado las elecciones en Madrid y que algunos de sus planteamientos, los\n    que han hecho p\u00fablicos en materia de conciertos educativos o los temas de\n    pol\u00edtica internacional u otros no nos gusten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no\n    voy a poner en tela de juicio que ustedes quieran, como han dicho en\n    muchas ocasiones, un Estado\n    federal, democr\u00e1tico y social, incluso lo dicen ustedes en algunos\n    documentos de su propia p\u00e1gina web; es m\u00e1s, tampoco voy a poner en tela\n    de juicio que usted no est\u00e9 a favor del plan Ibarretxe, pero me permitir\u00e1\n    usted que tampoco ponga en duda la afirmaci\u00f3n de algunos colegas suyos en\n    el Pa\u00eds Vasco, porque no van a ser, a mi juicio, de peor condici\u00f3n que\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coordinador de Izquierda Unida en el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Madrazo, dec\u00eda\n    que \u00e9sta era una iniciativa apasionante e importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el\n    se\u00f1or Llamazares matiz\u00f3 las afirmaciones del se\u00f1or Madrazo, pero a\n    continuaci\u00f3n dijo el se\u00f1or Llamazares que estas visiones discordantes\n    entre los l\u00edderes vasco y Federal de Izquierda Unida se explican porque\n    en el Pa\u00eds Vasco se ven las cosas distintas al resto de Espa\u00f1a, hay\n    opiniones p\u00fablicas claramente diferenciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en el fondo del asunto, y en la medida en que es posible\n    responder a este tipo de interpelaci\u00f3n, voy a responder a las dos\n    cuestiones que usted plantea en su texto, la que hace referencia al tema\n    vasco y la que hace referencia a los pactos electorales, y luego har\u00e9 una\n    intervenci\u00f3n m\u00e1s general en relaci\u00f3n con algunas declaraciones o algunas\n    actitudes que supuestamente han tenido miembros del Gobierno o del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con su posici\u00f3n en el tema vasco, es evidente que es distinta\n    de la nuestra y de la de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, e incluso, sin\n    \u00e1nimo de molestar, de la de la mayor\u00eda de quienes les votan a ustedes,\n    asunto sobre el cual naturalmente admito argumentos en contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no\n    voy a poner en tela de juicio que ustedes quieran, como han dicho en\n    muchas ocasiones, un Estado\n    federal, democr\u00e1tico y social, incluso lo dicen ustedes en algunos\n    documentos de su propia p\u00e1gina web; es m\u00e1s, tampoco voy a poner en tela\n    de juicio que usted no est\u00e9 a favor del plan Ibarretxe, pero me permitir\u00e1\n    usted que tampoco ponga en duda la afirmaci\u00f3n de algunos colegas suyos en\n    el Pa\u00eds Vasco, porque no van a ser, a mi juicio, de peor condici\u00f3n que\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el plan Ibarretxe, que es\n    uno de los asuntos en los cuales a usted le molesta nuestro\n    planteamiento, cuando en el debate de pol\u00edtica general en el Parlamento\n    Vasco el 27 de septiembre del a\u00f1o 2002 se produjo la intervenci\u00f3n del\n    lehendakari, el diputado de Izquierda Unida, que es el que habla en\n    nombre de Izquierda Unida, Karrera Aguirrebarrena, dec\u00eda lo siguiente:\n    Nos parece que este proyecto es un instrumento muy apropiado para\n    responder a las necesidades de este pueblo y pensamos que responderemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coordinador de Izquierda Unida en el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Madrazo, dec\u00eda\n    que \u00e9sta era una iniciativa apasionante e importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el\n    se\u00f1or Llamazares matiz\u00f3 las afirmaciones del se\u00f1or Madrazo, pero a\n    continuaci\u00f3n dijo el se\u00f1or Llamazares que estas visiones discordantes\n    entre los l\u00edderes vasco y Federal de Izquierda Unida se explican porque\n    en el Pa\u00eds Vasco se ven las cosas distintas al resto de Espa\u00f1a, hay\n    opiniones p\u00fablicas claramente diferenciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Continuando con el tema vasco, hay otras cosas que a mi inteligencia se le\n    escapan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "vasco": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, no me voy a amparar en que usted se ha ido un poco de la\n    l\u00ednea del debate para intentar satanizarlo, que yo no lo he intentado;\n    usted s\u00ed lo ha hecho a la hora de hablar de eso que retiramos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n es el partido mayoritario en\n    el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Rajoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros preconizamos algo que no se parezca\n    nunca ni siquiera a la confederalizaci\u00f3n de un territorio de este pa\u00eds y\n    mucho menos a la independencia de ning\u00fan territorio de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n es el partido mayoritario en\n    el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Rajoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El partido mayoritario all\u00ed se llama Partido Nacionalista\n    Vasco, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "fuerzas": [6], "pa\u00eds": [2, 3], "vasco": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes -el Partido Socialista e\n    Izquierda Unida- han hecho un pacto en Madrid y tienen perfecto derecho a\n    hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que cuando hay corruptos tambi\u00e9n\n    hay corruptores y record\u00f3 que el PP nunca ha aceptado el resultado de las\n    elecciones auton\u00f3micas en Madrid, por lo que resulta curioso que esta\n    fuga se haya alimentado del contexto de deslegitimaci\u00f3n y criminalizaci\u00f3n\n    de las negociaciones de la izquierda propiciada por los populares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si usted conoce o no a las personas que representan a\n    Izquierda Unida en el Parlamento vasco -evidentemente, yo no conozco a\n    muchos de los representantes del Partido Popular en los distintos\n    parlamentos-, pero son los que fijan la posici\u00f3n de Izquierda Unida en el\n    Pa\u00eds Vasco, y es muy dif\u00edcil formar parte de un gobierno que tiene como\n    eje b\u00e1sico y como principal prioridad el plan soberanista que usted\n    conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho que me\n    parece legal que se produzca un pacto del PSOE con Izquierda Unida o con\n    cualquier otro partido, pero tambi\u00e9n he dicho que yo puedo hacer una\n    cr\u00edtica pol\u00edtica de esos pactos, como usted puede hacer una cr\u00edtica\n    pol\u00edtica de los pactos del Partido Popular y del Partido Socialista en el\n    Pa\u00eds Vasco, y yo puedo argumentar diciendo que lo hacemos en defensa de\n    unos valores que son muy importantes, que son los que recoge la\n    Constituci\u00f3n y el estatuto de autonom\u00eda y a ustedes les pueden parecer\n    bien o mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si usted conoce o no a las personas que representan a\n    Izquierda Unida en el Parlamento vasco -evidentemente, yo no conozco a\n    muchos de los representantes del Partido Popular en los distintos\n    parlamentos-, pero son los que fijan la posici\u00f3n de Izquierda Unida en el\n    Pa\u00eds Vasco, y es muy dif\u00edcil formar parte de un gobierno que tiene como\n    eje b\u00e1sico y como principal prioridad el plan soberanista que usted\n    conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho que me\n    parece legal que se produzca un pacto del PSOE con Izquierda Unida o con\n    cualquier otro partido, pero tambi\u00e9n he dicho que yo puedo hacer una\n    cr\u00edtica pol\u00edtica de esos pactos, como usted puede hacer una cr\u00edtica\n    pol\u00edtica de los pactos del Partido Popular y del Partido Socialista en el\n    Pa\u00eds Vasco, y yo puedo argumentar diciendo que lo hacemos en defensa de\n    unos valores que son muy importantes, que son los que recoge la\n    Constituci\u00f3n y el estatuto de autonom\u00eda y a ustedes les pueden parecer\n    bien o mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego\n    dice: La \u00fanica salida que le queda al PP es llegar a un acuerdo con el\n    resto de los partidos representados en el Parlamento regional para\n    compensar los votos de los dos tr\u00e1nsfugas -es decir, que nosotros les\n    demos a Izquierda Unida y al Partido Socialista nuestros votos- y as\u00ed no\n    se modifica la correlaci\u00f3n de fuerzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 70, 71, 73], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 6, 9, 10, 11, 13, 16, 18, 22, 23, 24, 26, 29, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 44, 49, 50, 53, 57, 58, 59, 60, 62, 64, 67, 69, 72, 74], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 12, 14, 15, 17, 19, 20, 21, 25, 27, 41, 42, 43, 45, 46, 47, 48, 51, 52, 54, 55, 56, 65, 66, 68], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [7, 8], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [28], "party": "JOS\u00c9 ANTONIO LABORDETA SUB\u00cdAS", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [30, 32, 61, 63], "party": "Salvador Sed\u00f3 i Marsal", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}