{"blocks": [{"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 HA HECHO EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR\n    EL FUTURO INDUSTRIAL Y EL EMPLEO DE LA FACTOR\u00cdA DELPHI EN PUERTO REAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresa": [0, 1, 2], "industrial": [6], "trabajadores": [4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or Llamazares, el Gobierno comparte desde el primer d\u00eda que\n    trascendieron las intenciones de la empresa Delphi, los efectos que pueda\n    tener el cierre de la factor\u00eda en Puerto Real, en la bah\u00eda de C\u00e1diz y, en\n    particular, para sus trabajadores y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, es un cierre\n    anunciado unilateralmente por esta empresa que ha presentado una demanda\n    para que se le declare en situaci\u00f3n de insolvencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le reitero desde aqu\u00ed el\n    compromiso firme, decidido con el futuro de los trabajadores, de las\n    familias y de la bah\u00eda de C\u00e1diz como consecuencia de la situaci\u00f3n de la\n    empresa Delphi, para lo cual el Gobierno va a emplear todos sus\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    prioridad y el compromiso del Gobierno y de la Junta de Andaluc\u00eda, con la\n    que se trabaja codo a codo en un grupo de trabajo conjunto que coordina\n    la Oficina Econ\u00f3mica de la Presidencia del Gobierno, es exigir a Delphi\n    que mantenga la actividad productiva y que cumpla el plan industrial que\n    firm\u00f3 con los sindicatos en 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or Llamazares, el Gobierno comparte desde el primer d\u00eda que\n    trascendieron las intenciones de la empresa Delphi, los efectos que pueda\n    tener el cierre de la factor\u00eda en Puerto Real, en la bah\u00eda de C\u00e1diz y, en\n    particular, para sus trabajadores y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le reitero desde aqu\u00ed el\n    compromiso firme, decidido con el futuro de los trabajadores, de las\n    familias y de la bah\u00eda de C\u00e1diz como consecuencia de la situaci\u00f3n de la\n    empresa Delphi, para lo cual el Gobierno va a emplear todos sus\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    prioridad y el compromiso del Gobierno y de la Junta de Andaluc\u00eda, con la\n    que se trabaja codo a codo en un grupo de trabajo conjunto que coordina\n    la Oficina Econ\u00f3mica de la Presidencia del Gobierno, es exigir a Delphi\n    que mantenga la actividad productiva y que cumpla el plan industrial que\n    firm\u00f3 con los sindicatos en 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "industrial": [2], "trabajadores": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, afortunadamente el empleo industrial ha crecido en el\n    \u00faltimo trimestre, tambi\u00e9n en el sector de los componentes de automoci\u00f3n,\n    y le puedo asegurar que aun siendo un problema grave lo que sucede en la\n    empresa Delphi, tenemos la voluntad decidida de dar una respuesta y\n    trabajamos en todos los frentes: ante la multinacional, ante alternativas\n    posibles y ante planes de industrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos en todos los\n    frentes y tenga por seguro -estoy convencido de que lo comparte conmigo-\n    que este Gobierno no va a fallar a los trabajadores de Delphi ni a la\n    bah\u00eda de C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, afortunadamente el empleo industrial ha crecido en el\n    \u00faltimo trimestre, tambi\u00e9n en el sector de los componentes de automoci\u00f3n,\n    y le puedo asegurar que aun siendo un problema grave lo que sucede en la\n    empresa Delphi, tenemos la voluntad decidida de dar una respuesta y\n    trabajamos en todos los frentes: ante la multinacional, ante alternativas\n    posibles y ante planes de industrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le voy a recordar algunos hechos: En el 2004, el se\u00f1or Sebasti\u00e1n\n    anunci\u00f3 cambios en el sector; en el 2005, el se\u00f1or Montilla dijo que\n    hab\u00eda presidentes de empresas energ\u00e9ticas no id\u00f3neos; despu\u00e9s Gas Natural\n    present\u00f3 una opa por 21 euros, que usted apoy\u00f3; despu\u00e9s E.ON contraatac\u00f3\n    con otra opa y usted hizo lo imposible para evitarlo, salt\u00e1ndose todas\n    las normas existentes; nos expedientan en Europa; despu\u00e9s Acciona compra\n    el 20 por ciento y, tras una reuni\u00f3n suya con Prodi, la empresa p\u00fablica\n    italiana Enel compra el 25 por ciento; en la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores dice que no presentar\u00e1 una opa, pero luego anuncia una\n    opa impidiendo la de E.ON; el presidente de la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores se opone y retrasa la opa durante un periodo de seis\n    meses; el espect\u00e1culo continu\u00f3, como usted conoce muy bien, y lo \u00faltimo\n    que sabemos es que E.ON y Enel han pactado, han dividido la empresa y,\n    una empresa que antes era espa\u00f1ola con unos importantes activos en el\n    extranjero, ahora va a ser dos empresas, en una va a mandar E.ON y en\n    otra el Gobierno italiano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a recordar algunos hechos: En el 2004, el se\u00f1or Sebasti\u00e1n\n    anunci\u00f3 cambios en el sector; en el 2005, el se\u00f1or Montilla dijo que\n    hab\u00eda presidentes de empresas energ\u00e9ticas no id\u00f3neos; despu\u00e9s Gas Natural\n    present\u00f3 una opa por 21 euros, que usted apoy\u00f3; despu\u00e9s E.ON contraatac\u00f3\n    con otra opa y usted hizo lo imposible para evitarlo, salt\u00e1ndose todas\n    las normas existentes; nos expedientan en Europa; despu\u00e9s Acciona compra\n    el 20 por ciento y, tras una reuni\u00f3n suya con Prodi, la empresa p\u00fablica\n    italiana Enel compra el 25 por ciento; en la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores dice que no presentar\u00e1 una opa, pero luego anuncia una\n    opa impidiendo la de E.ON; el presidente de la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores se opone y retrasa la opa durante un periodo de seis\n    meses; el espect\u00e1culo continu\u00f3, como usted conoce muy bien, y lo \u00faltimo\n    que sabemos es que E.ON y Enel han pactado, han dividido la empresa y,\n    una empresa que antes era espa\u00f1ola con unos importantes activos en el\n    extranjero, ahora va a ser dos empresas, en una va a mandar E.ON y en\n    otra el Gobierno italiano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... del largo proceso de las sucesivas opas que\n    distintas empresas han lanzado sobre Endesa, le puedo asegurar que ese\n    resultado final es satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que el Gobierno ha\n    trabajado ante las sucesivas opas de las que ha sido objeto la empresa\n    Endesa cumpliendo con lo que, desde nuestra perspectiva, son las\n    obligaciones legales para conseguir aquellos objetivos de garant\u00eda del\n    suministro energ\u00e9tico, de defensa de los intereses de los accionistas y\n    de defensa de los intereses de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "industrial": [2], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha convertido en un circo la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de\n    Valores, convierte una empresa espa\u00f1ola, que era una empresa prestigiada,\n    en dos, en una van a estar los alemanes y en otra el Gobierno italiano,\n    que va a fijar las tarifas el\u00e9ctricas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    le exijo que haga una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y usted, que tiene tanto\n    talante y cree tanto en el Parlamento, estoy seguro de que lo har\u00e1,\n    porque este espect\u00e1culo es bochornoso, impropio de un gobernante\n    democr\u00e1tico y desde luego en ning\u00fan pa\u00eds de Europa -algunas cosas he\n    o\u00eddo- lo aceptan de ninguna manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pide que dimita, pero \u00e9l se niega y dice -nombrado por\n    usted- que la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno va contra el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, sobre actitud de gobiernos interviniendo en empresas ustedes\n    s\u00ed que tienen el r\u00e9cord absoluto de la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a recordar lo que\n    dec\u00eda un ministro de Industria de su Gobierno, Josep Piqu\u00e9, en relaci\u00f3n\n    con una opa de Repsol sobre Gas Natural e Iberdrola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Segundo, porque los\n    consumidores disponen hoy de m\u00e1s actores en el sector energ\u00e9tico como\n    consecuencia de la entrada de importantes empresas en nuestro mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que quienes han demostrado inter\u00e9s en esta\n    opa, y en las opas que ha habido, impulsada por empresas, no por el\n    Gobierno, han sido ustedes, porque ustedes s\u00ed han nombrado al presidente\n    de Endesa y el futuro presidente de Endesa ser\u00e1 el que decidan los\n    accionistas libremente, no como el de ahora que fue nombrado por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DEL INFORME DE EUROPOL QUE CONCLUYE QUE ETA\n    HA RECONSTITUIDO SU CAPACIDAD PARA ATENTAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, un reciente informe de Europol\n    concluye que ETA ha reconstituido su capacidad para golpear con atentados\n    bien preparados, organizados y coordinados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior ha\n    respondido inmediatamente diciendo que el discurso de rearme de ETA es\n    dif\u00edcilmente compatible con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer el fiscal general a\u00f1ad\u00eda\n    que ETA est\u00e1 en proceso de extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el principio se ha inventado una realidad para\n    poder negociar con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al d\u00eda siguiente, ETA\n    mat\u00f3 a dos personas en Barajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho: El terrorismo urbano es obra de\n    incontrolados; los comunicados amenazantes, gestos para consumo interno;\n    los zulos con explosivos, agujeros para meter cosas; las cartas de\n    extorsi\u00f3n, casos aislados de lenguaje amable; y los avisos de la Polic\u00eda\n    francesa, exageraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mire, todos sabemos en estos momentos en\n    este pa\u00eds, se\u00f1or Acebes, de sus problemas con los informes policiales y\n    ahora tambi\u00e9n sabemos de sus problemas con las papeletas de voto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los an\u00e1lisis que hacen los\n    servicios de seguridad en todo el mundo son para que la polic\u00eda trabaje\n    mejor, para que los jueces sean m\u00e1s eficaces y no para ser aireados de\n    forma alocada e irresponsablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, afortunadamente, la\n    polic\u00eda y los jueces hacen un trabajo con rigor, investigan, detienen,\n    juzgan y condenan a los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La mentira es la verificaci\u00f3n que hab\u00edan dicho a\n    todos los espa\u00f1oles Rubalcaba y el se\u00f1or Zapatero del alto el fuego de\n    ETA, que era mentira. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1, 2], "eta": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Un partido -les\n    recuerdo- que no ha condenado los tres \u00faltimos atentados de la banda\n    terrorista ETA; que ten\u00eda en n\u00f3mina a un terrorista de ETA que era quien\n    organizaba sus m\u00edtines y sus campa\u00f1as electorales; que tiene a siete\n    miembros imputados por la Audiencia Nacional por integraci\u00f3n y\n    colaboraci\u00f3n con ETA; que acoge en su infraestructura en el Parlamento\n    vasco a seis dirigentes de Batasuna; y que ofreci\u00f3, por si todo esto\n    fuera poco, sus listas electorales a Batasuna para las elecciones\n    vascas del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero han incumplido tambi\u00e9n la Ley de Partidos al\n    permitir que Batasuna desarrolle impunemente sus actividades como si\n    fuera un partido pol\u00edtico legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han incumplido tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, la Ley de\n    Partidos al reunirse ustedes mismos con Batasuna y, por tanto,\n    legitimarla como interlocutor pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, todo suena a rancio,\n    todo suena a todo lo contrario, a los viejos tiempos en que los\n    terroristas en nuestro pa\u00eds utilizaban las instituciones para sembrar el\n    terror y el chantaje y para re\u00edrse del Estado de derecho y de los\n    dem\u00f3cratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1], "partidos pol\u00edticos": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La Ley de Partidos\n    Pol\u00edticos es una garant\u00eda de la democracia, y en democracia y en el\n    Estado de derecho la ilegalizaci\u00f3n de cualquier partido pol\u00edtico se ha de\n    hacer con todas las garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El portavoz de un partido pol\u00edtico, se\u00f1or\u00eda, no\n    puede pretender controlar las investigaciones, ni puede pretender influir\n    en un sumario por mucho que a usted personalmente le guste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, todos los partidos pol\u00edticos est\u00e1n\n    sujetos al mismo control y el que resulte con indicios o sospechas ser\u00e1\n    investigado, no ya con lupa sino al microscopio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presidente\n    y los consejeros de la CNMV ser\u00e1n nombrados por el Pleno del Congreso a\n    propuesta de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, siendo necesaria una mayor\u00eda\n    cualificada de tres quintos\n    de sus miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno intenta que se apliquen las normas,\n    tal y como establece la Constituci\u00f3n, y el Gobierno es contrario a que el\n    se\u00f1or Conthe defina su propio sistema de renuncia a la CNMV, si as\u00ed lo\n    considera oportuno, en vez de aplicar las normas establecidas, que no son\n    exactamente que venga a dimitir ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que para ello han forzado las leyes,\n    desprestigiado organismos de control y provocado que Espa\u00f1a parezca el\n    pa\u00eds del Tempranillo, y que todo este festival, se\u00f1or vicepresidente,\n    sabe usted que lo acabar\u00e1n pagando -ya lo est\u00e1n haciendo- los ciudadanos\n    en el recibo de la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha actuado con una enorme negligencia, y\n    usted, el presidente del Gobierno y los dos ministros de Industria son\n    los responsables de todo este... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Opta por decir que va a renunciar, exigiendo que se le convoque\n    inmediatamente en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del Parlamento, situaci\u00f3n que\n    no est\u00e1 prevista en ninguna norma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfMantiene el vicepresidente segundo la afirmaci\u00f3n de que las injerencias\n    de los poderes p\u00fablicos en decisiones empresariales, adem\u00e1s de\n    rechazables desde el punto de vista pol\u00edtico, tienen graves consecuencias\n    econ\u00f3micas que se manifiestan en el medio y largo plazo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, para los que no lo conocen en la C\u00e1mara,\n    que son todos menos usted y yo, esa declaraci\u00f3n la hice en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda del Senado, el 15 de junio del a\u00f1o 2004, cuando expliqu\u00e9 las\n    l\u00edneas generales de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de mi departamento, y esa\n    afirmaci\u00f3n sigue siendo tan v\u00e1lida entonces como ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "industrial": [3], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Retirada la opa de Gas Natural, el intervencionismo del Gobierno nos ha\n    tra\u00eddo de su mano otra empresa energ\u00e9tica p\u00fablica italiana a la que va a\n    entregar el control de Endesa, y adem\u00e1s, no contento con ello, ante los\n    actos flagrantes de vulneraci\u00f3n de la legislaci\u00f3n del mercado de valores,\n    el Gobierno ha presionado a la CNMV para que no se sancionen pr\u00e1cticas\n    que impiden la normal formaci\u00f3n de precios en los mercados, la\n    transparencia y la protecci\u00f3n de los accionistas, que fuerzan a su\n    presidente a dimitir y a manifestar algo tan duro como que la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno no es compatible con la libertad de mercado, y\n    que la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores no puede servir a dos\n    se\u00f1ores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Solbes, es usted el responsable \u00faltimo de la marcha de la econom\u00eda,\n    de que no se cometan tropel\u00edas, de que no intervenga el Gobierno en\n    operaciones empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha lavado las manos como Poncio\n    Pilato y es responsable de que Endesa se despedace y se entregue al\n    Gobierno italiano, y que nuestro pa\u00eds se desprestigie, como pone de\n    manifiesto la prensa internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retirada la opa de Gas Natural, el intervencionismo del Gobierno nos ha\n    tra\u00eddo de su mano otra empresa energ\u00e9tica p\u00fablica italiana a la que va a\n    entregar el control de Endesa, y adem\u00e1s, no contento con ello, ante los\n    actos flagrantes de vulneraci\u00f3n de la legislaci\u00f3n del mercado de valores,\n    el Gobierno ha presionado a la CNMV para que no se sancionen pr\u00e1cticas\n    que impiden la normal formaci\u00f3n de precios en los mercados, la\n    transparencia y la protecci\u00f3n de los accionistas, que fuerzan a su\n    presidente a dimitir y a manifestar algo tan duro como que la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno no es compatible con la libertad de mercado, y\n    que la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores no puede servir a dos\n    se\u00f1ores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Posiblemente usted recuerda\n    que cuando nosotros hac\u00edamos privatizaciones, en \u00e9pocas anteriores al\n    Partido Popular, siempre se nos dec\u00eda que era inconcebible que quien\n    privatizaba se pudiera quedar como responsable en las empresas, tema que\n    cambi\u00f3 exactamente al d\u00eda siguiente de que ustedes tomasen el poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las diez\n    variables que contempla ese \u00edndice de libertad econ\u00f3mica, Espa\u00f1a est\u00e1 por\n    encima del grado medio en las limitaciones de actividad empresarial\n    respecto a la propiedad, la libertad para realizar inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las decisiones de su Gobierno\n    est\u00e1n produciendo un da\u00f1o irreparable -y usted lo sabe, se\u00f1or Solbes- a\n    los intereses de Espa\u00f1a y a la credibilidad de nuestro pa\u00eds en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El vicepresidente segundo del Gobierno,\n    responsable de los asuntos econ\u00f3micos, ha sido permanentemente ninguneado\n    por su jefe, el se\u00f1or Zapatero, y puenteado por los dos ministros de\n    Industria que ha tenido su Gobierno, el se\u00f1or Montilla primero y luego el\n    se\u00f1or Clos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si su pregunta es si yo debo estar triste por la situaci\u00f3n actual o\n    si tengo alguna preocupaci\u00f3n en cuanto a que el se\u00f1or Conthe aparezca en\n    la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, no estoy nada triste -lo puede usted\n    constatar- y, segundo, no tengo ning\u00fan inconveniente en que aparezca el\n    se\u00f1or Conthe ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho muchos otros comentarios respecto a lo que\n    ha sucedido, y creo no haber entendido muy bien eso de que los siete\n    miembros no sean independientes; independientes de verdad eran el se\u00f1or\n    Ramallo, por ejemplo, o do\u00f1a Pilar Valiente, mientras que los que est\u00e1n\n    ahora, que son catedr\u00e1ticos de econom\u00eda, funcionarios, y sin carn\u00e9 del\n    Partido Socialista, no son independientes (Aplausos.). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Conthe tiene que venir ante el\n    Parlamento, como cualquier presidente de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado\n    de Valores, a un hearing ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, pero nada m\u00e1s; no\n    montemos la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores que nos gustar\u00eda que\n    existiera, pero no la que existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El lunes pasado hizo usted las veces de monaguillo del presidente\n    en el show que montaron en la Bolsa -precisamente en la Bolsa, su m\u00e1ximo\n    \u00f3rgano supervisor-, y en ese acto se olvidaron de mencionar que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola tiene graves problemas, y que uno de ellos es el\n    d\u00e9ficit exterior, como usted sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el m\u00e1s alto, no solo de\n    nuestra historia, sino de todos los pa\u00edses de nuestro entorno, y, en vez\n    de crear ustedes las condiciones para que haya m\u00e1s inversores extranjeros\n    que conf\u00eden en nuestra econom\u00eda, en la econom\u00eda espa\u00f1ola, y traigan sus\n    ahorros a nuestro pa\u00eds, lo que hacen es ahuyentarles, es crear una\n    inseguridad jur\u00eddica que nos pasar\u00e1 factura en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el m\u00e1s alto, no solo de\n    nuestra historia, sino de todos los pa\u00edses de nuestro entorno, y, en vez\n    de crear ustedes las condiciones para que haya m\u00e1s inversores extranjeros\n    que conf\u00eden en nuestra econom\u00eda, en la econom\u00eda espa\u00f1ola, y traigan sus\n    ahorros a nuestro pa\u00eds, lo que hacen es ahuyentarles, es crear una\n    inseguridad jur\u00eddica que nos pasar\u00e1 factura en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El lunes pasado hizo usted las veces de monaguillo del presidente\n    en el show que montaron en la Bolsa -precisamente en la Bolsa, su m\u00e1ximo\n    \u00f3rgano supervisor-, y en ese acto se olvidaron de mencionar que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola tiene graves problemas, y que uno de ellos es el\n    d\u00e9ficit exterior, como usted sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el m\u00e1s alto, no solo de\n    nuestra historia, sino de todos los pa\u00edses de nuestro entorno, y, en vez\n    de crear ustedes las condiciones para que haya m\u00e1s inversores extranjeros\n    que conf\u00eden en nuestra econom\u00eda, en la econom\u00eda espa\u00f1ola, y traigan sus\n    ahorros a nuestro pa\u00eds, lo que hacen es ahuyentarles, es crear una\n    inseguridad jur\u00eddica que nos pasar\u00e1 factura en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL MINISTRO DEL INTERIOR QUE EL PCTV NO TIENE NINGUNA\n    RELACI\u00d3N CON ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... me neg\u00f3 que existiera prueba alguna\n    de la posible conexi\u00f3n entre el Partido Comunista de las Tierras Vascas y\n    ETA-Batasuna, apoy\u00e1ndose en un informe policial del a\u00f1o 2007, pese a que\n    otros informes anteriores de la Guardia Civil conclu\u00edan que el citado\n    partido se hab\u00eda convertido en el ap\u00e9ndice parlamentario de Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La simbiosis entre ETA y Batasuna es bien\n    conocida, pero no pod\u00edamos imaginar que el hombre del paraguas estuviera\n    a sueldo del Partido Comunista de las Tierras Vascas, de quien cobraba,\n    seg\u00fan su propia confesi\u00f3n, y se ha publicado, un sueldo de 2.450 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, despu\u00e9s de que usted desechara el informe de la Guardia Civil\n    para escudarse en el de la polic\u00eda, se produjo la brillante operaci\u00f3n\n    -por la que, por cierto, le felicito- contra el comando Donosti. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es usted un reportero intr\u00e9pido, un novelista fant\u00e1stico,\n    y es el gran urdidor de una teor\u00eda que solo usted sostiene, usted y sus\n    compa\u00f1eros de partido, seg\u00fan la cual ETA estaba detr\u00e1s del 11-M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El paraguas es\n    precisamente el Partido Comunista de las Tierras Vascas, que da cobertura\n    a ETA y a Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "partidos pol\u00edticos": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hace pocos d\u00edas en esta C\u00e1mara el se\u00f1or Acebes,\n    hoy ausente, dio una explicaci\u00f3n del porqu\u00e9 de sus preguntas continuadas\n    sobre el Partido Comunista de las Tierras Vascas, y vino a decir -son\n    palabras casi literales suyas- que preguntaban tanto porque, en el fondo,\n    lo que hab\u00eda era un pacto del Gobierno con ETA para que, a trav\u00e9s del\n    Partido Comunista de las Tierras Vascas, Batasuna pudiera estar en las\n    elecciones municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo \u00fanico que\n    quieren, eso s\u00ed, invocando un pacto, el Pacto antiterrorista, que\n    firmaron ustedes con gran esfuerzo, y que dice en su art\u00edculo 1 que la\n    pol\u00edtica antiterrorista es competencia del Gobierno y, en segundo\n    t\u00e9rmino, que con la pol\u00edtica antiterrorista no se hace discrepancia entre\n    partidos pol\u00edticos democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No, se\u00f1or Rubalcaba, no es utilizar el terrorismo,\n    no es deslealtad que el Partido Popular les exija, les pida\n    reiteradamente que recuperen ustedes la voluntad de derrotar a ETA, que\n    es lo que le ha pedido el se\u00f1or Del Burgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es desleal con Espa\u00f1a\n    es, precisamente, haber cambiado el Pacto por las libertades por la\n    cesi\u00f3n a ETA y por el insulto al PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe defiende aplicando la Ley de Partidos o se defiende cediendo a las\n    pretensiones de ETA, es decir, permitiendo que organizaciones que tienen\n    terroristas a sueldo en sus filas est\u00e9n en las instituciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "eta": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le voy a decir otra cosa m\u00e1s, se\u00f1ora\n    Nadal: cada vez que ustedes dicen lo que est\u00e1n diciendo, que el Gobierno\n    est\u00e1 rodeado ante ETA, ETA se frota las manos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Hablando de\n    manipulaci\u00f3n, se me ha olvidado decirle al se\u00f1or Del Burgo que ustedes\n    salieron con una pancarta en Navarra diciendo que Navarra era el precio\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ellos son lo que son, sabemos lo\n    que son, y ustedes tienen la oportunidad de dar pasos definitivos que no\n    dejen ninguna duda de que no van a permitir la presencia de los disfraces\n    de ETA en las instituciones, la presencia de organizaciones que tienen\n    terroristas a sueldo en sus filas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes han mentido cada vez que han negado sus contactos\n    con ETA y Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Minti\u00f3 usted al decir que hab\u00eda\n    verificado la voluntad inequ\u00edvoca de ETA de abandonar las armas, mientras\n    las autoridades francesas le dec\u00edan lo contrario, y mientras se asesinaba\n    a inocentes, y ahora se lo dice Europol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted miente cuando niega\n    conocer la conexi\u00f3n entre el PCTV y ETA, y usted miente, se\u00f1or ministro,\n    cuando afirma -lo acaba de hacer ahora- su voluntad de aplicar la Ley de\n    Partidos, porque \u00bfsabe lo que han hecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ese es el problema que tienen, que se quedaron sin econom\u00eda,\n    luego era la familia que se romp\u00eda, despu\u00e9s era Espa\u00f1a que se romp\u00eda,\n    luego la escuela que se cerraba, todo eso eran patra\u00f1as, una detr\u00e1s de\n    otra, y ahora no queda m\u00e1s que ETA, y una y otra vez traen este tema\n    aqu\u00ed, a este Parlamento, haciendo da\u00f1o a la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    se han quedado ustedes colgados de la brocha, que ustedes no tienen otro\n    tema del que hablar, que es de ETA, y est\u00e1n ustedes haciendo un flaco\n    servicio al Estado diciendo esa cantidad de tonter\u00edas que dicen ustedes y\n    esas mentiras solemnes que est\u00e1n diciendo aqu\u00ed, un flaco servicio al\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema que tienen, que se quedaron sin econom\u00eda,\n    luego era la familia que se romp\u00eda, despu\u00e9s era Espa\u00f1a que se romp\u00eda,\n    luego la escuela que se cerraba, todo eso eran patra\u00f1as, una detr\u00e1s de\n    otra, y ahora no queda m\u00e1s que ETA, y una y otra vez traen este tema\n    aqu\u00ed, a este Parlamento, haciendo da\u00f1o a la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el 11 de marzo est\u00e1n\n    ustedes buscando desesperadamente a ETA y as\u00ed, se\u00f1ora Nadal, no van a\n    ganar nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es bien triste para\n    el pa\u00eds que acaben ustedes as\u00ed, porque as\u00ed -cr\u00e9ame- no van a ganar nunca\n    las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "eta": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Al calor de este episodio, lamentable,\n    de desobediencia judicial, las hemerotecas nos han permitido revivir de\n    nuevo la contundencia y la claridad con la que el se\u00f1or Acebes aseguraba\n    aquellos funestos d\u00edas que el atentado era obra de la banda terrorista\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ahora hemos comprobado fehacientemente que el Gobierno del\n    Partido Popular ten\u00eda informaci\u00f3n suficiente el mismo d\u00eda 11 de marzo por\n    la tarde para saber que no hab\u00eda sido ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, tiene\n    especial inter\u00e9s para este grupo parlamentario conocer su valoraci\u00f3n,\n    conocer la valoraci\u00f3n del Gobierno sobre la actuaci\u00f3n del ex director\n    general de la Polic\u00eda en relaci\u00f3n con el 11-M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "eta": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es verdad que en esta C\u00e1mara yo dije -y quiero volver a\n    reiterarlo-, por cierto ante preguntas del se\u00f1or Del Burgo, que no hab\u00eda\n    ning\u00fan informe en el Ministerio del Interior, ninguno absolutamente que\n    vinculara de ninguna manera a ETA con el 11-M, que no hab\u00eda ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero aprovecho su pregunta y la pol\u00e9mica para\n    reiterar una vez m\u00e1s en esta C\u00e1mara que no existe ning\u00fan informe, ni de\n    la Polic\u00eda ni de la Guardia Civil que establezca ninguna conexi\u00f3n entre\n    ETA y el 11-M, ning\u00fan informe, y eso lo dice formalmente la Unidad\n    Central de Inteligencia de la Polic\u00eda, y que todos los informes que ha\n    elaborado el Ministerio del Interior -los que se hicieron antes de que\n    llegara el actual Gobierno y los que se han hecho con este Gobierno-\n    est\u00e1n naturalmente a disposici\u00f3n judicial (El se\u00f1or Fern\u00e1ndez D\u00edaz:\n    Ahora.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero aprovecho su pregunta y la pol\u00e9mica para\n    reiterar una vez m\u00e1s en esta C\u00e1mara que no existe ning\u00fan informe, ni de\n    la Polic\u00eda ni de la Guardia Civil que establezca ninguna conexi\u00f3n entre\n    ETA y el 11-M, ning\u00fan informe, y eso lo dice formalmente la Unidad\n    Central de Inteligencia de la Polic\u00eda, y que todos los informes que ha\n    elaborado el Ministerio del Interior -los que se hicieron antes de que\n    llegara el actual Gobierno y los que se han hecho con este Gobierno-\n    est\u00e1n naturalmente a disposici\u00f3n judicial (El se\u00f1or Fern\u00e1ndez D\u00edaz:\n    Ahora.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Bien, a ra\u00edz de esta conversaci\u00f3n se ha abierto un procedimiento judicial\n    en Melilla y el presidente del Partido Popular en esta ciudad nos ha\n    dicho que en principio esta era una actuaci\u00f3n individual y personal del\n    gerente, aunque posteriormente ha dicho que cuando \u00e9l era delegado del\n    Gobierno estos impresos se entregaban a los partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En definitiva\n    lo que quisiera decirle es que, conforme a la legislaci\u00f3n vigente, los\n    partidos pol\u00edticos no tienen atribuida ninguna competencia relacionada\n    con los impresos del voto por correo y que no hay ninguna facultad que la\n    Junta Electoral haya otorgado a los partidos pol\u00edticos para hacer ning\u00fan\n    tipo de gesti\u00f3n en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde esta perspectiva, se\u00f1or ministro, y en\n    atenci\u00f3n a lo que hemos podido percibir en lo regulado por los\n    Presupuestos Generales del Estado, \u00bfcu\u00e1ndo piensa cumplir con los\n    requerimientos de esta proposici\u00f3n no de ley aprobada por este Congreso\n    de los Diputados por unanimidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Primero, se\n    aten\u00faa la penalizaci\u00f3n aplicada a los trabajadores que se jubilan a los\n    60 a\u00f1os cuando han acreditado al menos 30 de cotizaci\u00f3n y han perdido su\n    puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero, se facilita el acceso a la\n    jubilaci\u00f3n anticipada de aquellos trabajadores expulsados del mercado\n    laboral a trav\u00e9s de expedientes de regulaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, pensamos que ya lo hemos hecho con el env\u00edo del proyecto\n    de Ley de medidas de reforma de la Seguridad Social siguiendo el mandato\n    de esa proposici\u00f3n no de ley y, adem\u00e1s, de la recomendaci\u00f3n decimoprimera\n    del Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, se mejoran las pensiones de quienes se\n    jubilaron anticipadamente antes del 1 de enero del a\u00f1o 2002 habiendo\n    cotizado a la Seguridad Social, como usted dec\u00eda, 35 a\u00f1os o m\u00e1s, una\n    mejora que consiste en a\u00f1adir a su pensi\u00f3n una cantidad mensual que\n    oscila entre los 18 y los 54 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, ni pat\u00e9tico ni demag\u00f3gico, faltar\u00eda m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda: a estos\n    trabajadores se les aplic\u00f3 la ley vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en todo el periodo democr\u00e1tico, cuando van a estar mejor\n    tratados los trabajadores que se tuvieron que prejubilar es ahora con\n    esta ley, y usted me dice que es demag\u00f3gico y ret\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito,\n    hemos hecho un severo esfuerzo y desde luego creo que fue injusto lo que\n    les pas\u00f3 a estos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo que hace mi Gobierno, despu\u00e9s de un\n    proceso de di\u00e1logo social con los interlocutores sociales, es traer aqu\u00ed\n    una ley que mejora -y mucho- la situaci\u00f3n de estos prejubilados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted estar\u00e1 de acuerdo conmigo en que en materia de\n    servicios sociales, durante muchos a\u00f1os y hoy a\u00fan, el reto contin\u00faa\n    siendo el acceso a los mismos por parte de las familias de clase media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien es pobre, quien tiene menos recursos puede acceder a\n    aquello que ofrecen los servicios sociales de los ayuntamientos y de las\n    comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ahora bien, es obvio que para acceder a este sistema, como\n    ocurre en todos los pa\u00edses, hay que aportar una parte del coste del\n    servicio en funci\u00f3n de la capacidad econ\u00f3mica del ciudadano, pero en\n    relaci\u00f3n con lo que usted llama clase media -no s\u00e9 exactamente d\u00f3nde\n    establecer\u00e1 usted el nivel-, como cualquier otro ciudadano en Espa\u00f1a,\n    tendr\u00e1 garantizado su derecho a recibir las prestaciones y los servicios\n    que establece el Sistema Nacional de Atenci\u00f3n a la Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Creo que todos compartimos la voluntad de superar una visi\u00f3n\n    asistencialista en materia de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero f\u00edjese en la\n    intensidad de protecci\u00f3n de los servicios que est\u00e1n proponiendo, tres\n    horas al d\u00eda; la cuant\u00eda de las prestaciones m\u00e1ximas para los grandes\n    dependientes, 780 euros al mes; los criterios de copago; los costes de\n    los servicios sociales -hoy en Madrid y en Barcelona un asistente\n    personal supone alrededor de 1.000 euros al mes-; los costes de las\n    residencias en Barcelona en Madrid, entre 1.500 y 2.000 y pico euros; los\n    costes de la asistencia domiciliaria por hora, entre 13 y 19 euros/hora\n    al d\u00eda; la realidad de las pensiones medias en Espa\u00f1a: la pensi\u00f3n media\n    de jubilaci\u00f3n, 750 euros al mes, y las pensiones medias de gran\n    invalidez, 1.469 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Haga usted cuentas con los datos que le doy y ver\u00e1 como esto\n    supone un verdadero avance social que dar\u00e1 soluci\u00f3n a estos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, cuando hablamos de las explotaciones extensivas porcinas\n    ligadas al cerdo ib\u00e9rico estamos abordando uno de los sectores ganaderos\n    de mayor implantaci\u00f3n e importancia en Espa\u00f1a, especialmente en\n    comunidades aut\u00f3nomas como la m\u00eda, Extremadura, para las que el\n    desarrollo del mencionado sector y la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de\n    sus productos constituyen sin lugar a dudas una fuente de riqueza para\n    nuestra econom\u00eda, igual que lo es para regiones como Andaluc\u00eda,\n    Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n y, en menor medida, para otras zonas\n    de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, son tres los objetivos que pretendemos incorporar con esta norma:\n    facilitar informaci\u00f3n veraz al consumidor salvaguardando as\u00ed sus\n    derechos; garantizar la competencia leal en las transacciones comerciales\n    que realizan los operadores del sector productor e industrial y dotar de\n    mecanismos de control a las autoridades competentes de manera que se\n    garantice la unidad de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "fomento": [2], "empresas": [0], "pa\u00eds": [3], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El fin que se debe perseguir es el de mejorar la\n    eficacia de la actividad promocional en el exterior racionalizando las\n    propuestas y buscando nuevas estrategias y mercados y mejorando el\n    aprovechamiento de los recursos p\u00fablicos destinados a la promoci\u00f3n\n    exterior e internacionalizaci\u00f3n de empresas y productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fin que se debe perseguir es el de mejorar la\n    eficacia de la actividad promocional en el exterior racionalizando las\n    propuestas y buscando nuevas estrategias y mercados y mejorando el\n    aprovechamiento de los recursos p\u00fablicos destinados a la promoci\u00f3n\n    exterior e internacionalizaci\u00f3n de empresas y productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Agricultura tiene atribuidas competencias para la planificaci\u00f3n,\n    direcci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas activas en materia de industrias y\n    mercados alimentarios incluyendo la ordenaci\u00f3n y el fomento de las\n    industrias alimentarias, as\u00ed como las relaciones institucionales con las\n    organizaciones profesionales y otras entidades representativas de inter\u00e9s\n    en los sectores agrario y alimentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso que hoy nos trae a debate, los productos\n    agroalimentarios para favorecer el futuro de un sector de una enorme\n    importancia social y econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso que hoy nos trae a debate, los productos\n    agroalimentarios para favorecer el futuro de un sector de una enorme\n    importancia social y econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente aplicar\u00e1 la legislaci\u00f3n vigente\n    en materia de evaluaci\u00f3n de impacto ambiental, en particular en lo que se\n    refiere a la futura depuradora de Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, existe un compromiso\n    de financiaci\u00f3n por parte del Ministerio de Medio Ambiente de 104\n    millones de euros y es objeto en estos momentos de un trabajo concertado\n    con la Xunta de Galicia, de acuerdo con un protocolo firmado el pasado\n    d\u00eda 9 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por eso entendemos necesario, imprescindible, que, antes de continuar los\n    proyectos existentes, se proceda -eso s\u00ed, en colaboraci\u00f3n con la Xunta de\n    Galicia- a la elaboraci\u00f3n de un estudio en el que se tengan presentes los\n    usos y planes de futuro, partiendo de la diversidad social y econ\u00f3mica\n    que tiene la ciudad y que tiene esta r\u00eda, a fin de compatibilizar y\n    racionalizar los espacios y las necesidades industriales con las\n    naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde un punto de vista m\u00e1s integral, como el que plantea S.S., s\u00ed puedo\n    decirle que, al margen de que el Ministerio de Medio Ambiente ahora mismo\n    no tiene ninguna otra actuaci\u00f3n prevista en la r\u00eda de Vigo m\u00e1s que la\n    financiaci\u00f3n de la depuradora, tenemos en marcha el denominado Plan\n    director para la sostenibilidad de la costa, que abarca todo el litoral\n    espa\u00f1ol, donde por\n    supuesto se integran todos los estudios que tienen que ver con los efectos\n    del cambio clim\u00e1tico y la problem\u00e1tica ambiental de nuestro litoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde un punto de vista m\u00e1s integral, como el que plantea S.S., s\u00ed puedo\n    decirle que, al margen de que el Ministerio de Medio Ambiente ahora mismo\n    no tiene ninguna otra actuaci\u00f3n prevista en la r\u00eda de Vigo m\u00e1s que la\n    financiaci\u00f3n de la depuradora, tenemos en marcha el denominado Plan\n    director para la sostenibilidad de la costa, que abarca todo el litoral\n    espa\u00f1ol, donde por\n    supuesto se integran todos los estudios que tienen que ver con los efectos\n    del cambio clim\u00e1tico y la problem\u00e1tica ambiental de nuestro litoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, que estemos hoy aqu\u00ed preguntando sobre\n    esta materia ya es un ejemplo de hasta d\u00f3nde est\u00e1 dispuesto a llegar el\n    Partido Popular y presidentes auton\u00f3micos anteponiendo los intereses\n    partidistas a los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hip\u00f3crita\n    porque dicen que es una cuesti\u00f3n de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son cre\u00edbles ni en pol\u00edtica ni en la\n    defensa del medio ambiente y son hip\u00f3critas porque cuestionan esta nueva\n    tecnolog\u00eda al mismo tiempo que alcaldes de ese mismo partido promueven\n    esa misma pol\u00edtica en sus municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "atenci\u00f3n": [3], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La planta desalinizadora de Torrevieja ha sido\n    paralizada por la Generalitat valenciana por consideraciones de car\u00e1cter\n    ambiental que desde el Ministerio de Medio Ambiente entendemos que no\n    est\u00e1n en absoluto justificadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, a\n    pesar de un tercer a\u00f1o de sequ\u00eda, en la Comunidad Valenciana se ha\n    garantizado el abastecimiento a las poblaciones y la actividad tur\u00edstica\n    no ha tenido que lamentar ni un solo d\u00eda de restricciones en el\n    suministro del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que hoy mismo, se\u00f1or\u00eda, se han\n    reiniciado esas obras; unas obras que, como usted ha dicho, van a\n    garantizar agua para 2,3 millones de habitantes y tambi\u00e9n para 65.000\n    agricultores; unas obras que, de no llevarse a cabo, supondr\u00edan p\u00e9rdidas\n    de 500.000 euros diarios en la actividad agroalimentaria en la Comunidad\n    Valenciana, sin contar las p\u00e9rdidas posibles en lo que se refiere a la\n    actividad tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa tres veces m\u00e1s\n    presupuesto, tres veces m\u00e1s voluntad pol\u00edtica y atenci\u00f3n a los problemas\n    reales de cantidad y de calidad del agua en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "social": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, los agricultores que desarrollan su actividad en un\n    territorio que est\u00e1 enmarcado por los acu\u00edferos 19 y 20 tuvieron que\n    soportar ocho a\u00f1os de promesas del Gobierno del Partido Popular, en el\n    sentido de que iba a regularizarse la situaci\u00f3n de los pozos que\n    abastecen de agua sus explotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una zona de agricultura social, de peque\u00f1as\n    explotaciones, la mayor\u00eda de vi\u00f1edo -m\u00e1s del 90 por ciento-, tambi\u00e9n de\n    ajos, de azafr\u00e1n y de cultivos hort\u00edcolas, que est\u00e1n llevadas adelante\n    por agricultores profesionales y que necesitan peque\u00f1os aportes h\u00eddricos\n    para asegurar una adecuada rentabilidad a sus explotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las actuaciones que el\n    Ministerio de Medio Ambiente ha emprendido para hacer frente a la\n    correcta gesti\u00f3n de esas aguas subterr\u00e1neas, que permita distribuir entre\n    los regantes las cuant\u00edas que en cada momento sean susceptibles de\n    aprovechamiento de acuerdo con los niveles piezom\u00e9tricos de cada masa de\n    aguas subterr\u00e1neas, consisten b\u00e1sicamente en el impulso de esas\n    comunidades de regantes que usted ya ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas actuaciones van a permitir, con un presupuesto global de\n    casi 7 millones de euros por parte del Ministerio de Medio Ambiente,\n    controlar adecuadamente la cantidad y la calidad de esas aguas\n    subterr\u00e1neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, se\u00f1or\u00eda, un compromiso firme para los a\u00f1os 2007 y 2008, como digo,\n    puesta en marcha de nuevos piez\u00f3metros, de controles de calidad, de\n    estudios del Instituto Geol\u00f3gico Minero y, por supuesto, la constituci\u00f3n,\n    impulsada con presupuesto del Ministerio de Medio Ambiente, de las dos\n    comunidades de usuarios de aguas subterr\u00e1neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la gesti\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas es una de las grandes\n    asignaturas pendientes en nuestro pa\u00eds y eso ha llevado a situaciones de\n    sobreexplotaci\u00f3n y de contaminaci\u00f3n de acu\u00edferos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "medio ambiente": [2], "cambio clim\u00e1tico": [3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El cambio clim\u00e1tico no es\n    un debate entre izquierda y derecha o entre los defensores de las\n    empresas o los defensores del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en d\u00eda las\n    declaraciones del anterior presidente del Gobierno, en las que afirmaba\n    que cumplir con el compromiso de Kioto significar\u00eda la muerte de las\n    empresas espa\u00f1olas, quedan completamente desautorizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cambio clim\u00e1tico no es\n    un debate entre izquierda y derecha o entre los defensores de las\n    empresas o los defensores del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, que el cambio clim\u00e1tico est\u00e1 ya con nosotros lo ve desde\n    el agricultor, que aprecia que la floraci\u00f3n se anticipa o que aparecen\n    nuevas plagas, hasta el turismo de esqu\u00ed, que ve que hay menos nieve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo est\u00e1 teniendo ya una percepci\u00f3n muy directa, personal, del\n    cambio clim\u00e1tico, por lo que el segundo informe del Grupo\n    Intergubernamental de Expertos de Naciones Unidas ratifica un panorama\n    ciertamente sombr\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, dibuja un panorama en el que no deja lugar a dudas sobre los\n    efectos del cambio clim\u00e1tico y sus amplios efectos en el ser humano, los\n    ecosistemas y los recursos h\u00eddricos, efectos que no har\u00e1n sino agravarse\n    a menos que se detenga el aumento de la temperatura del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cambio clim\u00e1tico no es\n    un debate entre izquierda y derecha o entre los defensores de las\n    empresas o los defensores del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todos estos datos, le pregunto: Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es la\n    valoraci\u00f3n que hace el Gobierno ante el \u00faltimo informe de Naciones Unidas\n    sobre el cambio clim\u00e1tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [7], "pa\u00eds": [6], "econom\u00eda": [0], "cambio clim\u00e1tico": [3, 4, 5], "medio ambiente": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Eso ha sido posible, entre otras cosas, porque por primera vez el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola se ha producido en presencia de una\n    disminuci\u00f3n del consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el informe de este a\u00f1o del panel intergubernamental de expertos\n    de Naciones Unidas confirma los efectos del cambio clim\u00e1tico sobre\n    Espa\u00f1a, confirma los efectos que ya hab\u00edan sido objeto el a\u00f1o 2004 de una\n    primera evaluaci\u00f3n financiada por el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, el director del estudio que el Ministerio\n    de Medio Ambiente present\u00f3 en el a\u00f1o 2004, Jos\u00e9 Manuel Moreno, es el\n    mismo responsable del cap\u00edtulo de Europa del informe presentado ahora por\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el informe de este a\u00f1o del panel intergubernamental de expertos\n    de Naciones Unidas confirma los efectos del cambio clim\u00e1tico sobre\n    Espa\u00f1a, confirma los efectos que ya hab\u00edan sido objeto el a\u00f1o 2004 de una\n    primera evaluaci\u00f3n financiada por el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, conocemos cu\u00e1l puede ser el rango de\n    los problemas para Espa\u00f1a y trabajamos, desde el Plan nacional de\n    adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico aprobado por el Gobierno el a\u00f1o pasado, en\n    colaboraci\u00f3n, como digo, con los gobiernos aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    adaptarnos al cambio clim\u00e1tico y al mismo tiempo tenemos que trabajar\n    para reducir las emisiones de gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    extra\u00f1o que el estudio que se presenta este a\u00f1o por parte de Naciones\n    Unidas confirme los datos que ya se hab\u00edan anticipado en nuestro pa\u00eds en\n    2004, entre otras cosas, porque Espa\u00f1a ha aportado numerosos\n    investigadores y expertos al panel intergubernamental de expertos de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido posible, entre otras cosas, porque por primera vez el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola se ha producido en presencia de una\n    disminuci\u00f3n del consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2, 3, 4], "red": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La mejora y conservaci\u00f3n de la red de carreteras del Estado es un objetivo\n    fundamental del actual Gobierno y as\u00ed se dej\u00f3 claro en la primera\n    comparecencia en esta C\u00e1mara de la ministra de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos consta que desde el Ministerio de Fomento se est\u00e1n llevando a\n    cabo planes espec\u00edficos para la mejora de la seguridad vial en\n    condiciones adversas -por ejemplo, con la nieve, con el Plan de vialidad-\n    o planes para instalaci\u00f3n de barreras de seguridad especiales para los\n    motoristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconociendo que todav\u00eda tenemos que avanzar en la conservaci\u00f3n de la red\n    de carreteras del Estado, no es menos cierto que hay que admitir que el\n    esfuerzo presupuestario realizado por este Gobierno a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Fomento durante la presente legislatura no tiene\n    precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la ministra de Fomento ha anunciado hace unos d\u00edas\n    un plan de actuaci\u00f3n de autov\u00edas de primera generaci\u00f3n, que son aquellas\n    autov\u00edas que se hicieron en los a\u00f1os ochenta y noventa por los gobiernos\n    socialistas y que hay que modernizar ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra de\n    Fomento, le pregunto cu\u00e1les son las actuaciones con car\u00e1cter m\u00e1s general\n    que se est\u00e1n llevando a cabo en esta materia en conservaci\u00f3n de red de\n    carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora y conservaci\u00f3n de la red de carreteras del Estado es un objetivo\n    fundamental del actual Gobierno y as\u00ed se dej\u00f3 claro en la primera\n    comparecencia en esta C\u00e1mara de la ministra de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el Plan\n    estrat\u00e9gico de infraestructuras y transporte, el conocido como PEIT,\n    aprobado en junio de 2005, recoge la necesidad de adecuar a par\u00e1metros de\n    seguridad una parte significativa de la red de carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconociendo que todav\u00eda tenemos que avanzar en la conservaci\u00f3n de la red\n    de carreteras del Estado, no es menos cierto que hay que admitir que el\n    esfuerzo presupuestario realizado por este Gobierno a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Fomento durante la presente legislatura no tiene\n    precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra de\n    Fomento, le pregunto cu\u00e1les son las actuaciones con car\u00e1cter m\u00e1s general\n    que se est\u00e1n llevando a cabo en esta materia en conservaci\u00f3n de red de\n    carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta legislatura efectivamente hemos incrementado\n    notablemente los recursos de conservaci\u00f3n de la red de carreteras,\n    llevando as\u00ed a la pr\u00e1ctica la prioridad que anunci\u00e9 en mi primera\n    comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de Fomento, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1], "fomento": [2], "partidos pol\u00edticos": [4], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este planteamiento, se\u00f1ora ministra, no es un planteamiento pol\u00edtico que\n    hoy le haga aqu\u00ed Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    apoyo pol\u00edtico tiene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de Fomento,\n    se\u00f1or\u00edas, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 trae hoy al Pleno de la C\u00e1mara, y no es la\n    primera vez que lo hace, una interpelaci\u00f3n urgente para hablar sobre el\n    presente y el futuro del aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que hoy d\u00eda para colocarse entre los pa\u00edses punteros en el mundo\n    -Catalu\u00f1a quiere ser, y es, pa\u00eds puntero en el mundo; Catalu\u00f1a, su\n    sociedad civil, la sociedad econ\u00f3mica, quieren tener ese aeropuerto que\n    nos permita atraer actividades punteras- necesitamos buenas conexiones\n    a\u00e9reas y, si usted defiende el modelo AENA, yo le dir\u00e9 como catal\u00e1n que a\n    m\u00ed no me satisface. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que mueva ficha, le pedimos concreciones y le\n    pedimos tambi\u00e9n que concrete, si sigue defendiendo ese modelo, qu\u00e9\n    partidos pol\u00edticos le dan apoyo, porque ser\u00e1 bueno tambi\u00e9n que en\n    Catalu\u00f1a se sepa y lo podamos discutir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "fomento": [3], "pa\u00eds": [17, 18, 19, 20], "red": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo digo porque cuando hablo\n    de que es la empresa aeron\u00e1utica m\u00e1s importante del mundo usted lo\n    ridiculiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLes molesta que sea una empresa espa\u00f1ola la que est\u00e9 tomando\n    las decisiones de lo que pasa en el modelo en red en el Reino Unido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 les molesta que sea AENA, porque es una empresa p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy hablando de\n    Espa\u00f1a, yo soy la ministra de Fomento de Espa\u00f1a (El se\u00f1or Jan\u00e9 i Guasch:\n    Nosotros de Catalu\u00f1a.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfP\u00fablico, privado, en red,\n    descentralizado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y despu\u00e9s de una disquisici\u00f3n sobre que habr\u00e1 que elegir\n    el modelo seg\u00fan las caracter\u00edsticas, los objetivos y dem\u00e1s, dice: \"AENA,\n    en mi opini\u00f3n, es una red de aeropuertos muy eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que\n    funcione en red es muy beneficioso para las aerol\u00edneas porque el nivel de\n    sus tasas es muy bajo\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... AENA no es el \u00fanico ejemplo de red\n    en Europa\" -lo dice el director general del Consejo Internacional de\n    Aeropuertos; no yo, ya que, por lo visto, lo que le digo no le sirve a\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \"Es un modelo muy valioso,\n    especialmente si se quiere tener una aut\u00e9ntica pol\u00edtica p\u00fablica de\n    transporte\" -que\n    es lo que usted quiere tener, se\u00f1or\u00eda-, \"pero tambi\u00e9n ha adoptado ese\n    modelo el sector privado, como es el caso de BAA en el Reino Unido, que\n    es una red no solo en un pa\u00eds sino en varios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \"El modelo en red\" -sigue diciendo el director general-\n    \"tiene grandes beneficios, partiendo del desarrollo del territorio, de la\n    continuidad territorial y de asegurar los enlaces, beneficiando a todas\n    las regiones de una manera muy equilibrada\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que oculta o no conoce es\n    que el modelo en red es el modelo mayoritario en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo en red -se lo voy a volver a repetir- es el modelo de\n    gesti\u00f3n aeroportuaria mayoritaria en Europa; no en Rumania, ni en\n    Polonia, como a veces dicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 viene extra\u00f1arse de que tengamos una gesti\u00f3n aeroportuaria en\n    red? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue esa red sea de titularidad p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLes molesta que el titular de la gesti\u00f3n de BAA, que es el modelo en red\n    de los principales aeropuertos ingleses menos el de Manchester, sea\n    Ferrovial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLes molesta que sea una empresa espa\u00f1ola la que est\u00e9 tomando\n    las decisiones de lo que pasa en el modelo en red en el Reino Unido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me pregunta si tiene que ser en red o\n    individualizado, en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo le recomiendo que lea lo que dice textualmente -lo puede leer\n    en una entrevista publicada en El pa\u00eds de 22 de octubre de 2006- el\n    director internacional de aeropuertos, el director general\n    internacionalmente hablando de todos los aeropuertos, del organismo que\n    se llama ACI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice el director\n    general: \"Eso beneficia a las aerol\u00edneas y a los pasajeros, y tambi\u00e9n\n    enormemente\" -escuche, se\u00f1or\u00eda- \"a la comunidad local porque atrae m\u00e1s\n    negocio y m\u00e1s turistas para el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \"Es un modelo muy valioso,\n    especialmente si se quiere tener una aut\u00e9ntica pol\u00edtica p\u00fablica de\n    transporte\" -que\n    es lo que usted quiere tener, se\u00f1or\u00eda-, \"pero tambi\u00e9n ha adoptado ese\n    modelo el sector privado, como es el caso de BAA en el Reino Unido, que\n    es una red no solo en un pa\u00eds sino en varios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto que les leo no es mi\n    opini\u00f3n sino un art\u00edculo al que pueden tener acceso ustedes, publicado en\n    El pa\u00eds -repito- el 22 de octubre de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda\n    pensar que es una actitud suya como ministra de Fomento, pero no se crea\n    que, desde Catalu\u00f1a le vamos a aplaudir esa actitud, esa posici\u00f3n y ese\n    tono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresa": [0], "red": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... D\u00edgales a los ciudadanos catalanes que esa empresa,\n    seg\u00fan usted, ineficiente que se llama AENA ha conseguido lo que no se\n    hab\u00eda conseguido hist\u00f3ricamente en el aeropuerto de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes malinforman a los ciudadanos\n    buscando algo que no es el bien del aeropuerto ni el desarrollo de la\n    actividad aeroportuaria de El Prat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por desgracia, los\n    ciudadanos muchas veces est\u00e1n mal informados, y si los ciudadanos se\n    creen que no existe ning\u00fan modelo en red nada m\u00e1s que en Espa\u00f1a y que\n    somos el perro verde de la gesti\u00f3n aeroportuaria se preguntar\u00e1n por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Portugal,\n    la ANA, en Suecia, en Noruega, en Finlandia, en Grecia, en todos estos\n    pa\u00edses se trabaja en red y son p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma rara avis que es AENA:\n    Red y p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La irlandesa, los pa\u00edses PECO, excepto Eslovenia y\n    Budapest que trabajan en red pero son privados, la francesa ADP y la\n    holandesa Shiphol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los aeropuertos que trabajan en red y que son\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuieren ustedes que les diga los que trabajan en red y son\n    privados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esos diez aeropuertos de\n    esos cuatro pa\u00edses -le estoy dando el dato-, tres trabajan en red y dos\n    son p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "red": [4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En cuanto a la sustituci\u00f3n del sistema actual de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n por el RTMS en el n\u00facleo de Cercan\u00edas de Barcelona, quisiera\n    comentarles que esto ya se incluy\u00f3 en el contrato programa del Ministerio\n    de Econom\u00eda y ADIF entre el periodo 2007-2010 -que sabe usted que es el\n    del contrato programa-, y en estos momentos tenemos ya en marcha los\n    estudios previos necesarios para su implantaci\u00f3n con la previsi\u00f3n de\n    iniciar la redacci\u00f3n de los proyectos, una vez terminados estos estudios\n    previos necesarios, en 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento de medios\n    econ\u00f3micos, materiales y humanos ha ido destinado a mejorar la situaci\u00f3n\n    de las infraestructuras, a incrementar la capacidad de la red, a reducir\n    la repercusi\u00f3n de la obra, a mejorar la sensibilidad de las personas con\n    movilidad reducida y a proporcionar una mejor atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado equipos de control\n    y atenci\u00f3n a clientes compuestos por un m\u00ednimo de dos agentes que est\u00e1n\n    tanto a bordo del tren como en las estaciones, de tal manera que en la\n    \u00faltima oferta de puestos de trabajo\n    se va a incrementar en cincuenta plazas precisamente el n\u00famero de estos\n    interventores a los que usted antes hac\u00eda referencia en cuanto a la\n    utilidad de su funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    hecho un plan de atenci\u00f3n a los usuarios importante, creo, y hemos\n    facilitado la forma de relacionarse con Renfe a trav\u00e9s de correo\n    electr\u00f3nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento de la inversi\u00f3n se ha producido en todos\n    los aspectos, en conservaci\u00f3n y mantenimiento, en material m\u00f3vil y en\n    nuevas actuaciones, de tal manera que los principales resultados que\n    hemos obtenido han sido: La ampliaci\u00f3n de la red con la puesta en\n    servicio de una nueva l\u00ednea y la extensi\u00f3n de otra; la incorporaci\u00f3n de\n    14 nuevos trenes, que permiten que el 64 por ciento ya pueda ir en hora\n    punta en doble composici\u00f3n en las l\u00edneas 1, 2, 4 y 10, y la ampliaci\u00f3n de\n    la oferta en 7.730 plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    intensificado el n\u00famero de inspecciones, en v\u00edas, en catenarias, en\n    subestaciones, en sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n y se han incorporado tres\n    grupos de alimentaci\u00f3n el\u00e9ctrica, alternativos a la red de suministros\n    para el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento de medios\n    econ\u00f3micos, materiales y humanos ha ido destinado a mejorar la situaci\u00f3n\n    de las infraestructuras, a incrementar la capacidad de la red, a reducir\n    la repercusi\u00f3n de la obra, a mejorar la sensibilidad de las personas con\n    movilidad reducida y a proporcionar una mejor atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1, 2], "empresas": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es un trabajo laborioso y\n    complejo y las empresas contratadas para realizarlo -como usted sabe\n    bien, el Ministerio de Fomento no hace directamente ninguna obra- no son\n    capaces ni de hacerlo a otro ritmo ni de simultanearlo, seg\u00fan nos\n    insisten cada vez que se les plantea otro tipo de alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era una broma y tampoco creo que sea\n    necesario dar explicaciones cuando uno gasta una broma en un programa de\n    radio, pero es totalmente ajeno a mi voluntad que nadie reconozca el\n    trabajo del Ministerio de Fomento haciendo ning\u00fan tipo de monumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un trabajo laborioso y\n    complejo y las empresas contratadas para realizarlo -como usted sabe\n    bien, el Ministerio de Fomento no hace directamente ninguna obra- no son\n    capaces ni de hacerlo a otro ritmo ni de simultanearlo, seg\u00fan nos\n    insisten cada vez que se les plantea otro tipo de alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Constitucional -hoy ha salido en El Pa\u00eds- ya en el anterior Estatuto\n    estableci\u00f3 la posibilidad de la transferencia de Cercan\u00edas y yo he dicho\n    p\u00fablicamente que hasta la \u00faltima coma de este y del anterior Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1], "partidos pol\u00edticos": [4], "pa\u00eds": [3], "atenci\u00f3n": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, la \u00faltima vez que el BNG trajo esta cuesti\u00f3n a\n    Pleno fue en el mes de diciembre pasado cuando presentamos a esta C\u00e1mara\n    una proposici\u00f3n no de ley que instaba al Gobierno a adoptar una serie de\n    medidas para mejorar las garant\u00edas del car\u00e1cter libre, secreto y personal\n    del voto de los residentes ausentes; una iniciativa cuyo texto final\n    sometido a votaci\u00f3n fue pactada con el Grupo Parlamentario Socialista,\n    asumido, por tanto, por el partido pol\u00edtico que sustenta al Ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que ser perfectamente\n    consciente de que siendo los problemas del voto emigrante\n    preocupantes en todos los procesos electorales y, de manera especial, en\n    nuestro pa\u00eds, Galicia, usted tendr\u00e1 que reconocer en esta ocasi\u00f3n que,\n    como hay un nuevo grupo pol\u00edtico que act\u00faa tambi\u00e9n de denunciante de\n    determinadas situaciones, el problema se agrava porque ahora hay dos\n    partidos pol\u00edticos que act\u00faan con los mismos criterios de ayudar al\n    electorado a votar, de ser colaboradores para que puedan acceder al voto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, pues, de un cuerpo electoral\n    con gran peso y relevancia, que crece a ritmo acelerado, pero m\u00e1s all\u00e1 de\n    las cifras generales que pueden merecer un an\u00e1lisis con profundidad,\n    llama especialmente la atenci\u00f3n las enormes subidas que han experimentado\n    los censos de algunos ayuntamientos, precisamente coincidiendo en el\n    tiempo con la celebraci\u00f3n de estos comicios del 27 de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que ser perfectamente\n    consciente de que siendo los problemas del voto emigrante\n    preocupantes en todos los procesos electorales y, de manera especial, en\n    nuestro pa\u00eds, Galicia, usted tendr\u00e1 que reconocer en esta ocasi\u00f3n que,\n    como hay un nuevo grupo pol\u00edtico que act\u00faa tambi\u00e9n de denunciante de\n    determinadas situaciones, el problema se agrava porque ahora hay dos\n    partidos pol\u00edticos que act\u00faan con los mismos criterios de ayudar al\n    electorado a votar, de ser colaboradores para que puedan acceder al voto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que ser perfectamente\n    consciente de que siendo los problemas del voto emigrante\n    preocupantes en todos los procesos electorales y, de manera especial, en\n    nuestro pa\u00eds, Galicia, usted tendr\u00e1 que reconocer en esta ocasi\u00f3n que,\n    como hay un nuevo grupo pol\u00edtico que act\u00faa tambi\u00e9n de denunciante de\n    determinadas situaciones, el problema se agrava porque ahora hay dos\n    partidos pol\u00edticos que act\u00faan con los mismos criterios de ayudar al\n    electorado a votar, de ser colaboradores para que puedan acceder al voto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Uno de los cambios\n    m\u00e1s evidentes es que hemos pasado de ser un pa\u00eds de emigraci\u00f3n a ser\n    ahora un pa\u00eds que recibe inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que pretendemos es que ese derecho al ejercicio\n    democr\u00e1tico de los ciudadanos en el exterior, se pueda conciliar con el\n    derecho de los residentes en el propio territorio, porque por el camino\n    que vamos, como dec\u00eda anteriormente, esto va a ser un gran problema para\n    aquellas personas que vivimos en el propio pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, cuando hablamos de mejorar y depurar el CERA, estamos pensando\n    en garantizar el derecho y la igualdad de todos, de los que est\u00e1n aqu\u00ed y\n    de los que est\u00e1n fuera, de los partidos pol\u00edticos que son capaces de\n    hacer campa\u00f1as electorales fuera y de aquellos que por no tener medios\n    sencillamente no las pueden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA\n    ACTUACI\u00d3N DEL GOBIERNO EN LA INTERVENCI\u00d3N DE LAS EMPRESAS F\u00d3RUM\n    FILAT\u00c9LICO Y AFINSA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hubo un\n    d\u00eda en que llegaron -ya que est\u00e1 aqu\u00ed el ministro del Interior, aunque no\n    s\u00e9 si ya lo era- all\u00ed unos se\u00f1ores con metralleta y cerraron la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    no se contagia nadie, ya nadie entra en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es evidente -y usted estar\u00e1 de acuerdo conmigo- es que las\n    entidades ten\u00edan un reconocimiento p\u00fablico, estaban funcionando, estaban\n    inscritas, su domicilio social era conocido, no eran entidades que\n    llevaran 10 meses en el mercado, sino que llevaban 25 a\u00f1os en el mercado,\n    hab\u00edan ido haciendo frente a sus obligaciones, y en este sentido podemos\n    establecer una l\u00ednea de debate: \u00bfqui\u00e9n tiene la responsabilidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "empresa": [0], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfY por qu\u00e9 el resto\n    de los espa\u00f1oles tenemos que hacer ese esfuerzo de apoyo social a los\n    damnificados por el cierre de una empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo le\n    digo: cuando hay cat\u00e1strofes naturales, riadas, incendios, casos como el\n    del Prestige, \u00bfno hacemos un esfuerzo de atenci\u00f3n a los damnificados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY por qu\u00e9 el resto\n    de los espa\u00f1oles tenemos que hacer ese esfuerzo de apoyo social a los\n    damnificados por el cierre de una empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "actividad": [5, 6, 7, 8, 9], "trabajadores": [10, 11], "empresas": [0, 1, 2], "social": [13, 14], "red": [12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La mejor prueba de que est\u00e1bamos en\n    un caso que no ten\u00eda viabilidad es que en las conclusiones provisionales\n    ya se nos habla de un agujero patrimonial importante de estas empresas,\n    de una diferencia importante entre sus activos y sus obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se adopt\u00f3 un real decreto de\n    concesi\u00f3n de subvenciones a asociaciones de consumidores que est\u00e1n\n    prestando apoyo a los afectados\n    de las empresas Afinsa y F\u00f3rum Filat\u00e9lico; m\u00e1s de 115.000 afectados est\u00e1n\n    en este momento representados por las asociaciones de consumidores en el\n    procedimiento penal, y un n\u00famero todav\u00eda mayor ha recibido asesoramiento;\n    se ha creado, como se prometi\u00f3, una ventanilla \u00fanica en la Audiencia\n    Nacional; se han impulsado las solicitudes del complemento a m\u00ednimos de\n    aquellos pensionistas que, con pensiones inferiores a las m\u00ednimas\n    establecidas, no hab\u00edan podido solicitarlo por tener ingresos procedentes\n    de Afinsa y F\u00f3rum Filat\u00e9lico; se ha creado una red r\u00e1pida de informaci\u00f3n\n    para proporcionar a todos los ciudadanos una informaci\u00f3n homog\u00e9nea y\n    actualizada; se les ha mantenido a todos ellos puntualmente informados\n    sobre la situaci\u00f3n de los procedimientos judiciales en curso, y sobre la\n    situaci\u00f3n concreta de los afectados, y tambi\u00e9n la referida moci\u00f3n, como\n    sabe, insta al Gobierno a analizar la posibilidad de articular medidas\n    que contribuyan a apoyar a los afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el contenido del contrato, se establece la obligaci\u00f3n de\n    mencionar expresamente que los bienes no tienen garantizado ning\u00fan valor\n    de mercado, y se exige que las empresas comercializadoras que realicen\n    actividades con ofrecimiento de revalorizaci\u00f3n o garant\u00eda de restituci\u00f3n\n    del precio de adquisici\u00f3n o de cualquier otro importe deban haber\n    suscrito un seguro de cauci\u00f3n, de aval bancario o cualquier otra garant\u00eda\n    prestada por una entidad de cr\u00e9dito que asegure al consumidor el importe\n    garantizado o la revalorizaci\u00f3n ofrecida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se completa la informaci\u00f3n que debe ofrecerse por\n    escrito al consumidor, la identidad del empresario, las caracter\u00edsticas\n    de los bienes, el precio, en su caso, las revalorizaciones ofrecidas, la\n    forma y gastos del contrato, el arancel notarial, la obligaci\u00f3n de la\n    empresa de constituir las garant\u00edas previstas en la ley, el car\u00e1cter\n    vinculante de la oferta, la duraci\u00f3n y la lengua del contrato, el r\u00e9gimen\n    fiscal y la legislaci\u00f3n aplicable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se declara por vez primera el\n    car\u00e1cter vinculante de la oferta para la empresa o profesional, en su\n    caso, durante al menos quince d\u00edas, plazo en el que no solo el consumidor\n    podr\u00e1 ejercer el desistimiento, sino que, adem\u00e1s, se proh\u00edbe expresamente\n    que durante ese plazo de quince d\u00edas el cliente realice anticipo de\n    cantidad alguna; esa ha sido una petici\u00f3n de las asociaciones de\n    consumidores, y se exige por primera vez que todos los contratos se\n    formalicen en escritura p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    la propia definici\u00f3n de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se se\u00f1ala expresamente por primera\n    vez que la actividad consiste en la comercializaci\u00f3n, por empresarios o\n    profesionales, de bienes con oferta de restituci\u00f3n posterior de todo o\n    parte del precio pagado por el consumidor, con o sin promesa de\n    revalorizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende, por tanto, incluir en el \u00e1mbito de\n    aplicaci\u00f3n de esta norma cualquier actividad que re\u00fana esos requisitos,\n    con independencia de la forma jur\u00eddica que pudiera revestir el contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, esas comunicaciones no deben inducir a error al consumidor,\n    y deben establecer con toda claridad la naturaleza no financiera de la\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera decir que\n    no creo que las cat\u00e1strofes o desastres naturales puedan compararse a una\n    actividad presuntamente delictiva por parte de unos gestores que\n    efectivamente han abusado en muchos casos de la buena fe de unos\n    consumidores que, no obstante, deb\u00edan saber que estaban asumiendo una\n    inversi\u00f3n de riesgo, y que por esa raz\u00f3n era retribuida con intereses m\u00e1s\n    altos que los intereses habituales del mercado para ese caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como\n    tambi\u00e9n ha hecho alguna comparaci\u00f3n con el caso Delphi, s\u00ed que quiero\n    decirle que, en referencia a los trabajadores de F\u00f3rum y Afinsa, los 873\n    cotizantes a la Seguridad Social que hab\u00eda a 31 de mayo de 2006, 556 en\n    el caso de Afinsa y 317 en el caso de F\u00f3rum Filat\u00e9lico, para F\u00f3rum se ha\n    aprobado un expediente de regulaci\u00f3n de empleo por el juzgado mercantil\n    n\u00famero 7 de Madrid, con un coste final -por tanto financiado por todos-\n    de unos 5,74 millones de euros, consiguiendo los trabajadores una\n    indemnizaci\u00f3n de 32 d\u00edas por a\u00f1o trabajado, con un cobro m\u00e1ximo de 42\n    mensualidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a Afinsa, la sociedad filat\u00e9lica Afinsa ha\n    pagado 8,55 millones de euros a los primeros 311 trabajadores que se han\n    acogido al expediente de regulaci\u00f3n de empleo, al ERE; el expediente ha\n    sido elaborado por los tres administradores concursales y los\n    representantes de los empleados de la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se adopt\u00f3 un real decreto de\n    concesi\u00f3n de subvenciones a asociaciones de consumidores que est\u00e1n\n    prestando apoyo a los afectados\n    de las empresas Afinsa y F\u00f3rum Filat\u00e9lico; m\u00e1s de 115.000 afectados est\u00e1n\n    en este momento representados por las asociaciones de consumidores en el\n    procedimiento penal, y un n\u00famero todav\u00eda mayor ha recibido asesoramiento;\n    se ha creado, como se prometi\u00f3, una ventanilla \u00fanica en la Audiencia\n    Nacional; se han impulsado las solicitudes del complemento a m\u00ednimos de\n    aquellos pensionistas que, con pensiones inferiores a las m\u00ednimas\n    establecidas, no hab\u00edan podido solicitarlo por tener ingresos procedentes\n    de Afinsa y F\u00f3rum Filat\u00e9lico; se ha creado una red r\u00e1pida de informaci\u00f3n\n    para proporcionar a todos los ciudadanos una informaci\u00f3n homog\u00e9nea y\n    actualizada; se les ha mantenido a todos ellos puntualmente informados\n    sobre la situaci\u00f3n de los procedimientos judiciales en curso, y sobre la\n    situaci\u00f3n concreta de los afectados, y tambi\u00e9n la referida moci\u00f3n, como\n    sabe, insta al Gobierno a analizar la posibilidad de articular medidas\n    que contribuyan a apoyar a los afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como\n    tambi\u00e9n ha hecho alguna comparaci\u00f3n con el caso Delphi, s\u00ed que quiero\n    decirle que, en referencia a los trabajadores de F\u00f3rum y Afinsa, los 873\n    cotizantes a la Seguridad Social que hab\u00eda a 31 de mayo de 2006, 556 en\n    el caso de Afinsa y 317 en el caso de F\u00f3rum Filat\u00e9lico, para F\u00f3rum se ha\n    aprobado un expediente de regulaci\u00f3n de empleo por el juzgado mercantil\n    n\u00famero 7 de Madrid, con un coste final -por tanto financiado por todos-\n    de unos 5,74 millones de euros, consiguiendo los trabajadores una\n    indemnizaci\u00f3n de 32 d\u00edas por a\u00f1o trabajado, con un cobro m\u00e1ximo de 42\n    mensualidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el caso de\n    F\u00f3rum y de Afinsa se est\u00e1 haciendo frente a las responsabilidades que se\n    refieren a los empleados, a los cotizantes en concreto de la Seguridad\n    Social a 31 de mayo de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3], "red": [5], "social": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No voy a entrar en si\n    las empresas lo hicieron bien o mal, pues eso lo tienen que decir los\n    jueces, que adem\u00e1s tienen que tomar la decisi\u00f3n en base a toda la\n    informaci\u00f3n contenida en el sumario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed no defendemos a las\n    empresas, porque, se\u00f1ora ministra, las empresas no son el objeto de esta\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo relativo a las empresas lo decide el juez, pero lo que\n    s\u00ed le digo es que si a las mutualidades de previsi\u00f3n social, que usted\n    conoce bien, que ten\u00edan un sistema de reparto, no se les hubiera dado un\n    plazo de adaptaci\u00f3n para que se capitalizasen, y se hubiera dicho que era\n    piramidal, hubieran arruinado a todos los que hubieran invertido su\n    dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 si se hubiera intervenido aqu\u00ed de otra\n    manera se podr\u00eda haber ajustado la actividad de las empresas, pero no\n    quiero entrar en lo que suced\u00eda, sino que vuelvo a mi tema, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 si se hubiera intervenido aqu\u00ed de otra\n    manera se podr\u00eda haber ajustado la actividad de las empresas, pero no\n    quiero entrar en lo que suced\u00eda, sino que vuelvo a mi tema, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    puede decir que ha dado dinero a las asociaciones de consumidores -yo no\n    estoy hablando de asociaciones de consumidores, sino de afectados-, que\n    ha establecido la ventanilla \u00fanica y una red de informaci\u00f3n, o que al que\n    tiene derecho a un complemento de m\u00ednimos se lo ha dado, porque aquel\n    cuya pensi\u00f3n no llega a la m\u00ednima tiene derecho a ese complemento de\n    m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo relativo a las empresas lo decide el juez, pero lo que\n    s\u00ed le digo es que si a las mutualidades de previsi\u00f3n social, que usted\n    conoce bien, que ten\u00edan un sistema de reparto, no se les hubiera dado un\n    plazo de adaptaci\u00f3n para que se capitalizasen, y se hubiera dicho que era\n    piramidal, hubieran arruinado a todos los que hubieran invertido su\n    dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno de\n    los puntos, el punto 4, es complementar el marco legal al que deben\n    someterse las entidades que act\u00faan en bienes tangibles para aumentar la\n    transparencia de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice\n    que este no es el tema, pero, sinceramente, quisiera saber por qu\u00e9 no\n    critica nunca a los presuntos delincuentes que han estafado a miles de\n    ciudadanos o que han cometido tambi\u00e9n presuntamente otros delitos, como\n    la insolvencia o el delito societario; unos gestores para los que los\n    administradores concursales ya se\u00f1alan que vulneraron el principio de\n    prudencia, que hicieron incurrir a la sociedad en cuantiosos gastos\n    generales, que hicieron inversiones no especialmente beneficiosas, y que\n    no reflejaron en cuentas la imagen fiel del patrimonio, la situaci\u00f3n\n    financiera y los resultados de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que me llama la atenci\u00f3n es que en todas sus intervenciones ni una sola\n    vez se escuche una cr\u00edtica a los causantes de esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 6, 7, 10, 13, 15, 17, 19, 21, 23, 27, 29, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 40, 42, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 61, 63, 64, 65, 67, 69, 73, 75], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 8, 9, 11, 12, 14, 16, 18, 20, 22, 24, 25, 26, 28, 30, 32, 70, 71, 72, 74], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [38], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [41, 43, 59, 60, 62], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [49, 66, 68], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}]}