{"blocks": [{"words": {"medio ambiente": [1], "competencias": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Simplemente tengo que decirle que en\n    relaci\u00f3n con el tr\u00e1gico incendio de Guadalajara el Gobierno ha\n    comparecido en la C\u00e1mara, ha comparecido la ministra de Medio Ambiente\n    para explicar lo que fue la actuaci\u00f3n del mismo, la actuaci\u00f3n en el\n    \u00e1mbito de competencias que, como es conocido, b\u00e1sicamente est\u00e1 en manos\n    de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente tengo que decirle que en\n    relaci\u00f3n con el tr\u00e1gico incendio de Guadalajara el Gobierno ha\n    comparecido en la C\u00e1mara, ha comparecido la ministra de Medio Ambiente\n    para explicar lo que fue la actuaci\u00f3n del mismo, la actuaci\u00f3n en el\n    \u00e1mbito de competencias que, como es conocido, b\u00e1sicamente est\u00e1 en manos\n    de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "medio ambiente": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Haga algo\n    positivo, se\u00f1or Acebes, en lugar de manipular las cifras, manipular los\n    datos y manipular el dolor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente ha invertido 64,5 millones\n    de euros en unos incendios, se\u00f1or Acebes, que este a\u00f1o efectivamente han\n    quemado 153.000 hect\u00e1reas; han sido 36 incendios de m\u00e1s de 500 hect\u00e1reas,\n    menos que los que hubo en el a\u00f1o 2000, cuando hubo 188.000 hect\u00e1reas\n    quemadas y 49 incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello no es suficiente, se\u00f1or Acebes; tenemos que seguir trabajando\n    para garantizar y reforzar la seguridad de los ciudadanos, para preservar\n    su salud y para defender nuestro medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una caja de ahorros\n    sometida, como todas, a la legislaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma, en este\n    caso gobernada por el tripartito, es la impulsora de la OPA; tenemos\n    adem\u00e1s un Gobierno de Espa\u00f1a, el suyo, el de todos, pero el del que usted\n    es ministro de Econom\u00eda, que a pesar de la trascendencia de esta\n    operaci\u00f3n evita todo tipo de controles independientes; tenemos un\n    presidente de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores puesto por\n    ustedes que se opone a que se pueda tratar este asunto con justicia,\n    porque ha tomado parte y ha hecho valoraciones de viable y sensata sobre\n    esta operaci\u00f3n mientras ha ridiculizado a la otra parte; tenemos una\n    presidenta de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, ex diputada del PSC,\n    puesta tambi\u00e9n por ustedes; tenemos la imposibilidad de que el Tribunal\n    de Defensa de la Competencia y Europa puedan tratar de este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgale, se\u00f1or ministro, al se\u00f1or Conthe que esto s\u00ed que es propio de un\n    pa\u00eds bananero y no otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si hay\n    problemas de competencias ir\u00e1n al Tribunal; necesita un informe de la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esto no quiere decir tener simplemente datos o\n    informes de delincuencia, sino una valoraci\u00f3n global de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, al Gobierno no le consta formalmente que la empresa Iberia haya\n    adoptado ninguna decisi\u00f3n en el sentido que usted indica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso la\n    hipot\u00e9tica decisi\u00f3n de Iberia de abandonar slots en el aeropuerto de El\n    Prat se enmarcar\u00eda en una estrategia empresarial, no lo olvidemos, de una\n    empresa privada que dif\u00edcilmente puede ser valorada por el Gobierno de\n    antemano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el impulso de la sociedad de\n    la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, las TIC, supone para nuestro pa\u00eds un\n    doble reto, el de la econom\u00eda y la productividad, pero tambi\u00e9n el de\n    oportunidades para la ciudadan\u00eda, el de la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el impulso de la sociedad de\n    la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, las TIC, supone para nuestro pa\u00eds un\n    doble reto, el de la econom\u00eda y la productividad, pero tambi\u00e9n el de\n    oportunidades para la ciudadan\u00eda, el de la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda: el Gobierno\n    quiere situar a Espa\u00f1a como el pa\u00eds con mayor cobertura de telefon\u00eda\n    m\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"archivo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER\n    EL GOBIERNO PARA DEVOLVER A SUS LEG\u00cdTIMOS DUE\u00d1OS, TANTO PERSONAS F\u00cdSICAS\n    COMO JUR\u00cdDICAS, LA DOCUMENTACI\u00d3N INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL,\n    EXISTENTE EN EL ARCHIVO DE SALAMANCA Y QUE NO EST\u00c1 CONTEMPLADA EN EL\n    PROYECTO DE LEY APROBADO POR EL PLENO DEL CONGRESO EN SU SESI\u00d3N DE 15 DE\n    SEPTIEMBRE DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [0], "archivo": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para devolver a\n    sus leg\u00edtimos due\u00f1os, tanto personas f\u00edsicas como jur\u00eddicas, la\n    documentaci\u00f3n incautada durante la Guerra Civil existente en el Archivo\n    de Salamanca y que no est\u00e1 contemplada en el proyecto de ley aprobado por\n    el Pleno del Congreso en su sesi\u00f3n de 15 de septiembre de 2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para devolver a\n    sus leg\u00edtimos due\u00f1os, tanto personas f\u00edsicas como jur\u00eddicas, la\n    documentaci\u00f3n incautada durante la Guerra Civil existente en el Archivo\n    de Salamanca y que no est\u00e1 contemplada en el proyecto de ley aprobado por\n    el Pleno del Congreso en su sesi\u00f3n de 15 de septiembre de 2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [2, 3], "documentos": [4, 5, 6, 7], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... No nos ha dado ninguna justificaci\u00f3n\n    jur\u00eddica ni de oportunidad a un caso que es id\u00e9ntico al del Gobierno\n    vasco y que ha sido reconocido as\u00ed incluso por sus compa\u00f1eros en los\n    debates parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me diga que no est\u00e1n las\n    actas de discusi\u00f3n del estatuto vasco, que eso se le devuelve a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un gobierno instituido en la\n    Rep\u00fablica y que tiene documentaci\u00f3n incautada como la tiene el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero Catalu\u00f1a no solo se limita a ese proyecto de ley, se le devuelve\n    toda su documentaci\u00f3n incautada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que las\n    reivindicaciones vascas son distintas porque no hay documentos oficiales\n    del gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son documentos de otras instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de dos, o hay\n    falta de informaci\u00f3n, que no lo creo, porque yo creo que usted tiene las\n    mismas hojas que tengo yo, que es la relaci\u00f3n de documentos vascos all\u00ed,\n    o, no quiero pensarlo, hab\u00eda una voluntad de desinformar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le leo:\n    departamento de Agricultura, departamento de Obras P\u00fablicas, Direcci\u00f3n\n    General de Transportes, de Justicia, Orden P\u00fablico, Gobernaci\u00f3n,\n    Movilizaci\u00f3n, Direcci\u00f3n General de Bellas Artes, primera ense\u00f1anza,\n    prisiones, protecci\u00f3n de menores, ense\u00f1anza elemental, etc\u00e9tera,\n    documentos del Gobierno, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [1], "vasco": [0], "pa\u00eds vasco": [2], "archivo": [9, 10, 11], "documentos": [6, 7, 8]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo dije en unas\n    declaraciones que los documentos identificados de la Generalitat eran de\n    una entidad diferente, ni mayor ni menor, porque coincidir\u00e1 conmigo en\n    que est\u00e1n los debates del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, a diferencia\n    de otro tipo de documentaci\u00f3n que, como usted bien dice, el Pa\u00eds Vasco la\n    tiene, as\u00ed como otras comunidades aut\u00f3nomas, en el Archivo general de la\n    guerra civil en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dije en unas\n    declaraciones que los documentos identificados de la Generalitat eran de\n    una entidad diferente, ni mayor ni menor, porque coincidir\u00e1 conmigo en\n    que est\u00e1n los debates del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, a diferencia\n    de otro tipo de documentaci\u00f3n que, como usted bien dice, el Pa\u00eds Vasco la\n    tiene, as\u00ed como otras comunidades aut\u00f3nomas, en el Archivo general de la\n    guerra civil en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dije en unas\n    declaraciones que los documentos identificados de la Generalitat eran de\n    una entidad diferente, ni mayor ni menor, porque coincidir\u00e1 conmigo en\n    que est\u00e1n los debates del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, a diferencia\n    de otro tipo de documentaci\u00f3n que, como usted bien dice, el Pa\u00eds Vasco la\n    tiene, as\u00ed como otras comunidades aut\u00f3nomas, en el Archivo general de la\n    guerra civil en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, le se\u00f1alo que hay una reivindicaci\u00f3n de una instituci\u00f3n como\n    la Generalitat, que es de documentaci\u00f3n p\u00fablica, hist\u00f3rica y evidente,\n    identificada en ese archivo, con caracter\u00edsticas de controversia durante\n    casi 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proyecto de ley, y para cumplir con el principio\n    constitucional de igualdad de todos los espa\u00f1oles, se establece -y as\u00ed se\n    desarrollar\u00e1- que se devolver\u00e1 la documentaci\u00f3n privada no a las personas\n    naturales o jur\u00eddicas que as\u00ed lo pidan a trav\u00e9s de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, cumpliendo los requisitos establecidos en el apartado quinto,\n    es decir, acreditaci\u00f3n y demostraci\u00f3n de ser herederos leg\u00edtimos de los\n    documentos que se solicitan y que los iremos identificando en el plazo de\n    tiempo que se vayan realizando esas propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dije en unas\n    declaraciones que los documentos identificados de la Generalitat eran de\n    una entidad diferente, ni mayor ni menor, porque coincidir\u00e1 conmigo en\n    que est\u00e1n los debates del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, a diferencia\n    de otro tipo de documentaci\u00f3n que, como usted bien dice, el Pa\u00eds Vasco la\n    tiene, as\u00ed como otras comunidades aut\u00f3nomas, en el Archivo general de la\n    guerra civil en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proyecto de ley, y para cumplir con el principio\n    constitucional de igualdad de todos los espa\u00f1oles, se establece -y as\u00ed se\n    desarrollar\u00e1- que se devolver\u00e1 la documentaci\u00f3n privada no a las personas\n    naturales o jur\u00eddicas que as\u00ed lo pidan a trav\u00e9s de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, cumpliendo los requisitos establecidos en el apartado quinto,\n    es decir, acreditaci\u00f3n y demostraci\u00f3n de ser herederos leg\u00edtimos de los\n    documentos que se solicitan y que los iremos identificando en el plazo de\n    tiempo que se vayan realizando esas propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es el contenido\n    del proyecto que hemos tra\u00eddo a esta C\u00e1mara, que est\u00e1 todav\u00eda en tr\u00e1mite\n    parlamentario, y usted sabe perfectamente que este proyecto obedece a una\n    proposici\u00f3n no de ley del mes de mayo del a\u00f1o pasado, donde se insta al\n    Gobierno a negociar con la Generalitat de Catalunya la devoluci\u00f3n de sus\n    documentos hist\u00f3ricos a los particulares, que en este caso me imagino que\n    s\u00ed le doy una respuesta m\u00e1s satisfactoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dije en unas\n    declaraciones que los documentos identificados de la Generalitat eran de\n    una entidad diferente, ni mayor ni menor, porque coincidir\u00e1 conmigo en\n    que est\u00e1n los debates del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, a diferencia\n    de otro tipo de documentaci\u00f3n que, como usted bien dice, el Pa\u00eds Vasco la\n    tiene, as\u00ed como otras comunidades aut\u00f3nomas, en el Archivo general de la\n    guerra civil en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, le se\u00f1alo que hay una reivindicaci\u00f3n de una instituci\u00f3n como\n    la Generalitat, que es de documentaci\u00f3n p\u00fablica, hist\u00f3rica y evidente,\n    identificada en ese archivo, con caracter\u00edsticas de controversia durante\n    casi 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proyecto de ley que\n    ustedes han apoyado y que yo aprovecho para agradec\u00e9rselo, hemos\n    procurado tres cosas: por un lado, una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica justa;\n    por otro lado, mantener la unidad funcional del archivo y, por \u00faltimo, no\n    romper el principio constitucional de igualdad de los espa\u00f1oles en las\n    reivindicaciones y en las peticiones de un expolio personal que se\n    produce en personas jur\u00eddicas y en personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dije en unas\n    declaraciones que los documentos identificados de la Generalitat eran de\n    una entidad diferente, ni mayor ni menor, porque coincidir\u00e1 conmigo en\n    que est\u00e1n los debates del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, a diferencia\n    de otro tipo de documentaci\u00f3n que, como usted bien dice, el Pa\u00eds Vasco la\n    tiene, as\u00ed como otras comunidades aut\u00f3nomas, en el Archivo general de la\n    guerra civil en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es un p\u00f3quer perfecto de decisiones que tendr\u00edan que\n    haberse tomado hace ocho a\u00f1os; que se plantearon insistentemente, con\n    lealtad y con sentido absolutamente constructivo por parte del Gobierno\n    andaluz, y qu\u00e9 quiere que le diga, se\u00f1or\u00eda, ha habido que hacer un cambio\n    importante en la pol\u00edtica de este pa\u00eds y encontrar por parte de un\n    Gobierno que no mira con desd\u00e9n a ning\u00fan otro gobierno y a trav\u00e9s de una\n    cooperaci\u00f3n constructiva con todas las autonom\u00edas un acuerdo que\n    satisface absolutamente a los malague\u00f1os y por ende a otra instituci\u00f3n\n    del Estado importante en el sur, en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTRO DE LA EVOLUCI\u00d3N DEL\n    SALDO FINANCIERO DE LA SEGURIDAD SOCIAL A LO LARGO DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No sabemos c\u00f3mo est\u00e1n las cuentas de la\n    Seguridad Social y a veces da noticias y datos parciales, como parcial\n    fue el uso del tipp-ex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1nto han crecido los pagos y la\n    recaudaci\u00f3n l\u00edquida de la Seguridad Social en los primeros cinco meses de\n    este ejercicio y cu\u00e1les fueron las mismas cifras del a\u00f1o anterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    modificado el registro del paro y ahora los datos son incomparables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sabemos c\u00f3mo est\u00e1n las cuentas de la\n    Seguridad Social y a veces da noticias y datos parciales, como parcial\n    fue el uso del tipp-ex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y de acuerdo con la pregunta\n    formulada, tengo que decirle que la valoraci\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n del\n    saldo financiero de la Seguridad Social a lo largo del a\u00f1o 2005 -esa es\n    la pregunta- no puede dejar de ser sino muy positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a fecha 1\n    de septiembre -que es su pregunta- el saldo financiero de la Seguridad\n    Social ha sido positivo, lo ha sido durante todo el a\u00f1o, y de acuerdo con\n    los datos del interventor de la Seguridad Social, en t\u00e9rminos de\n    contabilidad nacional, el saldo positivo lo es por importe de 8.269\n    millones de euros y, en t\u00e9rminos de caja, el saldo positivo lo es por\n    importe de 7.753 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos est\u00e1n en la C\u00e1mara, como es sabido, porque este Gobierno hace un\n    ejercicio de transparencia absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a fecha 1\n    de septiembre -que es su pregunta- el saldo financiero de la Seguridad\n    Social ha sido positivo, lo ha sido durante todo el a\u00f1o, y de acuerdo con\n    los datos del interventor de la Seguridad Social, en t\u00e9rminos de\n    contabilidad nacional, el saldo positivo lo es por importe de 8.269\n    millones de euros y, en t\u00e9rminos de caja, el saldo positivo lo es por\n    importe de 7.753 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con usted, los datos han cambiado\n    de tendencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [0], "mujeres": [2], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El ingreso est\u00e1 creciendo -si quiere, le enviar\u00e9 toda la documentaci\u00f3n que\n    usted precise- al 7,3 por ciento en t\u00e9rminos interanuales, al 8 en los\n    dos \u00faltimos meses, le repito, y los gastos crecen al 7,14. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al d\u00eda de ayer, solo en septiembre, hab\u00edan crecido en 270.000\n    los afiliados a la Seguridad Social y el a\u00f1o pasado crecieron en 200.000,\n    es decir, el diferencial se ha aumentado en 70.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La afiliaci\u00f3n crece\n    por encima del 5 por ciento en t\u00e9rminos interanuales para los hombres y\n    del 7 por ciento para las mujeres; la relaci\u00f3n entre afiliados y\n    pensionistas crece sin cesar y alcanza ya el 2,6 por ciento de afiliados\n    por cada pensionista; el Fondo de reserva supera los 26.000 millones de\n    euros, y las pensiones han subido como nunca -lo que ustedes no pudieron\n    o no quisieron hacer- y seguir\u00e1n subiendo, se\u00f1or\u00eda, porque el sistema\n    goza de excelente salud, por fortuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo hab\u00eda efectivamente cuando\n    gobernaba el Partido Popular, como demuestra el proceso de legalizaci\u00f3n\n    de trabajadores inmigrantes, 700.000 solicitudes, que con sus familiares,\n    por supuesto, hacen m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces s\u00ed hab\u00eda\n    trabajadores ilegales en Espa\u00f1a, hoy pr\u00e1cticamente no existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No les hemos o\u00eddo hablar ni una\n    sola vez del problema de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de ayer\n    503.335 personas ilegales y sin derechos con el Partido Popular cotizaban\n    a la Seguridad Social, 530.000 expedientes de dignidad humana, de\n    reconocimiento de derechos sociales y laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy, seg\u00fan datos de la EPA, del segundo trimestre del\n    2005, la han aumentado al 33,26 por ciento, es decir, m\u00e1s de tres puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, tiende a reducir los niveles generales de formaci\u00f3n de los\n    trabajadores temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, los\n    trabajadores padecen peores condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nos hemos comprometido a\n    impulsar alternativas a la contrataci\u00f3n temporal que contribuyan a la\n    flexibilidad de las empresas y a la seguridad de los trabajadores y en la\n    actualidad, se\u00f1or\u00eda, estamos en un momento muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos comprometido a\n    impulsar alternativas a la contrataci\u00f3n temporal que contribuyan a la\n    flexibilidad de las empresas y a la seguridad de los trabajadores y en la\n    actualidad, se\u00f1or\u00eda, estamos en un momento muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "j\u00f3venes": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo no s\u00e9 si ustedes van a plantear en los pr\u00f3ximos\n    presupuestos medidas de tal car\u00e1cter que bonifiquen la posibilidad de\n    favorecer que la contrataci\u00f3n indefinida sea menos costosa, como usted\n    expuso en Comisi\u00f3n, o, como viene en el programa electoral del Partido\n    Socialista, que se penalice y se bonifique a aquellas empresas en funci\u00f3n\n    del grado de nivel de contrataci\u00f3n temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    eslogan de queremos una Espa\u00f1a mejor se est\u00e1 traduciendo en un incremento\n    de la contrataci\u00f3n temporal y, si la referimos a los j\u00f3venes, ustedes\n    manifestaron su preocupaci\u00f3n cuando la cuota estaba en el 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, que hace a\u00f1o y medio, repito, est\u00e1n ustedes en el Gobierno, los\n    j\u00f3venes tienen un 65 por ciento de temporalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Act\u00faen ya, porque como\n    sigan sin hacerlo, y hay propuestas incluso concretas de los sindicatos\n    que podr\u00edan adoptar en los presupuestos, nos vamos a encontrar con que\n    los j\u00f3venes que encuentren empleo ser\u00e1 al cien por cien con car\u00e1cter\n    temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No se preocupen,\n    estoy convencido de que la responsabilidad de los interlocutores\n    permitir\u00e1 que en este cuatrimestre, antes de que acabe el a\u00f1o, podamos\n    llegar a un acuerdo que modifique la regulaci\u00f3n de la contrataci\u00f3n\n    temporal para evitar el fraude y su utilizaci\u00f3n injustificada, que valore\n    la posibilidad de generalizar la modalidad contractual de fomento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida, que fomente la contrataci\u00f3n a tiempo parcial,\n    que analice la reforma del marco legal de contratas y subcontratas para\n    aumentar la seguridad jur\u00eddica y evitar la temporalidad fraudulenta, que\n    impulse el principio de igualdad entre hombres y mujeres en el \u00e1mbito\n    laboral, que reduzca la situaci\u00f3n de empleo temporal en el conjunto de\n    las administraciones, en todas, y que fomente el empleo de las personas\n    con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiroz, en Espa\u00f1a se ha creado y se crea mucho empleo, 900.000 en\n    un a\u00f1o, y el peque\u00f1o repunte de la temporalidad se debe a los\n    trabajadores inmigrantes que estaban en situaci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero\n    con todo, la valoraci\u00f3n debe de ser positiva: porque se aprob\u00f3 por\n    unanimidad en este Congreso de los Diputados; porque el movimiento\n    asociativo de las mujeres en defensa de los derechos de la mujer as\u00ed lo\n    considera -consideran que se ha producido un gran avance en la lucha\n    contra la violencia de g\u00e9nero- y en el \u00e1mbito europeo se destaca el\n    enfoque integral de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Han sido meses dif\u00edciles en los que se ha\n    incrementado el n\u00famero de mujeres muertas por violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres meses despu\u00e9s de su\n    funcionamiento est\u00e1n sobrecargados, cuando no est\u00e1n saturados; los\n    funcionarios realizan jornadas de m\u00e1s de 12 horas de trabajo; las mujeres\n    sufren largos retrasos y lo m\u00e1s sangriento es que tienen que padecerlos\n    junto con sus agresores; se han demostrado insuficientes, escasos de\n    medios materiales, humanos y de infraestructuras y ante ello el Gobierno\n    calla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, la ineficacia y la desidia de este\n    Gobierno\n    est\u00e1 llevando a que la Ley de Violencia se convierta en papel mojado y\n    desde el Grupo Parlamentario Popular les pedimos que se pongan a trabajar\n    -pero ya- por mejorar la seguridad y las condiciones de vida de las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3, 4], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Por supuesto, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno est\u00e1 con las mujeres que sufren y\n    pone todos los medios a su disposici\u00f3n para evitar esta tragedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han adoptado medidas espec\u00edficas para garantizar a las mujeres\n    inmigrantes en situaci\u00f3n irregular los derechos que la ley reconoce a las\n    mujeres que son v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Plan de vivienda contempla medidas espec\u00edficas para mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    datos son los siguientes: del 1 de enero al 31 de agosto en el a\u00f1o 2003\n    hubo 53 fallecidas, lamentablemente; en el 2004, 46 y en el 2005, 42. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n reforzando, se\u00f1or\u00eda\n    -y le mandar\u00e9 ma\u00f1ana los datos-, las unidades policiales especializadas\n    en la asistencia y protecci\u00f3n de las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y se\n    han adoptado todas las medidas necesarias para garantizar que los\n    juzgados de violencia estuvieran como est\u00e1n: en funcionamiento y con\n    \u00e9xito desde el 29 de junio del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, el Grupo Parlamentario Popular, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3,\n    Esquerra Republicana de Catalunya, Coalici\u00f3n Canaria, el Partido\n    Nacionalista Vasco, el Bloque Nacionalista Galego y Nafarroa-Bai le\n    pidieron en diciembre de 2004 y le reiteraron en mayo de 2005 que no\n    aprobase el Plan Nacional de Juventud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, un decreto veraniego, patrocinado por usted,\n    aprob\u00f3 ese plan de juventud en contra de la mayor\u00eda democr\u00e1tica de esta\n    C\u00e1mara, ese plan que fue calificado por sus socios de Esquerra\n    Republicana de Catalunya de burla, por el Partido Nacionalista Vasco de\n    contrafuero y por Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 de impropio de un gobierno\n    autoritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Los j\u00f3venes merecen toda nuestra preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En solo un a\u00f1o se han\n    creado, se\u00f1or\u00eda, 265.000 empleos para j\u00f3venes y se han aumentado las\n    ayudas directas a la entrada por la compra de vivienda de hasta 10.000\n    euros para j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os, lo que no hab\u00eda con su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario que los j\u00f3venes tengan, se\u00f1or\u00eda, buena formaci\u00f3n, empleo y\n    vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que a usted esto no le importa; a usted lo que le\n    interesa es que fracasen las pol\u00edticas en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda, se\u00f1or Caldera, que me\n    responda por una vez qu\u00e9 pinta, dentro del Plan de juventud, esa campa\u00f1a\n    de seguridad para las actividades n\u00e1uticas de recreo, que ser\u00e1 muy \u00fatil\n    para aquellos j\u00f3venes que tengan yate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo con la reflexi\u00f3n que ya le hice, y es que este plan, su plan para\n    los j\u00f3venes espa\u00f1oles, ser\u00e1 muy \u00fatil para aquellos j\u00f3venes que tengan\n    cumplidos los 55 a\u00f1os, den leche y adem\u00e1s dispongan de yate, pero no para\n    el resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Les anuncio\n    que vamos a crear una conferencia o bien dentro de las existentes en el\n    Ministerio de Trabajo o una espec\u00edfica sobre juventud y a establecer una\n    cl\u00e1usula de respeto a las competencias auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PUEDE EXPLICAR EL SE\u00d1OR MINISTRO LOS MOTIVOS DEL CESE\n    DEL PRESIDENTE DEL CONSEJO GENERAL DE LA EMIGRACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpuede explicar los motivos del cese del presidente del\n    Consejo General de la Emigraci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Cesa porque el Consejo General de la Emigraci\u00f3n es\n    un organismo consultivo y su presidente ha sido elegido diputado del\n    Partido Popular en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque sabe que no hay una norma que prohiba que \u00e9l pudiese seguir\n    siendo el presidente del Consejo General de la Emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el cese se ha producido de forma unilateral, de forma\n    d\u00e9spota, anunci\u00e1ndolo y amenazando la secretaria de Estado de Emigraci\u00f3n,\n    do\u00f1a Consuelo Rum\u00ed, amenazando usted por ser del Partido Popular, con una\n    persecuci\u00f3n simplemente por el puro control del Consejo General de la\n    Emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es de\n    sentido com\u00fan en t\u00e9rminos sociales, en t\u00e9rminos pol\u00edticos y en t\u00e9rminos\n    de lo que debe representar un consejo como el Consejo General de la\n    Emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me parece elegante que el presidente del Consejo General de\n    la Emigraci\u00f3n haya hecho campa\u00f1a en un partido pol\u00edtico para presentarse\n    leg\u00edtimamente a unas elecciones siendo presidente de un organismo\n    consultivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL GOBIERNO PARA PROMOVER LOS\n    MEDIOS DE APOYO A LA COMUNICACI\u00d3N ORAL Y LA LENGUA DE SIGNOS PARA LA\n    COMUNIDAD SORDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el\n    pasado 16 de septiembre fue un d\u00eda hist\u00f3rico para las personas sordas,\n    con discapacidad auditiva y sordociegas; fue un d\u00eda hist\u00f3rico, porque en\n    la reuni\u00f3n del Consejo de Ministros, a propuesta del ministro de Trabajo\n    y Asuntos Sociales, se inform\u00f3 favorablemente a una reivindicaci\u00f3n, a la\n    reivindicaci\u00f3n m\u00e1s sentida por el movimiento asociativo y reivindicativo\n    de las personas sordas, al proyecto de ley de lengua de signos y de apoyo\n    a la comunicaci\u00f3n, y se acord\u00f3 remitir esta ley al Consejo de Estado con\n    car\u00e1cter previo a su debate en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gusta\n    que el texto de esta ley se rija por el principio de libertad de\n    elecci\u00f3n, de modo que reconozca y regule de forma\n    diferenciada el conocimiento, aprendizaje y uso de la lengua de signos\n    espa\u00f1ola y catalana y tambi\u00e9n garantice los medios de apoyo a la\n    comunicaci\u00f3n para los discapacitados auditivos que opten por el\n    aprendizaje de la lengua oral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Este anteproyecto\n    de ley regula el derecho de estas personas, casi un mill\u00f3n, como dec\u00eda\n    usted, 200.000 en situaci\u00f3n de m\u00e1xima dificultad, al aprendizaje de esta\n    lengua, a su conocimiento y a su uso en la educaci\u00f3n, a su uso en los\n    hospitales, a su uso ante la Administraci\u00f3n, a su uso ante la justicia, a\n    su uso en los lugares donde se concentren transportes y a la libertad de\n    opci\u00f3n, es decir, no solo al aprendizaje de la lengua de signos y al uso\n    de sus int\u00e9rpretes, sino tambi\u00e9n a las medidas de apoyo para aquellas\n    personas que deseen utilizar aud\u00edfonos, implantes cloqueares, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es una ley muy avanzada, que adem\u00e1s incorpora el Centro de\n    normalizaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica de la lengua de signos espa\u00f1ola -se reconocen\n    dos lenguas en este texto, la catalana y la espa\u00f1ola-, incorpora tambi\u00e9n\n    el Centro de subtitulado y audiodescripici\u00f3n y la comisi\u00f3n de seguimiento\n    de la ley en el seno del Consejo Nacional de la Discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay que recordar que desde las Olimpiadas de Roma en\n    1960 se han obtenido 513 medallas, de las cuales 174 han sido de oro, lo\n    cual ha permitido que nuestro pa\u00eds ocupe el d\u00e9cimo lugar en el medallero\n    hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo hemos puesto en marcha y por primera vez en Espa\u00f1a\n    tenemos un Plan ADO 2004-2008 para deportistas paral\u00edmpicos, que tiene un\n    presupuesto inicial de 7.300.000 euros, sufragado por la Administraci\u00f3n y\n    varias empresas, a las que quiero agradecer profundamente su patrocinio,\n    su generosidad, que tendr\u00e1 una vigencia de tres a\u00f1os y beneficiar\u00e1 a 400\n    deportistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esa medida se est\u00e1n acogiendo empresas y fundaciones\n    participantes y todas aquellas que lo quieran hacer en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "datos": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora\n    ministra, son 200 vuelos que no ser\u00e1n c\u00f3mputo urgente en el volumen\n    total, pero a mi comunidad, a Navarra, a los ciudadanos, a los\n    empresarios, a nuestra econom\u00eda y a nuestro desarrollo nos sale muy\n    caro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos del se\u00f1or Mar\u00edn -a ellos me quiero referir, se\u00f1ora\n    ministra y sobre ellos le quiero preguntar-, el edificio terminal estar\u00e1\n    finalizado a mediados de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que ciudadanos, empresa, industria de\n    Navarra se ven seriamente afectados por un servicio que en pocos meses\n    sufri\u00f3 200 cancelaciones, y no he tra\u00eddo datos sobre desv\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que ciudadanos, empresa, industria de\n    Navarra se ven seriamente afectados por un servicio que en pocos meses\n    sufri\u00f3 200 cancelaciones, y no he tra\u00eddo datos sobre desv\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nos afirma la ministra que es consciente de que el Gobierno conoce la\n    situaci\u00f3n real de pago de peajes de los ciudadanos de Catalu\u00f1a, un pa\u00eds\n    de peaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA QUE\n    PIENSA SEGUIR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA TRANSFERENCIA DE LA\n    COMPETENCIA DE INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA Y T\u00c9CNICA A LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA\n    VASCA, DE CONFORMIDAD CON LA ATRIBUCI\u00d3N COMPETENCIAL PREVISTA EN EL\n    ART\u00cdCULO 10.16 DEL ESTATUTO DE AUTONOM\u00cdA DEL PA\u00cdS VASCO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [19], "tribunal constitucional": [17, 18], "pa\u00eds": [5, 6], "comunidad aut\u00f3noma vasca": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "econom\u00eda": [2, 3], "pa\u00eds vasco": [9], "empresas": [0, 1], "competencias": [7, 8], "vasco": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ni se transfiere la competencia, ni se dan los medios\n    suficientes financieros para que estemos en un nivel razonable que pueda\n    interrelacionar la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, el desarrollo de las empresas y\n    el propio territorio con el desarrollo productivo e inversi\u00f3n industrial\n    porque esto no es algo que se inventa esta diputada, esto es lo que piden\n    no solamente aquellos que conocen la expresi\u00f3n de la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, que tiene que estar ligada con el desarrollo de la empresa y que\n    en las regiones y cercan\u00eda de las necesidades puede tener un cierto\n    tir\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    la calidad de investigaci\u00f3n b\u00e1sica cercana a las empresas, acorde con la\n    universidad, de modo razonable en la parte de educaci\u00f3n, formaci\u00f3n y\n    aprendizaje, que es lo que est\u00e1n pidiendo todos los expertos en la Uni\u00f3n\n    Europea, se est\u00e1 realizando bien en la comunidad aut\u00f3noma vasca, \u00bfpor qu\u00e9\n    esa discriminaci\u00f3n tan flagrante? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    ten\u00edan claro es que hab\u00eda que convertir a la Uni\u00f3n Europea en una\n    econom\u00eda basada no tanto en procesos productivos, que tambi\u00e9n, sino en el\n    conocimiento; que fuera m\u00e1s competitiva, din\u00e1mica y que estuviera\n    capacitada para un crecimiento econ\u00f3mico sostenible de mejora de empleos\n    y de cohesi\u00f3n, pero todo ello basado en ese I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se expusieron una\n    serie de prop\u00f3sitos cuantificados, aunque luego en otra serie de\n    instrumentos no llegaron a cuantificar las propias cuestiones, y era ese\n    3 por ciento del PIB para conseguir llegar a esa econom\u00eda competitiva y\n    realmente al albur de la competitividad de otra serie de regiones\n    mundiales como pudieran ser Jap\u00f3n o Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, qu\u00e9 tipo de transferencia de\n    competencias se realiza y qu\u00e9 inversiones concretas se hacen en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, seg\u00fan dicen los expertos, al menos hasta ahora ha sido\n    el pa\u00eds, aparte de Estados Unidos, que m\u00e1s ha invertido en investigaci\u00f3n\n    militar; es curioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, qu\u00e9 tipo de transferencia de\n    competencias se realiza y qu\u00e9 inversiones concretas se hacen en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda la parte contenida en el art\u00edculo 10.16 hace referencia\n    a competencias exclusivas de la comunidad aut\u00f3noma vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, qu\u00e9 tipo de transferencia de\n    competencias se realiza y qu\u00e9 inversiones concretas se hacen en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, qu\u00e9 tipo de transferencia de\n    competencias se realiza y qu\u00e9 inversiones concretas se hacen en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy al\n    contrario, somos conscientes en la comunidad aut\u00f3noma vasca -quiero\n    adem\u00e1s decir, sin ning\u00fan tipo de recelo, que un punto com\u00fan en todos los\n    grupos parlamentarios y partidos pol\u00edticos es que no habr\u00eda diferencia\n    dependiendo de qui\u00e9n gobernase- de que hay que destinar presupuesto\n    suficiente a esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos tres o cuatros a\u00f1os -me\n    podr\u00eda concentrar en los \u00faltimos dos o tres a\u00f1os- ha habido un esfuerzo\n    inversor desde la comunidad aut\u00f3noma vasca, con sus propios recursos,\n    aparte de los que env\u00eda a Madrid de su propio 624, que ha permitido que\n    en este momento consideremos que estamos en el 1,2 por ciento -la media\n    del Estado est\u00e1 en el 0,96-, pero no llegamos a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda la parte contenida en el art\u00edculo 10.16 hace referencia\n    a competencias exclusivas de la comunidad aut\u00f3noma vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 siendo una\n    competencia exclusiva de la comunidad aut\u00f3noma vasca no ha sido objeto de\n    la transferencia de la competencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras que en la comunidad aut\u00f3noma vasca -es verdad\n    que luego hay otra serie de proyectos que se subvencionan- del CESIC hay\n    apenas dos centros mixtos, en Madrid hay 43, en Catalu\u00f1a 9, en Andaluc\u00eda,\n    8, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    la calidad de investigaci\u00f3n b\u00e1sica cercana a las empresas, acorde con la\n    universidad, de modo razonable en la parte de educaci\u00f3n, formaci\u00f3n y\n    aprendizaje, que es lo que est\u00e1n pidiendo todos los expertos en la Uni\u00f3n\n    Europea, se est\u00e1 realizando bien en la comunidad aut\u00f3noma vasca, \u00bfpor qu\u00e9\n    esa discriminaci\u00f3n tan flagrante? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay nada que pueda hacer una\n    comunidad aut\u00f3noma, hablo de la comunidad aut\u00f3noma vasca para ir a un\n    tribunal constitucional y decirle: No me han transferido la competencia,\n    ahora qu\u00e9 hago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera raz\u00f3n que se aduce: parece l\u00f3gico que\n    como nosotros tenemos una competencia de coordinaci\u00f3n llevemos el fomento\n    de esta materia, y adem\u00e1s se aludir\u00e1 -hablar\u00e9 en la r\u00e9plica- a dos\n    sentencias del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay nada que pueda hacer una\n    comunidad aut\u00f3noma, hablo de la comunidad aut\u00f3noma vasca para ir a un\n    tribunal constitucional y decirle: No me han transferido la competencia,\n    ahora qu\u00e9 hago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni se transfiere la competencia, ni se dan los medios\n    suficientes financieros para que estemos en un nivel razonable que pueda\n    interrelacionar la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, el desarrollo de las empresas y\n    el propio territorio con el desarrollo productivo e inversi\u00f3n industrial\n    porque esto no es algo que se inventa esta diputada, esto es lo que piden\n    no solamente aquellos que conocen la expresi\u00f3n de la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, que tiene que estar ligada con el desarrollo de la empresa y que\n    en las regiones y cercan\u00eda de las necesidades puede tener un cierto\n    tir\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [24], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds vasco": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "empresas": [0], "datos": [25], "competencias": [14, 15, 16, 17], "vasco": [2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nos interesa mejorar todo el\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda -trabajamos con Europa-, y en particular\n    los que estamos en esta C\u00e1mara queremos mejorar todo el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda de Espa\u00f1a, independientemente del lugar de donde\n    seamos cada uno o lo que representemos, que es muy leg\u00edtimo, porque al\n    final, si esta es una variable cr\u00edtica para nuestro desarrollo en todo el\n    territorio, tendremos que garantizarlo, ya que de todo ello depende el\n    futuro de nuestras empresas, el futuro de nuestra econom\u00eda, que es una\n    econom\u00eda \u00fanica y compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos interesa mejorar todo el\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda -trabajamos con Europa-, y en particular\n    los que estamos en esta C\u00e1mara queremos mejorar todo el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda de Espa\u00f1a, independientemente del lugar de donde\n    seamos cada uno o lo que representemos, que es muy leg\u00edtimo, porque al\n    final, si esta es una variable cr\u00edtica para nuestro desarrollo en todo el\n    territorio, tendremos que garantizarlo, ya que de todo ello depende el\n    futuro de nuestras empresas, el futuro de nuestra econom\u00eda, que es una\n    econom\u00eda \u00fanica y compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a desarrollar mis explicaciones acerca de cu\u00e1l es mi visi\u00f3n de la\n    pol\u00edtica de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica, por qu\u00e9 creo\n    efectivamente que es positivo que exista una importante capacidad no\n    solamente de coordinaci\u00f3n sino de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica por parte del Gobierno central, pero c\u00f3mo ello tambi\u00e9n puede\n    beneficiar a todos nuestros territorios y nuestros planes, a todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, incluida la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco sin\n    duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, quiero tambi\u00e9n indicarle algunos de los pasos\n    que estamos dando para que ese fomento y coordinaci\u00f3n general de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica que llevamos a cabo sea perfectamente\n    compatible, como no puede ser de otra manera, con las pol\u00edticas que\n    quiera desarrollar la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco u otras\n    comunidades, impulse la cantidad y la calidad de la ciencia en todos los\n    territorios, y adem\u00e1s le dar\u00e9 algunos ejemplos de los programas que ya en\n    este a\u00f1o y medio hemos desarrollado y que son programas trabajados,\n    dise\u00f1ados, cofinanciados y hechos a medias entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y la Administraci\u00f3n general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos los\n    programas de movilidad que se llevan a cabo en la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco; han enviado estudiantes a diferentes pa\u00edses a formarse en\n    doctorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Gobierno vamos a trabajar y ya este\n    a\u00f1o tenemos que firmar un convenio con el Pa\u00eds Vasco sobre pol\u00edtica de\n    formaci\u00f3n y contratos estables de investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco, hemos\n    prometido grandes instalaciones cient\u00edficas, una pol\u00edtica financiada al\n    50 por ciento habitualmente por el Gobierno central; si quiere luego\n    hablamos de porcentajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco puede recibir much\u00edsimo y\n    contribuir much\u00edsimo al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, y creo que todos\n    saldremos ganando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a desarrollar mis explicaciones acerca de cu\u00e1l es mi visi\u00f3n de la\n    pol\u00edtica de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica, por qu\u00e9 creo\n    efectivamente que es positivo que exista una importante capacidad no\n    solamente de coordinaci\u00f3n sino de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica por parte del Gobierno central, pero c\u00f3mo ello tambi\u00e9n puede\n    beneficiar a todos nuestros territorios y nuestros planes, a todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, incluida la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco sin\n    duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, quiero tambi\u00e9n indicarle algunos de los pasos\n    que estamos dando para que ese fomento y coordinaci\u00f3n general de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica que llevamos a cabo sea perfectamente\n    compatible, como no puede ser de otra manera, con las pol\u00edticas que\n    quiera desarrollar la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco u otras\n    comunidades, impulse la cantidad y la calidad de la ciencia en todos los\n    territorios, y adem\u00e1s le dar\u00e9 algunos ejemplos de los programas que ya en\n    este a\u00f1o y medio hemos desarrollado y que son programas trabajados,\n    dise\u00f1ados, cofinanciados y hechos a medias entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y la Administraci\u00f3n general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos los\n    programas de movilidad que se llevan a cabo en la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco; han enviado estudiantes a diferentes pa\u00edses a formarse en\n    doctorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Gobierno vamos a trabajar y ya este\n    a\u00f1o tenemos que firmar un convenio con el Pa\u00eds Vasco sobre pol\u00edtica de\n    formaci\u00f3n y contratos estables de investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco, hemos\n    prometido grandes instalaciones cient\u00edficas, una pol\u00edtica financiada al\n    50 por ciento habitualmente por el Gobierno central; si quiere luego\n    hablamos de porcentajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco puede recibir much\u00edsimo y\n    contribuir much\u00edsimo al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, y creo que todos\n    saldremos ganando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con mucho gusto voy a intentar\n    contestar a su pregunta acerca de nuestras intenciones y nuestra visi\u00f3n\n    de cu\u00e1l debe ser el reparto de competencias en materia de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a la lectura de lo que dice el Tribunal Constitucional, creo,\n    aunque usted desde luego sabe m\u00e1s que yo sobre este tema, que las dos\n    sentencias m\u00e1s relevantes para este caso pueden ser la 90/1992, que dice\n    claramente que, por lo que se refiere al art\u00edculo 149.1.15\u00aa de la\n    Constituci\u00f3n, es preciso destacar que la competencia estatal en la\n    materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica no queda ce\u00f1ida o limitada a la\n    coordinaci\u00f3n general de la actividad resultante del ejercicio de\n    competencias auton\u00f3micas en la referida materia, sino que alcanza,\n    asimismo, al fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en la literatura se suele hablar de bienes\n    p\u00fablicos locales -es lo que todos entendemos-, es decir, competencias que\n    se ejercen mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos 25 a\u00f1os que usted dec\u00eda nos han ense\u00f1ado a todos\n    que efectivamente hemos ganado mucho en eficiencia al transferir una\n    serie de competencias a nuestros gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a desarrollar mis explicaciones acerca de cu\u00e1l es mi visi\u00f3n de la\n    pol\u00edtica de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica, por qu\u00e9 creo\n    efectivamente que es positivo que exista una importante capacidad no\n    solamente de coordinaci\u00f3n sino de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica por parte del Gobierno central, pero c\u00f3mo ello tambi\u00e9n puede\n    beneficiar a todos nuestros territorios y nuestros planes, a todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, incluida la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco sin\n    duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, quiero tambi\u00e9n indicarle algunos de los pasos\n    que estamos dando para que ese fomento y coordinaci\u00f3n general de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica que llevamos a cabo sea perfectamente\n    compatible, como no puede ser de otra manera, con las pol\u00edticas que\n    quiera desarrollar la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco u otras\n    comunidades, impulse la cantidad y la calidad de la ciencia en todos los\n    territorios, y adem\u00e1s le dar\u00e9 algunos ejemplos de los programas que ya en\n    este a\u00f1o y medio hemos desarrollado y que son programas trabajados,\n    dise\u00f1ados, cofinanciados y hechos a medias entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y la Administraci\u00f3n general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos los\n    programas de movilidad que se llevan a cabo en la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco; han enviado estudiantes a diferentes pa\u00edses a formarse en\n    doctorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Gobierno vamos a trabajar y ya este\n    a\u00f1o tenemos que firmar un convenio con el Pa\u00eds Vasco sobre pol\u00edtica de\n    formaci\u00f3n y contratos estables de investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco, hemos\n    prometido grandes instalaciones cient\u00edficas, una pol\u00edtica financiada al\n    50 por ciento habitualmente por el Gobierno central; si quiere luego\n    hablamos de porcentajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco puede recibir much\u00edsimo y\n    contribuir much\u00edsimo al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, y creo que todos\n    saldremos ganando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a la lectura de lo que dice el Tribunal Constitucional, creo,\n    aunque usted desde luego sabe m\u00e1s que yo sobre este tema, que las dos\n    sentencias m\u00e1s relevantes para este caso pueden ser la 90/1992, que dice\n    claramente que, por lo que se refiere al art\u00edculo 149.1.15\u00aa de la\n    Constituci\u00f3n, es preciso destacar que la competencia estatal en la\n    materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica no queda ce\u00f1ida o limitada a la\n    coordinaci\u00f3n general de la actividad resultante del ejercicio de\n    competencias auton\u00f3micas en la referida materia, sino que alcanza,\n    asimismo, al fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    federal, el Gobierno central Los \u00faltimos datos de Australia que he visto\n    en la red para el a\u00f1o 2004 indican que un 83 por ciento de la\n    financiaci\u00f3n p\u00fablica de investigaci\u00f3n y desarrollo procede del Gobierno\n    federal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14], "documentos": [9], "pa\u00eds": [3], "seguridad social": [10], "vasco": [1, 2], "pa\u00eds vasco": [8], "empresas": [0], "tribunal constitucional": [11, 12, 13], "competencias": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 claro que no voy a pecar de presuntuosa a\n    efectos de comunidad aut\u00f3noma, pero es que le podr\u00eda citar exactamente no\n    s\u00f3lo las inversiones, sino los puestos de certificado de calidad, las\n    empresas y organizaciones vascas que han conseguido la cruz de oro a la\n    calidad y el premio europeo a la calidad, los primeros puestos del Estado\n    espa\u00f1ol en usuarios de internet y hasta doce lugares que est\u00e1n mejor que\n    en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pol\u00edticamente hablando, y tambi\u00e9n como consecuencia\n    de un acto parlamentario que tiene sus efectos, hay dos informes del\n    Parlamento vasco en los cuales los grupos parlamentarios -hay personas,\n    como el compa\u00f1ero y amigo se\u00f1or Huertas, que han estado muchos a\u00f1os en el\n    Parlamento vasco- hicieron un an\u00e1lisis de cu\u00e1les eran las transferencias\n    de competencias pendientes y las prioridades de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los n\u00fameros nos demuestran -le pedir\u00eda por favor las\n    inversiones concretas para la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco- que es\n    curioso que la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, el desarrollo industrial y la\n    innovaci\u00f3n, es decir la formaci\u00f3n, tanto primaria o secundaria como\n    continua del aprendizaje, tiene que estar ligada a la empresa, al\n    territorio, esto es as\u00ed de claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los n\u00fameros nos demuestran -le pedir\u00eda por favor las\n    inversiones concretas para la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco- que es\n    curioso que la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, el desarrollo industrial y la\n    innovaci\u00f3n, es decir la formaci\u00f3n, tanto primaria o secundaria como\n    continua del aprendizaje, tiene que estar ligada a la empresa, al\n    territorio, esto es as\u00ed de claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional dice que el 149.1.5\u00aa da la\n    posibilidad al Gobierno del Estado de reconocer competencias exclusivas a\n    las comunidades aut\u00f3nomas (reconoce que existen competencias exclusivas,\n    aunque alg\u00fan responsable del Gobierno incluso lo ha negado\n    tradicionalmente en esta C\u00e1mara), y dice que esa coordinaci\u00f3n puede tener\n    un papel m\u00e1s all\u00e1 y hablar de fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice tambi\u00e9n que la parte de fomento que pueda tener el\n    Gobierno del Estado nunca podr\u00e1 vaciar de contenido las competencias\n    exclusivas que est\u00e1n establecidas en los estatutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    sentencia, y en otras sentencias de parte general, de la divisi\u00f3n y\n    distribuci\u00f3n de competencias, dice que las competencias de fomento y\n    coordinaci\u00f3n lo que no pueden hacer es cambiar la estructura de divisi\u00f3n\n    y establecimiento de competencias de los estatutos de autonom\u00eda, porque\n    ser\u00eda como decir que lo que pone la ley, a trav\u00e9s de una interpretaci\u00f3n,\n    se cambia de arriba abajo, y eso es algo que no se puede hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pol\u00edticamente hablando, y tambi\u00e9n como consecuencia\n    de un acto parlamentario que tiene sus efectos, hay dos informes del\n    Parlamento vasco en los cuales los grupos parlamentarios -hay personas,\n    como el compa\u00f1ero y amigo se\u00f1or Huertas, que han estado muchos a\u00f1os en el\n    Parlamento vasco- hicieron un an\u00e1lisis de cu\u00e1les eran las transferencias\n    de competencias pendientes y las prioridades de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los n\u00fameros nos demuestran -le pedir\u00eda por favor las\n    inversiones concretas para la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco- que es\n    curioso que la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, el desarrollo industrial y la\n    innovaci\u00f3n, es decir la formaci\u00f3n, tanto primaria o secundaria como\n    continua del aprendizaje, tiene que estar ligada a la empresa, al\n    territorio, esto es as\u00ed de claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso est\u00e1 ligado al territorio y lo dice cualquier\n    analista mucho m\u00e1s sabio que yo, eso es evidente, y est\u00e1 recogido en lo\n    que se llama, documentos del espacio europeo de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salvo en\n    Seguridad Social, en el resto no hab\u00eda dudas, todos los grupos\n    parlamentarios estaban conformes en esta materia, a riesgo de equivocarme\n    en alg\u00fan matiz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, ha basado su respuesta en materia\n    jur\u00eddica, en las dos sentencias del Tribunal Constitucional que bien\n    conocemos, la sentencia 32/1983 y la sentencia 10/1992, de 11 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional dice que el 149.1.5\u00aa da la\n    posibilidad al Gobierno del Estado de reconocer competencias exclusivas a\n    las comunidades aut\u00f3nomas (reconoce que existen competencias exclusivas,\n    aunque alg\u00fan responsable del Gobierno incluso lo ha negado\n    tradicionalmente en esta C\u00e1mara), y dice que esa coordinaci\u00f3n puede tener\n    un papel m\u00e1s all\u00e1 y hablar de fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista jur\u00eddico, podremos tener una\n    divergencia de interpretaci\u00f3n respecto hasta d\u00f3nde llega uno u otro, pero\n    lo que est\u00e1 claro es que la competencia exclusiva que est\u00e1 en el estatuto\n    de autonom\u00eda est\u00e1 reconocida por el Tribunal Constitucional y que al d\u00eda\n    de hoy no est\u00e1 transferida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los n\u00fameros nos demuestran -le pedir\u00eda por favor las\n    inversiones concretas para la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco- que es\n    curioso que la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, el desarrollo industrial y la\n    innovaci\u00f3n, es decir la formaci\u00f3n, tanto primaria o secundaria como\n    continua del aprendizaje, tiene que estar ligada a la empresa, al\n    territorio, esto es as\u00ed de claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [8, 9, 10], "competencias": [6, 7], "vasco": [0, 1, 2], "tribunal constitucional": [11], "pa\u00eds": [3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Contiene actuaciones\n    no solamente en investigaci\u00f3n b\u00e1sica, como antes le dec\u00eda, aunque tenemos\n    que seguir creciendo en calidad y en cantidad en investigaci\u00f3n que\n    solemos llamar b\u00e1sica, sino muchas actuaciones de colaboraci\u00f3n p\u00fablica\n    privada, sobre la que tambi\u00e9n hay un gran inter\u00e9s en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he\n    comprometido en p\u00fablico en alguna visita al Pa\u00eds Vasco\n    lo repito aqu\u00ed con much\u00edsimo gusto- a que, dentro del compromiso general\n    del Gobierno de un plan de instalaciones que llamamos singulares o de\n    grandes instalaciones por todo el territorio nacional, haya una\n    instalaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco por su tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Busquemos en cada sitio en relaci\u00f3n con la especial\n    fortaleza industrial en el caso del Pa\u00eds Vasco, por ejemplo, con los\n    grupos de investigaci\u00f3n que est\u00e1n all\u00ed localizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contiene actuaciones\n    no solamente en investigaci\u00f3n b\u00e1sica, como antes le dec\u00eda, aunque tenemos\n    que seguir creciendo en calidad y en cantidad en investigaci\u00f3n que\n    solemos llamar b\u00e1sica, sino muchas actuaciones de colaboraci\u00f3n p\u00fablica\n    privada, sobre la que tambi\u00e9n hay un gran inter\u00e9s en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he\n    comprometido en p\u00fablico en alguna visita al Pa\u00eds Vasco\n    lo repito aqu\u00ed con much\u00edsimo gusto- a que, dentro del compromiso general\n    del Gobierno de un plan de instalaciones que llamamos singulares o de\n    grandes instalaciones por todo el territorio nacional, haya una\n    instalaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco por su tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Busquemos en cada sitio en relaci\u00f3n con la especial\n    fortaleza industrial en el caso del Pa\u00eds Vasco, por ejemplo, con los\n    grupos de investigaci\u00f3n que est\u00e1n all\u00ed localizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sentencia dice muchas cosas y\n    es cierto que debemos mirar si la actuaci\u00f3n del Gobierno vac\u00eda de\n    competencias a una comunidad aut\u00f3noma, lo cual impedir\u00eda llevar a cabo\n    sus actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes he puesto muchos ejemplos y est\u00e1 claro que no,\n    est\u00e1 claro que tenemos planes regionales de investigaci\u00f3n en todos los\n    sitios y las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n pudiendo desarrollando sus\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contiene actuaciones\n    no solamente en investigaci\u00f3n b\u00e1sica, como antes le dec\u00eda, aunque tenemos\n    que seguir creciendo en calidad y en cantidad en investigaci\u00f3n que\n    solemos llamar b\u00e1sica, sino muchas actuaciones de colaboraci\u00f3n p\u00fablica\n    privada, sobre la que tambi\u00e9n hay un gran inter\u00e9s en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he\n    comprometido en p\u00fablico en alguna visita al Pa\u00eds Vasco\n    lo repito aqu\u00ed con much\u00edsimo gusto- a que, dentro del compromiso general\n    del Gobierno de un plan de instalaciones que llamamos singulares o de\n    grandes instalaciones por todo el territorio nacional, haya una\n    instalaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco por su tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Busquemos en cada sitio en relaci\u00f3n con la especial\n    fortaleza industrial en el caso del Pa\u00eds Vasco, por ejemplo, con los\n    grupos de investigaci\u00f3n que est\u00e1n all\u00ed localizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las sentencias del Tribunal Constitucional\n    son muy largas y no las leemos enteras ni usted ni yo aqu\u00ed en la tribuna\n    por el bien de toda nuestra audiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [23], "seguridad social": [22], "trabajadores": [29, 30, 31], "econom\u00eda": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "datos": [24, 25, 26, 27], "j\u00f3venes": [28], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero indicarle que, seg\u00fan\n    los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, solo en el \u00faltimo a\u00f1o se\n    han creado casi 15.000 empleos netos m\u00e1s en cooperativas y sociedades\n    laborales -en esta parte de la econom\u00eda social, cooperativas y sociedades\n    laborales-, situando al empleo de estas empresas en una cifra de 413.534\n    empleos en el segundo trimestre del 2005, lo que representa un\n    crecimiento del empleo de casi el 4 por ciento en solo 12 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo duda, se\u00f1or Tard\u00e1, de que estos datos favorables en materia de\n    empleo son consecuencia en parte de algunas de las medidas que ha puesto\n    en marcha este Gobierno y que favorecen la marcha de las empresas de\n    econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas en consonancia tambi\u00e9n con los objetivos de\n    la Uni\u00f3n Europea, que se orientan a incentivar la incorporaci\u00f3n de\n    desempleados como socios en empresas cooperativas y sociedades laborales\n    -lo estamos haciendo-, permitiendo una capitalizaci\u00f3n mucho m\u00e1s amplia de\n    las prestaciones por desempleo para asociarse a este tipo de cooperativas\n    -este a\u00f1o, se\u00f1or\u00edas, ya lo hemos hecho-; tambi\u00e9n se facilita la\n    financiaci\u00f3n de sus proyectos de inversi\u00f3n y se mejora su competitividad,\n    cuidando especialmente la formaci\u00f3n de sus socios y dirigentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que vamos a mantener son las siguientes: la subvenci\u00f3n de\n    10.000 euros para la incorporaci\u00f3n de trabajadores minusv\u00e1lidos como\n    socios de empresas de econom\u00eda social; la subvenci\u00f3n de 8.000 euros para\n    la incorporaci\u00f3n como socios de personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social\n    en este tipo de empresas; la subvenci\u00f3n de hasta un 50 por ciento del\n    coste de los activos y bonificaci\u00f3n de hasta 3 puntos de los intereses de\n    los pr\u00e9stamos, destinadas ambas a la financiaci\u00f3n de inversiones\n    iniciales necesarias para la creaci\u00f3n de cooperativas y sociedades\n    laborales; subvenci\u00f3n de hasta el 50 por ciento del coste de los gastos\n    de contrataci\u00f3n de gerentes, realizaci\u00f3n de estudios e informes y\n    asesoramiento, con un l\u00edmite de 20.000 euros, a fin de financiar la\n    asistencia t\u00e9cnica que precisa este tipo de empresas; y dotaci\u00f3n de cerca\n    de 10 millones de euros para la ejecuci\u00f3n de planes de formaci\u00f3n -creo\n    que es muy importante- que incorporen a trabajadores de dos o m\u00e1s\n    empresas de econom\u00eda social, al objeto de garantizar el acceso de estos\n    trabajadores en igualdad de condiciones, igual que los dem\u00e1s, a las\n    acciones formativas y que ser\u00e1n gestionadas por las propias\n    organizaciones representativas de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le indicar\u00e9 las medidas que tenemos previsto adoptar en el pr\u00f3ximo\n    mes de octubre, con el objeto de multiplicar nuestros esfuerzos en apoyo\n    a las empresas de econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las siguientes: vamos a\n    incrementar, se\u00f1or Tard\u00e1, la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n como socios\n    de empresas de econom\u00eda social de trabajadores con especiales\n    dificultades de empleo, j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os, mayores de 45 y\n    parados de larga duraci\u00f3n, aumentando la subvenci\u00f3n de 4.500 a 5.500\n    euros; incrementaremos igualmente la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n\n    como socias -dirigido al empleo femenino- de estas empresas de mujeres\n    desempleadas o que est\u00e9n dentro de los 24 meses siguientes al parto, a la\n    adopci\u00f3n o al acogimiento, de 6.000 a 7.000 euros y reactivaremos la\n    subvenci\u00f3n -por cierto, fue eliminada por el anterior Gobierno- para la\n    incorporaci\u00f3n como socios de empresas de econom\u00eda social de los\n    trabajadores temporales empleados por estas empresas, con un contrato de\n    duraci\u00f3n superior a seis meses y de no m\u00e1s de 24. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el fin de mejorar la eficiencia y la competitividad de este tipo de\n    empresas, nos hemos propuesto elevar la subvenci\u00f3n del coste de sus\n    gastos financieros sin l\u00edmites de puntos de inter\u00e9s, con un tope de\n    18.000 euros por cooperativa o sociedad laboral, cuando ello sea como\n    consecuencia de la concesi\u00f3n de un microcr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, tambi\u00e9n\n    vamos a incrementar la subvenci\u00f3n concedida para asistencia t\u00e9cnica de\n    las empresas de econom\u00eda social hasta un 75 por ciento del coste de los\n    servicios prestados, con un l\u00edmite de 30.000 euros, siempre que la misma\n    se demande por dos o m\u00e1s cooperativas o sociedades laborales,\n    favoreciendo de este modo su integraci\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cuentan con el apoyo de\n    las organizaciones representativas de las empresas de econom\u00eda social,\n    pues en buena medida responden a las demandas que estas organizaciones\n    nos ven\u00edan haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo dato que quiero destacar es que todas\n    estas medidas cuentan con el suficiente respaldo financiero ya en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2005, ya que la partida presupuestaria destinada a\n    ellas, sumada a los fondos que recibimos del Fondo Social Europeo y del\n    Feder, asciende a un poco m\u00e1s de 26 millones de euros, que creo que es\n    una cantidad que est\u00e1 a la altura del ambicioso programa de actuaciones\n    que este Gobierno tiene en relaci\u00f3n con las empresas de la econom\u00eda\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, compartiendo adem\u00e1s el fondo y la\n    finalidad de su intervenci\u00f3n, debo decirle que tenemos en marcha un\n    cat\u00e1logo de medidas que, todas sumadas, van a favorecer sustancialmente\n    el desarrollo y la actuaci\u00f3n de este tipo de empresas, lo que a su vez\n    -estoy seguro-, adem\u00e1s de contribuir a la localizaci\u00f3n o al mantenimiento\n    de la localizaci\u00f3n de nuestro tejido empresarial, favorecer\u00e1 la\n    consecuci\u00f3n de ese otro gran objetivo que usted ha se\u00f1alado y que es\n    esencial para todos nosotros, que es la creaci\u00f3n de empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda social en Espa\u00f1a goza de una buena salud y celebro su\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tenemos, como Gobierno, un enorme\n    inter\u00e9s en el fomento de la econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero indicarle que, seg\u00fan\n    los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, solo en el \u00faltimo a\u00f1o se\n    han creado casi 15.000 empleos netos m\u00e1s en cooperativas y sociedades\n    laborales -en esta parte de la econom\u00eda social, cooperativas y sociedades\n    laborales-, situando al empleo de estas empresas en una cifra de 413.534\n    empleos en el segundo trimestre del 2005, lo que representa un\n    crecimiento del empleo de casi el 4 por ciento en solo 12 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo duda, se\u00f1or Tard\u00e1, de que estos datos favorables en materia de\n    empleo son consecuencia en parte de algunas de las medidas que ha puesto\n    en marcha este Gobierno y que favorecen la marcha de las empresas de\n    econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, eso no supone menospreciar la trascendencia\n    que tiene el apoyo a la econom\u00eda social, sino que, al contrario, intento\n    remarcar su importancia en tanto que es fuente de creaci\u00f3n de empleo\n    estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que vamos a mantener son las siguientes: la subvenci\u00f3n de\n    10.000 euros para la incorporaci\u00f3n de trabajadores minusv\u00e1lidos como\n    socios de empresas de econom\u00eda social; la subvenci\u00f3n de 8.000 euros para\n    la incorporaci\u00f3n como socios de personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social\n    en este tipo de empresas; la subvenci\u00f3n de hasta un 50 por ciento del\n    coste de los activos y bonificaci\u00f3n de hasta 3 puntos de los intereses de\n    los pr\u00e9stamos, destinadas ambas a la financiaci\u00f3n de inversiones\n    iniciales necesarias para la creaci\u00f3n de cooperativas y sociedades\n    laborales; subvenci\u00f3n de hasta el 50 por ciento del coste de los gastos\n    de contrataci\u00f3n de gerentes, realizaci\u00f3n de estudios e informes y\n    asesoramiento, con un l\u00edmite de 20.000 euros, a fin de financiar la\n    asistencia t\u00e9cnica que precisa este tipo de empresas; y dotaci\u00f3n de cerca\n    de 10 millones de euros para la ejecuci\u00f3n de planes de formaci\u00f3n -creo\n    que es muy importante- que incorporen a trabajadores de dos o m\u00e1s\n    empresas de econom\u00eda social, al objeto de garantizar el acceso de estos\n    trabajadores en igualdad de condiciones, igual que los dem\u00e1s, a las\n    acciones formativas y que ser\u00e1n gestionadas por las propias\n    organizaciones representativas de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le indicar\u00e9 las medidas que tenemos previsto adoptar en el pr\u00f3ximo\n    mes de octubre, con el objeto de multiplicar nuestros esfuerzos en apoyo\n    a las empresas de econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las siguientes: vamos a\n    incrementar, se\u00f1or Tard\u00e1, la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n como socios\n    de empresas de econom\u00eda social de trabajadores con especiales\n    dificultades de empleo, j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os, mayores de 45 y\n    parados de larga duraci\u00f3n, aumentando la subvenci\u00f3n de 4.500 a 5.500\n    euros; incrementaremos igualmente la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n\n    como socias -dirigido al empleo femenino- de estas empresas de mujeres\n    desempleadas o que est\u00e9n dentro de los 24 meses siguientes al parto, a la\n    adopci\u00f3n o al acogimiento, de 6.000 a 7.000 euros y reactivaremos la\n    subvenci\u00f3n -por cierto, fue eliminada por el anterior Gobierno- para la\n    incorporaci\u00f3n como socios de empresas de econom\u00eda social de los\n    trabajadores temporales empleados por estas empresas, con un contrato de\n    duraci\u00f3n superior a seis meses y de no m\u00e1s de 24. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, tambi\u00e9n\n    vamos a incrementar la subvenci\u00f3n concedida para asistencia t\u00e9cnica de\n    las empresas de econom\u00eda social hasta un 75 por ciento del coste de los\n    servicios prestados, con un l\u00edmite de 30.000 euros, siempre que la misma\n    se demande por dos o m\u00e1s cooperativas o sociedades laborales,\n    favoreciendo de este modo su integraci\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cuentan con el apoyo de\n    las organizaciones representativas de las empresas de econom\u00eda social,\n    pues en buena medida responden a las demandas que estas organizaciones\n    nos ven\u00edan haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo dato que quiero destacar es que todas\n    estas medidas cuentan con el suficiente respaldo financiero ya en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2005, ya que la partida presupuestaria destinada a\n    ellas, sumada a los fondos que recibimos del Fondo Social Europeo y del\n    Feder, asciende a un poco m\u00e1s de 26 millones de euros, que creo que es\n    una cantidad que est\u00e1 a la altura del ambicioso programa de actuaciones\n    que este Gobierno tiene en relaci\u00f3n con las empresas de la econom\u00eda\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero indicarle que, seg\u00fan\n    los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, solo en el \u00faltimo a\u00f1o se\n    han creado casi 15.000 empleos netos m\u00e1s en cooperativas y sociedades\n    laborales -en esta parte de la econom\u00eda social, cooperativas y sociedades\n    laborales-, situando al empleo de estas empresas en una cifra de 413.534\n    empleos en el segundo trimestre del 2005, lo que representa un\n    crecimiento del empleo de casi el 4 por ciento en solo 12 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las siguientes: vamos a\n    incrementar, se\u00f1or Tard\u00e1, la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n como socios\n    de empresas de econom\u00eda social de trabajadores con especiales\n    dificultades de empleo, j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os, mayores de 45 y\n    parados de larga duraci\u00f3n, aumentando la subvenci\u00f3n de 4.500 a 5.500\n    euros; incrementaremos igualmente la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n\n    como socias -dirigido al empleo femenino- de estas empresas de mujeres\n    desempleadas o que est\u00e9n dentro de los 24 meses siguientes al parto, a la\n    adopci\u00f3n o al acogimiento, de 6.000 a 7.000 euros y reactivaremos la\n    subvenci\u00f3n -por cierto, fue eliminada por el anterior Gobierno- para la\n    incorporaci\u00f3n como socios de empresas de econom\u00eda social de los\n    trabajadores temporales empleados por estas empresas, con un contrato de\n    duraci\u00f3n superior a seis meses y de no m\u00e1s de 24. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esta materia de creaci\u00f3n de empleo tengo que saludar los datos en\n    relaci\u00f3n con las cooperativas y sociedades laborales, porque resultan\n    especialmente favorables en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero indicarle que, seg\u00fan\n    los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, solo en el \u00faltimo a\u00f1o se\n    han creado casi 15.000 empleos netos m\u00e1s en cooperativas y sociedades\n    laborales -en esta parte de la econom\u00eda social, cooperativas y sociedades\n    laborales-, situando al empleo de estas empresas en una cifra de 413.534\n    empleos en el segundo trimestre del 2005, lo que representa un\n    crecimiento del empleo de casi el 4 por ciento en solo 12 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo duda, se\u00f1or Tard\u00e1, de que estos datos favorables en materia de\n    empleo son consecuencia en parte de algunas de las medidas que ha puesto\n    en marcha este Gobierno y que favorecen la marcha de las empresas de\n    econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Tard\u00e1, quiero subrayar dos datos que me parecen\n    esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las siguientes: vamos a\n    incrementar, se\u00f1or Tard\u00e1, la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n como socios\n    de empresas de econom\u00eda social de trabajadores con especiales\n    dificultades de empleo, j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os, mayores de 45 y\n    parados de larga duraci\u00f3n, aumentando la subvenci\u00f3n de 4.500 a 5.500\n    euros; incrementaremos igualmente la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n\n    como socias -dirigido al empleo femenino- de estas empresas de mujeres\n    desempleadas o que est\u00e9n dentro de los 24 meses siguientes al parto, a la\n    adopci\u00f3n o al acogimiento, de 6.000 a 7.000 euros y reactivaremos la\n    subvenci\u00f3n -por cierto, fue eliminada por el anterior Gobierno- para la\n    incorporaci\u00f3n como socios de empresas de econom\u00eda social de los\n    trabajadores temporales empleados por estas empresas, con un contrato de\n    duraci\u00f3n superior a seis meses y de no m\u00e1s de 24. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que vamos a mantener son las siguientes: la subvenci\u00f3n de\n    10.000 euros para la incorporaci\u00f3n de trabajadores minusv\u00e1lidos como\n    socios de empresas de econom\u00eda social; la subvenci\u00f3n de 8.000 euros para\n    la incorporaci\u00f3n como socios de personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social\n    en este tipo de empresas; la subvenci\u00f3n de hasta un 50 por ciento del\n    coste de los activos y bonificaci\u00f3n de hasta 3 puntos de los intereses de\n    los pr\u00e9stamos, destinadas ambas a la financiaci\u00f3n de inversiones\n    iniciales necesarias para la creaci\u00f3n de cooperativas y sociedades\n    laborales; subvenci\u00f3n de hasta el 50 por ciento del coste de los gastos\n    de contrataci\u00f3n de gerentes, realizaci\u00f3n de estudios e informes y\n    asesoramiento, con un l\u00edmite de 20.000 euros, a fin de financiar la\n    asistencia t\u00e9cnica que precisa este tipo de empresas; y dotaci\u00f3n de cerca\n    de 10 millones de euros para la ejecuci\u00f3n de planes de formaci\u00f3n -creo\n    que es muy importante- que incorporen a trabajadores de dos o m\u00e1s\n    empresas de econom\u00eda social, al objeto de garantizar el acceso de estos\n    trabajadores en igualdad de condiciones, igual que los dem\u00e1s, a las\n    acciones formativas y que ser\u00e1n gestionadas por las propias\n    organizaciones representativas de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las siguientes: vamos a\n    incrementar, se\u00f1or Tard\u00e1, la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n como socios\n    de empresas de econom\u00eda social de trabajadores con especiales\n    dificultades de empleo, j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os, mayores de 45 y\n    parados de larga duraci\u00f3n, aumentando la subvenci\u00f3n de 4.500 a 5.500\n    euros; incrementaremos igualmente la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n\n    como socias -dirigido al empleo femenino- de estas empresas de mujeres\n    desempleadas o que est\u00e9n dentro de los 24 meses siguientes al parto, a la\n    adopci\u00f3n o al acogimiento, de 6.000 a 7.000 euros y reactivaremos la\n    subvenci\u00f3n -por cierto, fue eliminada por el anterior Gobierno- para la\n    incorporaci\u00f3n como socios de empresas de econom\u00eda social de los\n    trabajadores temporales empleados por estas empresas, con un contrato de\n    duraci\u00f3n superior a seis meses y de no m\u00e1s de 24. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas,\n    se\u00f1or\u00edas -y en ello estar\u00e1 de acuerdo conmigo, se\u00f1or Tard\u00e1-, favorecen el\n    empleo estable de los trabajadores que tienen mayor dificultad para ello\n    y por eso mismo necesitan un mayor apoyo por parte de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [12, 13], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay un segundo elemento vital,\n    fundamental para nosotros, que es la mejora de la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores de estas empresas de econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado -y es algo muy importante- de hacer un mayor\n    esfuerzo para la integraci\u00f3n empresarial de este tipo de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o aumentamos un 30 por ciento la\n    partida correspondiente a la difusi\u00f3n de la econom\u00eda social, que incluye\n    adem\u00e1s un tema de especial importancia -usted tambi\u00e9n lo ha se\u00f1alado-,\n    como es el fomento de la responsabilidad social de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    empresas muy avanzadas en este campo y han de servir de gu\u00eda, de faro,\n    para el resto de nuestras empresas; est\u00e1n muy desarrolladas en la materia\n    de la responsabilidad social y solo tendremos la limitaci\u00f3n -se\u00f1or\u00eda,\n    cr\u00e9ame- de aquellos elementos que tengan que ver con la respuesta\n    econ\u00f3mica que podamos dar, con los recursos disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo soy un entusiasta de la econom\u00eda\n    social, sin ninguna duda, por esos caracteres de solidaridad que\n    incorpora, y porque adem\u00e1s alcanza una enorme eficiencia productiva en el\n    desarrollo de su actividad en nuestro pa\u00eds; econom\u00eda social son algunas\n    de nuestras entidades financieras muy importantes y hacen una tarea\n    verdaderamente excepcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay retos de futuro en los cuales la econom\u00eda social puede participar de\n    forma muy intensa; por ejemplo, la prestaci\u00f3n de nuevos servicios\n    sociales como la atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un segundo elemento vital,\n    fundamental para nosotros, que es la mejora de la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores de estas empresas de econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado un espaldarazo\n    definitivo con la implantaci\u00f3n de estas medidas, con estas\n    organizaciones, que son interlocutores privilegiados en el campo de la\n    econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, en los presupuestos de este a\u00f1o ya incrementamos un 30 por\n    ciento la partida correspondiente a la difusi\u00f3n de la econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo dec\u00eda, hay que prestigiar la econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o aumentamos un 30 por ciento la\n    partida correspondiente a la difusi\u00f3n de la econom\u00eda social, que incluye\n    adem\u00e1s un tema de especial importancia -usted tambi\u00e9n lo ha se\u00f1alado-,\n    como es el fomento de la responsabilidad social de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo soy un entusiasta de la econom\u00eda\n    social, sin ninguna duda, por esos caracteres de solidaridad que\n    incorpora, y porque adem\u00e1s alcanza una enorme eficiencia productiva en el\n    desarrollo de su actividad en nuestro pa\u00eds; econom\u00eda social son algunas\n    de nuestras entidades financieras muy importantes y hacen una tarea\n    verdaderamente excepcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un segundo elemento vital,\n    fundamental para nosotros, que es la mejora de la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores de estas empresas de econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero indicarle que, por ejemplo, hemos asignado cerca de diez millones\n    de euros para realizar actividades de formaci\u00f3n de estos trabajadores, lo\n    cual ha sido acogido con verdadero j\u00fabilo o inter\u00e9s por las\n    organizaciones representativas del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [1], "datos": [2], "pa\u00eds": [0], "trabajadores": [3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos el \u00fanico pa\u00eds, de los Veinticinco, que no tiene\n    titular en ella; a\u00f1o y medio para nombrarle y todav\u00eda no le ha nombrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No disponemos de otra documentaci\u00f3n, ya\n    que usted no nos la ha facilitado; ello podr\u00eda haber hecho mucho m\u00e1s\n    fruct\u00edfero este debate, pero nos hemos tenido que ce\u00f1ir a lo que\n    ten\u00edamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De sus datos, en nueve meses lleva hechas 82. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores de las compa\u00f1\u00edas, preocupados por la\n    situaci\u00f3n, han constituido una comisi\u00f3n t\u00e9cnica para la seguridad a\u00e9rea\n    totalmente\n    profesional y formada por miembros de sindicatos tanto de pilotos, el\n    Sepla; mec\u00e1nicos, Asetma; y de TCP, Stavla, para tratar conjuntamente de\n    objetivar sus reclamaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El Partido Popular, estando en el Gobierno, tan preocupado\n    como est\u00e1 por la seguridad, se\u00f1or Ayala, y se lo tuvo que decir un\n    compa\u00f1ero, hizo en 2003 tres inspecciones en las aeronaves extranjeras,\n    que son muy pocas para la seguridad a\u00e9rea del pa\u00eds, y 55 inspecciones en\n    las aeronaves extranjeras en todo el tiempo de legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que dice la ley y eso es lo que se\n    aplica y los datos que nosotros vamos a dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos\n    multiplicado por 10 -para que usted lo entienda, se\u00f1or Ayala, porque a lo\n    mejor si le hago la frase muy larga se pierde con los datos (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero qu\u00e9 casualidad que en ocho a\u00f1os no haya habido una\n    situaci\u00f3n tan delicada, con tanta respuesta social como la que se produce\n    en este momento y en la que tiene usted totalmente en contra a usuarios,\n    sindicatos, trabajadores y compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "datos": [1, 2], "competencias": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a hacer un plan de choque para\n    la seguridad a\u00e9rea, de tal manera que vamos a modificar los\n    planteamientos que hasta ahora se estaban llevando en la vigilancia, en\n    el control y en la inspecci\u00f3n de las aeronaves extranjeras; y, por otro\n    lado, como las competencias y la responsabilidad del Estado son distintas\n    en las nacionales, vamos a hacer\n    tambi\u00e9n un plan de control y vigilancia de las aeronaves nacionales, para\n    reforzar el control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy f\u00e1cil saber cu\u00e1l es el personal de la\n    Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil porque tiene usted la estructura,\n    tiene la RPT, est\u00e1n publicados en la p\u00e1gina web todos los datos y solo\n    tiene que entrar y enterarse, en vez de limitarse a leer los titulares de\n    los peri\u00f3dicos, porque a lo mejor ni siquiera se ha enterado bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha visto los datos y los ha\n    ridiculizado por importantes que le parecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda -tenga usted la serenidad de escuchar ya que no se ha\n    le\u00eddo la ley antes de venir a interpelarme-, en concreto la autorizaci\u00f3n\n    a la empresa p\u00fablica Senasa est\u00e1 en la propia ley propuesta por el\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han propuesto una ley, la han aprobado, le han\n    dado la competencia a una empresa p\u00fablica que se llama Senasa y ahora me\n    preguntan a m\u00ed por qu\u00e9 cuento a las personas que trabajan en Senasa en la\n    responsabilidad que le dieron en la ley propuesta por el propio Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 6, 10, 11, 14, 16, 17, 18, 20, 22, 23, 25, 27, 29, 32, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 47, 48, 50, 51, 53], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 12, 13, 15, 19, 21, 24, 26, 28, 30, 31, 33, 44, 46, 49, 52], "party": "Eduardo Zaplana Hern\u00e1ndez-Soro", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [7, 8, 9], "party": "AITOR ESTEBAN BRAVO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [40, 42, 43, 45], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [41], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}