{"blocks": [{"words": {"salud": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todos los inmigrantes han tenido\n    garantizadas sus necesidades b\u00e1sicas: asistencia letrada e int\u00e9rprete;\n    Cruz Roja, de acuerdo con el Gobierno, les ha proporcionado ropa y\n    medicinas; la asistencia sanitaria ha estado cubierta por el servicio\n    m\u00e9dico de Polic\u00eda y cualquier urgencia ha sido trasladada inmediatamente\n    al Servicio Canario de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir, se\u00f1or\u00edas, hacer las cosas en serio\n    en la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal, en la defensa de los derechos\n    de los inmigrantes, y superar cualquier posici\u00f3n irresponsable, como la\n    que ustedes han mantenido, que en cualquier parte puede entrar cualquiera\n    con papeles o sin ellos porque las cosas son ilimitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... se encuentra con que una\n    instituci\u00f3n, ya sea de econom\u00eda, de justicia o de cualquier cosa, no\n    puede ir en la propaganda de su partido, su partido tiene la tradici\u00f3n de\n    afectarla en su credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, lo malo no es que el INE\n    saque un dato sobre el IPC que baja los precios un 0,1 por ciento, lo\n    malo es que desde el Gobierno se utilice para el ejercicio\n    propagand\u00edstico, como lo hizo usted cuando dijo: El dato de enero\n    confirma que no se ha producido un aumento de precios; las previsiones\n    m\u00e1s negativas de la econom\u00eda espa\u00f1ola no se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, lo malo no es que el INE\n    saque un dato sobre el IPC que baja los precios un 0,1 por ciento, lo\n    malo es que desde el Gobierno se utilice para el ejercicio\n    propagand\u00edstico, como lo hizo usted cuando dijo: El dato de enero\n    confirma que no se ha producido un aumento de precios; las previsiones\n    m\u00e1s negativas de la econom\u00eda espa\u00f1ola no se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay frases como esa del se\u00f1or Montoro que dice: Somos el \u00fanico\n    pa\u00eds del mundo que bajando los impuestos hemos recaudado m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    hecho es que en la econom\u00eda espa\u00f1ola los precios han subido m\u00e1s y la tasa\n    de inflaci\u00f3n es superior que en el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    hecho es que en la econom\u00eda espa\u00f1ola los precios han subido m\u00e1s y la tasa\n    de inflaci\u00f3n es superior que en el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dentro de esta evoluci\u00f3n general de los pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n es importante que esta C\u00e1mara conozca si Espa\u00f1a, si nuestra\n    econom\u00eda se encuentra tambi\u00e9n en esa l\u00ednea positiva en cuanto al\n    seguimiento de las recomendaciones de las orientaciones generales de\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica para 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    cuanto a los efectos para el a\u00f1o 2001 y el cumplimiento de estas\n    directrices informa que Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds que obtiene en tres \u00e1reas\n    la mejor calificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, la introducci\u00f3n de la Ley de estabilidad presupuestaria,\n    la desaparici\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y el aumento de la liberalizaci\u00f3n en\n    los mercados de bienes y productos indican hasta qu\u00e9 punto nuestro pa\u00eds\n    est\u00e1 en este momento entre los que est\u00e1n obteniendo mejores resultados en\n    la Uni\u00f3n Europea con el conjunto de sus pol\u00edticas de reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese\n    sentido es verdad que durante el mes de enero se ha producido un\n    estrechamiento del diferencial de los precios medios europeos con los\n    precios medios espa\u00f1oles, que indicar\u00eda que en cualquier caso y con una\n    tasa de crecimiento de nuestra econom\u00eda muy superior a la media europea\n    estamos siendo capaces de mantenernos con diferenciales inferiores a un\n    punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que nos acordemos en estos momentos,\n    dir\u00e9 que en enero del a\u00f1o pasado el diferencial con Europa era de 2,7\n    puntos y en enero de este a\u00f1o se ha reducido a ocho d\u00e9cimas, lo cual\n    indicar\u00eda que se est\u00e1 produciendo una importante convergencia en la\n    situaci\u00f3n del n\u00facleo inflacionista de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la\n    econom\u00eda europea, todo esto dentro de una econom\u00eda que est\u00e1 creciendo\n    sensiblemente m\u00e1s que la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que nos acordemos en estos momentos,\n    dir\u00e9 que en enero del a\u00f1o pasado el diferencial con Europa era de 2,7\n    puntos y en enero de este a\u00f1o se ha reducido a ocho d\u00e9cimas, lo cual\n    indicar\u00eda que se est\u00e1 produciendo una importante convergencia en la\n    situaci\u00f3n del n\u00facleo inflacionista de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la\n    econom\u00eda europea, todo esto dentro de una econom\u00eda que est\u00e1 creciendo\n    sensiblemente m\u00e1s que la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    SIGNIFICADO CONCEDE EL GOBIERNO A LA FIRMA DEL CONCIERTO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [18, 19, 20], "pa\u00eds vasco": [13, 14, 15, 16, 17], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que est\u00e1 prevista para el d\u00eda de hoy es m\u00e1s\n    una enhorabuena por haber alcanzado esta misma ma\u00f1ana un acuerdo entre el\n    Gobierno Vasco, las diputaciones de Alava, Guipuzcoa y Vizcaya y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    este es un acuerdo vital para el Pa\u00eds Vasco que hace que nuestro\n    instrumento m\u00e1s potente en cuanto al autogobierno del Pa\u00eds Vasco sea de\n    car\u00e1cter indefinido, un instrumento que es, por tanto, para siempre y que\n    no va a quedar sometido ni a plazos de caducidad ni a rivalidades entre\n    fuerzas pol\u00edticas, como hemos vivido en los \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se ha\n    vuelto a demostrar que la actitud del Gobierno en relaci\u00f3n con la firma\n    del concierto era altamente positiva y que quiso en todo momento que\n    quedara preservada la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco con la\n    aprobaci\u00f3n de la pr\u00f3rroga, que ya nadie discute que fue una decisi\u00f3n\n    acertada para todos los vascos y para el resto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, aunque espero sus palabras, asistimos a un acuerdo que dota al\n    Pa\u00eds Vasco del mejor concierto econ\u00f3mico que ha tenido Euskadi en toda su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre del Grupo Parlamentario Popular quiero felicitar no\n    s\u00f3lo al Gobierno de la naci\u00f3n sino a las tres diputaciones forales y,\n    como diputado por \u00c1lava, si se me permite, especialmente a la Diputaci\u00f3n\n    Foral de \u00c1lava que no sin pocos problemas ha conseguido impulsar\n    finalmente la firma de este magn\u00edfico acuerdo sobre el Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco est\u00e1 de m\u00e1s agradecer que al final el\n    Gobierno vasco lo haya aceptado y haya comprendido que el Concierto\n    Econ\u00f3mico es bueno para todos, que no es ni de unos ni de otros y que,\n    adem\u00e1s, se\u00f1or ministro -si se me permite-, ni siquiera es un acuerdo que\n    afecta s\u00f3lo a los vascos sino que afecta a todos los espa\u00f1oles puesto que\n    se votar\u00e1 finalmente en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, le pregunto qu\u00e9 valoraci\u00f3n,\n    qu\u00e9 significado concede al acuerdo sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que est\u00e1 prevista para el d\u00eda de hoy es m\u00e1s\n    una enhorabuena por haber alcanzado esta misma ma\u00f1ana un acuerdo entre el\n    Gobierno Vasco, las diputaciones de Alava, Guipuzcoa y Vizcaya y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    este es un acuerdo vital para el Pa\u00eds Vasco que hace que nuestro\n    instrumento m\u00e1s potente en cuanto al autogobierno del Pa\u00eds Vasco sea de\n    car\u00e1cter indefinido, un instrumento que es, por tanto, para siempre y que\n    no va a quedar sometido ni a plazos de caducidad ni a rivalidades entre\n    fuerzas pol\u00edticas, como hemos vivido en los \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se ha\n    vuelto a demostrar que la actitud del Gobierno en relaci\u00f3n con la firma\n    del concierto era altamente positiva y que quiso en todo momento que\n    quedara preservada la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco con la\n    aprobaci\u00f3n de la pr\u00f3rroga, que ya nadie discute que fue una decisi\u00f3n\n    acertada para todos los vascos y para el resto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, aunque espero sus palabras, asistimos a un acuerdo que dota al\n    Pa\u00eds Vasco del mejor concierto econ\u00f3mico que ha tenido Euskadi en toda su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre del Grupo Parlamentario Popular quiero felicitar no\n    s\u00f3lo al Gobierno de la naci\u00f3n sino a las tres diputaciones forales y,\n    como diputado por \u00c1lava, si se me permite, especialmente a la Diputaci\u00f3n\n    Foral de \u00c1lava que no sin pocos problemas ha conseguido impulsar\n    finalmente la firma de este magn\u00edfico acuerdo sobre el Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, le pregunto qu\u00e9 valoraci\u00f3n,\n    qu\u00e9 significado concede al acuerdo sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que est\u00e1 prevista para el d\u00eda de hoy es m\u00e1s\n    una enhorabuena por haber alcanzado esta misma ma\u00f1ana un acuerdo entre el\n    Gobierno Vasco, las diputaciones de Alava, Guipuzcoa y Vizcaya y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    este es un acuerdo vital para el Pa\u00eds Vasco que hace que nuestro\n    instrumento m\u00e1s potente en cuanto al autogobierno del Pa\u00eds Vasco sea de\n    car\u00e1cter indefinido, un instrumento que es, por tanto, para siempre y que\n    no va a quedar sometido ni a plazos de caducidad ni a rivalidades entre\n    fuerzas pol\u00edticas, como hemos vivido en los \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se ha\n    vuelto a demostrar que la actitud del Gobierno en relaci\u00f3n con la firma\n    del concierto era altamente positiva y que quiso en todo momento que\n    quedara preservada la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco con la\n    aprobaci\u00f3n de la pr\u00f3rroga, que ya nadie discute que fue una decisi\u00f3n\n    acertada para todos los vascos y para el resto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, aunque espero sus palabras, asistimos a un acuerdo que dota al\n    Pa\u00eds Vasco del mejor concierto econ\u00f3mico que ha tenido Euskadi en toda su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre del Grupo Parlamentario Popular quiero felicitar no\n    s\u00f3lo al Gobierno de la naci\u00f3n sino a las tres diputaciones forales y,\n    como diputado por \u00c1lava, si se me permite, especialmente a la Diputaci\u00f3n\n    Foral de \u00c1lava que no sin pocos problemas ha conseguido impulsar\n    finalmente la firma de este magn\u00edfico acuerdo sobre el Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que est\u00e1 prevista para el d\u00eda de hoy es m\u00e1s\n    una enhorabuena por haber alcanzado esta misma ma\u00f1ana un acuerdo entre el\n    Gobierno Vasco, las diputaciones de Alava, Guipuzcoa y Vizcaya y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, aunque espero sus palabras, asistimos a un acuerdo que dota al\n    Pa\u00eds Vasco del mejor concierto econ\u00f3mico que ha tenido Euskadi en toda su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, le pregunto qu\u00e9 valoraci\u00f3n,\n    qu\u00e9 significado concede al acuerdo sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [20, 21], "pa\u00eds vasco": [14, 15, 16, 17, 18, 19], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ha destacado, en pocas ocasiones una pregunta es\n    m\u00e1s acertada en el tiempo, porque a \u00faltima hora de esta ma\u00f1ana hemos\n    podido firmar la renovaci\u00f3n del Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, que\n    es un gran acontecimiento para Euskadi y para el conjunto de Espa\u00f1a; un\n    gran acontecimiento para el Estado de las autonom\u00edas en Espa\u00f1a, que es\n    nuestra sede de libertades, de entendimiento y de respeto mutuo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Concierto Econ\u00f3mico que acabamos de firmar esta ma\u00f1ana es el mejor\n    concierto de la historia de los conciertos econ\u00f3micos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    el \u00fanico que nace con vocaci\u00f3n indefinida, lo que significa consagrar\n    definitivamente el concierto, la Hacienda foral, la historia foral del\n    Pa\u00eds Vasco en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en el Estado de las autonom\u00edas\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese concierto es tambi\u00e9n el que incorpora toda una experiencia\n    acumulada de mejoras para el autogobierno fiscal, el autogobierno en\n    materia tributaria del Pa\u00eds Vasco, que permitir\u00e1 fomentar y facilitar una\n    seguridad jur\u00eddica b\u00e1sica para que ese autogobierno pueda ejercerse\n    plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este acuerdo se ha mostrado la voluntad foralista del\n    Gobierno de Espa\u00f1a por completar el Estado de las autonom\u00edas junto al\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y se ha mostrado la apuesta que\n    hace el Gobierno por aquellos elementos estabilizadores del pa\u00eds, de la\n    relaci\u00f3n entre el Pa\u00eds Vasco y el conjunto de Espa\u00f1a, y la voluntad que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n ha destacado con bastante precisi\u00f3n que ha permitido\n    conseguir este acuerdo gracias a la coincidencia de opiniones facilitada\n    desde las diputaciones forales, tambi\u00e9n por la Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava,\n    que claramente ha hecho una apuesta en todo momento por conseguir este\n    acuerdo, como lo han hecho las fuerzas sociales y econ\u00f3micas en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el momento de expresar la gratitud del Gobierno a todos los que, con su\n    voluntad, han facilitado la consecuci\u00f3n de este importante Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado, en pocas ocasiones una pregunta es\n    m\u00e1s acertada en el tiempo, porque a \u00faltima hora de esta ma\u00f1ana hemos\n    podido firmar la renovaci\u00f3n del Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, que\n    es un gran acontecimiento para Euskadi y para el conjunto de Espa\u00f1a; un\n    gran acontecimiento para el Estado de las autonom\u00edas en Espa\u00f1a, que es\n    nuestra sede de libertades, de entendimiento y de respeto mutuo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Concierto Econ\u00f3mico que acabamos de firmar esta ma\u00f1ana es el mejor\n    concierto de la historia de los conciertos econ\u00f3micos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    el \u00fanico que nace con vocaci\u00f3n indefinida, lo que significa consagrar\n    definitivamente el concierto, la Hacienda foral, la historia foral del\n    Pa\u00eds Vasco en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en el Estado de las autonom\u00edas\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese concierto es tambi\u00e9n el que incorpora toda una experiencia\n    acumulada de mejoras para el autogobierno fiscal, el autogobierno en\n    materia tributaria del Pa\u00eds Vasco, que permitir\u00e1 fomentar y facilitar una\n    seguridad jur\u00eddica b\u00e1sica para que ese autogobierno pueda ejercerse\n    plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este acuerdo se ha mostrado la voluntad foralista del\n    Gobierno de Espa\u00f1a por completar el Estado de las autonom\u00edas junto al\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y se ha mostrado la apuesta que\n    hace el Gobierno por aquellos elementos estabilizadores del pa\u00eds, de la\n    relaci\u00f3n entre el Pa\u00eds Vasco y el conjunto de Espa\u00f1a, y la voluntad que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n ha destacado con bastante precisi\u00f3n que ha permitido\n    conseguir este acuerdo gracias a la coincidencia de opiniones facilitada\n    desde las diputaciones forales, tambi\u00e9n por la Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava,\n    que claramente ha hecho una apuesta en todo momento por conseguir este\n    acuerdo, como lo han hecho las fuerzas sociales y econ\u00f3micas en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el momento de expresar la gratitud del Gobierno a todos los que, con su\n    voluntad, han facilitado la consecuci\u00f3n de este importante Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado, en pocas ocasiones una pregunta es\n    m\u00e1s acertada en el tiempo, porque a \u00faltima hora de esta ma\u00f1ana hemos\n    podido firmar la renovaci\u00f3n del Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, que\n    es un gran acontecimiento para Euskadi y para el conjunto de Espa\u00f1a; un\n    gran acontecimiento para el Estado de las autonom\u00edas en Espa\u00f1a, que es\n    nuestra sede de libertades, de entendimiento y de respeto mutuo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Concierto Econ\u00f3mico que acabamos de firmar esta ma\u00f1ana es el mejor\n    concierto de la historia de los conciertos econ\u00f3micos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    el \u00fanico que nace con vocaci\u00f3n indefinida, lo que significa consagrar\n    definitivamente el concierto, la Hacienda foral, la historia foral del\n    Pa\u00eds Vasco en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en el Estado de las autonom\u00edas\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese concierto es tambi\u00e9n el que incorpora toda una experiencia\n    acumulada de mejoras para el autogobierno fiscal, el autogobierno en\n    materia tributaria del Pa\u00eds Vasco, que permitir\u00e1 fomentar y facilitar una\n    seguridad jur\u00eddica b\u00e1sica para que ese autogobierno pueda ejercerse\n    plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este acuerdo se ha mostrado la voluntad foralista del\n    Gobierno de Espa\u00f1a por completar el Estado de las autonom\u00edas junto al\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y se ha mostrado la apuesta que\n    hace el Gobierno por aquellos elementos estabilizadores del pa\u00eds, de la\n    relaci\u00f3n entre el Pa\u00eds Vasco y el conjunto de Espa\u00f1a, y la voluntad que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el momento de expresar la gratitud del Gobierno a todos los que, con su\n    voluntad, han facilitado la consecuci\u00f3n de este importante Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado, en pocas ocasiones una pregunta es\n    m\u00e1s acertada en el tiempo, porque a \u00faltima hora de esta ma\u00f1ana hemos\n    podido firmar la renovaci\u00f3n del Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, que\n    es un gran acontecimiento para Euskadi y para el conjunto de Espa\u00f1a; un\n    gran acontecimiento para el Estado de las autonom\u00edas en Espa\u00f1a, que es\n    nuestra sede de libertades, de entendimiento y de respeto mutuo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Concierto Econ\u00f3mico que acabamos de firmar esta ma\u00f1ana es el mejor\n    concierto de la historia de los conciertos econ\u00f3micos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE PREVISTO\n    REALIZAR EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE EN EL MUSEO\n    ARQUEOL\u00d3GICO PROVINCIAL DE VALLADOLID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Con su apoyo firme, con su compromiso\n    pol\u00edtico y econ\u00f3mico para su recuperaci\u00f3n y su ampliaci\u00f3n, para la\n    agilidad en su desarrollo y para la ambici\u00f3n en su contenido, le\n    pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previsto realizar el\n    Ministerio de Cultura en el Museo Arqueol\u00f3gico provincial de Valladolid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por otra parte, desde el a\u00f1o 1970, el museo cuenta con un espacio para su\n    ampliaci\u00f3n en el solar contiguo, propiedad del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO\n    DE LA REUNI\u00d3N DE MINISTROS DE SALUD DE LA UNI\u00d3N EUROPEA CELEBRADA\n    RECIENTEMENTE EN M\u00c1LAGA EN LO REFERENTE A LA CIRCULACION DE LOS\n    PACIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, se\u00f1or\u00edas, recientemente la se\u00f1ora\n    ministra tuvo ocasi\u00f3n de presidir en M\u00e1laga la reuni\u00f3n de ministros de\n    Salud de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame felicitarle, se\u00f1ora ministra, por el\n    \u00e9xito que supuso esa reuni\u00f3n, en la que como presidenta del Consejo de\n    Salud de la Uni\u00f3n Europea tuvo usted ocasi\u00f3n de abrir el camino de lo que\n    se ha dado en llamar la Europa de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa Europa de la salud tiene\n    como objetivo primordial que se pueda garantizar que todos los ciudadanos\n    de la Uni\u00f3n tengan acceso a unas prestaciones sanitarias similares y, al\n    mismo tiempo, aprovechar en materia sanitaria la hist\u00f3rica oportunidad\n    que, a juicio de este diputado, representa el mercado \u00fanico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y ante las perspectivas que se abren a nuestro futuro y a la de\n    todos los europeos, me permito, se\u00f1ora ministra, dirigirle la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de la reuni\u00f3n de ministros de\n    Salud de la Uni\u00f3n Europea, celebrada recientemente en M\u00e1laga, en lo\n    referente a la circulaci\u00f3n de los pacientes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, en M\u00e1laga se celebr\u00f3 la reuni\u00f3n informal\n    del Consejo de Ministros de Salud, a la que asistieron todos los\n    ministros y donde se abordaron dos cuestiones muy importantes: una es la\n    iniciativa espa\u00f1ola que se refiere a la garant\u00eda del trasplante de\n    tejidos y c\u00e9lulas en todo el territorio de la Uni\u00f3n Europea; otra fue una\n    reuni\u00f3n en torno a lo que nosotros hemos denominado, mejor dicho, ha\n    denominado el ministro de Salud franc\u00e9s, se\u00f1or Kouchner, como la Europa\n    de la salud, en lo que se refiere a la necesidad de abordar, desde el\n    \u00e1mbito de la salud, el grave problema o el dif\u00edcil problema o el f\u00e1cil\n    problema, depende de la capacidad que tengamos de hacerlo adecuadamente,\n    de la circulaci\u00f3n de pacientes en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habida cuenta de que los temas relacionados con la salud, con la\n    asistencia sanitaria, seg\u00fan el Tratado de Amsterdam, en su art\u00edculo 152,\n    son competencias exclusivas de los Estados miembros, se estaba provocando\n    un problema que podr\u00eda convertirse en algo profundamente grave, dada la\n    sentencia de los tribunales europeos sobre reclamaciones de ciudadanos\n    europeos, en concreto holandeses, belgas y alemanes, en cuanto a la\n    asistencia en pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, decidimos crear\n    un grupo de trabajo, que se re\u00fane en Mah\u00f3n (Menorca) el 31 de mayo y 1 de\n    junio, que analice las medidas que debemos tomar desde el \u00e1mbito de la\n    salud para no obviar un problema que hoy se est\u00e1 discutiendo ya en\n    Europa, como es la circulaci\u00f3n de pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la estructura de la\n    Administraci\u00f3n europea, se debate en el entorno de las pol\u00edticas\n    laborales y, teniendo en cuenta que son pol\u00edticas de salud, era necesario\n    que contuviese una aportaci\u00f3n importante de los ministros de salud, ya\n    que ser\u00e1n ellos los que tendr\u00e1n que implementar esas pol\u00edticas que se\n    puedan aprobar, como, por ejemplo, la tarjeta sanitaria cuyo debate est\u00e1\n    previsto iniciar en la cumbre de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos iniciado un camino que espero\n    no tenga vuelta atr\u00e1s, como es que los ministros de salud de la Uni\u00f3n\n    Europea nos ocupemos de la salud de los europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este es un proyecto que se incluye dentro del Plan Hidrol\u00f3gico\n    Nacional y entre la inversi\u00f3n global que tiene previsto el Ministerio de\n    Medio Ambiente figura la estaci\u00f3n depuradora de aguas residuales de Bens. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Efectivamente, respondiendo a directrices del Partido Popular, el\n    conselleiro de Medio Ambiente de la Xunta de Galicia que hasta ahora no\n    pareci\u00f3 demasiado preocupado por el problema econ\u00f3mico, sanitario y\n    ambiental que supone la falta de depuraci\u00f3n de aguas residuales, declar\u00f3\n    la semana pasada que la carencia de financiaci\u00f3n europea para el Plan\n    Hidrol\u00f3gico Nacional podr\u00eda tambi\u00e9n poner en peligro la viabilidad de\n    esta estaci\u00f3n depuradora de aguas residuales en A Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En este contexto es en el que le he anunciado que efectivamente vamos a\n    someter este proyecto a tr\u00e1mite de informaci\u00f3n p\u00fablica este mes de marzo;\n    despu\u00e9s, una vez registradas, recogidas y evaluadas las alegaciones\n    formuladas, se proceder\u00e1 a realizar la declaraci\u00f3n de impacto ambiental\n    -insisto- para garantizar -y espero que usted tenga esa sensibilidad- que\n    este proyecto es respetuoso con el medio ambiente y, como es natural,\n    inmediatamente despu\u00e9s procederemos a la licitaci\u00f3n, concesi\u00f3n y\n    ejecuci\u00f3n de la obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el medio ambiente es una fuente de riqueza a proteger y\n    una oportunidad de desarrollo para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el medio ambiente es una fuente de riqueza a proteger y\n    una oportunidad de desarrollo para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "cultura": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los objetivos de actuaci\u00f3n del plan forestal son promover la protecci\u00f3n\n    del territorio en general y de los montes en particular de la acci\u00f3n de\n    los procesos erosivos y de degradaci\u00f3n del suelo y el agua mediante la\n    restauraci\u00f3n de la cubierta vegetal protectora, ampliando la superficie\n    arbolada con fines de protecci\u00f3n y, al mismo tiempo, incrementando la\n    fijaci\u00f3n de carbono\n    en la biomasa forestal para contribuir a paliar las causas del cambio\n    clim\u00e1tico; impulsar la gesti\u00f3n sostenible de los montes espa\u00f1oles\n    mediante el fomento de la ordenaci\u00f3n y la selvicultura; estimular y\n    mejorar las producciones forestales como alternativa econ\u00f3mica y motor\n    del desarrollo rural, en especial en \u00e1reas marginales y de monta\u00f1a;\n    procurar la adecuada protecci\u00f3n de los montes frente a la acci\u00f3n de los\n    incendios forestales, enfermedades, agentes bi\u00f3ticos, agentes\n    contaminantes y elementos del clima y la defensa de su integridad\n    territorial y estatus legal; promover la conservaci\u00f3n de la biodiversidad\n    biol\u00f3gica mediante el fomento del uso sostenible de sus componentes en\n    los espacios forestales espa\u00f1oles, asumiendo los criterios y acciones\n    pertinentes en la gesti\u00f3n forestal; promocionar y divulgar la nueva\n    cultura forestal; mantener y mejorar el marco adecuado de formaci\u00f3n,\n    informaci\u00f3n e investigaci\u00f3n forestal y acabar de configurar el marco de\n    colaboraci\u00f3n entre los sectores institucionales y agentes sociales\n    implicados en el mundo forestal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos de actuaci\u00f3n del plan forestal son promover la protecci\u00f3n\n    del territorio en general y de los montes en particular de la acci\u00f3n de\n    los procesos erosivos y de degradaci\u00f3n del suelo y el agua mediante la\n    restauraci\u00f3n de la cubierta vegetal protectora, ampliando la superficie\n    arbolada con fines de protecci\u00f3n y, al mismo tiempo, incrementando la\n    fijaci\u00f3n de carbono\n    en la biomasa forestal para contribuir a paliar las causas del cambio\n    clim\u00e1tico; impulsar la gesti\u00f3n sostenible de los montes espa\u00f1oles\n    mediante el fomento de la ordenaci\u00f3n y la selvicultura; estimular y\n    mejorar las producciones forestales como alternativa econ\u00f3mica y motor\n    del desarrollo rural, en especial en \u00e1reas marginales y de monta\u00f1a;\n    procurar la adecuada protecci\u00f3n de los montes frente a la acci\u00f3n de los\n    incendios forestales, enfermedades, agentes bi\u00f3ticos, agentes\n    contaminantes y elementos del clima y la defensa de su integridad\n    territorial y estatus legal; promover la conservaci\u00f3n de la biodiversidad\n    biol\u00f3gica mediante el fomento del uso sostenible de sus componentes en\n    los espacios forestales espa\u00f1oles, asumiendo los criterios y acciones\n    pertinentes en la gesti\u00f3n forestal; promocionar y divulgar la nueva\n    cultura forestal; mantener y mejorar el marco adecuado de formaci\u00f3n,\n    informaci\u00f3n e investigaci\u00f3n forestal y acabar de configurar el marco de\n    colaboraci\u00f3n entre los sectores institucionales y agentes sociales\n    implicados en el mundo forestal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos de actuaci\u00f3n del plan forestal son promover la protecci\u00f3n\n    del territorio en general y de los montes en particular de la acci\u00f3n de\n    los procesos erosivos y de degradaci\u00f3n del suelo y el agua mediante la\n    restauraci\u00f3n de la cubierta vegetal protectora, ampliando la superficie\n    arbolada con fines de protecci\u00f3n y, al mismo tiempo, incrementando la\n    fijaci\u00f3n de carbono\n    en la biomasa forestal para contribuir a paliar las causas del cambio\n    clim\u00e1tico; impulsar la gesti\u00f3n sostenible de los montes espa\u00f1oles\n    mediante el fomento de la ordenaci\u00f3n y la selvicultura; estimular y\n    mejorar las producciones forestales como alternativa econ\u00f3mica y motor\n    del desarrollo rural, en especial en \u00e1reas marginales y de monta\u00f1a;\n    procurar la adecuada protecci\u00f3n de los montes frente a la acci\u00f3n de los\n    incendios forestales, enfermedades, agentes bi\u00f3ticos, agentes\n    contaminantes y elementos del clima y la defensa de su integridad\n    territorial y estatus legal; promover la conservaci\u00f3n de la biodiversidad\n    biol\u00f3gica mediante el fomento del uso sostenible de sus componentes en\n    los espacios forestales espa\u00f1oles, asumiendo los criterios y acciones\n    pertinentes en la gesti\u00f3n forestal; promocionar y divulgar la nueva\n    cultura forestal; mantener y mejorar el marco adecuado de formaci\u00f3n,\n    informaci\u00f3n e investigaci\u00f3n forestal y acabar de configurar el marco de\n    colaboraci\u00f3n entre los sectores institucionales y agentes sociales\n    implicados en el mundo forestal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA CONTRIBUCI\u00d3N\n    DEL PROGRAMA DE NACIONES UNIDAS PARA EL MEDIO AMBIENTE (PNUMA) A LA\n    CUMBRE MUNDIAL DE DESARROLLO SOSTENIBLE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente\n    tiene actualmente ante s\u00ed el desaf\u00edo de ejecutar un programa ambiental\n    que est\u00e1 estrat\u00e9gicamente integrado con los objetivos de desarrollo\n    econ\u00f3mico y bienestar social, es decir, que estamos hablando de un\n    programa para el desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cuestiones son las relacionadas con la participaci\u00f3n de\n    la sociedad civil en el PNUMA, con el programa global de acci\u00f3n sobre\n    protecci\u00f3n del medio ambiente marino frente a actividades terrestres, con\n    el cumplimiento y ejecuci\u00f3n de acuerdos multilaterales medioambientales,\n    con la situaci\u00f3n del medio ambiente en determinados territorios ocupados,\n    con el comercio y el medio ambiente, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tras su participaci\u00f3n en la mencionada reuni\u00f3n de\n    Cartagena de Indias, \u00bfpuede informarnos sobre cu\u00e1l es la contribuci\u00f3n del\n    Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente, el PNUMA, a la cumbre\n    mundial de desarrollo sostenible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, durante la s\u00e9ptima sesi\u00f3n especial del consejo de administraci\u00f3n\n    del Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente, el PNUMA, que se\n    celebr\u00f3 en Cartagena de Indias del 13 a 15 de febrero, los ministros de\n    Medio Ambiente adoptamos una decisi\u00f3n sobre la contribuci\u00f3n del PNUMA a\n    esa cumbre, la cumbre de Johannesburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados de la reuni\u00f3n ministerial de Doha deber\u00edan\n    sentar las bases de un di\u00e1logo constructivo en comercio, desarrollo y\n    medio ambiente en la cumbre de Johannesburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aunque en la zona existe una presencia de grandes empresas\n    industriales -no en vano representa el primer polo industrial de\n    Andaluc\u00eda-, \u00e9stas no proporcionan por s\u00ed solas el atractivo necesario\n    para promover la implantaci\u00f3n de nuevas empresas que posibiliten el\n    desarrollo futuro de nuestra comarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la naci\u00f3n cre\u00f3 una\n    comisi\u00f3n interministerial que ha estudiado las actuaciones de apoyo al\n    Campo de Gibraltar para impulsar su desarrollo, y en particular, se\u00f1ora\n    ministra, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda estableci\u00f3 por vez\n    primera un plan espec\u00edfico para actuaciones de reindustrializaci\u00f3n para\n    el Campo de Gibraltar, con la clara voluntad de crear tejido empresarial\n    con unas empresas m\u00e1s competitivas e innovadoras y, por supuesto, crear\n    riqueza y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector industrial\n    de la comarca del Campo de Gibraltar sufre desde hace d\u00e9cadas una\n    problem\u00e1tica espec\u00edfica que afecta y dificulta un adecuado desarrollo\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque en la zona existe una presencia de grandes empresas\n    industriales -no en vano representa el primer polo industrial de\n    Andaluc\u00eda-, \u00e9stas no proporcionan por s\u00ed solas el atractivo necesario\n    para promover la implantaci\u00f3n de nuevas empresas que posibiliten el\n    desarrollo futuro de nuestra comarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [6], "medianas empresas": [4, 5], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [2, 3], "industria": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han dedicado 33,22\n    millones de euros, con una inversi\u00f3n movilizada de 288 millones de euros;\n    una inversi\u00f3n significativa que ha tenido lugar entre grandes empresas y\n    creadores de infraestructuras y peque\u00f1as y medianas empresas; las\n    peque\u00f1as y medianas empresas representan m\u00e1s del 50 por ciento, una\n    situaci\u00f3n claramente esperanzadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a continuar en esta direcci\u00f3n y lo vamos a hacer de una manera\n    especial, porque queremos crear m\u00e1s infraestructuras, m\u00e1s tejido\n    tecnol\u00f3gico de uso com\u00fan, m\u00e1s parques tecnol\u00f3gicos, m\u00e1s suelo industrial,\n    pero, sobre todo, peque\u00f1as y medianas empresas, nuevas iniciativas\n    empresariales y nuevas empresas resultado de la colaboraci\u00f3n con las\n    grandes empresas existentes y lo vamos a hacer no s\u00f3lo con la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria ya consignada para el a\u00f1o 2002 -que vuelve a repetir la\n    del a\u00f1o 2001 y esperamos movilizar unas inversiones de la misma\n    magnitud-, sino, adem\u00e1s, hacerlo con un conocimiento, con la presencia\n    -plan que ya est\u00e1 hecho- de t\u00e9cnicos del propio ministerio para que haya\n    m\u00e1s conocimiento por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso\n    de las entidades financieras de la zona, para que entiendan claramente y\n    con m\u00e1s perspectiva el tipo de programas y qu\u00e9 posibilidades de futuro\n    tienen, tanto en la creaci\u00f3n de empresas y en la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    como tambi\u00e9n en las facilidades financieras, que hoy son imprescindibles\n    para avanzar hacia el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dedicado 33,22\n    millones de euros, con una inversi\u00f3n movilizada de 288 millones de euros;\n    una inversi\u00f3n significativa que ha tenido lugar entre grandes empresas y\n    creadores de infraestructuras y peque\u00f1as y medianas empresas; las\n    peque\u00f1as y medianas empresas representan m\u00e1s del 50 por ciento, una\n    situaci\u00f3n claramente esperanzadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a continuar en esta direcci\u00f3n y lo vamos a hacer de una manera\n    especial, porque queremos crear m\u00e1s infraestructuras, m\u00e1s tejido\n    tecnol\u00f3gico de uso com\u00fan, m\u00e1s parques tecnol\u00f3gicos, m\u00e1s suelo industrial,\n    pero, sobre todo, peque\u00f1as y medianas empresas, nuevas iniciativas\n    empresariales y nuevas empresas resultado de la colaboraci\u00f3n con las\n    grandes empresas existentes y lo vamos a hacer no s\u00f3lo con la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria ya consignada para el a\u00f1o 2002 -que vuelve a repetir la\n    del a\u00f1o 2001 y esperamos movilizar unas inversiones de la misma\n    magnitud-, sino, adem\u00e1s, hacerlo con un conocimiento, con la presencia\n    -plan que ya est\u00e1 hecho- de t\u00e9cnicos del propio ministerio para que haya\n    m\u00e1s conocimiento por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso\n    de las entidades financieras de la zona, para que entiendan claramente y\n    con m\u00e1s perspectiva el tipo de programas y qu\u00e9 posibilidades de futuro\n    tienen, tanto en la creaci\u00f3n de empresas y en la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    como tambi\u00e9n en las facilidades financieras, que hoy son imprescindibles\n    para avanzar hacia el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dedicado 33,22\n    millones de euros, con una inversi\u00f3n movilizada de 288 millones de euros;\n    una inversi\u00f3n significativa que ha tenido lugar entre grandes empresas y\n    creadores de infraestructuras y peque\u00f1as y medianas empresas; las\n    peque\u00f1as y medianas empresas representan m\u00e1s del 50 por ciento, una\n    situaci\u00f3n claramente esperanzadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a continuar en esta direcci\u00f3n y lo vamos a hacer de una manera\n    especial, porque queremos crear m\u00e1s infraestructuras, m\u00e1s tejido\n    tecnol\u00f3gico de uso com\u00fan, m\u00e1s parques tecnol\u00f3gicos, m\u00e1s suelo industrial,\n    pero, sobre todo, peque\u00f1as y medianas empresas, nuevas iniciativas\n    empresariales y nuevas empresas resultado de la colaboraci\u00f3n con las\n    grandes empresas existentes y lo vamos a hacer no s\u00f3lo con la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria ya consignada para el a\u00f1o 2002 -que vuelve a repetir la\n    del a\u00f1o 2001 y esperamos movilizar unas inversiones de la misma\n    magnitud-, sino, adem\u00e1s, hacerlo con un conocimiento, con la presencia\n    -plan que ya est\u00e1 hecho- de t\u00e9cnicos del propio ministerio para que haya\n    m\u00e1s conocimiento por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso\n    de las entidades financieras de la zona, para que entiendan claramente y\n    con m\u00e1s perspectiva el tipo de programas y qu\u00e9 posibilidades de futuro\n    tienen, tanto en la creaci\u00f3n de empresas y en la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    como tambi\u00e9n en las facilidades financieras, que hoy son imprescindibles\n    para avanzar hacia el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a continuar en esta direcci\u00f3n y lo vamos a hacer de una manera\n    especial, porque queremos crear m\u00e1s infraestructuras, m\u00e1s tejido\n    tecnol\u00f3gico de uso com\u00fan, m\u00e1s parques tecnol\u00f3gicos, m\u00e1s suelo industrial,\n    pero, sobre todo, peque\u00f1as y medianas empresas, nuevas iniciativas\n    empresariales y nuevas empresas resultado de la colaboraci\u00f3n con las\n    grandes empresas existentes y lo vamos a hacer no s\u00f3lo con la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria ya consignada para el a\u00f1o 2002 -que vuelve a repetir la\n    del a\u00f1o 2001 y esperamos movilizar unas inversiones de la misma\n    magnitud-, sino, adem\u00e1s, hacerlo con un conocimiento, con la presencia\n    -plan que ya est\u00e1 hecho- de t\u00e9cnicos del propio ministerio para que haya\n    m\u00e1s conocimiento por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso\n    de las entidades financieras de la zona, para que entiendan claramente y\n    con m\u00e1s perspectiva el tipo de programas y qu\u00e9 posibilidades de futuro\n    tienen, tanto en la creaci\u00f3n de empresas y en la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    como tambi\u00e9n en las facilidades financieras, que hoy son imprescindibles\n    para avanzar hacia el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno, primero a trav\u00e9s del Ministerio de Industria y\n    luego a trav\u00e9s del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, ha venido\n    desarrollando un programa general de reindustrializaci\u00f3n para aquellas\n    zonas afectadas por la falta de empleo, por la falta de ajustes laborales\n    como consecuencia de la transformaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del sector p\u00fablico\n    estatal, pero, a partir del a\u00f1o 2001, como consecuencia de un trabajo\n    realizado en el a\u00f1o 2000, se hizo un programa espec\u00edfico dedicado al\n    Campo de Gibraltar, para, dadas las circunstancias de la zona, hacer de\n    aquello una zona competitiva, con un tejido empresarial con futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Mire usted,\n    no hay telediarios suficientes en este mundo para poder recoger todos sus\n    insultos y todas las contradicciones de los miembros de ese grupo\n    parlamentario cuando se habla de los problemas verdaderos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero ustedes anteponen el rencor y sus frustraciones propias a las\n    relaciones exteriores de Espa\u00f1a para ocultar sus problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... SIGNIFICA LA DECLARACI\u00d3N DE\n    ZONA DE INTER\u00c9S PARA LA DEFENSA NACIONAL DE LOS TERRENOS DONDE SE UBICAR\u00c1\n    LA ESTACI\u00d3N DE VIGILANCIA A\u00c9REA EN EL PICO DE MALPASO, EN LA ISLA CANARIA\n    DE EL HIERRO, QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO IMPONER UNILATERLAMENTE LA\n    INSTALACI\u00d3N\n    DE UN RADAR MILITAR EN ESA ZONA, INCUMPLIENDO, DE ESA MANERA, EL\n    COMPROMISO, ASUMIDO POR EL MINISTERIO DE DEFENSA EN EL SENADO EN JUNIO DE\n    2001, DE CONSTITUIR UNA MESA DE NEGOCIACI\u00d3N CON AMPLIA REPRESENTACI\u00d3N\n    SOCIAL EN LA QUE SE DEBATAN LAS DISTINTAS ALTERNATIVAS AL PROYECTO DE\n    INSTALACI\u00d3N DEL RADAR ANTE EL RECHAZO POPULAR QUE SUSCITA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SIGNIFICA LA DECLARACI\u00d3N DE\n    ZONA DE INTER\u00c9S PARA LA DEFENSA NACIONAL DE LOS TERRENOS DONDE SE UBICAR\u00c1\n    LA ESTACI\u00d3N DE VIGILANCIA A\u00c9REA EN EL PICO DE MALPASO, EN LA ISLA CANARIA\n    DE EL HIERRO, QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO IMPONER UNILATERLAMENTE LA\n    INSTALACI\u00d3N\n    DE UN RADAR MILITAR EN ESA ZONA, INCUMPLIENDO, DE ESA MANERA, EL\n    COMPROMISO, ASUMIDO POR EL MINISTERIO DE DEFENSA EN EL SENADO EN JUNIO DE\n    2001, DE CONSTITUIR UNA MESA DE NEGOCIACI\u00d3N CON AMPLIA REPRESENTACI\u00d3N\n    SOCIAL EN LA QUE SE DEBATAN LAS DISTINTAS ALTERNATIVAS AL PROYECTO DE\n    INSTALACI\u00d3N DEL RADAR ANTE EL RECHAZO POPULAR QUE SUSCITA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hace unos d\u00edas, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un real\n    decreto por el cual se declaraban aproximadamente 3.500 metros cuadrados\n    de superficie del Pico de Malpaso como zona de inter\u00e9s para la defensa\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa declaraci\u00f3n de estos 3.500 metros de superficie del Pico de\n    Malpaso como zona de inter\u00e9s para la defensa nacional significa que el\n    Gobierno ha decidido unilateralmente la instalaci\u00f3n del radar en el Pico\n    de Malpaso, contraviniendo por tanto el compromiso que usted adquiri\u00f3 en\n    el Senado de llegar a un acuerdo con las instituciones de Canarias para\n    buscar una soluci\u00f3n de consenso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa declaraci\u00f3n de estos 3.500 metros de superficie del Pico de\n    Malpaso como zona de inter\u00e9s para la defensa nacional significa que el\n    Gobierno ha decidido unilateralmente la instalaci\u00f3n del radar en el Pico\n    de Malpaso, contraviniendo por tanto el compromiso que usted adquiri\u00f3 en\n    el Senado de llegar a un acuerdo con las instituciones de Canarias para\n    buscar una soluci\u00f3n de consenso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por\n    ello, se\u00f1or ministro, nos preocupa que no se avance en esa soluci\u00f3n\n    negociada y no entendemos que si la decisi\u00f3n es seguir negociando por qu\u00e9\n    se le declar\u00f3 de inter\u00e9s de la defensa nacional a trav\u00e9s de un real\n    decreto en el \u00faltimo Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1or ministro, nos preocupa que no se avance en esa soluci\u00f3n\n    negociada y no entendemos que si la decisi\u00f3n es seguir negociando por qu\u00e9\n    se le declar\u00f3 de inter\u00e9s de la defensa nacional a trav\u00e9s de un real\n    decreto en el \u00faltimo Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [3], "medio ambiente": [0], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed que hayamos\n    tomado esa decisi\u00f3n, al tiempo que el secretario de Estado ha realizado\n    su segunda visita al Archipi\u00e9lago, se ha entrevistado con todas las\n    instituciones representativas canarias, ha viajado incluso a la isla de\n    El Hierro, ha hablado con el presidente del Cabildo y ha puesto de\n    manifiesto reiterada y sistem\u00e1ticamente la necesidad de buscar un acuerdo\n    que respete el medio ambiente, que tenga en cuenta el impacto radiol\u00f3gico\n    pero que pueda garantizar la seguridad del tr\u00e1fico a\u00e9reo en el\n    Archipi\u00e9lago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, se\u00f1or Rivero, la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s es un acto no s\u00f3lo del\n    Ministerio de Defensa, es un acto del Gobierno de Espa\u00f1a en su conjunto\n    para la preservaci\u00f3n del inter\u00e9s general en presencia, y el inter\u00e9s\n    general es la seguridad del tr\u00e1fico a\u00e9reo, no s\u00f3lo las necesidades de la\n    defensa nacional, que s\u00ed son el instrumento jur\u00eddico para producir esa\n    declaraci\u00f3n pero que en modo alguno implica actuaciones jur\u00eddicas\n    inmediatas y sucesivas para que de manera unilateral se establezca el\n    radar en el punto controvertido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, querr\u00eda recordar,\n    porque es de justicia, que respecto del camino de la romer\u00eda, que en\n    efecto se ha declarado de inter\u00e9s para la defensa, fue el propuesto como\n    id\u00f3neo por la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria y, sin embargo,\n    no interfiere el que se ha trazado con el camino que lleva al santuario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, se\u00f1or Rivero, la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s es un acto no s\u00f3lo del\n    Ministerio de Defensa, es un acto del Gobierno de Espa\u00f1a en su conjunto\n    para la preservaci\u00f3n del inter\u00e9s general en presencia, y el inter\u00e9s\n    general es la seguridad del tr\u00e1fico a\u00e9reo, no s\u00f3lo las necesidades de la\n    defensa nacional, que s\u00ed son el instrumento jur\u00eddico para producir esa\n    declaraci\u00f3n pero que en modo alguno implica actuaciones jur\u00eddicas\n    inmediatas y sucesivas para que de manera unilateral se establezca el\n    radar en el punto controvertido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CRITERIO TIENE EL MINISTERIO\n    DE FOMENTO ANTE LA OPCI\u00d3N EXISTENTE ENTRE AMPLIAR LAS INSTALACIONES DEL\n    ACTUAL AEROPUERTO DE C\u00d3RDOBA O ACEPTAR UN EMPLAZAMIENTO ALTERNATIVO,\n    PREVIA PUESTA A DISPOSICI\u00d3N A AENA DE LOS TERRENOS NECESARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin embargo, se\u00f1or ministro, para\n    ello es preciso conocer la voluntad del Gobierno, por lo que le pregunto\n    qu\u00e9 criterio tiene el Ministerio de Fomento ante la opci\u00f3n existente\n    entre ampliar las instalaciones del actual aeropuerto de C\u00f3rdoba o\n    aceptar un emplazamiento alternativo, previa puesta a disposici\u00f3n de AENA\n    de los terrenos necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Fomento se ha manifestado abierto\n    a la puesta en pr\u00e1ctica de una alternativa basada en la elecci\u00f3n de una\n    ubicaci\u00f3n distinta, puesto que una parte importante de las inversiones\n    tendr\u00edan la misma repercusi\u00f3n econ\u00f3mica en la ubicaci\u00f3n actual que en la\n    futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero ratificarle que el Ministerio de Fomento, de acuerdo con\n    lo previsto en el plan director, est\u00e1 en disposici\u00f3n de ampliar por\n    encima de los 2.000 metros la actual pista existente o, alternativamente,\n    de construir el aeropuerto ampliado en un nuevo emplazamiento, siempre\n    que el ayuntamiento o quien corresponda ponga a disposici\u00f3n de AENA los\n    terrenos necesarios a cambio, l\u00f3gicamente, de recibir los existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 DESARROLLANDO\n    EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD VIAL DE LOS CONDUCTORES\n    DE VEH\u00cdCULOS DE DOS RUEDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... As\u00ed, en esta misma C\u00e1mara, se\u00f1or ministro, en\n    respuesta a una pregunta formulada por don Manuel Seco, usted inform\u00f3 de\n    la puesta en marcha por el Ministerio de Fomento de un primer plan de\n    protecci\u00f3n de postes de las barreras met\u00e1licas al que, seg\u00fan tengo\n    entendido, se ha dado continuidad con actuaciones posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    contexto, se\u00f1or ministro, quisiera que informara de las medidas que desde\n    el Ministerio de Fomento se est\u00e1n desarrollando para mejorar la seguridad\n    vial de los conductores de veh\u00edculos de dos ruedas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace unos d\u00edas el fiscal general del Estado se despachaba\n    diciendo que los inmigrantes que llegaban a Espa\u00f1a deb\u00edan adaptarse a\n    nuestra cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un triste sarcasmo el que se considere una forma de\n    adaptaci\u00f3n a una cultura fundada en el respeto a los derechos\n    fundamentales una aut\u00e9ntica cuarentena que ol\u00edmpicamente desprecia e\n    ignora los derechos humanos de esos inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Que la se\u00f1ora delegada del\n    Gobierno diga que el lema que utiliz\u00f3 la Plataforma 2000,  Russafa\n    limpia, no era digno de reproche ni motivo de prohibici\u00f3n se sostendr\u00eda\n    si la manifestaci\u00f3n hubiera estado formada por trabajadores de una\n    empresa de limpieza o por los vecinos en demanda de un mejor ornato en el\n    barrio; pero cuando la convoca una organizaci\u00f3n que es la \u00fanica entidad\n    avalada, amparada y recientemente visitada por Jean-Marie Le Pen,\n    destacado fascista franc\u00e9s, no hay duda de que la limpieza de la que\n    hablaban los manifestantes se parece m\u00e1s a la efectuada en Kosovo y\n    Bosnia que la que realizan las empresas de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El pueblo alav\u00e9s y vasco no olvida, como lo demuestra a\u00f1o\n    tras a\u00f1o con sus actuaciones, a las que el Gobierno del Reino responde\n    con un vergonzante silencio, haciendo caso omiso, por ejemplo, de la\n    declaraci\u00f3n del Parlamento vasco de 7 de marzo de 2001 o de la moci\u00f3n de\n    las Juntas Generales de \u00c1lava de 26 de febrero del mismo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que eso no es en absoluto\n    beneficioso para el futuro de este pa\u00eds, al menos en mi modesta opini\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [5], "asuntos exteriores": [4], "empresas": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed, con estos principios, se consigue un servicio\n    exterior fiable y respetuoso con el Gobierno, con la oposici\u00f3n, con las\n    empresas, con los sindicatos, con los ciudadanos, con todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, el servicio exterior\n    del Reino de Espa\u00f1a tiene la obligaci\u00f3n de defender los intereses\n    nacionales y de informar de cuantos acontecimientos sean relevantes para\n    la seguridad nacional y los intereses pol\u00edticos y econ\u00f3micos de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy un buen ciudadano que amo a mi pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed estamos; toque pol\u00edtica exterior, toquen otros temas\n    centrales que preocupen a nuestro pa\u00eds, as\u00ed estamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el portavoz del\n    Gobierno, con el concurso de un embajador que ha roto las reglas b\u00e1sicas\n    de un jefe de misi\u00f3n que representa al Estado espa\u00f1ol, con la cobertura\n    del ministro de Asuntos Exteriores, fabrique una informaci\u00f3n falsa, la\n    divulgue deliberadamente y la utilice con un objetivo perverso no es un\n    cotilleo, no es una an\u00e9cdota, es un hecho muy grave, y es un hecho muy\n    grave, se\u00f1or Rajoy, y aunque usted me saque 10 puntos en la encuesta del\n    CIS, sigue siendo un hecho muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el portavoz del\n    Gobierno, con el concurso de un embajador que ha roto las reglas b\u00e1sicas\n    de un jefe de misi\u00f3n que representa al Estado espa\u00f1ol, con la cobertura\n    del ministro de Asuntos Exteriores, fabrique una informaci\u00f3n falsa, la\n    divulgue deliberadamente y la utilice con un objetivo perverso no es un\n    cotilleo, no es una an\u00e9cdota, es un hecho muy grave, y es un hecho muy\n    grave, se\u00f1or Rajoy, y aunque usted me saque 10 puntos en la encuesta del\n    CIS, sigue siendo un hecho muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El martes d\u00eda 26, el se\u00f1or Piqu\u00e9, ministro de Asuntos Exteriores, fue\n    entrevistado en una emisora de televisi\u00f3n y all\u00ed dijo que hab\u00eda indicios,\n    seg\u00fan le comunicaban sus servicios, de que se hab\u00eda producido esa\n    entrevista y tambi\u00e9n dijo que parec\u00eda que no se hab\u00eda producido la\n    entrevista con el rey de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El martes d\u00eda 26, el se\u00f1or Piqu\u00e9, ministro de Asuntos Exteriores, fue\n    entrevistado en una emisora de televisi\u00f3n y all\u00ed dijo que hab\u00eda indicios,\n    seg\u00fan le comunicaban sus servicios, de que se hab\u00eda producido esa\n    entrevista y tambi\u00e9n dijo que parec\u00eda que no se hab\u00eda producido la\n    entrevista con el rey de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, fue su tercera\n    consideraci\u00f3n, usted ha dicho que el portavoz del Gobierno y el se\u00f1or\n    ministro de Asuntos Exteriores, que, por cierto, no estaba en Espa\u00f1a y\n    que lleg\u00f3 el martes por la ma\u00f1ana,  se han inventado esto y han\n    organizado una campa\u00f1a contra Felipe Gonz\u00e1lez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, fue su tercera\n    consideraci\u00f3n, usted ha dicho que el portavoz del Gobierno y el se\u00f1or\n    ministro de Asuntos Exteriores, que, por cierto, no estaba en Espa\u00f1a y\n    que lleg\u00f3 el martes por la ma\u00f1ana,  se han inventado esto y han\n    organizado una campa\u00f1a contra Felipe Gonz\u00e1lez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En\n    segundo t\u00e9rmino, usted me hace una pregunta: se\u00f1or Mar\u00edn, si usted fuera\n    embajador y ve y detecta que hay una visita de un ex presidente del\n    Gobierno, de este pa\u00eds o de cualquier otro, que pueda ser un\n    acontecimiento relevante, \u00bfinforma o no informa al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "empresas": [0, 1], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su preparaci\u00f3n ha seguido una orientaci\u00f3n unilateral y desequilibrada,\n    basada en la aceleraci\u00f3n de las reformas estructurales ligadas al mercado\n    \u00fanico (liberalizaci\u00f3n gas y electricidad, etc\u00e9tera), en la ulterior\n    flexibilizaci\u00f3n del mercado de trabajo y en la exoneraci\u00f3n de cargas\n    fiscales a las empresas sin contrapartidas de inversi\u00f3n y empleo; en una\n    palabra, la presidencia espa\u00f1ola ha puesto en segundo plano los objetivos\n    de coherencia pol\u00edtica hacia el pleno empleo y un modelo social de\n    cohesi\u00f3n para sustituirlos por m\u00e1s liberalismo, m\u00e1s desestructuraci\u00f3n\n    social y menos protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas activas de\n    empleo, las pol\u00edticas de calidad en el empleo, el desarrollo sostenible,\n    la garant\u00eda de servicios p\u00fablicos de calidad, la salvaguarda de los\n    sistemas de protecci\u00f3n social, la igualdad salarial entre hombres y\n    mujeres, la seguridad en el trabajo, las pol\u00edticas de impulsi\u00f3n social,\n    la negociaci\u00f3n colectiva europea, el control de las reconversiones\n    industriales, las garant\u00edas de empleo en los procesos de\n    reestructuraci\u00f3n, los derechos de informaci\u00f3n y consulta de las empresas\n    es, se\u00f1or\u00edas, la agenda a la que deb\u00eda prestarse atenci\u00f3n; ni uno de\n    estos objetivos tendr\u00e1 en Barcelona una respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No negamos que los\n    objetivos de impulsar reformas estructurales son necesarios, pero si\n    estas reformas no se equilibran con los otros tres retos pendientes como\n    son la creaci\u00f3n de puestos de trabajo, reforzar la cohesi\u00f3n social o\n    mejorar el medio ambiente, la cumbre ser\u00e1 un fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, la tasa de actividad se encuentra siete puntos por\n    debajo de aquellos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidencia del se\u00f1or Aznar ha sido y es una mala\n    noticia para los trabajadores europeos, para el di\u00e1logo social y para los\n    objetivos de inserci\u00f3n en el mercado de trabajo, el aumento de la\n    actividad o el progreso de la igualdad entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [11], "peque\u00f1as": [10], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [7, 8], "empresas": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12], "medio ambiente": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No debe manifestarse -porque no es exacto, correcto,\n    ni cierto- que el proceso europeo se est\u00e9 haciendo de espaldas a la\n    interlocuci\u00f3n social; por ejemplo una de las conclusiones de la \u00faltima\n    reuni\u00f3n de ministros de peque\u00f1a y mediana Empresa, de hace 15 d\u00edas en\n    Aranjuez, es que cuando los pa\u00edses introduzcan modificaciones en la\n    legislaci\u00f3n que afecten a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo hagan\n    tambi\u00e9n en contacto con los representantes de dichas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adem\u00e1s queremos buscar sectores\n    especialmente afectados tradicionalmente por el paro en nuestro pa\u00eds,\n    como es el caso por ejemplo del empleo femenino, podemos comprobar que el\n    crecimiento del empleo femenino en el a\u00f1o 2001 ha sido del 3,1 por ciento\n    cuando el empleo masculino lo ha hecho a un ritmo del 1,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decir que las reformas del mercado laboral, que no han\n    contado con el concurso del grupo parlamentario de S.S., han producido un\n    aumento del empleo indefinido en nuestro pa\u00eds, en contra de lo que\n    ustedes mismos defend\u00edan que iba a suceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo en nuestro pa\u00eds,\n    seg\u00fan los datos recientes, ha llegado a una cifra r\u00e9cord en la serie\n    hist\u00f3rica de 1.300.000 empleos indefinidos, lo que supone un crecimiento\n    del 9,3 por ciento respecto a la situaci\u00f3n del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos\n    \u00faltimos del mes de enero del INEM que se han hecho p\u00fablicos hoy, que no\n    son unos buenos datos de empleo en su conjunto, indican un crecimiento\n    muy importante de la creaci\u00f3n de empleo indefinido en nuestro pa\u00eds en ese\n    mismo mes; la mayor cifra del mes de enero en toda la serie hist\u00f3rica,\n    110.000 contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n habla de la\n    necesidad de adecuar nuestras pol\u00edticas tributarias para hacer m\u00e1s\n    atractiva la contrataci\u00f3n y el empleo, reducir el coste tributario en el\n    empleo y tener unas pol\u00edticas activas en los mercados laborales que\n    permitan una mayor capacidad\n    de empleo a los ciudadanos, as\u00ed como cuestiones tan importantes en nuestro\n    pa\u00eds como la movilidad geogr\u00e1fica o el alargamiento de la vida laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que hemos\n    llegado a un acuerdo para establecer un mercado integrado financiero en\n    Europa en el a\u00f1o 2005 y un mercado integrado en mercados de capitales en\n    el a\u00f1o 2003, que hemos establecido unas propuestas muy importantes de\n    liberalizaci\u00f3n no s\u00f3lo dentro de las econom\u00edas de cada pa\u00eds sino a nivel\n    transeuropeo de los mercados de energ\u00eda, gas y electricidad, de\n    transportes, tanto a\u00e9reos como de los servicios de mercanc\u00edas de\n    ferrocarril en el segundo transporte ferroviario, creo que la cumbre de\n    Barcelona es una cumbre ambiciosa que va a sentar bases muy s\u00f3lidas para\n    que efectivamente la Uni\u00f3n Europea se convierta en la zona con mayor\n    competitividad del mundo en el a\u00f1o 2010, y al mismo tiempo en la zona con\n    un nivel de pleno empleo en ese a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es especialmente significativo si\n    tenemos en cuenta que la tasa de desempleo en Europa es sustancialmente\n    mayor que la norteamericana, y que el crecimiento de la econom\u00eda\n    norteamericana se ha mantenido en 10 de los \u00faltimos 11 a\u00f1os por encima\n    del 3 por ciento, mientras que el crecimiento de la econom\u00eda europea se\n    ha mantenido por debajo del 3 por ciento en 10 de esos 11 a\u00f1os;\n    justamente lo contrario en un caso y en el otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiera plantearnos y que ser\u00e1n todas muy fundadas, creo\n    que la realidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    indica que el inmovilismo es el peor aliado de la protecci\u00f3n y el\n    equilibrio social y que la reforma econ\u00f3mica es el mejor aliado no s\u00f3lo\n    de los empleos y de la vida y el equilibrio social de hoy, sino sobre\n    todo del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco es correcto, exacto ni cierto que el medio ambiente y el\n    desarrollo sostenible hayan sido excluidos de la cumbre de Barcelona; al\n    contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debe manifestarse -porque no es exacto, correcto,\n    ni cierto- que el proceso europeo se est\u00e9 haciendo de espaldas a la\n    interlocuci\u00f3n social; por ejemplo una de las conclusiones de la \u00faltima\n    reuni\u00f3n de ministros de peque\u00f1a y mediana Empresa, de hace 15 d\u00edas en\n    Aranjuez, es que cuando los pa\u00edses introduzcan modificaciones en la\n    legislaci\u00f3n que afecten a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo hagan\n    tambi\u00e9n en contacto con los representantes de dichas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debe manifestarse -porque no es exacto, correcto,\n    ni cierto- que el proceso europeo se est\u00e9 haciendo de espaldas a la\n    interlocuci\u00f3n social; por ejemplo una de las conclusiones de la \u00faltima\n    reuni\u00f3n de ministros de peque\u00f1a y mediana Empresa, de hace 15 d\u00edas en\n    Aranjuez, es que cuando los pa\u00edses introduzcan modificaciones en la\n    legislaci\u00f3n que afecten a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo hagan\n    tambi\u00e9n en contacto con los representantes de dichas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiera plantearnos y que ser\u00e1n todas muy fundadas, creo\n    que la realidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    indica que el inmovilismo es el peor aliado de la protecci\u00f3n y el\n    equilibrio social y que la reforma econ\u00f3mica es el mejor aliado no s\u00f3lo\n    de los empleos y de la vida y el equilibrio social de hoy, sino sobre\n    todo del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [15, 16, 17], "peque\u00f1as": [10, 11, 12, 13, 14], "actividad": [20], "pa\u00eds": [5, 6, 7], "econom\u00eda": [8, 9], "industrial": [19], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La dificultad del\n    cobro que normalmente se traduce en impagados, o los retrasos en los\n    pagos, genera importantes cargas financieras y administrativas, y esto\n    presupone en muchas ocasiones la amenaza en la supervivencia b\u00e1sicamente\n    de un tejido econ\u00f3mico productivo del Estado espa\u00f1ol que afecta\n    principalmente a peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a los\n    profesionales y, consecuentemente, conlleva a la destrucci\u00f3n de los\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es clarividente alguna de las conclusiones a las que ha llegado la Uni\u00f3n\n    Europea con respecto a la morosidad, en el sentido de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas son las m\u00e1s afectadas por la morosidad en beneficio\n    siempre de las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, que\n    esta directiva europea solamente afecta a las operaciones comerciales\n    entre empresas\n    p\u00fablicas y empresas privadas, pero que en ning\u00fan momento la legislaci\u00f3n\n    europea aborda todas aquellas cuestiones que tienen relaci\u00f3n directa con\n    los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unas\n    especificaciones importantes, a nuestro entender, como es la posibilidad\n    de que se pueda hacer el concepto de reserva de dominio, en caso de que\n    exista incumplimiento de pago, as\u00ed como tambi\u00e9n posibilita a las\n    instituciones privadas y a las peque\u00f1as y medianas empresas o a sus\n    entidades representadas a denunciar los abusos, para evitar las cl\u00e1usulas\n    abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es un dato relevante las conclusiones a las que ha llegado la\n    Agencia de Calificaci\u00f3n Standard &amp; Poor's que asegur\u00f3 que la morosidad de\n    las empresas europeas y el incumplimiento de los pagos alcanzar\u00eda niveles\n    r\u00e9cord en el a\u00f1o 2002, como consecuencia de la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    mundial y el importante deterioro en el rendimiento de las entidades y\n    empresas durante el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el pa\u00eds donde los plazos de pago\n    son m\u00e1s cortos es Noruega, que tiene un plazo medio de 27 d\u00edas, y el pa\u00eds\n    donde el plazo medio de pago es m\u00e1s elevado est\u00e1 en Grecia, que asciende\n    a los 94 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estas peque\u00f1as observaciones,\n    importantes a nuestro entender, quiz\u00e1s cabe resaltar las conclusiones a\n    las que se llegaron en las jornadas de pa\u00eds/riesgo, organizadas por la\n    Coface, en Par\u00eds, en las que se advert\u00eda sobre la subida mundial de la\n    morosidad de acuerdo con la crisis econ\u00f3mica que afecta a la mayor\u00eda de\n    los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a Espa\u00f1a, se reconoc\u00eda en este forum la\n    ralentizaci\u00f3n, en el a\u00f1o 2001, sobre todo por el frenazo de las\n    exportaciones, si bien, como es sabido por todas SS.SS., en nuestro pa\u00eds,\n    afortunadamente, crec\u00edan por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cifras las consideramos\n    relevantes por su magnitud y, para ser previsores, es necesario prestar\n    toda la atenci\u00f3n en tomar las medidas adecuadas en un buen momento de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente,\n    nuestro grupo parlamentario ha presentado esta iniciativa, partiendo de\n    la base de una cuesti\u00f3n, que nosotros ya hemos manifestado y abordado en\n    todas las comparecencias que ha hecho el vicepresidente segundo del\n    Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos y Ministro de Econom\u00eda, respecto a la\n    situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que nosotros siempre hemos apreciado y\n    defendido que est\u00e1 todav\u00eda situada en una fase de crecimiento estable, en\n    una fase de generaci\u00f3n de empleo, y que, en opini\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), es el momento oportuno y\n    propicio para impulsar una serie de medidas de lucha contra la morosidad\n    en el tr\u00e1fico mercantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, y el se\u00f1or vicepresidente tambi\u00e9n,\n    que la morosidad es uno de los principales riesgos de la actividad\n    econ\u00f3mica y que especialmente la morosidad afecta a todo el tejido\n    econ\u00f3mico y productivo, a las grandes compa\u00f1\u00edas, pero especialmente\n    afecta tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La dificultad del\n    cobro que normalmente se traduce en impagados, o los retrasos en los\n    pagos, genera importantes cargas financieras y administrativas, y esto\n    presupone en muchas ocasiones la amenaza en la supervivencia b\u00e1sicamente\n    de un tejido econ\u00f3mico productivo del Estado espa\u00f1ol que afecta\n    principalmente a peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a los\n    profesionales y, consecuentemente, conlleva a la destrucci\u00f3n de los\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es clarividente alguna de las conclusiones a las que ha llegado la Uni\u00f3n\n    Europea con respecto a la morosidad, en el sentido de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas son las m\u00e1s afectadas por la morosidad en beneficio\n    siempre de las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unas\n    especificaciones importantes, a nuestro entender, como es la posibilidad\n    de que se pueda hacer el concepto de reserva de dominio, en caso de que\n    exista incumplimiento de pago, as\u00ed como tambi\u00e9n posibilita a las\n    instituciones privadas y a las peque\u00f1as y medianas empresas o a sus\n    entidades representadas a denunciar los abusos, para evitar las cl\u00e1usulas\n    abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estas peque\u00f1as observaciones,\n    importantes a nuestro entender, quiz\u00e1s cabe resaltar las conclusiones a\n    las que se llegaron en las jornadas de pa\u00eds/riesgo, organizadas por la\n    Coface, en Par\u00eds, en las que se advert\u00eda sobre la subida mundial de la\n    morosidad de acuerdo con la crisis econ\u00f3mica que afecta a la mayor\u00eda de\n    los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La dificultad del\n    cobro que normalmente se traduce en impagados, o los retrasos en los\n    pagos, genera importantes cargas financieras y administrativas, y esto\n    presupone en muchas ocasiones la amenaza en la supervivencia b\u00e1sicamente\n    de un tejido econ\u00f3mico productivo del Estado espa\u00f1ol que afecta\n    principalmente a peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a los\n    profesionales y, consecuentemente, conlleva a la destrucci\u00f3n de los\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es clarividente alguna de las conclusiones a las que ha llegado la Uni\u00f3n\n    Europea con respecto a la morosidad, en el sentido de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas son las m\u00e1s afectadas por la morosidad en beneficio\n    siempre de las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unas\n    especificaciones importantes, a nuestro entender, como es la posibilidad\n    de que se pueda hacer el concepto de reserva de dominio, en caso de que\n    exista incumplimiento de pago, as\u00ed como tambi\u00e9n posibilita a las\n    instituciones privadas y a las peque\u00f1as y medianas empresas o a sus\n    entidades representadas a denunciar los abusos, para evitar las cl\u00e1usulas\n    abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente,\n    nuestro grupo parlamentario ha presentado esta iniciativa, partiendo de\n    la base de una cuesti\u00f3n, que nosotros ya hemos manifestado y abordado en\n    todas las comparecencias que ha hecho el vicepresidente segundo del\n    Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos y Ministro de Econom\u00eda, respecto a la\n    situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que nosotros siempre hemos apreciado y\n    defendido que est\u00e1 todav\u00eda situada en una fase de crecimiento estable, en\n    una fase de generaci\u00f3n de empleo, y que, en opini\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), es el momento oportuno y\n    propicio para impulsar una serie de medidas de lucha contra la morosidad\n    en el tr\u00e1fico mercantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro grupo sabemos que el Gobierno tiene previsto traer una serie de\n    iniciativas que van en esta direcci\u00f3n, pero ya me reservo para el turno\n    de r\u00e9plica, en funci\u00f3n de las manifestaciones y la aportaci\u00f3n que\n    seguramente ser\u00e1 positiva por parte del vicepresidente econ\u00f3mico del\n    Gobierno, todas aquellas cuestiones que, a nuestro entender,\n    posibilitar\u00e1n que con ocasi\u00f3n de la moci\u00f3n que presentemos la pr\u00f3xima\n    semana estas medidas sean votadas favorablemente por todos los grupos de\n    la C\u00e1mara y sean unas medidas eficaces para luchar contra la morosidad en\n    funci\u00f3n, como siempre hemos dicho, de mejorar la competitividad de\n    nuestro tejido industrial y de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, y el se\u00f1or vicepresidente tambi\u00e9n,\n    que la morosidad es uno de los principales riesgos de la actividad\n    econ\u00f3mica y que especialmente la morosidad afecta a todo el tejido\n    econ\u00f3mico y productivo, a las grandes compa\u00f1\u00edas, pero especialmente\n    afecta tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8], "pa\u00eds": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [4], "empresas": [0], "defensa": [5, 6, 7], "industria": [9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Parecer\u00eda por lo tanto que la mayor parte de las empresas que tienen que\n    pagar a sus suministradores cobran de sus clientes en un plazo similar,\n    de diferencia de muy pocos d\u00edas, lo cual indicar\u00eda que est\u00e1 bastante\n    equilibrada la situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia que tenemos en\n    nuestro pa\u00eds de cuando la legislaci\u00f3n ha querido imponer condiciones a\n    una de las partes de un contrato mercantil privado en beneficio de otra,\n    es que esos contratos se han restringido de manera importante y, por\n    tanto, no siempre las consecuencias directas de intervenir en la vida\n    mercantil van en beneficio de quien se supone, porque muchas veces va en\n    su perjuicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parecer\u00eda por lo tanto que la mayor parte de las empresas que tienen que\n    pagar a sus suministradores cobran de sus clientes en un plazo similar,\n    de diferencia de muy pocos d\u00edas, lo cual indicar\u00eda que est\u00e1 bastante\n    equilibrada la situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, y sin negar importancia al tema de\n    la morosidad y de la seguridad en los cobros, en los \u00faltimos a\u00f1os se ha\n    dado un cambio muy importante en nuestro pa\u00eds que hoy nos coloca en una\n    situaci\u00f3n sustancialmente mejor que lo que exige la reciente directiva\n    comunitaria, que introduce medidas, con la Ley de Enjuiciamiento Civil y\n    con la Ley de Defensa de la Competencia, en garant\u00eda de los acreedores y\n    de la personaci\u00f3n de alguno de ellos a trav\u00e9s de sus asociaciones\n    empresariales, a lo que vendr\u00e1 a sumarse la existencia de una nueva ley\n    concursal en el marco y con las orientaciones que acabo de definir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, gracias por su interpelaci\u00f3n que\n    indudablemente se refiere a un tema muy concreto y muy importante de las\n    relaciones comerciales, en las que me gustar\u00eda subrayar que para empezar,\n    como ha reconocido, y no pod\u00eda ser de otra manera, la directiva europea\n    -es la base de nuestro derecho mercantil-, la libertad de las partes es\n    b\u00e1sica y, en ese sentido, las posibilidades que tenemos de evitar\n    contratos que son voluntariamente suscritos por las partes es limitada y\n    debe ser limitada si no queremos entrar en un proceso de intervenci\u00f3n en\n    la econom\u00eda que, al final, sea mucho m\u00e1s negativo para los ciudadanos,\n    incluso para los directamente afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros adem\u00e1s\n    hemos modificado la Ley de defensa de la competencia, en el sentido de\n    garantizar que, por ejemplo, la imposici\u00f3n de condiciones por parte de\n    establecimientos que tengan un poder de compra extraordinariamente alto\n    pueden ser contemplados como vulneraciones de la Ley de defensa de la\n    competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, en el caso de las posibles reclamaciones como consecuencia de\n    incumplimiento de la Ley de comercio al minorista, permiten que puedan\n    personarse las asociaciones de comerciantes en defensa de los intereses\n    de uno determinado, para evitar lo que podr\u00eda ser, indudablemente, la\n    presi\u00f3n indirecta de que un peque\u00f1o comerciante tuviera que reclamar en\n    los tribunales condiciones de pago, que le han impuesto clientes\n    importantes, que contraviniesen las normas de la Ley de comercio al\n    minorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, y sin negar importancia al tema de\n    la morosidad y de la seguridad en los cobros, en los \u00faltimos a\u00f1os se ha\n    dado un cambio muy importante en nuestro pa\u00eds que hoy nos coloca en una\n    situaci\u00f3n sustancialmente mejor que lo que exige la reciente directiva\n    comunitaria, que introduce medidas, con la Ley de Enjuiciamiento Civil y\n    con la Ley de Defensa de la Competencia, en garant\u00eda de los acreedores y\n    de la personaci\u00f3n de alguno de ellos a trav\u00e9s de sus asociaciones\n    empresariales, a lo que vendr\u00e1 a sumarse la existencia de una nueva ley\n    concursal en el marco y con las orientaciones que acabo de definir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son\n    las condiciones en que se mueve hoy el comercio en cuanto a la seguridad\n    de cobro en Espa\u00f1a y los proveedores del comercio, y podemos comprobar,\n    si la comparamos, por ejemplo, con la directiva, se\u00f1alando que la\n    directiva parte del mismo principio de libertad de las partes, que es\n    indispensable en un sistema de libre empresa y de libre actividad\n    econ\u00f3mica, la directiva que se ha aprobado en el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si compar\u00e1semos, por ejemplo, los plazos de pago entre\n    proveedores y suministradores, podemos comprobar c\u00f3mo en Espa\u00f1a se ha\n    producido una reducci\u00f3n de los plazos de pago; la situaci\u00f3n actual est\u00e1\n    bastante equilibrada, seg\u00fan los \u00faltimos datos que ofrece la central de\n    balances del Banco de Espa\u00f1a; la industria en general ha visto reducido\n    su plazo de cobro a clientes que antes era de 6l d\u00edas a 50 d\u00edas, en cinco\n    a\u00f1os, y en el caso de la industria alimentaria esa reducci\u00f3n se ha\n    producido porque ya era muy baja, de 53 d\u00edas a 52 d\u00edas, tambi\u00e9n en el\n    mismo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la industria pag\u00f3 a sus\n    proveedores una media de 54 d\u00edas, cuando est\u00e1 cobrando en una media de 50\n    d\u00edas, como he recordado, cuando esta cifra de pago a sus proveedores era\n    de 64 d\u00edas en el a\u00f1o 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la industria alimentaria,\n    tambi\u00e9n seg\u00fan el Banco de Espa\u00f1a, \u00e9sta est\u00e1 pagando en 49 d\u00edas a sus\n    proveedores cuando est\u00e1 cobrando en 51. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [4], "peque\u00f1as": [3], "actividad": [8], "econom\u00eda": [1, 2], "industrial": [7], "empresas": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "defensa": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Finalmente, hay dos cuestiones que consideramos muy efectivas orientadas a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas que supondr\u00edan una lucha eficaz contra\n    la morosidad de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, estamos totalmente de acuerdo con las\n    manifestaciones muy bien explicitadas por el vicepresidente segundo del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin dejar de reconocer el m\u00e9rito de dichas\n    aportaciones y de dicha legislaci\u00f3n, hemos presentado esta interpelaci\u00f3n\n    porque las circunstancias de nuestra econom\u00eda espa\u00f1ola -tal y como he\n    dicho en mi primera intervenci\u00f3n- son positivas, se crean puestos de\n    trabajo y la actividad econ\u00f3mica se incrementa por encima de la media\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hay dos cuestiones que consideramos muy efectivas orientadas a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas que supondr\u00edan una lucha eficaz contra\n    la morosidad de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hay dos cuestiones que consideramos muy efectivas orientadas a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas que supondr\u00edan una lucha eficaz contra\n    la morosidad de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin dejar de reconocer el m\u00e9rito de dichas\n    aportaciones y de dicha legislaci\u00f3n, hemos presentado esta interpelaci\u00f3n\n    porque las circunstancias de nuestra econom\u00eda espa\u00f1ola -tal y como he\n    dicho en mi primera intervenci\u00f3n- son positivas, se crean puestos de\n    trabajo y la actividad econ\u00f3mica se incrementa por encima de la media\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que no me he entretenido en\n    mi intervenci\u00f3n en explicar la descripci\u00f3n que usted ha hecho sobre la\n    mejora que ha experimentado la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola en los \u00faltimos cinco\n    a\u00f1os respecto a los temas de morosidad porque entiendo que hemos\n    colaborado en profundidad en algunos aspectos que hac\u00edan referencia a la\n    Ley del Comercio, a la Ley de Ventas al Minorista y a la modificaci\u00f3n de\n    la Ley de Enjuiciamiento Civil y la Ley de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que muchas de las disposiciones\n    de esta directiva comunitaria nosotros ya la hemos aplicado y estamos por\n    encima de la media europea, pero tambi\u00e9n hay algunos aspectos relevantes\n    que valdr\u00eda la pena tener en cuenta para luchar contra la morosidad como\n    lo hacen algunos pa\u00edses n\u00f3rdicos, que no dejan de ser pa\u00edses del mismo\n    entorno econ\u00f3mico, porque ello puede afectar a la competitividad de\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin dejar de reconocer el m\u00e9rito de dichas\n    aportaciones y de dicha legislaci\u00f3n, hemos presentado esta interpelaci\u00f3n\n    porque las circunstancias de nuestra econom\u00eda espa\u00f1ola -tal y como he\n    dicho en mi primera intervenci\u00f3n- son positivas, se crean puestos de\n    trabajo y la actividad econ\u00f3mica se incrementa por encima de la media\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (El\n    se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre: En empresas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Ah!, se refiere a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 19, 21, 22, 24, 25, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 40, 42, 43, 45, 46, 48, 50], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 8, 26, 27, 37, 41, 44], "party": "Arantza Mendiz\u00e1bal Gorostiaga", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [16, 18, 20, 23, 47, 49], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [17], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [28, 29, 30], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [39], "party": "Juan Jos\u00e9 Otxoa de Eribe Elorza", "name": "PNV"}]}