{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Chaves, mientras su Gobierno pulveriza la econom\u00eda creando m\u00e1s de\n    4,5 millones de parados, batiendo r\u00e9cords de d\u00e9ficit p\u00fablico, subiendo\n    los impuestos, bajando las pensiones y haciendo los mayores recortes de\n    la historia democr\u00e1tica, el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se permite el lujo\n    de mantener una vicepresidencia que es puramente ornamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su Gobierno le pide esfuerzos a\n    todos -funcionarios, aut\u00f3nomos, pensionistas, dependientes, mujeres-\n    todos los d\u00edas y, sin embargo, el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero es incapaz de\n    hacer un solo esfuerzo, que es reducir el Gobierno m\u00e1s caro de toda la\n    Uni\u00f3n Europea: diecisiete ministros con tres vicepresidencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Salvando las\n    distancias necesarias, es como si yo le preguntara a usted si son\n    necesarias, por ejemplo, las tres vicepresidencias del Gobierno\n    valenciano o las dos de una ciudad aut\u00f3noma como Melilla o las nueve\n    vicepresidencias que tienen los gobiernos aut\u00f3nomos gobernados por el\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE RESPETA LOS DERECHOS FUNDAMENTALES DE\n    NUESTROS MILITARES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado d\u00eda 6 hubo una reuni\u00f3n convocada por AUME, la\n    asociaci\u00f3n de militares, en Bilbao en el hotel Ercilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    convoc\u00f3 en presencia y solidaridad con sus compa\u00f1eros y compa\u00f1eras\n    militares del Pa\u00eds Vasco, que a veces pasan por situaciones de verdadera\n    tensi\u00f3n y peligro all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa reuni\u00f3n hizo acto de presencia, bajo la\n    falsa apariencia de periodista, un miembro de la Ciset -es decir,\n    inteligencia y seguridad-, grab\u00f3 con dos c\u00e1maras, control\u00f3 y vigil\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Me ha preguntado usted si este Gobierno respeta los\n    derechos de los militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se la agradezco a usted no solo\n    porque los respetamos, sino porque somos el Gobierno que ha llevado por\n    primera vez al Consejo de Ministros el primer anteproyecto de ley de\n    derechos y deberes de nuestros militares, convencidos de que\n    garantizaremos as\u00ed mejor sus derechos y sus libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Me habla usted de\n    derechos de nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [4, 5], "transporte": [6], "militares": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Respetar los derechos de nuestros militares es garantizarles transporte\n    seguro desde su pa\u00eds hasta la zona de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respetar los derechos\n    de nuestros militares es no apostar por la renovaci\u00f3n de los BMR sino por\n    nuevas compras de veh\u00edculos que son, a d\u00eda de hoy, los m\u00e1s seguros en el\n    mercado contra antiminas, que es nuestro principal problema en teatros de\n    operaciones tan dif\u00edciles como Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respetar sus derechos es\n    apostar por la conciliaci\u00f3n de su vida familiar y su vida personal:\n    derechos de maternidad, derechos de paternidad y guarder\u00edas en los\n    centros profesionales\n    de nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solo eso,\n    se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Salmones, hemos estado tambi\u00e9n acordando cu\u00e1les son las\n    medidas para, en los temas de formaci\u00f3n, garantizarles los derechos a los\n    militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostar por sus derechos -vuelve usted a la Ley de\n    Carrera Militar, que tambi\u00e9n sab\u00eda que iba a sacar hoy- es apostar por su\n    formaci\u00f3n, tropa y mariner\u00eda, suboficiales y oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solo eso,\n    se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Salmones, hemos estado tambi\u00e9n acordando cu\u00e1les son las\n    medidas para, en los temas de formaci\u00f3n, garantizarles los derechos a los\n    militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respetar los derechos de nuestros militares es garantizarles transporte\n    seguro desde su pa\u00eds hasta la zona de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Porque una prioridad de\n    este Gobierno es el respeto y la garant\u00eda de los derechos de nuestros\n    militares, como no pod\u00eda ser de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nos hubiera gustado un aut\u00e9ntico plan, un nuevo sistema de\n    financiaci\u00f3n p\u00fablico-privada sostenible del conjunto del sistema de\n    transporte, no solo de las nuevas inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [2], "seguridad": [1], "fomento": [3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted sabe perfectamente que por cada euro\n    que invierte, el Estado recupera casi 0,6 con relaci\u00f3n a los ingresos por\n    v\u00eda de impuestos y la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que por cada euro\n    que invierte, el Estado recupera casi 0,6 con relaci\u00f3n a los ingresos por\n    v\u00eda de impuestos y la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular, \u00bfla Uni\u00f3n Europea va a incluir\n    en las directrices del eje transeuropeo del transporte el eje ferroviario\n    mediterr\u00e1neo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni cuando\n    el Gobierno anunci\u00f3 un recorte inicial de 50.000 millones de euros, de\n    los cuales una parte importante iba con cargo al Ministerio de Fomento,\n    ni ahora que el Gobierno ha anunciado que va a anticipar 15.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y, por supuesto, mantengo el objetivo de incluir el corredor\n    mediterr\u00e1neo en los ejes prioritarios de las redes transeuropeas de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, usted pertenece al Gobierno que ha hecho el\n    mayor recorte social de la democracia, lo anunci\u00f3 hace una semana en esta\n    C\u00e1mara el presidente del Gobierno, es verdad que forzado por las\n    circunstancias, y ma\u00f1ana aprobar\u00e1n ustedes un decretazo que es la\n    consecuencia directa de dos a\u00f1os de enga\u00f1os, de incompetencia, de\n    improvisaci\u00f3n y de despilfarro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no he sido\n    yo el que ha dicho: Lo que no puede hacer un presidente del Gobierno es\n    subir las pensiones con menos afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no he sido\n    yo el que ha dicho: Lo que no puede hacer un presidente del Gobierno es\n    subir las pensiones con menos afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con ustedes\n    el Fondo de Reserva de la Seguridad Social era de 15.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes\n    el Fondo de Reserva de la Seguridad Social era de 15.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lamentablemente, el se\u00f1or Rajoy cotiza\n    a la baja en los mercados y con sus intervenciones hablando de la crisis\n    causa perjuicios a la econom\u00eda espa\u00f1ola, a la creaci\u00f3n de empleo y a la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, causa da\u00f1os irreversibles a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... MANTIENE USTED SU AFIRMACI\u00d3N DE QUE \"AHORA ES CUANDO LOS TRABAJADORES Y\n    LOS PENSIONISTAS NECESITAN M\u00c1S APOYO DEL ESTADO\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfAhora sigue usted afirmando, como ha\n    llegado a afirmar, que en este momento es cuando los pensionistas y\n    trabajadores necesitan m\u00e1s apoyo del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... todos los espa\u00f1oles saben -y ahora\n    vamos a contrastar- que ustedes nos dejaron en 1996 un pa\u00eds hundido con\n    un 23 por ciento de paro y solo 12 millones de espa\u00f1oles trabajando; que\n    se encontraron en 2004 con un paro del 11 por ciento y 18 millones de\n    espa\u00f1oles trabajando (Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1Muy bien, ah\u00ed,\n    ah\u00ed!-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y ustedes solitos, en seis a\u00f1os, nos han llevado a un 20\n    por ciento de paro y a 4,5 millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "trabajadores": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ser solidario con los\n    trabajadores es garantizar las becas a sus hijos, sobre todo en \u00e9pocas de\n    crisis, que ustedes rebajaron y redujeron cuando Mariano Rajoy era\n    ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apoyar a los\n    trabajadores es darles seguridad a aquellos que pierden el empleo\n    aumentando la prestaci\u00f3n por desempleo en 420 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, apoyar a los\n    trabajadores es haber subido el salario m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser solidario con los\n    trabajadores es garantizar las becas a sus hijos, sobre todo en \u00e9pocas de\n    crisis, que ustedes rebajaron y redujeron cuando Mariano Rajoy era\n    ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apoyar a los trabajadores es garantizar el poder\n    adquisitivo de los funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apoyar a los\n    trabajadores es darles seguridad a aquellos que pierden el empleo\n    aumentando la prestaci\u00f3n por desempleo en 420 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto, se\u00f1or\u00eda, es hipocres\u00eda y desde luego ustedes\n    no van a dar ninguna lecci\u00f3n de compromiso con los trabajadores ni de\n    compromiso con el gasto social al Partido Socialista en el momento de la\n    historia de Espa\u00f1a que hay m\u00e1s ayudas y m\u00e1s gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... HA\n    DADO ALGUNA INSTRUCCI\u00d3N EL MINISTERIO DE FOMENTO QUE SUPONGA OTORGAR DE\n    FORMA T\u00c1CITA M\u00c1S TERRITORIO AL CONTROL DE GRAN BRETA\u00d1A EN GIBRALTAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, para compromiso con los trabajadores el Ayuntamiento de\n    C\u00e1diz; poco compromiso el del Ayuntamiento de Jerez que est\u00e1 echando a\n    los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  El ministro de Fomento no ha\n    dado ninguna instrucci\u00f3n en relaci\u00f3n con el control de territorios en\n    Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las competencias del Ministerio de Fomento, a trav\u00e9s de\n    Sasemar, son salvar personas y luchar contra la contaminaci\u00f3n mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y es evidente que el Ministerio de Fomento no puede dar\n    instrucciones contra ellos; ni puede darlas ni las ha dado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [7, 8, 9], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "calidad": [10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Ministerio de Educaci\u00f3n ha desplegado en estos meses\n    una intensa labor orientada a colocar la educaci\u00f3n en el centro de la\n    agenda pol\u00edtica y en la estrategia global europea para las pr\u00f3ximas\n    d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto tambi\u00e9n que en este tiempo ha tenido much\u00edsima m\u00e1s\n    visibilidad la gran actividad que el Ministerio de Educaci\u00f3n ha llevado a\n    cabo para alcanzar un pacto por la educaci\u00f3n; pacto que desgraciadamente\n    no ha podido culminarse porque para el Partido Popular los supuestos\n    r\u00e9ditos del no, es decir, un pu\u00f1ado de votos, han tenido mucho m\u00e1s peso\n    que los intereses de millones de j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como usted bien\n    dice, el ministerio no ha estado cerrado por pacto, no solo ha impulsado\n    un ambicioso proyecto de modernizaci\u00f3n de nuestro sistema educativo con\n    la Escuela 2.0, sino el desarrollo de la educaci\u00f3n infantil de primer\n    ciclo, la apuesta por la formaci\u00f3n profesional, much\u00edsimas m\u00e1s becas o la\n    internacionalizaci\u00f3n y excelencia de nuestras universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n esa\n    ambici\u00f3n por la educaci\u00f3n la ha llevado su ministerio, el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, a las pol\u00edticas educativas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos, y Europa lo ha\n    llevado a cabo desde la estrategia de Lisboa, que educaci\u00f3n y crecimiento\n    est\u00e1n \u00edntimamente unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, Europa ha dejado claro que la riqueza\n    de cualquier pa\u00eds, su cohesi\u00f3n social y hasta la calidad misma de la\n    democracia dependen sin ninguna duda del nivel de formaci\u00f3n de nuestros\n    j\u00f3venes y tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n c\u00edvica que reciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea hemos\n    venido trabajando todos los pa\u00edses para alcanzar unos objetivos de muchos\n    m\u00e1s titulados en formaci\u00f3n profesional o en educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como usted bien\n    dice, el ministerio no ha estado cerrado por pacto, no solo ha impulsado\n    un ambicioso proyecto de modernizaci\u00f3n de nuestro sistema educativo con\n    la Escuela 2.0, sino el desarrollo de la educaci\u00f3n infantil de primer\n    ciclo, la apuesta por la formaci\u00f3n profesional, much\u00edsimas m\u00e1s becas o la\n    internacionalizaci\u00f3n y excelencia de nuestras universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, Europa ha dejado claro que la riqueza\n    de cualquier pa\u00eds, su cohesi\u00f3n social y hasta la calidad misma de la\n    democracia dependen sin ninguna duda del nivel de formaci\u00f3n de nuestros\n    j\u00f3venes y tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n c\u00edvica que reciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea hemos\n    venido trabajando todos los pa\u00edses para alcanzar unos objetivos de muchos\n    m\u00e1s titulados en formaci\u00f3n profesional o en educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, Europa ha dejado claro que la riqueza\n    de cualquier pa\u00eds, su cohesi\u00f3n social y hasta la calidad misma de la\n    democracia dependen sin ninguna duda del nivel de formaci\u00f3n de nuestros\n    j\u00f3venes y tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n c\u00edvica que reciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [7, 8, 9], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "fomento": [10, 11, 12]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la Presidencia espa\u00f1ola, Europa ha entendido por unanimidad\n    que hay que impulsar la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado por unanimidad medidas para ampliar el acceso de la\n    educaci\u00f3n infantil, la atenci\u00f3n individualizada a los alumnos, la\n    flexibilidad y el fomento en la educaci\u00f3n permanente, entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa necesita adecuar competencias, capacidades y\n    formaci\u00f3n a los nuevos empleos del futuro y para ello hay que estrechar\n    los v\u00ednculos entre educaci\u00f3n y empleo a trav\u00e9s del fomento de las\n    competencias transversales, digitales y ling\u00fc\u00edsticas, as\u00ed como el impulso\n    de habilidades emprendedoras y creativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por primera vez en la\n    historia comunitaria se han sentado las bases comunes para la\n    internalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior, esto es, el fomento de una\n    cultura internacional de las universidades, la mayor cooperaci\u00f3n entre\n    instituciones educativas de diferentes pa\u00edses y la mayor movilidad entre\n    profesores y alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo decisivo en materia educativa de la Presidencia\n    europea es que, por primera vez, se ha situado la educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n\n    de las pol\u00edticas de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Consejo de Ministros de Educaci\u00f3n del 11 de mayo, que me\n    correspondi\u00f3 presidir, veintis\u00e9is de los veintisiete pa\u00edses han apoyado\n    cuantificar estos objetivos educativos, de tal manera que para el a\u00f1o\n    2020 la tasa media de abandono escolar debe situarse en el 10 por ciento\n    y la tasa de titulados universitarios debe alcanzar el 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero este ampl\u00edsimo apoyo me\n    permite confiar que en el Consejo Europeo de junio se adoptar\u00e1 el\n    criterio del Consejo de Educaci\u00f3n que celebramos como Presidencia,\n    culminando as\u00ed el \u00e9xito de que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n por primera\n    vez van a formar parte esencial de la estrategia global europea para los\n    pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Presidencia espa\u00f1ola, Europa ha entendido por unanimidad\n    que hay que impulsar la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa necesita adecuar competencias, capacidades y\n    formaci\u00f3n a los nuevos empleos del futuro y para ello hay que estrechar\n    los v\u00ednculos entre educaci\u00f3n y empleo a trav\u00e9s del fomento de las\n    competencias transversales, digitales y ling\u00fc\u00edsticas, as\u00ed como el impulso\n    de habilidades emprendedoras y creativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero este ampl\u00edsimo apoyo me\n    permite confiar que en el Consejo Europeo de junio se adoptar\u00e1 el\n    criterio del Consejo de Educaci\u00f3n que celebramos como Presidencia,\n    culminando as\u00ed el \u00e9xito de que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n por primera\n    vez van a formar parte esencial de la estrategia global europea para los\n    pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado por unanimidad medidas para ampliar el acceso de la\n    educaci\u00f3n infantil, la atenci\u00f3n individualizada a los alumnos, la\n    flexibilidad y el fomento en la educaci\u00f3n permanente, entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa necesita adecuar competencias, capacidades y\n    formaci\u00f3n a los nuevos empleos del futuro y para ello hay que estrechar\n    los v\u00ednculos entre educaci\u00f3n y empleo a trav\u00e9s del fomento de las\n    competencias transversales, digitales y ling\u00fc\u00edsticas, as\u00ed como el impulso\n    de habilidades emprendedoras y creativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por primera vez en la\n    historia comunitaria se han sentado las bases comunes para la\n    internalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior, esto es, el fomento de una\n    cultura internacional de las universidades, la mayor cooperaci\u00f3n entre\n    instituciones educativas de diferentes pa\u00edses y la mayor movilidad entre\n    profesores y alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Actualmente, y en el marco de la estrategia Universidad\n    2015, los retos de nuestro sistema p\u00fablico de educaci\u00f3n superior son: un\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n suficiente y corresponsable, la igualdad de\n    oportunidades a trav\u00e9s de una pol\u00edtica de becas que sigue creciendo y que\n    asegura la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n, el programa de los campus de\n    excelencia internacional y el desarrollo del espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contribuci\u00f3n de los estudiantes como una parte central a\n    este proceso modernizador del servicio p\u00fablico universitario, tanto de\n    forma individual como desde las diferentes asociaciones y \u00f3rganos de\n    representaci\u00f3n y gobierno, es un hecho que define el sistema de gobierno\n    de nuestros campus y que a\u00f1ade calidad a los procesos de ense\u00f1anza y\n    aprendizaje, a la investigaci\u00f3n, la ciencia, la transmisi\u00f3n de\n    conocimiento y la funci\u00f3n social de las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su\n    implicaci\u00f3n y su trabajo est\u00e1n siendo determinantes para seguir\n    impulsando la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n superior, y no es cuesti\u00f3n\n    de formar futuros empleados d\u00f3ciles, no es lo que buscamos, sino que\n    queremos ciudadanos activos y libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la perspectiva\n    de la calidad y equidad de las universidades, el estudiante tiene que\n    estar en el centro de los procesos de aprendizaje, docencia y decisi\u00f3n de\n    los asuntos que ata\u00f1en a la vida y al gobierno de la universidad, y est\u00e1n\n    siendo el eje y el motor del proceso de modernizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE EL GOBIERNO DETALLAR EL ALCANCE QUE PIENSA DAR A LA\n    RETROACTIVIDAD DE LA REVISI\u00d3N DE LAS PRIMAS DE LAS ENERG\u00cdAS RENOVABLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Seg\u00fan ha sido publicado el pasado 12 de abril, en\n    reuni\u00f3n mantenida con los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas\n    socialistas,\n    su ministerio present\u00f3 un escenario de recorte retroactivo de la\n    retribuci\u00f3n a la energ\u00eda de r\u00e9gimen especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [4, 5], "renovables": [0, 1, 2, 3], "energ\u00e9tico": [6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Les hemos propuesto un mix energ\u00e9tico para el a\u00f1o 2020 y no\n    hemos tenido respuesta de su parte, un mix energ\u00e9tico en el que fijamos\n    unos objetivos para las energ\u00edas renovables, porque las decisiones que se\n    toman hoy en pol\u00edtica energ\u00e9tica tienen efectos a veinticinco a\u00f1os vista,\n    como poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos una\n    apuesta decidida por las energ\u00edas renovables con un marco retributivo que\n    sea razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00fanicas propuestas concretas que conozco del Partido Popular son dos:\n    la del senador Bal\u00edn, diciendo que hab\u00eda que acabar con los ping\u00fces\n    beneficios de las renovables recortando las tarifas al precio del pool,\n    que actualmente es de 25 euros el megavatio/hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra propuesta\n    concreta que conozco es la del se\u00f1or Aznar, que en un art\u00edculo\n    inolvidable en el Financial Times dice que hay que acabar con las primas\n    ineficientes de las renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les hemos propuesto un mix energ\u00e9tico para el a\u00f1o 2020 y no\n    hemos tenido respuesta de su parte, un mix energ\u00e9tico en el que fijamos\n    unos objetivos para las energ\u00edas renovables, porque las decisiones que se\n    toman hoy en pol\u00edtica energ\u00e9tica tienen efectos a veinticinco a\u00f1os vista,\n    como poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos una\n    apuesta decidida por las energ\u00edas renovables con un marco retributivo que\n    sea razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les hemos propuesto un mix energ\u00e9tico para el a\u00f1o 2020 y no\n    hemos tenido respuesta de su parte, un mix energ\u00e9tico en el que fijamos\n    unos objetivos para las energ\u00edas renovables, porque las decisiones que se\n    toman hoy en pol\u00edtica energ\u00e9tica tienen efectos a veinticinco a\u00f1os vista,\n    como poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos propuesto a todos los sectores involucrados una\n    negociaci\u00f3n para llegar a un acuerdo retributivo que sea razonable con\n    ese escenario energ\u00e9tico y no ponga en riesgo la competitividad de\n    nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [5, 6], "renovables": [0, 1], "seguridad": [2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le recuerdo al se\u00f1or ministro el\n    contenido del programa socialista, p\u00e1gina 182: El Gobierno aprobar\u00e1 una\n    ley sobre eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables que reforzar\u00e1 la\n    seguridad jur\u00eddica de las inversiones y garantizar\u00e1 la rentabilidad\n    econ\u00f3mica a todos los sectores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con un sector estrat\u00e9gico como el\n    de las energ\u00edas renovables no se puede jugar a la yenka energ\u00e9tica, un\n    pasito delante y un pasito detr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo al se\u00f1or ministro el\n    contenido del programa socialista, p\u00e1gina 182: El Gobierno aprobar\u00e1 una\n    ley sobre eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables que reforzar\u00e1 la\n    seguridad jur\u00eddica de las inversiones y garantizar\u00e1 la rentabilidad\n    econ\u00f3mica a todos los sectores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con los bandazos normativos\n    que anuncia quebranta la seguridad jur\u00eddica, genera desconfianza cuando\n    confianza es lo que hoy m\u00e1s necesitamos, crea alarma en el sector, pone\n    en riesgo miles de puestos de trabajo, frena los cr\u00e9ditos a la puesta en\n    marcha de proyectos, paraliza los proyectos y ahuyenta la inversi\u00f3n\n    extranjera, tan necesaria hoy para equilibrar nuestras balanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, est\u00e1 incurriendo en las mismas pr\u00e1cticas de quiebra e seguridad\n    jur\u00eddica de algunos gobiernos sudamericanos que han puesto en riesgo\n    inversiones espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo al se\u00f1or ministro el\n    contenido del programa socialista, p\u00e1gina 182: El Gobierno aprobar\u00e1 una\n    ley sobre eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables que reforzar\u00e1 la\n    seguridad jur\u00eddica de las inversiones y garantizar\u00e1 la rentabilidad\n    econ\u00f3mica a todos los sectores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con un sector estrat\u00e9gico como el\n    de las energ\u00edas renovables no se puede jugar a la yenka energ\u00e9tica, un\n    pasito delante y un pasito detr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0], "energ\u00e9tico": [3], "energ\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ca\u00f1ete, los que juegan a la yenka son ustedes, porque aqu\u00ed defienden\n    unas primas a las renovables y en un documento de FAES que han\n    distribuido por todo Estados Unidos atacan al sector de las energ\u00edas\n    renovables que nosotros estamos intentando promocionar en ese pa\u00eds dentro\n    del made in Spain. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos que haya 40.000 megavatios de energ\u00eda\n    e\u00f3lica en el a\u00f1o 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les hemos propuesto tambi\u00e9n 15.600 megavatios de energ\u00eda\n    solar para el a\u00f1o 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, les hemos hecho un planteamiento desde el mes\n    de septiembre para un pacto energ\u00e9tico con una propuesta de mix\n    energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, estamos viviendo una coyuntura hist\u00f3rica en la que nuestra\n    capacidad para dar respuesta a los retos que se nos plantean va a\n    resultar fundamental para el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola y europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal y como ha afirmado recientemente el presidente del Gobierno, en estos\n    momentos la capacidad que demostremos tener para acometer cambios\n    estructurales va a determinar el futuro de nuestra econom\u00eda para los\n    pr\u00f3ximos veinte a\u00f1os, y para ello ahora m\u00e1s que nunca es necesario desde\n    la responsabilidad, el compromiso pol\u00edtico y la colaboraci\u00f3n con todos\n    los agentes implicados seguir impulsando todas aquellas pol\u00edticas que\n    ayuden a nuestros sectores productivos a hacer frente a la crisis,\n    redefiniendo y reestructurando a un tiempo nuestro entramado econ\u00f3mico en\n    clave de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el sector del comercio\n    representa casi el 25 por ciento del total de las empresas de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, siendo casi el 96 por ciento de las mismas microempresas con un\n    porcentaje de aut\u00f3nomos muy elevado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el sector del comercio\n    representa casi el 25 por ciento del total de las empresas de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, siendo casi el 96 por ciento de las mismas microempresas con un\n    porcentaje de aut\u00f3nomos muy elevado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... M\u00e1s\n    competencia, esto es lo que hacemos con la recientemente reformada\n    Lorcomin, Ley de Ordenaci\u00f3n del Comercio Minorista, que propicia una\n    mayor liberalizaci\u00f3n del sector, lo dota de mayor seguridad jur\u00eddica y\n    contribuye a una importante reducci\u00f3n de las cargas administrativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "formaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en dos\n    meses no puede arreglar la inoperancia y desidia de seis a\u00f1os, como\n    reflejan todos los indicadores de la actividad que reiteradamente le\n    hemos venido recordando -en renta, en paro, en deuda, lo que usted\n    quiera- y que usted reiteradamente ha venido negando al m\u00e1s puro y\n    genuino estilo Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de los cursillos de formaci\u00f3n propuestos por el se\u00f1or Puxeu para\n    entender las nuevas tarifas lo \u00fanico que entienden los regantes es que se\n    ha consolidado el incremento de las tarifas de un 70 a un 150 por ciento,\n    y los regantes pagan ahora por lo que contratan, por lo que consumen y\n    hasta por lo que no consumen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [4], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, para Naciones Unidas la cuesti\u00f3n del medio ambiente es\n    parte integrante del desarrollo econ\u00f3mico y social, objetivos que no\n    podr\u00e1n alcanzarse sin la preservaci\u00f3n del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, garantizar la\n    sostenibilidad del medio ambiente es uno de los objetivos de desarrollo\n    del Milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los primeros\n    decenios de existencia de Naciones Unidas las cuestiones relacionadas con\n    el medio ambiente apenas figuraban entre las preocupaciones de la\n    comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1983 la Asamblea General cre\u00f3 la Comisi\u00f3n\n    Mundial sobre Medio Ambiente y Desarrollo para trabajar por conseguir un\n    nuevo tipo de desarrollo que asegurara el bienestar econ\u00f3mico de las\n    generaciones actuales y futuras, protegiendo a un tiempo los recursos\n    ambientales de los que depende el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 18\u00ba\n    periodo de sesiones de la Comisi\u00f3n de Desarrollo Sostenible se celebr\u00f3\n    entre los d\u00edas 3 y 14 de mayo de 2010 y se centr\u00f3 en las \u00e1reas de\n    transporte, productos qu\u00edmicos, la gesti\u00f3n de los desechos, la miner\u00eda y\n    el marco decenal de programas sobre modalidades de consumo y producci\u00f3n\n    sostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [4, 5], "econom\u00eda": [3], "medio ambiente": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En cuanto a\n    los qu\u00edmicos, consideramos necesario alcanzar un compromiso pol\u00edtico para\n    una gesti\u00f3n apropiada, objetivo 2020, y aumentar la concienciaci\u00f3n entre\n    su correcto uso, la salud humana y el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende\n    desvincular la degradaci\u00f3n del medio ambiente y el consumo de recursos\n    del crecimiento econ\u00f3mico mediante la aplicaci\u00f3n de las mejores t\u00e9cnicas\n    y la lucha contra el tr\u00e1fico ilegal de residuos con la aplicaci\u00f3n del\n    Convenio de Basilea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la miner\u00eda, la Uni\u00f3n Europea es\n    partidaria de trabajar junto a gobiernos que pretenden invertir en el\n    sector extractivo para promover el desarrollo econ\u00f3mico, social y\n    ambiental y contribuir a la mejora de la seguridad y salud en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, Espa\u00f1a apost\u00f3 por el lanzamiento\n    del marco decenal de programas sobre producci\u00f3n y consumo sostenible en\n    apoyo de iniciativas regionales y nacionales para frenar las tendencias\n    insostenibles y acelerar, al mismo tiempo, el camino hacia una econom\u00eda\n    m\u00e1s verde que ayude a lanzar los objetivos del milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al\n    transporte, hemos defendido la movilidad como una de las v\u00edas para\n    mejorar el desarrollo, apostando por un uso intermodal y por una mayor\n    limpieza y eficacia en el sector, fomentando h\u00e1bitos de movilidad y\n    sistemas de transporte sostenibles, subrayando la necesidad de reducir\n    las emisiones, sobre todo las de gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se ha puesto de manifiesto en esta sesi\u00f3n de la CDS la\n    importancia de la inversi\u00f3n tanto p\u00fablica como privada en la\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, lo que descubrir\u00e1 procesos innovadores y\n    sostenibles relacionados con la extracci\u00f3n de recursos naturales, la\n    fabricaci\u00f3n de productos, su transporte y la valorizaci\u00f3n de los residuos\n    generados por la actividad humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N TIENE EL GOBIERNO RESPECTO AL INFORME QUE EST\u00c1\n    ELABORANDO LA ABOGADA GENERAL DEL TRIBUNAL DE JUSTICIA DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA SOBRE LA APLICACI\u00d3N DEL CANON DIGITAL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n tiene el Gobierno con respecto al informe de\n    la abogada general del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea sobre la\n    aplicaci\u00f3n del canon digital en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Respeto por todas\n    las partes involucradas en este proceso y tambi\u00e9n por la Audiencia\n    Provincial de Barcelona y por el Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n\n    Europea; y desde luego tambi\u00e9n prudencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "empresa": [1, 2], "trabajadores": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto que 70 de ellos est\u00e1n\n    recolocados, pero 80 van a la calle, en concreto a engrosar las cifras de\n    paro de una zona que supera ya el 20 por ciento de la tasa de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, ayer mismo la empresa Gamesa cerr\u00f3 las puertas\n    de su factor\u00eda en Alsasua tras el ERE que su departamento aprob\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propon\u00eda, tal y como ustedes han aprobado\n    para otras plantas de la empresa, despidos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    resultado: 150 trabajadores despedidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "renovables": [0], "empresa": [2], "energ\u00edas renovables": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s hablamos de un sector que seg\u00fan los presupuestos de su\n    Gobierno, se\u00f1or Corbacho, ha de ser uno de los puntales del cambio de\n    modelo econ\u00f3mico; estamos hablando del sector de las energ\u00edas renovables,\n    y ustedes tampoco lo han tenido en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inmersa en una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas que menos paro soporta en estos momentos, la zona\n    de la Sakana est\u00e1 por encima de la media estatal; supera con creces el 20\n    por ciento del dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo falla aqu\u00ed, se\u00f1or ministro:\n    o la empresa es capaz de liderar propuestas en el sector, por tanto hay\n    que exigir tambi\u00e9n una apuesta por el empleo, o, por el contrario, su\n    situaci\u00f3n no explica inversiones de esta categor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hablamos de un sector que seg\u00fan los presupuestos de su\n    Gobierno, se\u00f1or Corbacho, ha de ser uno de los puntales del cambio de\n    modelo econ\u00f3mico; estamos hablando del sector de las energ\u00edas renovables,\n    y ustedes tampoco lo han tenido en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "trabajadores": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es a la vez un instrumento id\u00f3neo y eficaz\n    que permite a la Administraci\u00f3n verificar la existencia de las causas\n    alegadas por la empresa para proceder a la suspensi\u00f3n temporal de los\n    despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted conoce, se\u00f1or\u00eda, cuando se produce el ERE no se\n    analizan las cuestiones del entorno, sino la situaci\u00f3n espec\u00edfica de la\n    empresa; por tanto un ERE tiene por objetivo preservar el tejido\n    productivo de esa empresa garantizando los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted conoce, se\u00f1or\u00eda, cuando se produce el ERE no se\n    analizan las cuestiones del entorno, sino la situaci\u00f3n espec\u00edfica de la\n    empresa; por tanto un ERE tiene por objetivo preservar el tejido\n    productivo de esa empresa garantizando los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... De 4.600.000\n    parados 1.300.000 ya sin ninguna prestaci\u00f3n y 1.200.000 hogares con todos\n    sus miembros en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su voto, se\u00f1or ministro, le\n    va a dar un zapatazo a derechos adquiridos por los trabajadores, con su\n    voto le va a dar un zapatazo a las pensiones de los jubilados, con su\n    voto le va a dar un zapatazo a los sueldos de los empleados p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Usted habla de 4.600.000 parados, y es verdad, es la cifra de la\n    EPA; de un mill\u00f3n ciento y algo m\u00e1s, es la cifra del paro registrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Esa es la\n    diferencia entre dos pol\u00edticas, que usted parece estar satisfecho con\n    esto, pero el paro, se\u00f1or ministro, es un drama en s\u00ed mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer nos\n    anunciaban que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con m\u00e1s paro juvenil\n    y tambi\u00e9n femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, tras el fracaso del\n    di\u00e1logo social durante su mandato como consecuencia de su falta de\n    liderazgo, de perseguir \u00fanicamente fotos pol\u00edticas, de atacar\n    personalmente a una de las partes y de subcontratar a los sindicatos de\n    clase pol\u00edtica de este pa\u00eds, que no han perdido un solo empleo a pesar de\n    las circunstancias, mientras siguen recibiendo intactas las subvenciones\n    en millones de euros que reciben del presupuesto p\u00fablico con que realizar\n    esa eficaz labor de apaciguar el r\u00e9cord hist\u00f3rico de trabajadores sin\n    trabajo en este pa\u00eds, \u00bfpodr\u00eda decirnos cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del di\u00e1logo\n    social a fecha de hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, tras el fracaso del\n    di\u00e1logo social durante su mandato como consecuencia de su falta de\n    liderazgo, de perseguir \u00fanicamente fotos pol\u00edticas, de atacar\n    personalmente a una de las partes y de subcontratar a los sindicatos de\n    clase pol\u00edtica de este pa\u00eds, que no han perdido un solo empleo a pesar de\n    las circunstancias, mientras siguen recibiendo intactas las subvenciones\n    en millones de euros que reciben del presupuesto p\u00fablico con que realizar\n    esa eficaz labor de apaciguar el r\u00e9cord hist\u00f3rico de trabajadores sin\n    trabajo en este pa\u00eds, \u00bfpodr\u00eda decirnos cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del di\u00e1logo\n    social a fecha de hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la\n    situaci\u00f3n del di\u00e1logo social a d\u00eda de hoy no es subcontratar a una de las\n    partes ni tampoco ir en contra de la otra, sino trabajar conjuntamente\n    con los agentes sociales, es decir, con la patronal y los sindicatos, con\n    el objetivo de alcanzar un acuerdo lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "di\u00e1logo social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, dos a\u00f1os perdidos, dos a\u00f1os de vergonzosas mentiras, dos\n    a\u00f1os de super\u00e1vit heredado al d\u00e9ficit insostenible y del pleno empleo al\n    nivel socialista de paro, de nuevo por encima del 20 por ciento, del\n    bienestar a la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El camino inverso de los gobiernos del Partido\n    Popular: del d\u00e9ficit al super\u00e1vit y al euro; del camino de no poder pagar\n    las pensiones de 1996 al Fondo de Reserva e incremento de las pensiones\n    por ley; del 23 por ciento de paro a cinco millones de nuevos empleos; de\n    la crisis al bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con la reforma laboral: es urgente, es necesaria, es inaplazable, es\n    la prioridad de la agenda del presidente Zapatero, no podemos esperar al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Supongo que usted estar\u00e1 de acuerdo en que en una situaci\u00f3n de dificultad\n    no se haya retirado la percepci\u00f3n por desempleo a la que tienen derecho\n    los trabajadores cuando pierden su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [13], "seguridad": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "calidad": [12], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero la realidad es que la\n    Seguridad Social est\u00e1 en super\u00e1vit -\u00bfo no lo est\u00e1, se\u00f1or ministro?-, que\n    tiene una previsi\u00f3n de super\u00e1vit para este a\u00f1o de, al menos, el 0,27 -\u00bfo\n    es falso, se\u00f1or ministro?-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social ha venido generando\n    excedentes de cotizaciones, super\u00e1vits de caja en los \u00faltimos tiempos, y\n    ha sido el esfuerzo de cotizaci\u00f3n de trabajadores y empresas el que ha\n    dado margen, desgraciadamente en otros \u00e1mbitos, para incurrir en gastos\n    no siempre justificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    la Seguridad Social quien tiene que hacer el esfuerzo, se\u00f1or ministro, y\n    menos los pensionistas que han cotizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno manipula una vez m\u00e1s\n    a la Seguridad Social para sus propios objetivos pol\u00edticos, y ello en un\n    pa\u00eds como Espa\u00f1a que gasta en pensiones 3 puntos de media por debajo de\n    la Uni\u00f3n Europea y casi 5 puntos de media por debajo de Alemania, Italia\n    o Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la Seguridad Social quien tiene que\n    ir en auxilio del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en todo caso el Estado quien tendr\u00eda que\n    acudir en auxilio de la Seguridad Social si esta, como no es el caso,\n    tuviera necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la realidad es que la\n    Seguridad Social est\u00e1 en super\u00e1vit -\u00bfo no lo est\u00e1, se\u00f1or ministro?-, que\n    tiene una previsi\u00f3n de super\u00e1vit para este a\u00f1o de, al menos, el 0,27 -\u00bfo\n    es falso, se\u00f1or ministro?-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social ha venido generando\n    excedentes de cotizaciones, super\u00e1vits de caja en los \u00faltimos tiempos, y\n    ha sido el esfuerzo de cotizaci\u00f3n de trabajadores y empresas el que ha\n    dado margen, desgraciadamente en otros \u00e1mbitos, para incurrir en gastos\n    no siempre justificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    la Seguridad Social quien tiene que hacer el esfuerzo, se\u00f1or ministro, y\n    menos los pensionistas que han cotizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno manipula una vez m\u00e1s\n    a la Seguridad Social para sus propios objetivos pol\u00edticos, y ello en un\n    pa\u00eds como Espa\u00f1a que gasta en pensiones 3 puntos de media por debajo de\n    la Uni\u00f3n Europea y casi 5 puntos de media por debajo de Alemania, Italia\n    o Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la Seguridad Social quien tiene que\n    ir en auxilio del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en todo caso el Estado quien tendr\u00eda que\n    acudir en auxilio de la Seguridad Social si esta, como no es el caso,\n    tuviera necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes justifican el tama\u00f1o del tijeretazo, pero no atienden\n    a la calidad del recorte, sobre qui\u00e9n recae, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social ha venido generando\n    excedentes de cotizaciones, super\u00e1vits de caja en los \u00faltimos tiempos, y\n    ha sido el esfuerzo de cotizaci\u00f3n de trabajadores y empresas el que ha\n    dado margen, desgraciadamente en otros \u00e1mbitos, para incurrir en gastos\n    no siempre justificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "energ\u00eda": [11], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00a1Cu\u00e1ntas veces le he escuchado en este Congreso, se\u00f1or\u00eda, decir que las\n    cuentas de la Seguridad Social estaban en riesgo! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que no me vuelva usted a preguntar de aqu\u00ed a dos meses sobre si el\n    super\u00e1vit de la Seguridad Social ya est\u00e1 en riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que\n    reconozca usted que la Seguridad Social tiene un fondo de reserva\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, aqu\u00ed no estamos juzgando las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda, las cuentas de la Seguridad Social est\u00e1n saneadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntas veces le he escuchado en este Congreso, se\u00f1or\u00eda, decir que las\n    cuentas de la Seguridad Social estaban en riesgo! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que usted\n    diga hoy aqu\u00ed dos cosas, una primera que las cuentas de la Seguridad\n    Social no tienen riesgo y tienen super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que no me vuelva usted a preguntar de aqu\u00ed a dos meses sobre si el\n    super\u00e1vit de la Seguridad Social ya est\u00e1 en riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que\n    reconozca usted que la Seguridad Social tiene un fondo de reserva\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, aqu\u00ed no estamos juzgando las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda, las cuentas de la Seguridad Social est\u00e1n saneadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno puede apostar por una o\n    puede apostar por la otra, y a partir de ah\u00ed, depende de por cu\u00e1l\n    apueste, puede coincidir o puede discrepar, pero no se puede desde la\n    tribuna, al mismo tiempo y con la misma energ\u00eda, criticar el gasto y a la\n    vez criticar medidas para reducirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esa es la\n    realidad, y no vengan con la cantinela que les escucho reiteradamente de\n    que cuando ustedes llegaron al Gobierno encontraron las cuentas de la\n    Seguridad Social en cero (La se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda: Es verdad.- Varias\n    se\u00f1oras diputadas: Mentira.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    realidad, y no vengan con la cantinela que les escucho reiteradamente de\n    que cuando ustedes llegaron al Gobierno encontraron las cuentas de la\n    Seguridad Social en cero (La se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda: Es verdad.- Varias\n    se\u00f1oras diputadas: Mentira.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Ustedes no\n    dicen una cosa y es que en aquellos momentos la sanidad formaba parte de\n    la financiaci\u00f3n del sistema y era el sistema de la sanidad el que ten\u00eda\n    el d\u00e9ficit, que no las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue hayamos bonificado y bonifiquemos tambi\u00e9n a empresas en\n    relaci\u00f3n con las cuentas de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes no\n    dicen una cosa y es que en aquellos momentos la sanidad formaba parte de\n    la financiaci\u00f3n del sistema y era el sistema de la sanidad el que ten\u00eda\n    el d\u00e9ficit, que no las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue hayamos bonificado y bonifiquemos tambi\u00e9n a empresas en\n    relaci\u00f3n con las cuentas de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "seguridad": [2, 3], "econom\u00eda": [4], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y claro que la Seguridad Social estaba en una situaci\u00f3n\n    comprometida, con unas necesidades de tesorer\u00eda, se\u00f1or ministro -usted\n    deber\u00eda saberlo-, que ascend\u00edan a casi 800.000 millones de pesetas, un\n    agujero monumental que ustedes dejaron en las cuentas de la Seguridad\n    Social, como van a dejar, como ya est\u00e1n dejando, en las cuentas del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han llegado por el peor camino de los posibles a su\n    anhelada meta ideol\u00f3gica: a la igualdad por el paro, a la igualdad por la\n    p\u00e9rdida de derechos, a la igualdad por el castigo econ\u00f3mico, a la\n    igualdad por la reducci\u00f3n de prestaciones, a la igualdad por abajo, se\u00f1or\n    ministro, que es la \u00fanica que de verdad consiguen cada vez que gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y claro que la Seguridad Social estaba en una situaci\u00f3n\n    comprometida, con unas necesidades de tesorer\u00eda, se\u00f1or ministro -usted\n    deber\u00eda saberlo-, que ascend\u00edan a casi 800.000 millones de pesetas, un\n    agujero monumental que ustedes dejaron en las cuentas de la Seguridad\n    Social, como van a dejar, como ya est\u00e1n dejando, en las cuentas del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    que se cumpla el Pacto de Toledo; queremos que los pensionistas tengan\n    confianza y seguridad; queremos que ayuden adem\u00e1s con ello al resto de la\n    sociedad espa\u00f1ola; queremos que no se quiebre una l\u00ednea que se ha\n    mantenido inc\u00f3lume en todos estos a\u00f1os, que se recupere la cordura y que\n    se hagan planes de austeridad serios, pensados, ajustados y adecuados, y\n    queremos que hagan las cosas mejor, porque hacerlo peor es simple y\n    llanamente imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, transmitir\u00e9 al vicepresidente del Gobierno canario, el\n    se\u00f1or Soria, presidente regional del Partido Popular, su felicitaci\u00f3n por\n    el compromiso del Gobierno canario con el empleo y la econom\u00eda, ya que es\n    el vicepresidente econ\u00f3mico y el responsable de estas materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 12, 16, 17, 18, 21, 22, 26, 28, 29, 30, 32, 36, 41, 45, 47, 48, 50, 52, 56], "party": "Juan Manuel Moreno Bonilla", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 5, 6, 7, 8, 11, 13, 14, 15, 19, 20, 23, 24, 25, 27, 31, 33, 34, 35, 37, 38, 44, 46, 49, 51, 53, 54, 55], "party": "Manuel Mar\u00eda Chaves Gonz\u00e1lez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [10], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [39, 40], "party": "MONTSERRAT SURROCA I COMAS", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [42, 43], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}]}