{"blocks": [{"words": {"paro": [10], "trabajadores": [5], "despido": [2, 3, 4], "contratos": [11, 12], "reforma laboral": [0, 1], "contrato": [6, 7, 8, 9], "contrato indefinido": [13]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El viernes ustedes aprobaron la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se podr\u00eda decir que su reforma laboral\n    es algo as\u00ed como lo siguiente: o aceptas la bajada de salarios o ah\u00ed\n    tienes la cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pasaron la campa\u00f1a\n    diciendo que no abaratar\u00edan el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han abaratado el despido y, lo que es peor, se\u00f1or\n    Rajoy, abaratar el despido cuando se aproxima una recesi\u00f3n es la mejor\n    forma de incrementar el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le\n    adelanto que la idea de rebajar cotizaciones sociales para fomentar el\n    empleo es una buena idea, lo que pasa es que ustedes la han convertido en\n    un monumento a la precariedad, han creado un contrato con un a\u00f1o de\n    prueba o, lo que es lo mismo, un a\u00f1o de despido libre y gratuito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas ellas\n    pretend\u00edan dar flexibilidad a las empresas y seguridad a los\n    trabajadores; lo llaman flexiseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo ha hecho, ha creado uno m\u00e1s, un contrato nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le\n    adelanto que la idea de rebajar cotizaciones sociales para fomentar el\n    empleo es una buena idea, lo que pasa es que ustedes la han convertido en\n    un monumento a la precariedad, han creado un contrato con un a\u00f1o de\n    prueba o, lo que es lo mismo, un a\u00f1o de despido libre y gratuito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    llaman contrato indefinido pero no es as\u00ed, es un contrato definid\u00edsimo,\n    m\u00e1ximo 364 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha creado un nuevo\n    concepto, que es la flexiinseguridad: inseguridad en quien tiene\n    contrato, porque no sabe cu\u00e1les van a ser sus condiciones de trabajo;\n    inseguridad en quien tiene un nuevo contrato -estos que ustedes creen-,\n    porque no sabe cu\u00e1nto le va a durar el periodo de prueba; inseguridad\n    sobre todo en los j\u00f3venes que no tienen ni han tenido nunca ning\u00fan tipo\n    de contrato, porque, al no tener desempleo que aportar a los nuevos\n    contratos, para ellos no hay nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han abaratado el despido y, lo que es peor, se\u00f1or\n    Rajoy, abaratar el despido cuando se aproxima una recesi\u00f3n es la mejor\n    forma de incrementar el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que simplificar\u00eda el n\u00famero de\n    contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha creado un nuevo\n    concepto, que es la flexiinseguridad: inseguridad en quien tiene\n    contrato, porque no sabe cu\u00e1les van a ser sus condiciones de trabajo;\n    inseguridad en quien tiene un nuevo contrato -estos que ustedes creen-,\n    porque no sabe cu\u00e1nto le va a durar el periodo de prueba; inseguridad\n    sobre todo en los j\u00f3venes que no tienen ni han tenido nunca ning\u00fan tipo\n    de contrato, porque, al no tener desempleo que aportar a los nuevos\n    contratos, para ellos no hay nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    llaman contrato indefinido pero no es as\u00ed, es un contrato definid\u00edsimo,\n    m\u00e1ximo 364 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "paro": [5, 6], "trabajadores": [3], "contrato": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos reducido el d\u00e9ficit p\u00fablico en 1,5\n    del producto interior bruto; hemos aprobado una ley de estabilidad\n    presupuestaria cuyo objetivo fundamental es que ninguna administraci\u00f3n\n    dilapide los recursos p\u00fablicos y gaste m\u00e1s de lo que tiene; hemos\n    aprobado una norma sobre reestructuraci\u00f3n de nuestro sistema financiero\n    para que vuelva el cr\u00e9dito; hemos aprobado algunas otras medidas, y quiz\u00e1\n    la m\u00e1s importante es la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo perfectamente que a usted no le guste la reforma laboral que\n    ha planteado el Gobierno, pero la situaci\u00f3n anterior no nos llevaba a\n    ninguna parte porque, como usted muy bien sabe, Espa\u00f1a tiene,\n    desgraciadamente, el r\u00e9cord de paro de la Uni\u00f3n Europea, m\u00e1s de 5\n    millones de espa\u00f1oles quieren trabajar y no pueden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en una situaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas\n    podemos hacer dos cosas: o no hacer nada o hacer reformas laborales como\n    la que, con todos los respetos, hicieron ustedes y no sirvi\u00f3\n    absolutamente para nada, o hacer una reforma laboral en la l\u00ednea que se\n    est\u00e1 planteando en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), pero es que nosotros tenemos que gobernar para la gente, para\n    los trabajadores, para que... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un contrato de veinte d\u00edas, que ya lo\n    hab\u00eda pero que no funcionaba porque estaba mal redactado; hay un contrato\n    de treinta y tres d\u00edas, que ya existe desde el a\u00f1o 1977, pero ahora los\n    dos van a funcionar de verdad; hay normas para garantizar la flexibilidad\n    y la movilidad dentro de la empresa; se crea efectivamente un contrato\n    para contratar j\u00f3venes, porque de lo que se trata es de facilitar la\n    contrataci\u00f3n de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo perfectamente que a usted no le guste la reforma laboral que\n    ha planteado el Gobierno, pero la situaci\u00f3n anterior no nos llevaba a\n    ninguna parte porque, como usted muy bien sabe, Espa\u00f1a tiene,\n    desgraciadamente, el r\u00e9cord de paro de la Uni\u00f3n Europea, m\u00e1s de 5\n    millones de espa\u00f1oles quieren trabajar y no pueden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos m\u00e1s paro que\n    el doble de la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "trabajadores": [5, 6], "despido": [2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero el viernes conocimos su\n    reforma laboral, una verdadera contrarreforma, agresiva, injusta,\n    desequilibrada, que reducir\u00e1 el salario, facilitar\u00e1 el despido y acaba\n    con la negociaci\u00f3n colectiva, que es la base de la paz social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha mentido el se\u00f1or\n    Rajoy, tan solo hace un mes, cuando con el presidente Sarkozy dijo que la\n    reforma laboral estar\u00eda vinculada a las enmiendas que ustedes en la\n    oposici\u00f3n presentaron a la reforma laboral de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el viernes conocimos su\n    reforma laboral, una verdadera contrarreforma, agresiva, injusta,\n    desequilibrada, que reducir\u00e1 el salario, facilitar\u00e1 el despido y acaba\n    con la negociaci\u00f3n colectiva, que es la base de la paz social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy sus promesas electorales se vuelven en contra de todos ustedes: no\n    abarataremos el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace falta, se\u00f1ora vicepresidenta, que le\n    recuerde sus palabras en este hemiciclo para descalificar una reforma\n    laboral que viniera sin di\u00e1logo pol\u00edtico, sin acuerdo social y\n    facilitando el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ocult\u00f3 el verdadero alcance de\n    la reforma, que, por ejemplo, permite que los trabajadores de este pa\u00eds\n    vean reducido su salario de forma unilateral por el empresario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que este\n    no es un instrumento para crear empleo, pero saben que esta reforma\n    debilita los derechos sociales, los derechos laborales de los\n    trabajadores y desde luego tambi\u00e9n, s\u00ed, la cohesi\u00f3n social de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "paro": [7], "contrato": [6], "despido": [3, 4, 5], "contratos": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mucha descalificaci\u00f3n y poco argumento contra la reforma laboral del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos esta reforma laboral porque entendemos que es justa, porque no es\n    justo que uno de cada dos j\u00f3venes espa\u00f1oles est\u00e9 en el paro y el Gobierno\n    no haga nada, como no hicieron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos esta reforma laboral porque hay 2 millones\n    de parados de larga duraci\u00f3n y m\u00e1s de 1,5 millones de familias en las que\n    no entra ni un solo sueldo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de abaratar el despido y yo quiero recordarle que la reforma\n    del despido a veinte d\u00edas, el despido objetivo, fue una reforma del\n    Partido Socialista y que la generalizaci\u00f3n del contrato a treinta y tres\n    d\u00edas tambi\u00e9n fue una reforma socialista; pero ni una reforma m\u00e1s en los\n    diez reales decretos-leyes que ustedes presentaron a\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1l es el despido m\u00e1s barato, el despido m\u00e1s f\u00e1cil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el despido m\u00e1s\n    f\u00e1cil, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de abaratar el despido y yo quiero recordarle que la reforma\n    del despido a veinte d\u00edas, el despido objetivo, fue una reforma del\n    Partido Socialista y que la generalizaci\u00f3n del contrato a treinta y tres\n    d\u00edas tambi\u00e9n fue una reforma socialista; pero ni una reforma m\u00e1s en los\n    diez reales decretos-leyes que ustedes presentaron a\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos esta reforma laboral porque entendemos que es justa, porque no es\n    justo que uno de cada dos j\u00f3venes espa\u00f1oles est\u00e9 en el paro y el Gobierno\n    no haga nada, como no hicieron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos esta reforma\n    para dar estabilidad en el empleo; s\u00ed, para dar seguridad, porque\n    nosotros fomentamos los contratos indefinidos y no nos ajustamos a la\n    medida socialista de permitir encadenar sine die los contratos\n    temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PARA\n    REFORZAR LA SEGURIDAD Y CAPACIDAD DE LA PRESTACI\u00d3N DEL SERVICIO DE\n    CERCAN\u00cdAS DE BARCELONA, USADO POR M\u00c1S DE CIEN MILLONES DE VIAJEROS AL A\u00d1O\n    Y PARA EVITAR ACCIDENTES COMO LOS QUE SE HAN PRODUCIDO REPETIDAMENTE,\n    PIENSA INSTALAR EL GOBIERNO EL NIVEL 2 DE FUNCIONAMIENTO DEL SISTEMA DE\n    GESTI\u00d3N EUROPEO FERROVIARIO ERMTS, TAL COMO HA SOLICITADO LA GENERALITAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, para reforzar la seguridad y capacidad de la prestaci\u00f3n\n    del servicio de cercan\u00edas de Barcelona, que es usado por m\u00e1s de cien\n    millones de viajeros al a\u00f1o, y para evitar accidentes como los que se han\n    producido repetidamente, \u00bfpiensa el Gobierno instalar el sistema de\n    gesti\u00f3n Ermts, tal como ha solicitado el Gobierno de Catalu\u00f1a y adem\u00e1s\n    tal como est\u00e1 previsto en el Plan de cercan\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin embargo esto contrasta radicalmente\n    con la situaci\u00f3n en Barcelona que usted conoci\u00f3 por cierto ayer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos\n    ciudadanos me preguntan si usted ha viajado en cercan\u00edas -lo hizo ayer-;\n    cada d\u00eda son 400.000 los ciudadanos que utilizan el servicio de cercan\u00edas\n    de Barcelona; por desgracia est\u00e1n acostumbrados a un mal servicio:\n    continuas aver\u00edas, impuntualidad absoluta, pero en estos momentos los\n    ciudadanos adem\u00e1s de esto temen por la seguridad, y como usted comparte\n    absolutamente -estoy seguro, se\u00f1ora ministra- la seguridad es\n    absolutamente prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hago esta pregunta\n    porque este sistema, seg\u00fan versa la propia revista de la empresa Renfe\n    donde indica que se ha instalado el sistema en cercan\u00edas de Madrid, la\n    instalaci\u00f3n del sistema, adem\u00e1s junto a otro factor muy importante que es\n    un esfuerzo important\u00edsimo en formaci\u00f3n, ha comportado -y las\n    estad\u00edsticas lo avalan- una mejora extraordinaria de la calidad del\n    servicio de cercan\u00edas de Madrid, de lo cual, como usted puede imaginar,\n    mi grupo se alegra profundamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "barcelona": [0, 1], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El 90 por ciento de las l\u00edneas actuales de cercan\u00edas en\n    Barcelona, como usted conoce bien porque es un experto en la materia,\n    est\u00e1n equipadas con un sistema que se llama ASFA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero anticipar, se\u00f1or Macias -no estuve ayer\n    en Barcelona, estuve anteayer-, que hemos constituido esa comisi\u00f3n\n    bilateral porque vamos a trabajar no solo para poner el Ermts, sino que\n    vamos a trabajar para dos cosas fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    seguridad ser\u00e1 lo primero, pero tambi\u00e9n iniciar, como lo hemos hecho en\n    Madrid en el t\u00fanel de la risa, la instalaci\u00f3n de Ermts en las cercan\u00edas\n    de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, para\n    ver c\u00f3mo est\u00e1 toda la red semaf\u00f3rica, y en segundo lugar, cuando hay una\n    curva y llega un tren -y esto lo entienden todas sus se\u00f1or\u00edas- hay una\n    cosa que es un sem\u00e1foro rojo y una norma que es tren a la vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO QUE\n    COMPITEN EN IGUALDAD DE CONDICIONES EL AEROPUERTO DE BARAJAS Y EL RESTO\n    DE AEROPUERTOS, ESPECIALMENTE EL DE BARCELONA-EL PRAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pregunta es: se\u00f1ora ministra, \u00bfcree su Gobierno que Barajas y el resto\n    de los aeropuertos, especialmente el de Barcelona-El Prat, compiten en\n    igualdad de condiciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Solo Ruman\u00eda\n    y rep\u00fablicas ex sovi\u00e9ticas como Bielorrusia tienen modelos remotamente\n    parecidos a este, un modelo intervencionista, caro, centralista,\n    burocr\u00e1tico y ruinoso, y eso se debe a una obsesi\u00f3n dirigista por tierra,\n    mar y aire que cree que solo desde Madrid se puede acceder al cielo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo en el a\u00f1o 2011 el\n    aeropuerto de Barcelona, El Prat, super\u00f3 los 34 millones de pasajeros, y\n    Madrid-Barajas los 49,7 millones de pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo en el a\u00f1o 2011 el\n    aeropuerto de Barcelona, El Prat, super\u00f3 los 34 millones de pasajeros, y\n    Madrid-Barajas los 49,7 millones de pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestro compromiso es que el AVE llegue a Asturias y adem\u00e1s pagar\n    los 3.752 millones que faltan para que llegue a Asturias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "tren": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Porque desde ese\n    momento vamos a poder hacer el recorrido desde Oviedo hasta Madrid en\n    ferrocarril en tres horas aproximadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1n esperando\n    los ciudadanos en Asturias: saber cu\u00e1ndo podr\u00e1n llegar a Madrid por tren\n    en tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1n esperando\n    los ciudadanos en Asturias: saber cu\u00e1ndo podr\u00e1n llegar a Madrid por tren\n    en tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1, 2], "tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y f\u00edjese, ustedes licitaron el balasto -la piedra que se pone debajo de\n    la v\u00eda- y el carril, pero ten\u00edan pendiente de licitar las traviesas -que\n    yo sepa, para que haya tren tiene que haber traviesas-, e igualmente\n    todas las obras de montaje de la v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 495 millones de euros de los\n    m\u00e1s de 3.000 que le digo que faltan para que llegue el AVE a Asturias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que\n    voy a hacer como ministra de Fomento de Espa\u00f1a es trabajar por los\n    asturianos y trabajar por que llegue el AVE, y no hablar, hablar y no dar\n    trigo, como ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica raz\u00f3n, como para el resto de decisiones que se adoptan\n    en mi ministerio, es la de mejorar la calidad del sistema educativo\n    espa\u00f1ol y facilitar a los alumnos una educaci\u00f3n basada en la excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica raz\u00f3n, como para el resto de decisiones que se adoptan\n    en mi ministerio, es la de mejorar la calidad del sistema educativo\n    espa\u00f1ol y facilitar a los alumnos una educaci\u00f3n basada en la excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Bedera, como usted sabe perfectamente el Gobierno del que usted\n    acab\u00f3 formando parte aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de la Educaci\u00f3n en el a\u00f1o\n    2006, y se comprometi\u00f3, en las disposiciones de desarrollo de la misma, a\n    aprobar unos temarios que se adaptaran a los nuevos curr\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, no s\u00e9 lo que usted entiende por hacer\n    pol\u00edtica, por gobernar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora V\u00e1zquez, claro que tuvimos en cuenta a los opositores, pero como le\n    he recordado a su compa\u00f1ero a quienes principalmente tuvimos en cuenta\n    fue a los alumnos que se merecen el mejor sistema educativo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, quiero decirle que a usted le\n    han dado una competencia que es muy seria, como es la educaci\u00f3n de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 utilizando la educaci\u00f3n como arma\n    de confrontaci\u00f3n pol\u00edtica; usted se re\u00fane solo con sus comunidades\n    aut\u00f3nomas, con las de su color, que est\u00e1n despidiendo a miles de\n    profesores de la ense\u00f1anza p\u00fablica, y pretenden -y les convencen- que\n    todos hagamos lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras que el PP est\u00e1\n    boicoteando la educaci\u00f3n p\u00fablica, en Andaluc\u00eda -por hablarle de mi\n    comunidad- el Gobierno socialista est\u00e1 apoyando la educaci\u00f3n p\u00fablica y no\n    va a permitir y no va a reducir ni medio recurso en apoyar la educaci\u00f3n\n    p\u00fablica, entre otras cosas porque tenemos el 80 por ciento de la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero con esa actuaci\u00f3n de boicotear la educaci\u00f3n\n    p\u00fablica usted no est\u00e1 perjudicando a la Junta de Andaluc\u00eda, usted\n    perjudica a los profesores, a los opositores y a los alumnos, a los que\n    no pierden el tiempo cada vez que van a Andaluc\u00eda en insultar; y mientras\n    ustedes hacen eso, en Andaluc\u00eda apostamos por la educaci\u00f3n p\u00fablica, por\n    los profesores y por los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora V\u00e1zquez, f\u00edjese si considero que es seria la competencia que se me\n    ha encomendado que tengo entre otras la misi\u00f3n de intentar enmendar un\n    porcentaje inadmisible de fracaso escolar, que es el que ha dejado el\n    sistema en el que ustedes han embarcado a la educaci\u00f3n de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido en cuenta a aspirantes que llevan mucho tiempo preparando la\n    oposici\u00f3n; hemos tenido en cuenta sobre todo el compromiso de este\n    Gobierno con los electores y con todos los ciudadanos para mejorar el\n    sistema educativo; y desde luego hemos tenido en cuenta muchos m\u00e1s\n    factores de los que ustedes no tuvieron en cuenta no acometiendo las\n    reformas necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "atenci\u00f3n": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde que asumi\u00f3 la cartera de su ministerio estamos\n    viendo y escuchando con mucha atenci\u00f3n las propuestas que est\u00e1 planteando\n    a todos los espa\u00f1oles en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfconsidera que\n    tienen el rigor necesario las decisiones que est\u00e1 adoptando como ministro\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente esper\u00e1bamos\n    que estas propuestas tuvieran como objetivo mejorar el sistema educativo\n    espa\u00f1ol, sin embargo estamos comprobando y viendo c\u00f3mo usted ha querido\n    comenzar por un combate ideol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde que asumi\u00f3 la cartera de su ministerio estamos\n    viendo y escuchando con mucha atenci\u00f3n las propuestas que est\u00e1 planteando\n    a todos los espa\u00f1oles en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su primera decisi\u00f3n como ministro ha sido\n    eliminar la asignatura educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, que seg\u00fan ustedes\n    adoctrina ideol\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden ustedes estigmatizar a\n    tantos y tantos profesionales que se dedican a lo m\u00e1s preciado de esta\n    sociedad, a su educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es dif\u00edcil mejorar la educaci\u00f3n de este\n    pa\u00eds si se olvidan ustedes de lo mejor, de sus educadores y sus\n    educadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores, el modo que ustedes adoptan en la educaci\u00f3n es absolutamente\n    sectario y discriminatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si algo necesita nuestro sistema educativo\n    es del apoyo de los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos escuchado\n    tambi\u00e9n c\u00f3mo desprestigiaba el sistema educativo andaluz, aunque he de\n    reconocerle que en eso usted ya va tarde, porque no hace muchos meses su\n    compa\u00f1era la se\u00f1ora Mato ya se despach\u00f3 tambi\u00e9n a gusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Alegr\u00eda, en primer lugar, las decisiones que en materia de\n    educaci\u00f3n -en la que usted se ha centrado- se est\u00e1n tomando en mi\n    ministerio responden sobre todo a una cosa, a un Gobierno que ha sido\n    votado mayoritariamente por la voluntad de los ciudadanos y que este\n    Gobierno est\u00e1 comprometido en desarrollar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular me interesa dejar bien claro que en ning\u00fan caso\n    he hecho ninguna afirmaci\u00f3n en descr\u00e9dito de la educaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ni yo hago el informe PISA ni un Gobierno del Partido\n    Popular decide cu\u00e1nta es la inversi\u00f3n p\u00fablica en educaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por supuesto que ofrezco mi voluntad de di\u00e1logo y mi\n    voluntad de compromiso para intentar compartir con todos ustedes las\n    reformas necesarias para mejorar la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO QUE SU REFORMA LABORAL\n    CREAR\u00c1 EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso hemos hecho una reforma laboral para que se frene\n    cuanto antes la destrucci\u00f3n de empleo en nuestro pa\u00eds y se sienten las\n    bases de la creaci\u00f3n de empleo estable en el corto plazo, se\u00f1or\n    Llamazares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, esta reforma es la\n    reforma de la flexibilidad para que los trabajadores y los empresarios\n    puedan superar juntos la crisis y no haya que ir al despido como \u00fanico\n    mecanismo de ajuste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, esta reforma es la\n    reforma de la flexibilidad para que los trabajadores y los empresarios\n    puedan superar juntos la crisis y no haya que ir al despido como \u00fanico\n    mecanismo de ajuste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CREE QUE LA REFORMA LABORAL APROBADA EL VIERNES VA A GENERAR\n    EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    Lucio, la reforma laboral del Gobierno, junto a todo el conjunto y la\n    agenda reformista, va a dar m\u00e1s oportunidades a los parados y a los\n    j\u00f3venes en este pa\u00eds y sin duda conseguiremos m\u00e1s pronto que tarde que se\n    frene la destrucci\u00f3n de empleo en este pa\u00eds y cada d\u00eda se sienten las\n    bases de una creaci\u00f3n de empleo m\u00e1s estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato indefinido": [5, 6], "trabajadores": [0], "contrato": [1, 2, 3], "contratos": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nos encantar\u00eda saber qu\u00e9\n    quiere decir m\u00e1s pronto que tarde, porque, se\u00f1ora ministra, 5 millones de\n    desempleados,\n    18 millones de trabajadores, 11 millones de esos trabajadores que tienen\n    contrato indefinido est\u00e1n sintiendo en este momento que esa reforma que\n    ustedes tildan de hist\u00f3rica y revolucionaria es realmente el mayor\n    retroceso hist\u00f3rico en los derechos de los trabajadores y de las\n    trabajadoras de este pa\u00eds en la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos encantar\u00eda saber qu\u00e9\n    quiere decir m\u00e1s pronto que tarde, porque, se\u00f1ora ministra, 5 millones de\n    desempleados,\n    18 millones de trabajadores, 11 millones de esos trabajadores que tienen\n    contrato indefinido est\u00e1n sintiendo en este momento que esa reforma que\n    ustedes tildan de hist\u00f3rica y revolucionaria es realmente el mayor\n    retroceso hist\u00f3rico en los derechos de los trabajadores y de las\n    trabajadoras de este pa\u00eds en la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lugar de flexibilidad estamos hablando de inseguridad,\n    porque se han perdido todas las garant\u00edas para las personas que tienen\n    contrato y para las que pueden llegar a tenerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dir\u00eda tambi\u00e9n que es enga\u00f1osa, por varios motivos pero\n    fundamentalmente porque llaman contrato indefinido al contrato libre, y\n    eso mejorar\u00e1 la estad\u00edstica, se\u00f1ora ministra, pero no mejorar\u00e1 la\n    realidad de tantas personas que est\u00e1n pasando por un momento dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hablar\u00eda de\n    desigualdad teniendo en cuenta que se precariza extendiendo los contratos\n    por un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos encantar\u00eda saber qu\u00e9\n    quiere decir m\u00e1s pronto que tarde, porque, se\u00f1ora ministra, 5 millones de\n    desempleados,\n    18 millones de trabajadores, 11 millones de esos trabajadores que tienen\n    contrato indefinido est\u00e1n sintiendo en este momento que esa reforma que\n    ustedes tildan de hist\u00f3rica y revolucionaria es realmente el mayor\n    retroceso hist\u00f3rico en los derechos de los trabajadores y de las\n    trabajadoras de este pa\u00eds en la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dir\u00eda tambi\u00e9n que es enga\u00f1osa, por varios motivos pero\n    fundamentalmente porque llaman contrato indefinido al contrato libre, y\n    eso mejorar\u00e1 la estad\u00edstica, se\u00f1ora ministra, pero no mejorar\u00e1 la\n    realidad de tantas personas que est\u00e1n pasando por un momento dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "atenci\u00f3n": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los gobiernos socialistas de Espa\u00f1a y\n    de Extremadura, del se\u00f1or Rubalcaba y de su gesti\u00f3n como consejera de\n    Empleo en Extremadura, han tra\u00eddo en Espa\u00f1a y en Extremadura m\u00e1s paro y\n    m\u00e1s crisis (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, claro, me llama mucho la atenci\u00f3n que me d\u00e9 usted lecciones de c\u00f3mo se\n    crea empleo en Espa\u00f1a de calidad y estable cuando ha dejado usted con su\n    gesti\u00f3n en Extremadura la tasa de paro en el 28 por ciento (La se\u00f1ora\n    Lucio Carrasco hace signos negativos.-Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, claro, me llama mucho la atenci\u00f3n que me d\u00e9 usted lecciones de c\u00f3mo se\n    crea empleo en Espa\u00f1a de calidad y estable cuando ha dejado usted con su\n    gesti\u00f3n en Extremadura la tasa de paro en el 28 por ciento (La se\u00f1ora\n    Lucio Carrasco hace signos negativos.-Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me habla usted del despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDespido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las pol\u00edticas socialistas, las pol\u00edticas del despido f\u00e1cil,\n    aunque sea caro, en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, no me hable de herencia porque\n    aqu\u00ed tenemos una herencia clara los socialistas: un nuevo derecho que\n    puso en marcha un Gobierno socialista, 750.000 beneficiarios de\n    prestaciones en este pa\u00eds -200.000 de ellos andaluces, el 30 por ciento-,\n    que podr\u00edan ser m\u00e1s si sus comunidades, Madrid, Valencia y Murcia,\n    hubieran hecho su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "atenci\u00f3n": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, es el momento de recuperar los principios de una ley que es\n    patrimonio de todos y por eso le pido que se sume al pacto que hemos\n    propuesto por la sanidad y los servicios sociales para garantizar estos\n    servicios a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir\n    prestando apoyo a trav\u00e9s de los servicios sociales, los cuales, por\n    cierto, ustedes han sacrificado hasta el punto de haber abandonado\n    programas tan importantes, por ejemplo, como el Plan Gerontol\u00f3gico\n    Nacional, que pas\u00f3 de 57 millones de euros a cero euros, o haber reducido\n    en un 85 por ciento el Plan de atenci\u00f3n a las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema sanitario": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LA\n    SOSTENIBILIDAD DEL SISTEMA SANITARIO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [22, 23, 24, 25], "trabajadores": [19], "sistema sanitario": [20, 21], "salud": [26, 27], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "medicamentos": [28, 29]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que yo no soy experto en sanidad ni soy el\n    portavoz de la Comisi\u00f3n de Sanidad ni lo soy de la Comisi\u00f3n de Hacienda,\n    y cito Hacienda expresamente por lo que al final de mi intervenci\u00f3n va a\n    concluirse, pero s\u00ed durante la campa\u00f1a electoral puse un \u00e9nfasis especial\n    en la necesidad de defender, me compromet\u00ed por tanto y procuro cumplir\n    con mis compromisos, esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero defender una\n    interpelaci\u00f3n que pretende -al final lo explicar\u00e9- crear una ponencia en\n    el seno de la Comisi\u00f3n de Hacienda para estudiar qu\u00e9 medidas o c\u00f3mo y de\n    qu\u00e9 manera puede resolverse un problema que sin duda tiene planteada la\n    sanidad en el conjunto de Espa\u00f1a, sin olvidar que el gasto est\u00e1 en manos\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, como es que crece mucho m\u00e1s y que no tiene\n    una fuente de ingresos asegurada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    evidente, y usted lo conoce tan bien como yo, que la sanidad y las\n    pensiones son dos partes fundamentales, dos columnas vertebrales de\n    nuestro Estado o, como cada vez me gusta m\u00e1s llamarlo, sociedad del\n    bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fuimos capaces de ponernos de acuerdo en materia de\n    pensiones para evitar que las pensiones fueran objeto de confrontaci\u00f3n\n    pol\u00edtica entre los diversos partidos o entre los diversos grupos\n    parlamentarios; si fuimos capaces de ponernos de acuerdo en materia de\n    pensiones para garantizar la estabilidad y seguridad de su sistema; si\n    fuimos capaces, por otra parte, tambi\u00e9n de ponernos de acuerdo en ese\n    contexto del Pacto de Toledo para asegurar la estabilidad de la Seguridad\n    Social desde una perspectiva entonces muy relacionada con la sanidad,\n    porque usted conoce bien que en aquel momento, y esa fue precisamente una\n    de las decisiones del Pacto de Toledo que acab\u00f3 con ello, hab\u00eda una caja\n    com\u00fan para Seguridad Social y para Sanidad que se nutr\u00eda de las\n    cotizaciones a la Seguridad Social de trabajadores y empresarios; si\n    fuimos, por tanto, capaces de hacer todo eso para las pensiones; si\n    fuimos capaces de tomar medidas que han sido una referencia indiscutible\n    en materia de pensiones y que se han respetado en esta C\u00e1mara, a\n    excepci\u00f3n del \u00faltimo Gobierno, en relaci\u00f3n con la revalorizaci\u00f3n de\n    pensiones para el a\u00f1o 2011, \u00bfpor qu\u00e9 no, a nuestro juicio y en ese\n    sentido lo planteamos, ponernos tambi\u00e9n de acuerdo y ser capaces de crear\n    un instrumento parecido al de pactos de Toledo sobre pensiones, en este\n    caso para sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que con la transferencia de las competencias de sanidad a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, se\u00f1ora ministra, lo que se hizo fue pura y\n    simplemente transferir una competencia que lo que provoca es que, no\n    existiendo como exist\u00eda antes una financiaci\u00f3n asegurada, como le acabo\n    de recordar, a trav\u00e9s de la cuotas de Seguridad Social, son las\n    comunidades aut\u00f3nomas las que deben atender mediante sus presupuestos lo\n    que se devenga en materia de gasto sanitario, que en muchos casos llega a\n    constituir el 50 por ciento del gasto, me refiero al 50 por ciento del\n    gasto general, por supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe mejor que yo, se\u00f1ora\n    ministra, que si bien el gasto en pensiones constituye el 10 por ciento\n    del producto interior bruto de nuestro pa\u00eds, no es menor el de la\n    sanidad, que constituye un 6 por ciento de nuestro producto interior\n    bruto, y usted sabe que, a pesar de que pr\u00e1cticamente las comunidades\n    aut\u00f3nomas apechugan -si me permite la expresi\u00f3n- con el 93 por ciento del\n    gasto p\u00fablico en sanidad y solo el Estado con el 7 por ciento restante,\n    en cualquiera de los casos que el gasto es creciente por razones muy\n    diversas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto es creciente en materia de sanidad por razones\n    demogr\u00e1ficas, afortunadamente la poblaci\u00f3n vive m\u00e1s a\u00f1os,\n    consecuentemente hay que atenderla tambi\u00e9n en materia de sanidad durante\n    muchos a\u00f1os m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay todav\u00eda una tercera\n    raz\u00f3n que justifica ese incremento que se produce en el gasto de la\n    financiaci\u00f3n de la sanidad, y es que a m\u00e1s renta -y es evidente que\n    Espa\u00f1a en su conjunto y cada una de sus comunidades aut\u00f3nomas ha ido\n    creciendo en cuanto a renta se refiere-, mayor demanda de servicios en\n    materia de sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, creo que hay tomar\n    decisiones complejas seguramente en el \u00e1mbito de la sanidad y l\u00f3gicamente\n    hay que hacerlo de la manera m\u00e1s consensuada posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia, por\n    ejemplo, entre lo que cuesta a Catalu\u00f1a la atenci\u00f3n a los desplazados y\n    la compensaci\u00f3n que realiza el Fondo de cohesi\u00f3n sanitaria significa un\n    coste para la sanidad de pr\u00e1cticamente 55 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    si deben ser compensadas por el cien por cien de este gasto, \u00bfqu\u00e9 medidas\n    son las que hay que adoptar en el contexto de ese di\u00e1logo y de ese\n    consenso sabiendo que solo de esta manera ser\u00e1 posible que finalmente\n    podamos garantizar una sanidad sostenible en el futuro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad no es barata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, ya le indiqu\u00e9 antes las causas por las\n    que cada vez la sanidad es m\u00e1s cara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos la obligaci\u00f3n de\n    transmitir pedag\u00f3gicamente a la ciudadan\u00eda que la sanidad es algo que no\n    deben pagar nuestros hijos y nuestros nietos, es algo que debemos pagar\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que el gasto p\u00fablico en sanidad crece\n    mucho m\u00e1s que el PIB de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo 2003-2009 el gasto\n    sanitario creci\u00f3 cada a\u00f1o a un ritmo que superaba en tres puntos el\n    aumento del producto interior bruto y tanto la Comisi\u00f3n Europea como la\n    OCDE -por citar dos organismos internacionales- coinciden en que en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os el gasto p\u00fablico en sanidad seguir\u00e1 creciendo por encima\n    del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, el Estado transfiri\u00f3 las competencias en materia de sanidad a las\n    comunidades aut\u00f3nomas justo despu\u00e9s de que no fuesen financiadas por la\n    caja de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo menos\n    relevante es el nombre, lo importante\n    es el contenido, las funciones que deber\u00eda desempe\u00f1ar y las conclusiones a\n    las que deber\u00eda llegar toda la C\u00e1mara mediante el consenso y el di\u00e1logo\n    para hacer sostenible el sistema de sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Funcion\u00f3 en la legislatura pasada una comisi\u00f3n para hablar del pacto de\n    sanidad, que presid\u00eda precisamente el diputado don Gaspar Llamazares,\n    pero sus conclusiones no llegaron a buen puerto fundamentalmente por las\n    discrepancias entre el Grupo Parlamentario Popular y el Grupo\n    Parlamentario Socialista y seguramente tambi\u00e9n porque se precipit\u00f3 un\n    posible acuerdo entre Izquierda Unida y socialistas y, al final, por\n    falta de tiempo no hubo pacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fuimos capaces de ponernos de acuerdo en materia de\n    pensiones para evitar que las pensiones fueran objeto de confrontaci\u00f3n\n    pol\u00edtica entre los diversos partidos o entre los diversos grupos\n    parlamentarios; si fuimos capaces de ponernos de acuerdo en materia de\n    pensiones para garantizar la estabilidad y seguridad de su sistema; si\n    fuimos capaces, por otra parte, tambi\u00e9n de ponernos de acuerdo en ese\n    contexto del Pacto de Toledo para asegurar la estabilidad de la Seguridad\n    Social desde una perspectiva entonces muy relacionada con la sanidad,\n    porque usted conoce bien que en aquel momento, y esa fue precisamente una\n    de las decisiones del Pacto de Toledo que acab\u00f3 con ello, hab\u00eda una caja\n    com\u00fan para Seguridad Social y para Sanidad que se nutr\u00eda de las\n    cotizaciones a la Seguridad Social de trabajadores y empresarios; si\n    fuimos, por tanto, capaces de hacer todo eso para las pensiones; si\n    fuimos capaces de tomar medidas que han sido una referencia indiscutible\n    en materia de pensiones y que se han respetado en esta C\u00e1mara, a\n    excepci\u00f3n del \u00faltimo Gobierno, en relaci\u00f3n con la revalorizaci\u00f3n de\n    pensiones para el a\u00f1o 2011, \u00bfpor qu\u00e9 no, a nuestro juicio y en ese\n    sentido lo planteamos, ponernos tambi\u00e9n de acuerdo y ser capaces de crear\n    un instrumento parecido al de pactos de Toledo sobre pensiones, en este\n    caso para sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si fuimos capaces de consensuar en materia pol\u00edtica de\n    pensiones las medidas necesarias para hacer sostenible ese pilar de la\n    sociedad o del Estado del bienestar social que son las pensiones, \u00bfpor\n    qu\u00e9 no ser capaces en esta C\u00e1mara de hacer posible el consenso mediante\n    el previo di\u00e1logo de intentar consecuentemente garantizar la\n    sostenibilidad del sistema sanitario? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que tomarse tiempo, pero hay que\n    tom\u00e1rselo sabiendo que es una cuesti\u00f3n urgente garantizar a este pa\u00eds un\n    sistema de salud justo, equitativo y que asegure en cualquier caso, como\n    es nuestro deber constitucional y nuestra vocaci\u00f3n pol\u00edtica, la\n    sostenibilidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha garantizado la unidad de\n    prestaci\u00f3n de servicios en todo el territorio del Estado, pero al mismo\n    tiempo ese mismo Estado ha sido incapaz de compensar adecuadamente de\n    acuerdo con el principio de lealtad institucional a cada comunidad\n    aut\u00f3noma la atenci\u00f3n que prestaba a los desplazados, que prestaba a\n    residentes o que prestaba en raz\u00f3n de esas decisiones que iba tomando el\n    Estado en esa materia de reserva competencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia, por\n    ejemplo, entre lo que cuesta a Catalu\u00f1a la atenci\u00f3n a los desplazados y\n    la compensaci\u00f3n que realiza el Fondo de cohesi\u00f3n sanitaria significa un\n    coste para la sanidad de pr\u00e1cticamente 55 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos un problema: la necesidad de garantizar y\n    hacer sostenible el servicio de atenci\u00f3n a las personas en materia\n    sanitaria, porque es pieza b\u00e1sica de la sociedad del bienestar social y\n    columna vertebral del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, y con\n    ello acabo, la intenci\u00f3n es que se cree en el seno de la Comisi\u00f3n de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas una ponencia o una subcomisi\u00f3n -como\n    finalmente se estime oportuno por parte de nuestro grupo parlamentario o,\n    por encima del criterio de nuestro grupo parlamentario, por acuerdo de la\n    C\u00e1mara- que afronte como afrontamos en su d\u00eda el problema de las\n    pensiones para garantizar la sostenibilidad de la atenci\u00f3n sanitaria en\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La incorporaci\u00f3n de tres\n    anticonceptivos como consecuencia de una medida adoptada por el Estado\n    entre los medicamentos financiados por el Sistema Nacional de Salud\n    cuesta a la Generalitat 30 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que tomarse tiempo, pero hay que\n    tom\u00e1rselo sabiendo que es una cuesti\u00f3n urgente garantizar a este pa\u00eds un\n    sistema de salud justo, equitativo y que asegure en cualquier caso, como\n    es nuestro deber constitucional y nuestra vocaci\u00f3n pol\u00edtica, la\n    sostenibilidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado se ha reservado competencias decisivas sobre la generaci\u00f3n del\n    gasto, por ejemplo, la aprobaci\u00f3n de la cartera de servicios o la\n    autorizaci\u00f3n de nuevos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La incorporaci\u00f3n de tres\n    anticonceptivos como consecuencia de una medida adoptada por el Estado\n    entre los medicamentos financiados por el Sistema Nacional de Salud\n    cuesta a la Generalitat 30 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "salud": [13, 14], "sistema sanitario": [10, 11], "atenci\u00f3n": [12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or\u00edas, durante mi primera comparecencia en esta\n    sede parlamentaria expuse a los grupos parlamentarios la necesidad de\n    alcanzar un pacto de Estado por la sanidad y los servicios sociales que\n    garantizara a nivel nacional un sistema sostenible de sanidad p\u00fablica,\n    universal, gratuita y de calidad, y que girara sobre un principio\n    inamovible: el ciudadano como eje del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, por tanto, un acuerdo -y coincido plenamente con usted- que, a\n    imagen y semejanza de lo logrado con el Pacto de Toledo, traslade a la\n    sociedad un mensaje de tranquilidad y confianza en el futuro y que\n    configure un modelo de sanidad preparado para dar respuesta a las\n    necesidades de una sociedad en constante evoluci\u00f3n: un pacto, en\n    definitiva, que aleje de confrontaciones partidistas nuestra sociedad del\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, por mi parte tengo claro que el papel esencial del Ministerio de\n    Sanidad es el de facilitar el di\u00e1logo e impulsar la colaboraci\u00f3n en el\n    marco de una probada lealtad institucional y desde el escrupuloso\n    respeto, como no puede ser de otra manera, a las competencias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, precisamente la sostenibilidad de la\n    sanidad no es un debate nuevo, ha estado presente en esta C\u00e1mara en la\n    legislatura precedente y en algunas muy anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajos de la\n    subcomisi\u00f3n para el pacto de Estado por la sanidad a los que usted hac\u00eda\n    referencia volvieron a reflejar, como ya lo hiciera hace veinte a\u00f1os el\n    informe Abril, la necesidad de consolidar un modelo sostenible para la\n    sanidad que garantice su suficiencia financiera y racionalice el gasto\n    sin mermar los derechos de los usuarios y pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos quedarnos anclados en el inmovilismo, y para eso\n    tenemos que hacer reformas y adquirir compromisos para hacer viable la\n    sanidad, para mejorar la calidad de nuestro sistema y desde la\n    responsabilidad proteger y fortalecer la sociedad del bienestar como\n    tambi\u00e9n a usted le gusta llamarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso quiero sentar las bases de un sistema de sanidad y de servicios\n    sociales que adem\u00e1s de ser altamente valorado por los espa\u00f1oles sea\n    responsable en la gesti\u00f3n de unos recursos que -no est\u00e1 mal recordar de\n    vez en cuando- se financian con los impuestos de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, y creo que coincidimos, mediante un pacto de Estado tenemos que\n    lograr una respuesta coordinada e integral a los retos de nuestro Sistema\n    Nacional de Salud garantizando en todo caso la igualdad de los ciudadanos\n    en el acceso a la sanidad p\u00fablica independientemente de donde residan,\n    algo que por otro lado ya ven\u00eda demandando la mayor\u00eda de los programas\n    electorales de los grupos pol\u00edticos presentes en esta C\u00e1mara en las\n    pasadas elecciones generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un objetivo irrenunciable para m\u00ed lograr un\n    modelo sostenible de sanidad p\u00fablica, universal, gratuita, de calidad y\n    que tenga al paciente en el centro del sistema y, adem\u00e1s, me gustar\u00eda que\n    quedara fuera de la confrontaci\u00f3n partidista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    hacer de la sanidad un punto de encuentro entre todos para lograr las\n    m\u00e1ximas adhesiones y en este sentido estoy segura de que podremos\n    establecer cauces de colaboraci\u00f3n mediante comisiones y pactos concretos\n    que hagan posible que llevemos a buen puerto el pacto que espero que m\u00e1s\n    pronto que tarde se haga realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido precisamente estas\n    \u00faltimas, las comunidades aut\u00f3nomas, las que antes y durante la crisis han\n    planteado la necesidad de articular f\u00f3rmulas que aseguren la\n    sostenibilidad del sistema sanitario; sostenibilidad que en todo caso\n    pasa por garantizar la igualdad de acceso en todo el territorio nacional\n    a unas mismas prestaciones de calidad, es decir la cohesi\u00f3n del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, se\u00f1or\u00edas, en mi comparecencia en esta C\u00e1mara present\u00e9 una propuesta\n    para alcanzar este pacto, un nuevo marco que dote de estabilidad nuestro\n    sistema sanitario, que refuerce sus principales caracter\u00edsticas como\n    servicio p\u00fablico de excelencia, que le confiera financiaci\u00f3n suficiente y\n    sostenible en el tiempo y que adem\u00e1s nos permita abordar con garant\u00eda los\n    retos presentes y futuros; pero sobre todo, se\u00f1or\u00edas, un pacto que haga\n    efectivo el derecho de todos los ciudadanos a acceder en igualdad de\n    condiciones a las mismas prestaciones, independientemente del territorio\n    en el que se encuentren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A \u00e9l se orientar\u00e1 toda la\n    atenci\u00f3n sanitaria y social porque las personas son nuestra prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido precisamente estas\n    \u00faltimas, las comunidades aut\u00f3nomas, las que antes y durante la crisis han\n    planteado la necesidad de articular f\u00f3rmulas que aseguren la\n    sostenibilidad del sistema sanitario; sostenibilidad que en todo caso\n    pasa por garantizar la igualdad de acceso en todo el territorio nacional\n    a unas mismas prestaciones de calidad, es decir la cohesi\u00f3n del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, y creo que coincidimos, mediante un pacto de Estado tenemos que\n    lograr una respuesta coordinada e integral a los retos de nuestro Sistema\n    Nacional de Salud garantizando en todo caso la igualdad de los ciudadanos\n    en el acceso a la sanidad p\u00fablica independientemente de donde residan,\n    algo que por otro lado ya ven\u00eda demandando la mayor\u00eda de los programas\n    electorales de los grupos pol\u00edticos presentes en esta C\u00e1mara en las\n    pasadas elecciones generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "salud": [8], "medicamentos": [9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted -y nos lo acaba de\n    recordar- lo que nos viene a decir es: hay que ponerse todos de acuerdo\n    respecto a la creaci\u00f3n de una cartera de servicios tanto en materia de\n    sanidad como en materia de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros invertimos la\n    reflexi\u00f3n, la pregunta y, en consecuencia, el m\u00e9todo de trabajo: antes\n    que ponernos de acuerdo en qu\u00e9 cartera de servicios, para sanidad o para\n    servicios sociales, conviene saber con qu\u00e9 recursos contamos para poder\n    atender esos servicios y ser\u00e1 a partir de los recursos con que contemos\n    cuando podamos despu\u00e9s ponernos de acuerdo en los servicios que\n    garanticen ese servicio b\u00e1sico -estamos hablando hoy de sanidad-, al que\n    antes yo alud\u00eda reiteradamente en mi primera intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, si en el Pacto de Toledo la interlocuci\u00f3n de esta\n    C\u00e1mara fue con los agentes sociales, en este pacto de Estado sobre\n    sanidad la interlocuci\u00f3n de esta C\u00e1mara debe ser con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, por la simple raz\u00f3n que antes ya reiter\u00e9 en mi explicaci\u00f3n de\n    la interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed el problema no est\u00e1 tanto\n    en los deseos de qu\u00e9 cat\u00e1logo de servicios deben atender todas y cada una\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, para que todos y cada uno de los\n    ciudadanos, hombres y mujeres de este pa\u00eds, del conjunto del Estado,\n    tengan los mismos servicios, sino en de qu\u00e9 manera realmente puede\n    financiarse, porque es evidente que hoy, como la sanidad est\u00e1 transferida\n    y, reitero, no tiene otro tipo de ingreso que el propio presupuesto de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, lo que hace es provocar grav\u00edsimos problemas\n    de financiaci\u00f3n y, por tanto, acaba afectando, y m\u00e1s en tiempo de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, lo que necesitamos es un gran pacto de sanidad que de una\n    vez por todas aborde lo que es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad comporta un gasto\n    y ese gasto es hoy por hoy insostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9 manera, porque lo\n    necesitamos, hacemos sostenible el gasto que comporta la prestaci\u00f3n por\n    sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien, hagamos, por tanto, un trabajo distinto, que\n    no sea un informe del Gobierno -como hicimos en pensiones-, que no se\n    utilicen propuestas de sanidad para ir a la yugular unos contra otros,\n    que todos seamos conscientes, porque si realmente somos sinceros y\n    realmente somos sensatos todos debemos ser conscientes, de lo que implica\n    la obligaci\u00f3n y necesidad, por devoci\u00f3n, por vocaci\u00f3n y por compromiso\n    pol\u00edtico y constitucional, de garantizar la sostenibilidad del sistema\n    sanitario y, al mismo tiempo, la imposibilidad en funci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exige una cohesi\u00f3n -dice usted- interna en el Sistema\n    Nacional de Salud, completamente de acuerdo, pero seamos conscientes -y\n    ah\u00ed es donde voy a dar explicaci\u00f3n del porqu\u00e9 de la interlocuci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas- de que el Estado lo que ha hecho es transferir el\n    gasto a las comunidades aut\u00f3nomas pero no transferir la capacidad en la\n    intervenci\u00f3n de la aprobaci\u00f3n de lo que despu\u00e9s se deriva en gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 las comunidades aut\u00f3nomas, se\u00f1ora ministra, no pueden intervenir en\n    la aprobaci\u00f3n de unos medicamentos que dif\u00edcilmente despu\u00e9s pueden\n    financiar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 razones, en ese sentido, el Estado no financia el\n    aumento de gasto que deriva de esos nuevos medicamentos, de estos nuevos\n    acuerdos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sistema sanitario": [6], "atenci\u00f3n": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ya tuve ocasi\u00f3n de\n    se\u00f1alarlo en la comparecencia -voy a referirme a \u00e9l de nuevo aqu\u00ed-, y lo\n    primero que planteo es que el pacto tiene que hacerse desde el absoluto\n    respeto a las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas, porque ellas son\n    quienes tienen encomendada la gesti\u00f3n de la sanidad y los servicios\n    sociales en nuestro pa\u00eds y porque las partidas\n    destinadas a estas pol\u00edticas representan cerca del 65 por ciento del\n    presupuesto auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esos dos grandes acuerdos\n    tendr\u00edamos uno por la sanidad y otro por las pol\u00edticas sociales, que\n    pactar\u00edamos con las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s del comit\u00e9\n    interterritorial y con las conferencias sectoriales de pol\u00edticas\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Avanzaremos sobre un nuevo modelo farmac\u00e9utico\n    -que tendremos que hacer-: la cartera de servicios, tanto para sanidad\n    como para pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todos nos une este objetivo\n    fundamental, que es lo m\u00e1s importante, y si en su d\u00eda conseguimos\n    alcanzar amplios consensos con las pensiones estoy segura de que tambi\u00e9n\n    podremos hacerlo con la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida\n    de que es una obligaci\u00f3n de los grupos parlamentarios llegar a ese\n    acuerdo que consolide -igual que se consolidaron las pensiones- la\n    sanidad y los servicios sociales para todos los ciudadanos, y que se\n    quede fuera del debate partidista permanentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, estamos dispuestos a estudiar\n    la moci\u00f3n que presente la semana que viene y trataremos de buscar una\n    hoja de ruta conjunta para que caminemos y consigamos todos llegar a un\n    pacto por la sanidad y los servicios sociales que los ciudadanos nos\n    agradecer\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, estoy convencida de que si las generaciones que nos\n    precedieron fueron capaces de construir un sistema sanitario p\u00fablico de\n    la m\u00e1xima calidad, tambi\u00e9n ser\u00e1 posible para nosotros mantenerlo, incluso\n    en una situaci\u00f3n econ\u00f3mica adversa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, como usted sabe, pretendemos\n    que de esos dos grandes acuerdos surja un compromiso sociosanitario, que\n    creo que est\u00e1 reclamado por todo el mundo y que, especialmente, ser\u00eda\n    clave para la mejora del cuidado y la atenci\u00f3n de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [7], "tribunal supremo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Todo eso lo sabemos,\n    pero la conclusi\u00f3n fue que la Sala del 61 del Tribunal Supremo, por nueve\n    votos a seis, declar\u00f3 que Bildu era ilegal, porque concurr\u00edan en ella los\n    requisitos que establece al efecto la Ley de Partidos Pol\u00edticos y la\n    doctrina ya acu\u00f1ada por parte del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero despu\u00e9s,\n    en sentencia de 5 de mayo pasado, el Tribunal Constitucional revoc\u00f3 el\n    fallo de la Sala del 61 del Tribunal Supremo y declar\u00f3 que Bildu pod\u00eda\n    comparecer; dej\u00e9moslo as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sortu fue declarada ilegal por el\n    Tribunal Supremo y Sortu est\u00e1 pendiente del recurso de amparo que ha\n    interpuesto ante el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque,\n    insisto, ha sido ilegalizada por el Tribunal Supremo y el amparo ha sido\n    admitido por el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    son las reglas del Estado de derecho, que valen para sentencias del\n    Tribunal Supremo que afecten a personas singulares, que afecten a\n    partidos pol\u00edticos, y sentencias que afecten a personas f\u00edsicas y\n    personas jur\u00eddicas por parte del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted interpela al Gobierno, no interpela porque no puede\n    interpelarlos al Tribunal Supremo ni al Tribunal Constitucional, est\u00e1\n    interpelando al Gobierno y yo le respondo en nombre del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nos parece que la inteligencia, la prudencia y la eficacia exigen,\n    en todo caso, esperar a ver qu\u00e9 hace el Tribunal Constitucional en\n    relaci\u00f3n con el recurso de amparo interpuesto respecto de la\n    ilegalizaci\u00f3n decretada por la Sala del 61 del Tribunal Supremo sobre la\n    fuerza pol\u00edtica Sortu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenemos informaci\u00f3n, tenemos inteligencia y\n    estamos operando, y por eso se producen y se seguir\u00e1n produciendo cuantas\n    detenciones procedan, porque mientras ETA exista, en tanto que es una\n    organizaci\u00f3n terrorista, una persona que pertenezca a ETA es un\n    terrorista y, por tanto, con requisitoria o no de la Audiencia Nacional,\n    ser\u00e1 detenida y puesta a disposici\u00f3n de la justicia, como estamos\n    acreditando y vamos a seguir acreditando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 13, 17, 19, 21, 22, 27, 29, 32], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 7, 11, 12, 14, 15, 16, 18, 20, 23, 25, 26, 28, 30, 31, 33, 36, 38, 39], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 34, 35, 37], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [8, 9, 10], "party": "ALFRED BOSCH I PASCUAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [24], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}]}