{"blocks": [{"words": {"justicia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde mi punto de vista,\n    Europa es el espacio de m\u00e1s libertad, de m\u00e1s seguridad y de m\u00e1s justicia\n    del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi punto de vista,\n    Europa es el espacio de m\u00e1s libertad, de m\u00e1s seguridad y de m\u00e1s justicia\n    del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La fijaci\u00f3n de las bases es una competencia que la Constituci\u00f3n atribuye\n    claramente al Estado y que pretende, como bien sabe S.S., garantizar un\n    com\u00fan denominador normativo que asegure la igualdad de todos los\n    espa\u00f1oles en el disfrute de derechos y servicios esenciales, as\u00ed como la\n    necesaria e important\u00edsima unidad de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Considero que esto no es bueno para Europa, porque\n    introduce incertidumbre de cara al futuro y creo que precisamos de\n    seguridad y estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, yo creo que los espa\u00f1oles hicimos lo correcto cuando\n    ratificamos la Constituci\u00f3n; hicimos lo correcto porque miramos al futuro\n    y dejamos a un lado los miedos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los espa\u00f1oles se merecen un\n    Gobierno mejor y, se\u00f1or\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de tantos anuncios como ha hecho el se\u00f1or presidente\n    recientemente en Barcelona de que probablemente se rebajar\u00eda el impuesto\n    de sociedades, si no dice nunca ni cu\u00e1ndo ni c\u00f3mo, est\u00e1n creando falsas\n    expectativas, en cierta manera ustedes est\u00e1n enga\u00f1ando al personal y\n    est\u00e1n prometiendo lo imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 consideramos que esta rebaja tendr\u00eda que ser\n    inaplazable, y si ustedes no la plantean con esta celeridad, van a\n    cometer un grave error que perjudicar\u00e1 notablemente a la econom\u00eda\n    productiva de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda,\n    sabe tambi\u00e9n que las empresas con cifras de negocios por debajo de 8\n    millones de euros tienen un tipo impositivo claramente inferior al 30 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En dichas reuniones se ha llegado a\n    la conclusi\u00f3n de considerar la participaci\u00f3n del Estado en la\n    financiaci\u00f3n de infraestructuras metropolitanas cuando est\u00e9 justificado\n    suficientemente por la rentabilidad de dichos proyectos y en este caso\n    estamos hablando de participar en la financiaci\u00f3n del metro con un\n    coeficiente equivalente al que se est\u00e1 utilizando en los casos de Madrid,\n    Barcelona y Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dichas reuniones se ha llegado a\n    la conclusi\u00f3n de considerar la participaci\u00f3n del Estado en la\n    financiaci\u00f3n de infraestructuras metropolitanas cuando est\u00e9 justificado\n    suficientemente por la rentabilidad de dichos proyectos y en este caso\n    estamos hablando de participar en la financiaci\u00f3n del metro con un\n    coeficiente equivalente al que se est\u00e1 utilizando en los casos de Madrid,\n    Barcelona y Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mire lo que\n    dec\u00eda la actual ministra de Fomento, do\u00f1a Magdalena \u00c1lvarez, en el\n    Parlamento de Andaluc\u00eda cuando era consejera de Econom\u00eda y Hacienda: \u00bfEs\n    que para el Partido Popular los metros no son infraestructuras necesarias\n    o el se\u00f1or Arenas sigue jugando de farol en Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 EL MINISTRO DE JUSTICIA NO HA CUMPLIDO LOS COMPROMISOS CON LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS PARA LA FINANCIACI\u00d3N DE LA ADMINISTRACI\u00d3N DE\n    JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 el ministro de Justicia no ha cumplido los\n    compromisos con las comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No quiero que me cuente usted\n    lo que va a hacer para el a\u00f1o 2010, como ha hecho hoy el se\u00f1or presidente\n    del Gobierno cuando nos ha dicho a los espa\u00f1oles que el presupuesto de\n    educaci\u00f3n va a crecer hasta el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto que tengo aqu\u00ed es el presupuesto del Estado, la secci\u00f3n 13 -que le\n    suena-, el servicio 02, la Direcci\u00f3n General de relaciones con la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto hoy, aqu\u00ed, se\u00f1or ministro de Justicia:\n    \u00bfPiensa usted hacer frente a esos convenios comprometidos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De manera que no le quepa la menor duda, esos 5\n    millones de euros se van a ejecutar, se van a incorporar a los de 2006\n    los provenientes de 2004 y est\u00e1n presupuestados para antes del verano\n    452.000 euros con destino a los proyectos de cooperaci\u00f3n espec\u00edficos en\n    materia de justicia para la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    PIENSA IMPLICAR EL MINISTERIO DE JUSTICIA A LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN\n    EL PROCESO DE REFORMAS QUE CONDUCEN A LA IMPLANTACI\u00d3N DE LA NUEVA OFICINA\n    JUDICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el pasado 13 de mayo el Gobierno aprob\u00f3 un\n    plan para la implantaci\u00f3n progresiva de la oficina judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante\n    una reforma muy importante que abre el camino para un nuevo modelo de\n    funcionamiento de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que esto requiere mucho\n    tiempo, se trata de cambiar todo el sistema de funcionamiento de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, que afecta por lo tanto a todos los sectores\n    de la misma y que requiere una apuesta clara por la coordinaci\u00f3n, la\n    participaci\u00f3n de todos los sectores y tambi\u00e9n de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque no\n    hab\u00eda un dise\u00f1o de modelo global de ad\u00f3nde quer\u00edamos ir tras la reforma\n    y, en segundo lugar, porque se incumplieron permanentemente ante las\n    comunidades aut\u00f3nomas y ante los propios acuerdos del Ministerio de\n    Justicia todos los compromisos de financiaci\u00f3n de la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    quiero destacar, se\u00f1or ministro -usted ha conocido muy bien c\u00f3mo se gest\u00f3\n    aquella ley-, la actitud de lealtad institucional que supone que este\n    Gobierno est\u00e9 desarrollando parte de la reforma de la ley org\u00e1nica, que\n    es una prioridad de mejorar el servicio p\u00fablico de la justicia, por lo\n    que le felicito, le deseo todos los \u00e9xitos y deseo que la oposici\u00f3n\n    -ahora del Partido Popular- tenga al menos una actitud parecida a la que\n    ustedes y sobre todo usted que era el portavoz entonces en justicia por\n    el Partido Socialista... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estos descansan en la competencia para su dise\u00f1o e implantaci\u00f3n en las\n    comunidades aut\u00f3nomas, mientras que las unidades procesales corresponden\n    al \u00e1mbito de competencia del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En uno y en otro\n    caso requieren una intensa colaboraci\u00f3n del Ministerio de Justicia con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con todas pero, de forma muy especial, con\n    aquellas que ya ejercen sus competencias en medios personales o\n    judiciales y en medios materiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar, con la reforma de 22 leyes de procedimiento, leyes\n    procesales que de manera completa habilitar\u00e1n la Administraci\u00f3n de\n    Justicia para que reciba el nuevo modelo de organizaci\u00f3n de los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se inscriben perfectamente en esa\n    l\u00ednea de trabajo tanto la efectiva cooperaci\u00f3n entre las polic\u00edas\n    francesa y espa\u00f1ola, que tan buenos resultados est\u00e1 arrojando en la lucha\n    contra ETA, como los fruct\u00edferos encuentros de trabajo mantenidos entre\n    Espa\u00f1a y Estados Unidos para estrechar la cooperaci\u00f3n bilateral en\n    materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aumentar la seguridad de los ciudadanos y ciudadanas fue\n    uno de los principales compromisos del Partido Socialista en la campa\u00f1a\n    que precedi\u00f3 a las elecciones generales del 14 de marzo de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    transcurrido poco m\u00e1s de un a\u00f1o, a este grupo parlamentario no le cabe la\n    m\u00e1s m\u00ednima duda de que la seguridad es una prioridad fundamental, una\n    prioridad b\u00e1sica, en\n    la acci\u00f3n del Gobierno del que usted, se\u00f1or Alonso, forma parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    constata adem\u00e1s que la tarea que se est\u00e1 impulsando para favorecer el\n    aumento de los niveles de seguridad ciudadana tiene como uno de sus ejes\n    b\u00e1sicos la cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se inscriben perfectamente en esa\n    l\u00ednea de trabajo tanto la efectiva cooperaci\u00f3n entre las polic\u00edas\n    francesa y espa\u00f1ola, que tan buenos resultados est\u00e1 arrojando en la lucha\n    contra ETA, como los fruct\u00edferos encuentros de trabajo mantenidos entre\n    Espa\u00f1a y Estados Unidos para estrechar la cooperaci\u00f3n bilateral en\n    materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En directa relaci\u00f3n con lo expuesto, se\u00f1or Alonso, el pasado viernes usted\n    mismo firm\u00f3 en Alemania el convenio de Schengen III para profundizar en\n    la cooperaci\u00f3n transfronteriza en materia de lucha contra el terrorismo,\n    criminalidad organizada e inmigraci\u00f3n ilegal, un convenio internacional\n    del que Espa\u00f1a forma parte junto con otros seis pa\u00edses y cuya firma\n    implica, a juicio del Grupo Parlamentario Socialista, la ratificaci\u00f3n de\n    un valioso instrumento para contribuir a mejorar la seguridad en el\n    territorio de los siete pa\u00edses firmantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se prev\u00e9 la posibilidad\n    de establecer un escolta de seguridad en los vuelos y la creaci\u00f3n de\n    patrullas mixtas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno es buena porque el\n    tratado es bueno para asistir con otro instrumento \u00f3ptimo a la\n    consecuci\u00f3n de esos fines pol\u00edticos que usted ha resumido para conseguir\n    una mayor y mejor seguridad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Podemos decir que nos encontramos ante viejos\n    delitos, delincuencia real en el contexto de las\n    nuevas tecnolog\u00edas, en internet, que requiere de nuevas estrategias y de\n    especializaci\u00f3n de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado para la\n    persecuci\u00f3n de lo que ya conocemos como ciberdelincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "red": [3, 4], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Seguiremos en esa tarea con toda determinaci\u00f3n\n    colaborando con las polic\u00edas auton\u00f3micas, con los agentes sociales y con\n    las empresas de internet, que son las m\u00e1s interesadas en limpiar esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Escudero, el combate contra la delincuencia organizada que se\n    produce a trav\u00e9s de internet es en la sociedad en la que vivimos una de\n    las tareas que Polic\u00eda, Guardia Civil y el Ministerio del Interior, que\n    dirige pol\u00edticamente a ambas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, encaran con\n    toda determinaci\u00f3n y con toda la firmeza y legitimidad que proporciona el\n    Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la implantaci\u00f3n de una\n    red de agentes especializados en todo el territorio espa\u00f1ol, lo que\n    permite en actuaciones coordinadas y a su vez tambi\u00e9n con Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad de otros pa\u00edses realizar operaciones importantes\n    como la llamada operaci\u00f3n Cervero, en la que se consigui\u00f3 detener a m\u00e1s\n    de 500 personas en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros esfuerzos en la materia van dirigidos\n    fundamentalmente en dos direcciones: una, hacer frente a los fraudes que\n    se producen vali\u00e9ndose de la red y, dos -y muy importante-, hacer frente\n    a todas las situaciones de pornograf\u00eda infantil \u00edntimamente asociada a\n    otras formas delictivas como la pedofilia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la implantaci\u00f3n de una\n    red de agentes especializados en todo el territorio espa\u00f1ol, lo que\n    permite en actuaciones coordinadas y a su vez tambi\u00e9n con Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad de otros pa\u00edses realizar operaciones importantes\n    como la llamada operaci\u00f3n Cervero, en la que se consigui\u00f3 detener a m\u00e1s\n    de 500 personas en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay muchas voces, hay tambi\u00e9n mucho ruido en torno a estos\n    procesos que, como todos sabemos, empezaron hace bastantes a\u00f1os, en 1999\n    en Bolonia -de ah\u00ed el nombre del proceso-, o incluso antes, en la\n    Conferencia de la Sorbona, Par\u00eds, donde los ministros de Francia,\n    Alemania, Italia y Reino Unido hablaron por primera vez de que Europa no\n    era solamente la Europa del euro, la Europa de los bancos, la Europa de\n    la econom\u00eda, sino que era tambi\u00e9n la Europa del conocimiento y que hab\u00eda\n    que construir Europa sobre los pilares de sus tradiciones intelectuales,\n    culturales, sociales y t\u00e9cnicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El porcentaje de espa\u00f1oles en edad de trabajar con\n    discapacidad es del 8,7 por ciento; es decir, hay m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    espa\u00f1oles en esta circunstancia, que tienen una tasa de actividad que es\n    la mitad del resto de la poblaci\u00f3n, solo un 32 por ciento, pero tienen al\n    mismo tiempo una tasa de paro que es el doble, m\u00e1s del 26 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por\n    el contrario, ustedes y nosotros hemos hecho cosas importantes para el\n    Pa\u00eds Valenciano, como la apuesta por el ferrocarril X\u00e1tiva-Alcoy o el\n    Gand\u00eda-Denia, la articulaci\u00f3n del eje mediterr\u00e1neo, las medidas que hemos\n    tomado a favor de la peque\u00f1a y mediana empresa o por el campo valenciano,\n    la gratuidad de la P-7 o la unidad de la lengua catalana hablada en el\n    Pa\u00eds Valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "tramo": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ferrocarriles estamos haciendo m\u00e1s licitaciones del\n    tramo del AVE de las que se hab\u00edan hecho nunca en ning\u00fan periodo anterior\n    y, a la vez, estamos realizando unas inversiones que superan bastante la\n    media de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ferrocarriles estamos haciendo m\u00e1s licitaciones del\n    tramo del AVE de las que se hab\u00edan hecho nunca en ning\u00fan periodo anterior\n    y, a la vez, estamos realizando unas inversiones que superan bastante la\n    media de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1 viendo en seguridad, solo en este a\u00f1o el nivel de\n    reforzamiento de las plantillas de la polic\u00eda ha aumentado en m\u00e1s de 600\n    personas y la previsi\u00f3n es que haya otras 600 m\u00e1s el pr\u00f3ximo a\u00f1o y 400\n    guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "trenes": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y respecto a las discriminaciones, hay que recordar las\n    del se\u00f1or Touri\u00f1o que, cuando era secretario de Estado, mientras dise\u00f1aba\n    el AVE para el resto de Espa\u00f1a, dise\u00f1aba para Galicia simplemente trenes\n    paralelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y respecto a las discriminaciones, hay que recordar las\n    del se\u00f1or Touri\u00f1o que, cuando era secretario de Estado, mientras dise\u00f1aba\n    el AVE para el resto de Espa\u00f1a, dise\u00f1aba para Galicia simplemente trenes\n    paralelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, creo que\n    usted sabe bien que los Presupuestos Generales del Estado los alimentamos\n    con la solidaridad a trav\u00e9s de los impuestos todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, toda obra que se hace en Murcia o en cualquier otra parte del\n    territorio espa\u00f1ol son obras que pagamos entre todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, esta\n    planta tiene ya garantizado un emisario para que no haya ning\u00fan da\u00f1o en\n    los fondos marinos por dep\u00f3sito de salmuera, tiene garantizada una l\u00ednea\n    el\u00e9ctrica de alta tensi\u00f3n que se lleva a cabo de forma subterr\u00e1nea y que\n    sirve ahora mismo para la primera planta en funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    ACLARAR LA SE\u00d1ORA MINISTRA LAS AFIRMACIONES DEL PRESIDENTE DEL GOBIERNO\n    EN RELACI\u00d3N CON LOS CINCO MILLONES DE METROS CUADRADOS DE SUELO P\u00daBLICO\n    QUE SEG\u00daN \u00c9L SE HAN MOVILIZADO DESDE EL INICIO DE LA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el debate del estado de la Naci\u00f3n el presidente del\n    Gobierno inform\u00f3 que durante el primer a\u00f1o de legislatura el Gobierno\n    hab\u00eda movilizado cinco millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico, una\n    cantidad, seg\u00fan manifest\u00f3, superior a toda la superficie liberada en los\n    25 a\u00f1os de democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfnos podr\u00eda decir a qu\u00e9 suelo se refer\u00eda el presidente\n    del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, las afirmaciones del se\u00f1or presidente del Gobierno se refieren a\n    un suelo que es el resultado de una simple operaci\u00f3n matem\u00e1tica que\n    consiste en sumar, sumar metro tras metro hasta llegar a cinco millones\n    de metros cuadrados y sumar vivienda protegida hasta llegar a 28.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se ha movilizado m\u00e1s suelo que en 25 a\u00f1os de democracia y\n    mucho m\u00e1s, infinitamente m\u00e1s que en los \u00faltimos ocho a\u00f1os de Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la idea de apropiarse de los \u00e9xitos ajenos para tapar los\n    fracasos propios solo ha sido una idea m\u00e1s de la ministra Trujillo y\n    justifica que si en marzo de 2004 eran 18 de cada 100 espa\u00f1oles los que\n    dec\u00edan que la vivienda era uno de los tres problemas que les afectaban\n    directamente, hoy son 26 de cada 100, y justifica tambi\u00e9n que su gesti\u00f3n\n    siga siendo la peor valorada del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que usted cuando inform\u00f3 al se\u00f1or presidente del Gobierno le cont\u00f3\n    otra de sus mentirijillas sobre la movilizaci\u00f3n de suelo p\u00fablico; por eso\n    le voy a hacer las siguientes preguntas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es cierto\n    que el consorcio para ejecutar la operaci\u00f3n Chamart\u00edn se cre\u00f3 en julio de\n    1997, bajo el Gobierno del Partido Popular, gobernando la naci\u00f3n, la\n    comunidad y el ayuntamiento de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es verdad que la operaci\u00f3n\n    Campamento, de Madrid, procede de un convenio firmado el 23 de abril de\n    2001 por Federico Trillo, Francisco \u00c1lvarez-Cascos, Alberto\n    Ruiz-Gallard\u00f3n y Jos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez del Manzano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo mismo podr\u00edamos\n    decir de la operaci\u00f3n del pol\u00edgono Os Capelos, en Carral (A Coru\u00f1a), y de\n    la operaci\u00f3n de los suelos liberados por la construcci\u00f3n del puerto\n    exterior de A Coru\u00f1a gracias al convenio firmado el 2 de febrero de 2004,\n    y tambi\u00e9n de las operaciones de Aguas Vivas, en Guadalajara;\n    Navalcarnero, en Madrid; o Valdespartera, en Zaragoza, cuyo convenio se\n    firm\u00f3 en abril de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "suelo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Ustedes han paralizado las grandes operaciones urban\u00edsticas de suelo\n    p\u00fablico para vivienda protegida; por tanto son ustedes los que est\u00e1n\n    enga\u00f1ando y manipulando a la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ustedes tienen muy\n    mala memoria pol\u00edtica, y yo, como comprender\u00e1, despu\u00e9s de haberle\n    detallado en sucesivas ocasiones las m\u00faltiples operaciones de suelo\n    p\u00fablico hasta la fecha para 28.000 viviendas protegidas, no se las voy a\n    relatar ahora, pero s\u00ed se las puedo proporcionar por si no lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a actualmente ha reorientado y ha impulsado muchas\n    operaciones urban\u00edsticas que exist\u00edan y que ustedes ten\u00edan paralizadas\n    porque, en el Gobierno de Aznar, el se\u00f1or Trillo lo que hac\u00eda era\n    subastar suelo p\u00fablico para vivienda libre y el Gobierno socialista ha\n    impulsado y reactivado todas estas operaciones para sacar a concurso\n    suelo p\u00fablico para vivienda protegida; ustedes, subasta para vivienda\n    libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos hecho un\n    c\u00e1lculo muy prudente en la cifra de 5 millones de metros cuadrados,\n    porque solo en Valdespartera podr\u00edamos haber sumado 10.000 viviendas\n    protegidas, que es lo que va a salir del suelo p\u00fablico que... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Operaci\u00f3n Chamart\u00edn, el se\u00f1or\n    Borrell, cuando era ministro de Obras P\u00fablicas; operaci\u00f3n Campamento, en\n    1995, cuando en la Comunidad de Madrid hab\u00eda un Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "empresas espa\u00f1olas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este contexto, las empresas espa\u00f1olas deben\n    considerar que exportar no es nada m\u00e1s, aunque nada menos, que vender\n    fuera de nuestras fronteras pol\u00edticas, que ya no sociales ni econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cada vez el mundo es m\u00e1s global, la econom\u00eda es mundial,\n    los mercados est\u00e1n en cualquier sitio y en todas partes, los productos y\n    servicios no se circunscriben a espacios geogr\u00e1ficos determinados y\n    concretos, sino que se pueden encontrar incluso en el m\u00e1s rec\u00f3ndito y\n    alejado rinc\u00f3n del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, las empresas espa\u00f1olas deben\n    considerar que exportar no es nada m\u00e1s, aunque nada menos, que vender\n    fuera de nuestras fronteras pol\u00edticas, que ya no sociales ni econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [4], "medianas empresas": [7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [5, 6], "empresa": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el principal objetivo del programa Aprendiendo a exportar es\n    sensibilizar a m\u00e1s de 5.000 peque\u00f1as y medianas empresas sobre la\n    necesidad de salir al exterior para crecer y para ser m\u00e1s competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su aplicaci\u00f3n se\n    estima que 1.200 empresas se incorporen a programas de iniciaci\u00f3n a la\n    exportaci\u00f3n y que m\u00e1s de 400 lo hagan al programa de iniciaci\u00f3n a la\n    promoci\u00f3n exterior, en el que ya han participado 3.826 empresas, el 15\n    por ciento de las empresas exportadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el ICEX ya ha\n    dise\u00f1ado varios servicios y productos espec\u00edficos como el convenio de\n    colaboraci\u00f3n firmado entre este organismo, la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Seguros de Cr\u00e9dito a la Exportaci\u00f3n y Banesto para la puesta en marcha de\n    una l\u00ednea de aseguramiento de cobro de las exportaciones que realicen\n    estas peque\u00f1as y medianas empresas durante el primer a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, con esta iniciativa, lo que pretende\n    es facilitar esta tarea y propiciar que sean cada vez m\u00e1s las empresas\n    espa\u00f1olas que acceden a otros mercados y que puedan aprovechar las\n    ventajas de la liberalizaci\u00f3n del comercio internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el ICEX ya ha\n    dise\u00f1ado varios servicios y productos espec\u00edficos como el convenio de\n    colaboraci\u00f3n firmado entre este organismo, la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Seguros de Cr\u00e9dito a la Exportaci\u00f3n y Banesto para la puesta en marcha de\n    una l\u00ednea de aseguramiento de cobro de las exportaciones que realicen\n    estas peque\u00f1as y medianas empresas durante el primer a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el principal objetivo del programa Aprendiendo a exportar es\n    sensibilizar a m\u00e1s de 5.000 peque\u00f1as y medianas empresas sobre la\n    necesidad de salir al exterior para crecer y para ser m\u00e1s competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el ICEX ya ha\n    dise\u00f1ado varios servicios y productos espec\u00edficos como el convenio de\n    colaboraci\u00f3n firmado entre este organismo, la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Seguros de Cr\u00e9dito a la Exportaci\u00f3n y Banesto para la puesta en marcha de\n    una l\u00ednea de aseguramiento de cobro de las exportaciones que realicen\n    estas peque\u00f1as y medianas empresas durante el primer a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el principal objetivo del programa Aprendiendo a exportar es\n    sensibilizar a m\u00e1s de 5.000 peque\u00f1as y medianas empresas sobre la\n    necesidad de salir al exterior para crecer y para ser m\u00e1s competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el ICEX ya ha\n    dise\u00f1ado varios servicios y productos espec\u00edficos como el convenio de\n    colaboraci\u00f3n firmado entre este organismo, la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Seguros de Cr\u00e9dito a la Exportaci\u00f3n y Banesto para la puesta en marcha de\n    una l\u00ednea de aseguramiento de cobro de las exportaciones que realicen\n    estas peque\u00f1as y medianas empresas durante el primer a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro de los productos innovadores de este programa son los\n    viajes de prospecci\u00f3n Aprendiendo a exportar, con una agenda dise\u00f1ada a\n    la medida de cada empresa para que las pymes participantes puedan\n    realizar prospecciones comerciales tocando mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa se desarrollar\u00e1 por\n    parte del ICEX con la colaboraci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de\n    la Peque\u00f1a y Mediana Empresa, del CDTI y de otros colaboradores como las\n    c\u00e1maras de comercio, los organismos de promoci\u00f3n de las autonom\u00edas o la\n    asociaci\u00f3n de j\u00f3venes empresarios, entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas espa\u00f1olas": [6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4], "seguridad": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde\n    la llegada al Gobierno del Partido Socialista, se ha producido una\n    notable intensificaci\u00f3n de los contactos institucionales con las\n    autoridades de China, y su reciente visita a ese pa\u00eds es una buena prueba\n    del inter\u00e9s del Gobierno por animar la actividad inversora empresarial y\n    prestar mayor atenci\u00f3n a los intereses de las empresas espa\u00f1olas que all\u00ed\n    operan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas disponen ahora de nuevos\n    instrumentos de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha recordado a las empresas espa\u00f1olas las\n    oportunidades que se presentan para explotar la demanda hoy existente de\n    bienes, de sectores punta de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha recordado a las empresas espa\u00f1olas las\n    oportunidades que se presentan para explotar la demanda hoy existente de\n    bienes, de sectores punta de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda conocer ahora cu\u00e1l es la opini\u00f3n del\n    Gobierno respecto a los retos y oportunidades que ofrece la econom\u00eda\n    China para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay mayor seguridad jur\u00eddica, la protecci\u00f3n a\n    la propiedad intelectual funciona mejor y se trabaja con decisi\u00f3n para\n    borrar la imagen de pirater\u00eda, si bien a\u00fan queda un camino importante por\n    recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    la llegada al Gobierno del Partido Socialista, se ha producido una\n    notable intensificaci\u00f3n de los contactos institucionales con las\n    autoridades de China, y su reciente visita a ese pa\u00eds es una buena prueba\n    del inter\u00e9s del Gobierno por animar la actividad inversora empresarial y\n    prestar mayor atenci\u00f3n a los intereses de las empresas espa\u00f1olas que all\u00ed\n    operan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas disponen ahora de nuevos\n    instrumentos de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha recordado a las empresas espa\u00f1olas las\n    oportunidades que se presentan para explotar la demanda hoy existente de\n    bienes, de sectores punta de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a\n    la promoci\u00f3n comercial, la Rep\u00fablica Popular China es uno de los pa\u00edses\n    prioritarios del plan de internacionalizaci\u00f3n de empresas innovadoras\n    puesto en marcha este a\u00f1o y cuenta adem\u00e1s con un plan espec\u00edfico al que\n    usted ha hecho alusi\u00f3n, el Plan China, presentado la semana pasada con un\n    presupuesto de 690 millones de euros, que trata de atender las\n    necesidades de este mercado de alto potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, la respuesta a su pregunta respecto a los retos y oportunidades\n    que presenta la econom\u00eda china ha de ser en tono positivo y ambicioso, en\n    el sentido precisamente de no escatimar esfuerzos en la consecuci\u00f3n de\n    los objetivos que pretendemos alcanzar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y que son\n    principalmente el incremento de las exportaciones y la mejora de la\n    imagen y el conocimiento de los productos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, la respuesta a su pregunta respecto a los retos y oportunidades\n    que presenta la econom\u00eda china ha de ser en tono positivo y ambicioso, en\n    el sentido precisamente de no escatimar esfuerzos en la consecuci\u00f3n de\n    los objetivos que pretendemos alcanzar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y que son\n    principalmente el incremento de las exportaciones y la mejora de la\n    imagen y el conocimiento de los productos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLAZOS MANEJA EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO, CON RELACI\u00d3N A LA RESOLUCI\u00d3N DE LOS TR\u00c1MITES\n    ADMINISTRATIVOS PENDIENTES Y AL POSIBLE INICIO DE LAS OBRAS, PARA\n    GARANTIZAR QUE EL TRAMO FERROL-A CORU\u00d1A, INTEGRADO EN EL EIXO ATL\u00c1NTICO\n    DE ALTA VELOCIDAD, ESTAR\u00c1 ACABADO EN EL A\u00d1O 2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PLAZOS MANEJA EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO, CON RELACI\u00d3N A LA RESOLUCI\u00d3N DE LOS TR\u00c1MITES\n    ADMINISTRATIVOS PENDIENTES Y AL POSIBLE INICIO DE LAS OBRAS, PARA\n    GARANTIZAR QUE EL TRAMO FERROL-A CORU\u00d1A, INTEGRADO EN EL EIXO ATL\u00c1NTICO\n    DE ALTA VELOCIDAD, ESTAR\u00c1 ACABADO EN EL A\u00d1O 2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 plazos maneja el ministerio de Fomento, en relaci\u00f3n\n    con la resoluci\u00f3n de los tr\u00e1mites administrativos pendientes y el posible\n    inicio de las obras para garantizar que el tramo Ferrol-A Coru\u00f1a,\n    integrado en el eixo atl\u00e1ntico de alta velocidad estar\u00e1 acabado en el a\u00f1o\n    2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 plazos maneja el ministerio de Fomento, en relaci\u00f3n\n    con la resoluci\u00f3n de los tr\u00e1mites administrativos pendientes y el posible\n    inicio de las obras para garantizar que el tramo Ferrol-A Coru\u00f1a,\n    integrado en el eixo atl\u00e1ntico de alta velocidad estar\u00e1 acabado en el a\u00f1o\n    2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Espero que usted comparta que si el eixo atl\u00e1ntico es\n    prioritario y est\u00e1 en obras, forma parte de ese eixo atl\u00e1ntico en\n    concreto el tramo Ferrol-A Coru\u00f1a,\n    un tramo que aspira solamente a tener velocidades de 120 kil\u00f3metros por\n    hora y, por lo tanto, que se pueda hacer el tramo A Coru\u00f1a-Ferrol en 30\n    minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo esto porque ser\u00eda important\u00edsimo que ustedes\n    hicieran todo lo posible por sacar de la indefinici\u00f3n en que est\u00e1 situado\n    un tramo que es perfectamente asumible, necesario, un eje que est\u00e1\n    abandonado y tiene sentido por s\u00ed mismo y dentro del eixo atl\u00e1ntico a\n    trav\u00e9s de una infraestructura de tr\u00e1fico mixto con doble v\u00eda\n    electrificada de nada m\u00e1s 60 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3], "tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En mayo de\n    2005 hemos iniciado ocho de los proyectos que faltaban; hemos iniciado\n    las obras en un tramo y hemos puesto en servicio dos tramos m\u00e1s: la\n    variante de Berdia y la variante de Ordes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, y como usted bien sabe, en\n    estos a\u00f1os la actitud del PP en cuanto al eje atl\u00e1ntico, particularmente\n    en el tramo Ferrol-A Coru\u00f1a, fue de desinter\u00e9s y de obstrucci\u00f3n por parte\n    del Gobierno de la Xunta, de tal manera que cuando accedimos al Gobierno\n    nos encontramos sin estudios informativos, sin fechas y sin ning\u00fan\n    proyecto constructivo iniciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que de las pr\u00f3ximas\n    elecciones del 19 de junio surgir\u00e1 un nuevo Gobierno progresista en\n    Galicia que olvidando la est\u00e9ril pol\u00edtica de confrontaci\u00f3n del PP\n    facilite los acuerdos necesarios que permitan impulsar el tramo Ferrol-A\n    Coru\u00f1a para concluirlo, vuelvo a decir, en la fecha fijada por esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de los 27 tramos del proyecto de la l\u00ednea del eje atl\u00e1ntico casi\n    la mitad -13- estaban sin iniciar cuando llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N Y PREVISIONES DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N AL EJE\n    FERROVIARIO DE ALTA VELOCIDAD MADRID-OURENSE-SANTIAGO-A CORU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N Y PREVISIONES DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N AL EJE\n    FERROVIARIO DE ALTA VELOCIDAD MADRID-OURENSE-SANTIAGO-A CORU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3, 4], "alta velocidad": [0, 1, 2], "red": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sabemos que el\n    Ministerio de Fomento que usted dirige est\u00e1 apostando por Galicia y est\u00e1\n    haciendo todos los esfuerzos para desbloquear una situaci\u00f3n perjudicial\n    para nuestro desarrollo econ\u00f3mico y conectarnos as\u00ed a la red espa\u00f1ola y\n    europea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que esta ser\u00e1 la d\u00e9cada\n    de la alta velocidad para Galicia y ser\u00e1 un motor esencial de\n    potenciaci\u00f3n de nuestras singularidades econ\u00f3micas y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso somos conscientes de la importancia\n    estrat\u00e9gica que las redes espa\u00f1olas y europeas de alta velocidad tienen\n    para nuestro desarrollo como colectividad y para consolidar nuestro lugar\n    en el mundo, y es un objetivo fundamental para Galicia la conexi\u00f3n a\n    trav\u00e9s del eje Madrid-Lubi\u00e1n-Ourense y su enlace con el resto de las\n    ciudades gallegas, que nos permitir\u00e1 estar en Madrid en menos de tres\n    horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso somos conscientes de la importancia\n    estrat\u00e9gica que las redes espa\u00f1olas y europeas de alta velocidad tienen\n    para nuestro desarrollo como colectividad y para consolidar nuestro lugar\n    en el mundo, y es un objetivo fundamental para Galicia la conexi\u00f3n a\n    trav\u00e9s del eje Madrid-Lubi\u00e1n-Ourense y su enlace con el resto de las\n    ciudades gallegas, que nos permitir\u00e1 estar en Madrid en menos de tres\n    horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n y\n    previsiones del Gobierno en relaci\u00f3n con el eje ferroviario de alta\n    velocidad Madrid-Ourense-Santiago-A Coru\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el\n    Ministerio de Fomento que usted dirige est\u00e1 apostando por Galicia y est\u00e1\n    haciendo todos los esfuerzos para desbloquear una situaci\u00f3n perjudicial\n    para nuestro desarrollo econ\u00f3mico y conectarnos as\u00ed a la red espa\u00f1ola y\n    europea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia,\n    gracias a una apuesta de planificaci\u00f3n del Partido Socialista, hoy est\u00e1\n    conectada con la red de autopistas y autov\u00edas del Estado, lo que nos\n    permiti\u00f3 acabar con un distanciamiento secular con los principales\n    centros de actividad y decisi\u00f3n econ\u00f3mica y pol\u00edtica facilitando as\u00ed\n    mejorar nuestro diferencial relativo respecto de otras comunidades\n    aut\u00f3nomas m\u00e1s avanzadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [8, 9], "l\u00ednea": [7], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "madrid": [10, 11, 12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el tramo Madrid-Olmedo hemos pasado del 49 por ciento al 61 por ciento,\n    de tal manera que solamente en un a\u00f1o hemos hecho el 12 por ciento del\n    total de la plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tramo, saben ustedes que hicimos hace\n    poco el cale en el t\u00fanel de Guadarrama y hemos duplicado el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tramo\n    Olmedo-Medina-Lubi\u00e1n quiero comentarles que el PP fue incapaz ni siquiera\n    de iniciar los proyectos, todos ellos los tenemos nosotros en redacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo Lubi\u00e1n-Ourense, hemos concluido la informaci\u00f3n p\u00fablica del\n    estudio informativo, hemos realizado un exhaustivo estudio de las\n    alegaciones y lo hemos remitido a Medio Ambiente para la declaraci\u00f3n de\n    impacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo Ourense-Santiago, en un solo a\u00f1o hemos concluido\n    todos los proyectos, nueve en total, y se iniciar\u00e1n las obras este mismo\n    a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tramo Santiago-A Coru\u00f1a, lo recibimos al 39 por\n    ciento de ejecuci\u00f3n y est\u00e1 al 60 por ciento, lo que representa un 21 por\n    ciento del total tan solo en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 2001 y marzo de 2004 se invirtieron 59 millones de\n    euros; nosotros hemos invertido en este tramo 107 millones de euros... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello estamos impulsando\n    todos los tramos de la nueva l\u00ednea Madrid-Ourense-Santiago-A Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hace unos d\u00edas, el se\u00f1or Fraga inst\u00f3 a rezar para que el AVE\n    llegue a Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, tal como usted ha\n    dicho, no hace falta pedir milagros, no hace falta rezar, solamente hay\n    que trabajar y creer en las posibilidades de Galicia, y ser\u00e1 un Gobierno\n    socialista el que lleve el AVE a Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello estamos impulsando\n    todos los tramos de la nueva l\u00ednea Madrid-Ourense-Santiago-A Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo Madrid-Olmedo hemos pasado del 49 por ciento al 61 por ciento,\n    de tal manera que solamente en un a\u00f1o hemos hecho el 12 por ciento del\n    total de la plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el\n    t\u00fanel de Guadarrama como el conjunto del trayecto Madrid-Olmedo lo vamos\n    a poner en servicio en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA POTENCIACI\u00d3N Y MEJORA DE\n    LOS MEDIOS DE LOS SERVICIOS DE CONTROL Y SEGURIDAD MAR\u00cdTIMA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, una pol\u00edtica central del Gobierno es las pol\u00edticas de\n    seguridad y de prevenci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos, tambi\u00e9n la seguridad en\n    el mar es una pol\u00edtica importante del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajar por la seguridad en el mar es disponer de medios y de\n    servicios de acci\u00f3n r\u00e1pida ante cualquier tipo de accidente y ante\n    cualquier eventualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La seguridad es una de nuestras prioridades y\n    en una comunidad como la gallega cobra especial importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de este plan puente, hemos aprobado un plan de seguridad mar\u00edtima\n    del sector pesquero que tiene una enorme importancia en Galicia, de tal\n    manera que se dotar\u00e1 al personal de a bordo con radiobalizas personales\n    que se activen autom\u00e1ticamente en situaci\u00f3n de hombre al agua; mejorar\u00e1n\n    las condiciones de seguridad del trabajo con ropa adecuada, como chalecos\n    salvavidas de uso permanente y trajes de supervivencia para agua fr\u00eda;\n    instalaremos en los buques pesqueros sistemas de alarma y localizaci\u00f3n\n    mediante radiobalizas con GPS; desarrollaremos nuevos estudios de\n    estabilidad y comportamiento de los barcos pesqueros; definiremos un\n    marco de actuaci\u00f3n para evitar que las modificaciones en los barcos\n    pesqueros que se realicen sin autorizaci\u00f3n puedan suponer situaciones de\n    peligro para los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s mejoraremos en este plan que hemos\n    aprobado la seguridad mar\u00edtima a trav\u00e9s de mejoras en la Administraci\u00f3n\n    al reforzar las plantillas del personal de la capitan\u00eda; crearemos la\n    nueva figura del consejero t\u00e9cnico en seguridad en cada fachada mar\u00edtima;\n    modernizaremos los sistemas inform\u00e1ticos y los equipos telem\u00e1ticos y,\n    para terminar, reforzaremos la inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hoy tengo el derecho y\n    el deber de exigirle como diputado que adopte las medidas precisas para\n    que unos hechos bochornosos como los que se han producido, que tanto\n    da\u00f1an a la imagen exterior de Espa\u00f1a y ofenden tanto a los espa\u00f1oles, no\n    se puedan producir con la colaboraci\u00f3n del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, le quiero decir, se\u00f1or ministro, como diputado catal\u00e1n, que\n    somos una gran mayor\u00eda los catalanes que estamos ofendidos y abochornados\n    por lo que ha sido esa gira, y en particular le quiero decir tambi\u00e9n que\n    somos una gran mayor\u00eda los catalanes, no s\u00f3lo los espa\u00f1oles en general,\n    los catalanes, que nos sentimos muy bien representados por la bandera de\n    Espa\u00f1a y que ante su presencia nos honramos, porque adem\u00e1s la bandera de\n    Espa\u00f1a es bandera de libertad y de solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le puedo se\u00f1alar que he tenido\n    ocasi\u00f3n, hace dos d\u00edas, de entrevistarme con el presidente de la\n    Generalitat, Pascual Maragall, en Barcelona, y me inform\u00f3 de los\n    resultados de su gira, que, aparte de esos incidentes con los que ya digo\n    que no nos solidarizamos en absoluto -siempre hemos considerado que hay\n    que respetar la bandera espa\u00f1ola en todo momento-, tuvo buenos\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente -lo sabe- la bandera de Espa\u00f1a es la bandera de todos los\n    espa\u00f1oles, la bandera del Gobierno y la que todos los embajadores, todas\n    las embajadas y todas las representaciones defienden diariamente, y eso\n    es lo que hacemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y, en tercer\n    lugar, que el plan prima a las peque\u00f1as y medianas explotaciones que son\n    en Galicia el 91 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA\n    DE APOYO A LA INTERNACIONALIZACI\u00d3N, CON ESPECIAL INCIDENCIA SOBRE LAS\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS (PYMES).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POL\u00cdTICA\n    DE APOYO A LA INTERNACIONALIZACI\u00d3N, CON ESPECIAL INCIDENCIA SOBRE LAS\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS (PYMES).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [19], "medianas empresas": [15, 16, 17, 18], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n al Gobierno sobre la pol\u00edtica de apoyo a la\n    internacionalizaci\u00f3n con especial menci\u00f3n a todos aquellos aspectos que\n    puedan incidir sobre las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con un\n    diferencial de inflaci\u00f3n del 70 por ciento es imposible que nuestras\n    empresas sean competitivas y puedan exportar, por muchos planes y por\n    muchos planteamientos que su ministerio ponga encima de la mesa, porque\n    este diferencial obliga a que nuestros costes sean much\u00edsimo m\u00e1s altos\n    que los costes del resto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, que tienen el\n    diferencial de inflaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s peque\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el d\u00e9ficit es galopante\n    y espectacular y entendemos que hay que tomar todas las medidas oportunas\n    para que nuestras empresas puedan exportar, nuestras compa\u00f1\u00edas puedan\n    invertir desde la perspectiva de comprar o fusionar otros conglomerados\n    industriales internacionales, y para que nuestro tejido productivo tenga\n    la posibilidad de implantarse en otras zonas, no solamente de la Uni\u00f3n\n    Europea, que ya sabemos que cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil, sino en otras partes\n    o en otros objetivos como podr\u00edan ser Latinoam\u00e9rica, Centroam\u00e9rica o la\n    parte de Asia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un largo camino que recorrer, tenemos much\u00edsimas posibilidades\n    para implementar acciones que puedan generar un impulso importante de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola hacia la internacionalizaci\u00f3n, pero, se\u00f1or ministro,\n    para que esto sea una realidad y para evitar que este desfase comercial\n    sea escandaloso a finales del a\u00f1o 2005, han de tomar medidas, han de ser\n    realistas y sobre todo no han de olvidarse de un aspecto, al que en todas\n    sus intervenciones hace menci\u00f3n, que en este sector de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas no se ha hecho pr\u00e1cticamente nada en lo que va de\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno observa con\n    sorpresa c\u00f3mo en ese tejido industrial que afecta a los aut\u00f3nomos y a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que siempre hemos dicho que era el que\n    ten\u00eda menos recursos, tanto humanos como financieros, para afrontar la\n    internacionalizaci\u00f3n, no se ha hecho absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pretendemos motivar al Gobierno y esperamos que en la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n podamos ser capaces de consensuar con\n    el Gobierno y con el resto de formaciones pol\u00edticas aspectos positivos\n    que van a costar poqu\u00edsimos recursos, para motivar tambi\u00e9n a este\n    conglomerado tan importante de tejido industrial, que son las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, y que puedan ser capaces de exportar o de ubicarse en\n    otras zonas, yo dir\u00eda que internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n al Gobierno sobre la pol\u00edtica de apoyo a la\n    internacionalizaci\u00f3n con especial menci\u00f3n a todos aquellos aspectos que\n    puedan incidir sobre las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un largo camino que recorrer, tenemos much\u00edsimas posibilidades\n    para implementar acciones que puedan generar un impulso importante de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola hacia la internacionalizaci\u00f3n, pero, se\u00f1or ministro,\n    para que esto sea una realidad y para evitar que este desfase comercial\n    sea escandaloso a finales del a\u00f1o 2005, han de tomar medidas, han de ser\n    realistas y sobre todo no han de olvidarse de un aspecto, al que en todas\n    sus intervenciones hace menci\u00f3n, que en este sector de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas no se ha hecho pr\u00e1cticamente nada en lo que va de\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno observa con\n    sorpresa c\u00f3mo en ese tejido industrial que afecta a los aut\u00f3nomos y a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que siempre hemos dicho que era el que\n    ten\u00eda menos recursos, tanto humanos como financieros, para afrontar la\n    internacionalizaci\u00f3n, no se ha hecho absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pretendemos motivar al Gobierno y esperamos que en la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n podamos ser capaces de consensuar con\n    el Gobierno y con el resto de formaciones pol\u00edticas aspectos positivos\n    que van a costar poqu\u00edsimos recursos, para motivar tambi\u00e9n a este\n    conglomerado tan importante de tejido industrial, que son las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, y que puedan ser capaces de exportar o de ubicarse en\n    otras zonas, yo dir\u00eda que internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que nosotros ya hemos debatido esta cuesti\u00f3n en Comisi\u00f3n, hemos\n    decidido presentar esta iniciativa para ver si \u00e9ramos capaces de provocar\n    al Gobierno -y lo digo en el buen sentido de la palabra- para que act\u00fae\n    con contundencia, para que act\u00fae con celeridad, para que act\u00fae con fuerza\n    y para que act\u00fae con solvencia, porque es evidente, y es otra realidad,\n    que en todas las manifestaciones, en todas las comparencias y en todos\n    los proyectos que debatimos desde la \u00f3ptica econ\u00f3mica, el Gobierno est\u00e1\n    subido en las nubes, el Gobierno est\u00e1 encerrado en la bola de cristal en\n    la que, seg\u00fan el Gobierno, todo marcha magn\u00edficamente bien, en la que\n    todo va fant\u00e1stico, y parece ser que las manifestaciones del Gobierno, y\n    sobre todo del ministro de Econom\u00eda, y tambi\u00e9n los planteamientos que ha\n    hecho el ministro de Industria hasta la fecha, no demuestran que la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica en Espa\u00f1a sea preocupante en algunos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decimos que la situaci\u00f3n es preocupante porque hay signos evidentes de\n    alarma roja que demuestran que existen algunas variables de nuestra\n    econom\u00eda que no van lo suficientemente bien y que si no se toman medidas\n    probablemente pagaremos las consecuencias con p\u00e9rdidas notables de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros siempre hemos dicho y lo\n    hemos manifestado reiteradamente que uno de los principales enemigos que\n    ten\u00eda la econom\u00eda espa\u00f1ola era la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, repito, se\u00f1or ministro, tenemos signos\n    evidentes de alarma roja que identifican a la econom\u00eda espa\u00f1ola con una\n    serie de problemas graves, que hemos de abordar con rapidez si no\n    queremos que este d\u00e9ficit galopante acabe con unas cifras much\u00edsimo\n    mayores de las que hemos alcanzado en el primer trimestre del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un largo camino que recorrer, tenemos much\u00edsimas posibilidades\n    para implementar acciones que puedan generar un impulso importante de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola hacia la internacionalizaci\u00f3n, pero, se\u00f1or ministro,\n    para que esto sea una realidad y para evitar que este desfase comercial\n    sea escandaloso a finales del a\u00f1o 2005, han de tomar medidas, han de ser\n    realistas y sobre todo no han de olvidarse de un aspecto, al que en todas\n    sus intervenciones hace menci\u00f3n, que en este sector de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas no se ha hecho pr\u00e1cticamente nada en lo que va de\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n al Gobierno sobre la pol\u00edtica de apoyo a la\n    internacionalizaci\u00f3n con especial menci\u00f3n a todos aquellos aspectos que\n    puedan incidir sobre las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un largo camino que recorrer, tenemos much\u00edsimas posibilidades\n    para implementar acciones que puedan generar un impulso importante de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola hacia la internacionalizaci\u00f3n, pero, se\u00f1or ministro,\n    para que esto sea una realidad y para evitar que este desfase comercial\n    sea escandaloso a finales del a\u00f1o 2005, han de tomar medidas, han de ser\n    realistas y sobre todo no han de olvidarse de un aspecto, al que en todas\n    sus intervenciones hace menci\u00f3n, que en este sector de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas no se ha hecho pr\u00e1cticamente nada en lo que va de\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno observa con\n    sorpresa c\u00f3mo en ese tejido industrial que afecta a los aut\u00f3nomos y a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que siempre hemos dicho que era el que\n    ten\u00eda menos recursos, tanto humanos como financieros, para afrontar la\n    internacionalizaci\u00f3n, no se ha hecho absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pretendemos motivar al Gobierno y esperamos que en la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n podamos ser capaces de consensuar con\n    el Gobierno y con el resto de formaciones pol\u00edticas aspectos positivos\n    que van a costar poqu\u00edsimos recursos, para motivar tambi\u00e9n a este\n    conglomerado tan importante de tejido industrial, que son las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, y que puedan ser capaces de exportar o de ubicarse en\n    otras zonas, yo dir\u00eda que internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la perspectiva te\u00f3rica\n    es muy f\u00e1cil hablar de internacionalizaci\u00f3n, pero cuando uno se pone en\n    la piel de lo que representa una peque\u00f1a y mediana empresa le es muy\n    dif\u00edcil, porque tiene muchas barreras, econ\u00f3micas, de recursos humanos,\n    financieras, para poder triunfar en una aventura internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14, 15, 16], "medianas empresas": [11, 12], "peque\u00f1as": [9, 10], "l\u00ednea": [7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas espa\u00f1olas": [13], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la estrategia de internacionalizaci\u00f3n del tejido empresarial\n    espa\u00f1ol contemplada en el Plan de internacionalizaci\u00f3n del Gobierno, que,\n    como bien dec\u00eda S.S., ya tuvimos ocasi\u00f3n de debatir en la Comisi\u00f3n el\n    pasado 6 de abril, se realizar\u00e1, y usted lo conoce, a trav\u00e9s de diversas\n    actuaciones que, de manera muy resumida, por no reiterar el contenido de\n    la comparecencia, tienen como objetivos, en primer lugar, la\n    reorientaci\u00f3n geogr\u00e1fica de nuestras exportaciones, buscando mejorar la\n    posici\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en mercados de reconocido potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sexto objetivo, se\u00f1or\u00eda, es tratar de\n    favorecer la internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola mediante la\n    apertura de mercados exteriores, utilizando las negociaciones\n    multilaterales de la Ronda de Doha para mejorar las condiciones de acceso\n    de nuestras exportaciones a terceros mercados, los acuerdos bilaterales\n    entre la Uni\u00f3n Europea y las \u00e1reas de inter\u00e9s para la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas o el refuerzo del programa\n    L\u00ednea abierta con la CEOE a los\n    pa\u00edses de alto potencial a los que antes hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su pregunta, se\u00f1or\u00eda, me ped\u00eda concreci\u00f3n con respecto a las pymes, a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ciertamente es complicado si\n    tenemos en cuenta que el 99,87 por ciento del tejido empresarial espa\u00f1ol,\n    excluyendo la agricultura y la pesca, est\u00e1 formado por peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de\n    fomento de la innovaci\u00f3n, de b\u00fasqueda de mayor competitividad, de mejora\n    de los apoyos financieros que se dirigen a este tipo de empresas, las\n    sit\u00faan en mejores condiciones objetivas para dar el salto a los mercados\n    exteriores con el respaldo del conjunto de iniciativas que acabo de\n    exponer de manera sucinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el\n    proyecto que estamos desarrollando entre el CDTI, el Fondo Europeo de\n    Inversiones y otros organismos p\u00fablicos y privados, para crear un fondo\n    constituido por fondos de capital riesgo m\u00e1s un fondo de coinversi\u00f3n, que\n    ayudar\u00e1n a que se creen m\u00e1s empresas, que se desarrollen en los sectores\n    de tecnolog\u00eda media y media-alta, aumentando tambi\u00e9n la base exportadora\n    en estos sectores para tratar de cambiar nuestro patr\u00f3n sectorial, que\n    actualmente est\u00e1 fuertemente concentrado en bienes de tecnolog\u00eda baja y\n    media-baja y que ha dado lugar, como usted muy bien ha explicitado, entre\n    otros factores, a la actual situaci\u00f3n de d\u00e9ficit comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trata en definitiva de lograr que las marcas de productos\n    espa\u00f1oles sean percibidas como marcas de calidad en todo el mundo; para\n    ello nos valemos principalmente del Plan de marcas y de los planes\n    multisectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sexto objetivo, se\u00f1or\u00eda, es tratar de\n    favorecer la internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola mediante la\n    apertura de mercados exteriores, utilizando las negociaciones\n    multilaterales de la Ronda de Doha para mejorar las condiciones de acceso\n    de nuestras exportaciones a terceros mercados, los acuerdos bilaterales\n    entre la Uni\u00f3n Europea y las \u00e1reas de inter\u00e9s para la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas o el refuerzo del programa\n    L\u00ednea abierta con la CEOE a los\n    pa\u00edses de alto potencial a los que antes hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos hablar del lanzamiento de una nueva l\u00ednea ICO para la\n    internacionalizaci\u00f3n, de la reforma de la p\u00f3liza de inversiones de Cesce\n    y de la flexibilizaci\u00f3n de las condiciones de acceso a los fondos de\n    Cofides, para hacerlos m\u00e1s accesibles a la pyme inversora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su pregunta, se\u00f1or\u00eda, me ped\u00eda concreci\u00f3n con respecto a las pymes, a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ciertamente es complicado si\n    tenemos en cuenta que el 99,87 por ciento del tejido empresarial espa\u00f1ol,\n    excluyendo la agricultura y la pesca, est\u00e1 formado por peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su pregunta, se\u00f1or\u00eda, me ped\u00eda concreci\u00f3n con respecto a las pymes, a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ciertamente es complicado si\n    tenemos en cuenta que el 99,87 por ciento del tejido empresarial espa\u00f1ol,\n    excluyendo la agricultura y la pesca, est\u00e1 formado por peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la estrategia de internacionalizaci\u00f3n del tejido empresarial\n    espa\u00f1ol contemplada en el Plan de internacionalizaci\u00f3n del Gobierno, que,\n    como bien dec\u00eda S.S., ya tuvimos ocasi\u00f3n de debatir en la Comisi\u00f3n el\n    pasado 6 de abril, se realizar\u00e1, y usted lo conoce, a trav\u00e9s de diversas\n    actuaciones que, de manera muy resumida, por no reiterar el contenido de\n    la comparecencia, tienen como objetivos, en primer lugar, la\n    reorientaci\u00f3n geogr\u00e1fica de nuestras exportaciones, buscando mejorar la\n    posici\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en mercados de reconocido potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo objetivo es la diversificaci\u00f3n geogr\u00e1fica de nuestras\n    exportaciones a trav\u00e9s del incremento del apoyo log\u00edstico, institucional\n    y de inversi\u00f3n en capital humano para la empresa exportadora o inversora\n    en nuevos mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sexto objetivo, se\u00f1or\u00eda, es tratar de\n    favorecer la internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola mediante la\n    apertura de mercados exteriores, utilizando las negociaciones\n    multilaterales de la Ronda de Doha para mejorar las condiciones de acceso\n    de nuestras exportaciones a terceros mercados, los acuerdos bilaterales\n    entre la Uni\u00f3n Europea y las \u00e1reas de inter\u00e9s para la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas o el refuerzo del programa\n    L\u00ednea abierta con la CEOE a los\n    pa\u00edses de alto potencial a los que antes hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que con estas cifras, y considerando\n    incluso que en el sector industrial el porcentaje es algo menor, un plan\n    de internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola es en la pr\u00e1ctica un plan\n    de internacionalizaci\u00f3n de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [5], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una realidad que el ministro ha puesto encima de la mesa\n    un sinf\u00edn de acciones orientadas a la internacionalizaci\u00f3n -ya las\n    explic\u00f3 en la Comisi\u00f3n-, pero nosotros entendemos que no van a ser\n    suficientes para motivar a este conjunto de peque\u00f1as y medianas empresas\n    a las que -como he dicho en mi primera intervenci\u00f3n- les es realmente\n    dif\u00edcil encontrar financiaci\u00f3n o disponer de\n    recursos humanos para exportar o para ubicar f\u00e1bricas en el \u00e1mbito\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos ser capaces de reestructurar al ICEX, que es el brazo armado,\n    el m\u00fasculo ejecutivo del Ministerio de Industria, para que nuestras\n    empresas puedan internacionalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos que el\n    ICEX, con estas peque\u00f1as reestructuraciones, disponga internacionalmente\n    de agentes comerciales, financiados por este consorcio del que estoy\n    hablando, que podr\u00edan ser utilizados por todas estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que no tienen facilidades para disponer de recursos econ\u00f3micos\n    y humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad que el ministro ha puesto encima de la mesa\n    un sinf\u00edn de acciones orientadas a la internacionalizaci\u00f3n -ya las\n    explic\u00f3 en la Comisi\u00f3n-, pero nosotros entendemos que no van a ser\n    suficientes para motivar a este conjunto de peque\u00f1as y medianas empresas\n    a las que -como he dicho en mi primera intervenci\u00f3n- les es realmente\n    dif\u00edcil encontrar financiaci\u00f3n o disponer de\n    recursos humanos para exportar o para ubicar f\u00e1bricas en el \u00e1mbito\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos que el\n    ICEX, con estas peque\u00f1as reestructuraciones, disponga internacionalmente\n    de agentes comerciales, financiados por este consorcio del que estoy\n    hablando, que podr\u00edan ser utilizados por todas estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que no tienen facilidades para disponer de recursos econ\u00f3micos\n    y humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad que el ministro ha puesto encima de la mesa\n    un sinf\u00edn de acciones orientadas a la internacionalizaci\u00f3n -ya las\n    explic\u00f3 en la Comisi\u00f3n-, pero nosotros entendemos que no van a ser\n    suficientes para motivar a este conjunto de peque\u00f1as y medianas empresas\n    a las que -como he dicho en mi primera intervenci\u00f3n- les es realmente\n    dif\u00edcil encontrar financiaci\u00f3n o disponer de\n    recursos humanos para exportar o para ubicar f\u00e1bricas en el \u00e1mbito\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [9], "peque\u00f1as": [6, 7], "l\u00ednea": [5], "econom\u00eda": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [11], "espa\u00f1oles": [4], "red": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, ya he dicho que el Gobierno tiene una\n    estrategia para la internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, que\n    necesariamente, como dec\u00eda antes, incluye a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo dispone de herramientas espec\u00edficas para las peque\u00f1as\n    y medianas empresas: la l\u00ednea ICO-Pymes, Fersa, Enysa, la red Circe y el\n    propio plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de las pymes, por dar\n    algunos ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de la internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    empresas y de la mejora de nuestro d\u00e9ficit comercial no pasa\n    necesariamente por eso, desde mi punto de vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es necesario es\n    mejorar la productividad para que nuestras empresas puedan competir mejor\n    en una econom\u00eda cada vez m\u00e1s global, en la que obviamente los\n    instrumentos de que disponen los Estados, en este caso el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, ya no son los aranceles, ni los tipos de cambio, ni los tipos de\n    inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha dicho, algunos de\n    sus pa\u00edses no se encuentran en estos momentos en su mejor situaci\u00f3n de\n    incrementar su demanda de productos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo dispone de herramientas espec\u00edficas para las peque\u00f1as\n    y medianas empresas: la l\u00ednea ICO-Pymes, Fersa, Enysa, la red Circe y el\n    propio plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de las pymes, por dar\n    algunos ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, ya he dicho que el Gobierno tiene una\n    estrategia para la internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, que\n    necesariamente, como dec\u00eda antes, incluye a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo dispone de herramientas espec\u00edficas para las peque\u00f1as\n    y medianas empresas: la l\u00ednea ICO-Pymes, Fersa, Enysa, la red Circe y el\n    propio plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de las pymes, por dar\n    algunos ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es necesario es\n    mejorar la productividad para que nuestras empresas puedan competir mejor\n    en una econom\u00eda cada vez m\u00e1s global, en la que obviamente los\n    instrumentos de que disponen los Estados, en este caso el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, ya no son los aranceles, ni los tipos de cambio, ni los tipos de\n    inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo dispone de herramientas espec\u00edficas para las peque\u00f1as\n    y medianas empresas: la l\u00ednea ICO-Pymes, Fersa, Enysa, la red Circe y el\n    propio plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de las pymes, por dar\n    algunos ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo dispone de herramientas espec\u00edficas para las peque\u00f1as\n    y medianas empresas: la l\u00ednea ICO-Pymes, Fersa, Enysa, la red Circe y el\n    propio plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de las pymes, por dar\n    algunos ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, ya he dicho que el Gobierno tiene una\n    estrategia para la internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, que\n    necesariamente, como dec\u00eda antes, incluye a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [25], "seguridad": [26, 27], "l\u00ednea": [17], "frontera francesa": [28, 29, 30, 31], "tramo": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "ave": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "red": [32, 33, 34, 35]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No solamente lo\n    hemos recibido con retraso, sin que tambi\u00e9n existen sin resolver como es\n    el acceso a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi reuni\u00f3n con el presidente de la Generalitat,\n    en junio de 20004, resolvimos el acceso -cuando llegamos al Gobierno no\n    estaba resuelto este problema-, pero se produjo un atraso considerable\n    porque la previsi\u00f3n de finalizaci\u00f3n de las obras del AVE a Barcelona era\n    para el a\u00f1o 2004, proyecto que recibimos con muchos problemas en su\n    llegada a Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos asumido el compromiso de que en 2006 el AVE llegue a Tarragona, en\n    2007 a Barcelona y en 2009 a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que en los\n    presupuestos de 2005 se prev\u00e9 un crecimiento especial para la autov\u00eda del\n    Mediterr\u00e1neo en los tramos Lleida-Viella, Lleida-Barcelona,\n    Barcelona-frontera francesa, Huesca-Lleida y Tarragona-Mont Blanc, tramos\n    que han recibido un importante impulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 muy bien\n    a qu\u00e9 ha querido referirse, pero la dotaci\u00f3n presupuestaria es un 75 por\n    ciento mayor en 2005 que la media del periodo anterior, destacando los\n    puertos de Barcelona y Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aeropuertos ubicados en Barcelona,\n    la dotaci\u00f3n es de 320,8 millones de euros, que se reparten entre\n    Barcelona, Sabadell, Gerona, Reus, Seo de Urgell; tambi\u00e9n se destina una\n    parte muy importante a la navegaci\u00f3n a\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado: la inserci\u00f3n de las principales \u00e1reas\n    urbanas de Catalu\u00f1a en la red ferroviaria de altas prestaciones y su\n    interoperabilidad con el resto de la red europea; el reforzamiento de los\n    corredores viarios y ferroviarios de car\u00e1cter transversal, como el del\n    Ebro, Pa\u00eds Vasco o Catalu\u00f1a, y muy especialmente el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo; la progresiva dotaci\u00f3n de v\u00edas de gran capacidad libres de\n    peaje (por cierto, pr\u00e1cticamente todos los peajes en Catalu\u00f1a han sido\n    responsabilidad de gobiernos del PP y de CIU, nunca de los gobiernos del\n    PSOE); una atenci\u00f3n preferente a los problemas del transporte de\n    mercanc\u00edas, que es el gran olvidado en los \u00faltimos a\u00f1os; la consolidaci\u00f3n\n    de Barcelona como una gran plataforma log\u00edstica internacional; la\n    potenciaci\u00f3n de las conexiones terrestres con Francia y de las autopistas\n    del mar; la potenciaci\u00f3n del aeropuerto de Barcelona como hub y un\n    planteamiento integrado de las cuestiones de movilidad urbana y\n    metropolitana de manera coordinada con las administraciones aut\u00f3nomicas y\n    locales, en el que la potenciaci\u00f3n de la cercan\u00eda ferroviaria juegue un\n    papel esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, hemos incrementado no solamente los presupuestos sino\n    tambi\u00e9n la ejecuci\u00f3n de las inversiones en Catalu\u00f1a en el a\u00f1o 2004, y por\n    supuesto un 33 por ciento m\u00e1s en 2005 respecto a la media de la\n    legislatura anterior; la ejecuci\u00f3n de la inversi\u00f3n es un 20,5 por ciento\n    por encima de la media de la legislatura anterior; hemos desbloqueado\n    conflictos pol\u00edticos que se ven\u00edan arrastrando, como son los accesos a\n    Barcelona, los accesos viarios y ferroviarios al puerto de Barcelona y\n    los accesos por autov\u00eda a Tarragona; hemos agilizado la tramitaci\u00f3n de\n    las distintas actuaciones en Catalu\u00f1a y hemos dise\u00f1ado un marco coherente\n    a medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el enlace\n    Barcelona-Puigcerd\u00e0 la \u00fanica actuaci\u00f3n es la variante de Puigcerd\u00e0 y el\n    proyecto, que est\u00e1 en redacci\u00f3n, se terminar\u00e1 para junio de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al enlace Barcelona-Perpignan quiero comentarle que el tramo\n    Barcelona-Malgrat, que es la mejora de la N-II, estaba paralizado por\n    falta de di\u00e1logo entre la Generalitat y la Administraci\u00f3n central y ya\n    est\u00e1 en redacci\u00f3n el estudio informativo, cuyo contrato se firm\u00f3 el 28 de\n    diciembre de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la A-2, en Catalu\u00f1a, hemos\n    iniciado el estudio informativo de un tramo, Tordera-Ma\u00e7anet de la Selva;\n    hemos impulsado la redacci\u00f3n de proyectos de dos tramos y hemos iniciado\n    las obras en el tramo Caldes de Malavella y el aeropuerto; hemos\n    ejecutado un 8,6 por ciento de las obras del tramo del\n    aeropuerto-Fornells de la Selva y hemos enviado a Medio Ambiente el\n    estudio informativo de Girona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    los enlaces por carretera -por los que tambi\u00e9n me ha preguntado-, el\n    tramo Lleida-Toulouse por Viella y las obras del nuevo t\u00fanel, cuyo calado\n    se termin\u00f3 en marzo de 2005, se desarrollan a buen ritmo y la puesta en\n    servicio est\u00e1 prevista para finales de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio informativo del\n    tramo Lleida-T\u00fanel de Viella se inici\u00f3 en 2001 y lo hemos enviado ya a\n    Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La orden del estudio informativo del tramo t\u00fanel-frontera\n    francesa se dio en abril de 2001, no fue contratado hasta diciembre de\n    2003 y ya lo hemos remitido a Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al enlace Barcelona-Perpignan quiero comentarle que el tramo\n    Barcelona-Malgrat, que es la mejora de la N-II, estaba paralizado por\n    falta de di\u00e1logo entre la Generalitat y la Administraci\u00f3n central y ya\n    est\u00e1 en redacci\u00f3n el estudio informativo, cuyo contrato se firm\u00f3 el 28 de\n    diciembre de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo Tordera-Girona sur hay dos subtramos en\n    ejecuci\u00f3n, a licitar en 2005 y un subtramo Ma\u00e7anet de la Selva-Tordera\n    donde no hab\u00eda acuerdo entre los ayuntamientos y hemos consensuado la\n    denominada soluci\u00f3n de Blanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio informativo\n    del tramo Girona-frontera francesa se inici\u00f3 en diciembre de 2000 y\n    despu\u00e9s de m\u00e1s de tres a\u00f1os -un tiempo m\u00e1s que prolongado-, nos hemos\n    encontrado con que no estaba remitido a Medio Ambiente y lo hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, hemos\n    hecho la transferencia de la construcci\u00f3n de la l\u00ednea del ferrocarril de\n    Pobla de Segur; hemos avanzado de manera importante en la soluci\u00f3n de\n    cuestiones que estaban pendientes y hemos multiplicado el ritmo de\n    inversi\u00f3n por 2,5 en obras que usted ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando para que efectivamente el AVE hasta\n    Catalu\u00f1a y hasta la frontera sean unas infraestructuras eficaces, pero\n    tal y como las hemos recibido tienen grandes problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi reuni\u00f3n con el presidente de la Generalitat,\n    en junio de 20004, resolvimos el acceso -cuando llegamos al Gobierno no\n    estaba resuelto este problema-, pero se produjo un atraso considerable\n    porque la previsi\u00f3n de finalizaci\u00f3n de las obras del AVE a Barcelona era\n    para el a\u00f1o 2004, proyecto que recibimos con muchos problemas en su\n    llegada a Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que el AVE a Catalu\u00f1a no es una asignatura\n    aprobada sino suspensa por el Partido Popular con relaci\u00f3n a la cual\n    ahora tenemos que solucionar todas las cuestiones, lo que supone grandes\n    inversiones adicionales adem\u00e1s de resolver problemas como el del sistema\n    de detecci\u00f3n de objetos ca\u00eddos a la v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos d\u00edas hemos\n    comprobado que era probable que su puesta en pr\u00e1ctica no funcionase y\n    hemos tenido que adjudicar otro sistema de detecci\u00f3n de objetos ca\u00eddos a\n    la v\u00eda porque si no modific\u00e1bamos el sistema el AVE del que usted ha\n    hablado nunca podr\u00eda pasar de los 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos asumido el compromiso de que en 2006 el AVE llegue a Tarragona, en\n    2007 a Barcelona y en 2009 a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... necesita\n    informaci\u00f3n adicional sobre los sistemas de detecci\u00f3n en las v\u00edas del\n    AVE, que ha sido noticia \u00faltimamente, estoy dispuesta a ofrec\u00e9rsela, pero\n    como su planteamiento era mucho m\u00e1s amplio he preferido detenerme en el\n    resto de los temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a insistir en que el AVE a Catalu\u00f1a no es una\n    asignatura superada pues necesita muchas inversiones, mucho apoyo y\n    agilidad en las inversiones para que, efectivamente, se puedan subsanar\n    todos los problemas que han ido apareciendo y que seguramente surgir\u00e1n de\n    acuerdo con lo que nos expres\u00f3 de una manera preocupante la auditor\u00eda\n    t\u00e9cnica que encargamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ferrocarriles, la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria es un 36 por ciento mayor que la media de la legislatura\n    anterior, especialmente para alta velocidad, pero tambi\u00e9n es importante\n    el impulso que se da a cercan\u00edas, a la red convencional y a Renfe\n    operadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, tengo que decirle que\n    sube la presupuestaci\u00f3n de conservaci\u00f3n, seguridad y acondicionamiento de\n    carreteras en casi un 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eficiencia, seguridad, calidad y sostenibilidad ser\u00edan las\n    caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos asumido el compromiso de que en 2006 el AVE llegue a Tarragona, en\n    2007 a Barcelona y en 2009 a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que en los\n    presupuestos de 2005 se prev\u00e9 un crecimiento especial para la autov\u00eda del\n    Mediterr\u00e1neo en los tramos Lleida-Viella, Lleida-Barcelona,\n    Barcelona-frontera francesa, Huesca-Lleida y Tarragona-Mont Blanc, tramos\n    que han recibido un importante impulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la A-2, en Catalu\u00f1a, hemos\n    iniciado el estudio informativo de un tramo, Tordera-Ma\u00e7anet de la Selva;\n    hemos impulsado la redacci\u00f3n de proyectos de dos tramos y hemos iniciado\n    las obras en el tramo Caldes de Malavella y el aeropuerto; hemos\n    ejecutado un 8,6 por ciento de las obras del tramo del\n    aeropuerto-Fornells de la Selva y hemos enviado a Medio Ambiente el\n    estudio informativo de Girona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio informativo\n    del tramo Girona-frontera francesa se inici\u00f3 en diciembre de 2000 y\n    despu\u00e9s de m\u00e1s de tres a\u00f1os -un tiempo m\u00e1s que prolongado-, nos hemos\n    encontrado con que no estaba remitido a Medio Ambiente y lo hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ferrocarriles, la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria es un 36 por ciento mayor que la media de la legislatura\n    anterior, especialmente para alta velocidad, pero tambi\u00e9n es importante\n    el impulso que se da a cercan\u00edas, a la red convencional y a Renfe\n    operadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dotado con casi 40 millones de euros a las cercan\u00edas,\n    con 56 millones a la red convencional y 15 millones a Renfe operadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a completar la red de infraestructuras y a\n    modernizar sus niveles de calidad, de tal manera que sean similares a los\n    de la Uni\u00f3n Europea; vamos a fomentar el mallado, a fin de corregir la\n    excesiva radialidad; vamos a potenciar la intermodalidad y vamos a dar\n    prioridad al ferrocarril, como usted ha planteado, y por ello absorbe\n    casi el 50 por ciento de los recursos financieros destinados a todas las\n    infraestructuras para los pr\u00f3ximos 15 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado: la inserci\u00f3n de las principales \u00e1reas\n    urbanas de Catalu\u00f1a en la red ferroviaria de altas prestaciones y su\n    interoperabilidad con el resto de la red europea; el reforzamiento de los\n    corredores viarios y ferroviarios de car\u00e1cter transversal, como el del\n    Ebro, Pa\u00eds Vasco o Catalu\u00f1a, y muy especialmente el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo; la progresiva dotaci\u00f3n de v\u00edas de gran capacidad libres de\n    peaje (por cierto, pr\u00e1cticamente todos los peajes en Catalu\u00f1a han sido\n    responsabilidad de gobiernos del PP y de CIU, nunca de los gobiernos del\n    PSOE); una atenci\u00f3n preferente a los problemas del transporte de\n    mercanc\u00edas, que es el gran olvidado en los \u00faltimos a\u00f1os; la consolidaci\u00f3n\n    de Barcelona como una gran plataforma log\u00edstica internacional; la\n    potenciaci\u00f3n de las conexiones terrestres con Francia y de las autopistas\n    del mar; la potenciaci\u00f3n del aeropuerto de Barcelona como hub y un\n    planteamiento integrado de las cuestiones de movilidad urbana y\n    metropolitana de manera coordinada con las administraciones aut\u00f3nomicas y\n    locales, en el que la potenciaci\u00f3n de la cercan\u00eda ferroviaria juegue un\n    papel esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1], "frontera francesa": [2], "barcelona": [0], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con respecto al a\u00f1o 2004, Catalu\u00f1a ha crecido en\n    carreteras un 75,6 por ciento; si va a autov\u00edas, las que reciben impulso\n    son las del Mediterr\u00e1neo, como la A-7, la A-14, la A-2, la A-2\n    Lleida-frontera francesa, la A-2 Lleida-Barcelona, la A-22 Huesca-Lleida\n    y Tarragona-Mont Blanc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos centramos en los ferrocarriles, tengo que comentarle que el\n    crecimiento en los presupuestos ha sido de un 36 por ciento, pero no se\n    centra en la alta velocidad, sino que se distribuye adem\u00e1s de la alta\n    velocidad en cercan\u00edas, red convencional y Renfe-operadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto al a\u00f1o 2004, Catalu\u00f1a ha crecido en\n    carreteras un 75,6 por ciento; si va a autov\u00edas, las que reciben impulso\n    son las del Mediterr\u00e1neo, como la A-7, la A-14, la A-2, la A-2\n    Lleida-frontera francesa, la A-2 Lleida-Barcelona, la A-22 Huesca-Lleida\n    y Tarragona-Mont Blanc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos centramos en los ferrocarriles, tengo que comentarle que el\n    crecimiento en los presupuestos ha sido de un 36 por ciento, pero no se\n    centra en la alta velocidad, sino que se distribuye adem\u00e1s de la alta\n    velocidad en cercan\u00edas, red convencional y Renfe-operadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "suelo": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Mi sentido de la responsabilidad\n    me empuja, se\u00f1or ministro, a desearle sinceramente la mejor suerte en la\n    cumbre porque su suerte ser\u00e1 la de todos los espa\u00f1oles, pero Espa\u00f1a va a\n    necesitar algo m\u00e1s que suerte, va a necesitar mucho m\u00e1s para poder salir\n    airosa de este envite importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s se ha buscado complacer a los dem\u00e1s antes que cumplir\n    con sus obligaciones con los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, y les voy a decir por qu\u00e9: porque el presidente del Gobierno,\n    el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, deber\u00eda haberse pasado los \u00faltimos meses\n    visitando capitales europeas para defender los intereses espa\u00f1oles,\n    construyendo un eje ganador, que es lo que ten\u00eda que haber hecho y es lo\n    que ha dejado de hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno puso todos los\n    huevos en la misma cesta, en la cesta de Chirac y de Schr\u00f6der, y ahora\n    las yemas que yacen desparramadas por el suelo son las de nuestros fondos\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No estamos con\n    los pa\u00edses m\u00e1s ricos, es evidente, no estamos con los receptores de\n    fondos, estamos en tierra de nadie, y la factura la vamos a pagar todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "madrid": [4], "barcelona": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y sobre el Mediterr\u00e1neo no le he\n    escuchado mencionar la importante cumbre que se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo mes\n    de noviembre en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no apoyan la\n    cumbre Iberoamericana de Salamanca o la cumbre Euromediterr\u00e1nea de\n    Barcelona, \u00bfqu\u00e9 proponen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    una pol\u00edtica exterior comprometida con unos objetivos, como la seguridad\n    y la erradicaci\u00f3n de la pobreza, y unos resultados que se materializan en\n    m\u00e1s paz, m\u00e1s estabilidad y m\u00e1s prosperidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n\n    Europea es algo m\u00e1s que la suma de todos los intereses nacionales que\n    tendr\u00e1n que defenderse desde los principios de justicia y equidad en las\n    pr\u00f3ximas negociaciones sobre las perspectivas financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No fue\n    casual que fuese Madrid escogida por Kofi Annan, el secretario general de\n    Naciones Unidas, para definir las l\u00edneas fundamentales de la estrategia\n    de Naciones Unidas frente al terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se defend\u00eda por encima de todo los intereses de los espa\u00f1oles, de\n    las regiones espa\u00f1olas y de todos los ciudadanos espa\u00f1oles, porque hab\u00eda\n    un presidente de Gobierno que trabajaba (Rumores.-Un se\u00f1or diputado:\n    \u00a1Ah! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 usted en una\n    situaci\u00f3n tremendamente complicada, y eso no me importar\u00eda m\u00e1s de la\n    cuenta si no fuera porque esa situaci\u00f3n perjudica al conjunto de los\n    ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-Protestas) Est\u00e1n ah\u00ed, con toda la legitimidad del mundo porque\n    los votaron los ciudadanos espa\u00f1oles, pero tambi\u00e9n porque alguien, que no\n    se sabe qui\u00e9n es, provoc\u00f3 una masacre en Espa\u00f1a el 11 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [5], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, me voy a referir a su\n    preocupaci\u00f3n -que creo que es leg\u00edtima-, que es la preocupaci\u00f3n de todos\n    los espa\u00f1oles, y es la construcci\u00f3n europea y la manera en que este\n    Gobierno est\u00e1 llevando las negociaciones para obtener el mejor resultado\n    posible sobre las perspectivas financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho afirmaciones que suenan muy bien, muy\n    dram\u00e1ticas, para aterrorizar a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si Espa\u00f1a, como se sol\u00eda decir, va\n    bien a lo mejor lo que nos interesa es poner menos recursos en la Uni\u00f3n\n    Europea y tener un saldo financiero suficientemente amplio para defender\n    los intereses de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... )Por tanto, le contesto que si el Gobierno espa\u00f1ol,\n    a la hora de la negociaci\u00f3n durante el Consejo Europeo de los pr\u00f3ximos\n    d\u00edas 16 y 17, considera que los intereses esenciales de Espa\u00f1a no se ven\n    representados l\u00f3gicamente no dar\u00e1 aprobaci\u00f3n a la propuesta, pero iremos\n    con un esp\u00edritu de compromiso, un esp\u00edritu de solidaridad y de defensa de\n    los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, est\u00e9n tranquilos porque vamos a\n    defender los intereses espa\u00f1oles como mejor se sabe hacer y con la\n    dedicaci\u00f3n y el esfuerzo profesional que ya tienen acrisolados mucha\n    gente que est\u00e1n trabajando en Bruselas, en la Secretar\u00eda de Estado de la\n    Uni\u00f3n Europea y en el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, est\u00e9n tranquilos porque vamos a\n    defender los intereses espa\u00f1oles como mejor se sabe hacer y con la\n    dedicaci\u00f3n y el esfuerzo profesional que ya tienen acrisolados mucha\n    gente que est\u00e1n trabajando en Bruselas, en la Secretar\u00eda de Estado de la\n    Uni\u00f3n Europea y en el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Durante los a\u00f1os 1993 y 1994 se produjeron\n    numerosos y graves incidentes en el mar entre ambas flotas que culminaron\n    en el apresamiento del buque franc\u00e9s Leticia por pescadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050601_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 6, 7, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 20, 21, 23, 25, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 46, 47, 50, 52, 53, 54, 57, 60, 61], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 8, 9, 10, 11, 19, 24, 26, 27, 29, 45, 55, 56, 58, 59], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 48, 49, 51], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [22], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [35, 36, 37], "party": "FRANCISCO RODR\u00cd\u00adGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}]}