{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, en la primera semana de este mes de\n    septiembre usted mismo declaraba al semanario alem\u00e1n Die Zeit lo\n    siguiente: Habr\u00e1 un happy end, habr\u00e1 un final feliz en la opa de E.ON\n    para Espa\u00f1a, para Europa, para el sector energ\u00e9tico, para la econom\u00eda y\n    para la electricidad, y lo celebraremos juntos en la cumbre bilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "energ\u00eda": [2], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso nos puede llevar, a expensas de lo\n    que son los procesos judiciales y las decisiones de las distintas\n    empresas que han participado en todo este proceso, a un final razonable,\n    si usted quiere feliz, que l\u00f3gicamente tendr\u00e1 distintas valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho,\n    como bien conoce, por sintetizarle el momento en el que estamos, despu\u00e9s\n    de que la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda se pronunciara sobre la opa de\n    E.ON a Endesa ha habido cinco recursos al pronunciamiento de la\n    resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, que tiene que resolver\n    el Ministerio de Industria; resoluci\u00f3n que est\u00e1 pendiente y en la cual\n    l\u00f3gicamente el ministerio va a tratar de respetar, en primer lugar, el\n    marco del mercado interior y, en consecuencia, las posiciones de la\n    Comisi\u00f3n Europea y, en segundo lugar, los intereses estrat\u00e9gicos que, de\n    manera evidente, tiene nuestro pa\u00eds en relaci\u00f3n con la energ\u00eda y las\n    consideraciones que la propia Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda ha hecho,\n    los derechos de los accionistas y, l\u00f3gicamente, el inter\u00e9s de los\n    usuarios y de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho,\n    como bien conoce, por sintetizarle el momento en el que estamos, despu\u00e9s\n    de que la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda se pronunciara sobre la opa de\n    E.ON a Endesa ha habido cinco recursos al pronunciamiento de la\n    resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, que tiene que resolver\n    el Ministerio de Industria; resoluci\u00f3n que est\u00e1 pendiente y en la cual\n    l\u00f3gicamente el ministerio va a tratar de respetar, en primer lugar, el\n    marco del mercado interior y, en consecuencia, las posiciones de la\n    Comisi\u00f3n Europea y, en segundo lugar, los intereses estrat\u00e9gicos que, de\n    manera evidente, tiene nuestro pa\u00eds en relaci\u00f3n con la energ\u00eda y las\n    consideraciones que la propia Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda ha hecho,\n    los derechos de los accionistas y, l\u00f3gicamente, el inter\u00e9s de los\n    usuarios y de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3, 4], "empresas": [0], "energ\u00eda": [5], "industria": [1], "empresas espa\u00f1olas": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfEs\n    consciente el Gobierno de que hoy es m\u00e1s f\u00e1cil practicar una opa por\n    parte de una empresa extranjera a una espa\u00f1ola que la fusi\u00f3n entre dos\n    empresas espa\u00f1olas en s\u00ed mismas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy no est\u00e1 el responsable del Ministerio de Industria, no me\n    refiero al nuevo ministro, sino al anterior ministro, se\u00f1or Jos\u00e9\n    Montilla, al que, sin duda, como titular de esa cartera hay que hacer\n    responsable en buena medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfha\n    hecho el Gobierno todo lo que ten\u00eda que hacer para evitar realmente que\n    Endesa sea controlada por una empresa extranjera y no espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    consciente el Gobierno de que hoy es m\u00e1s f\u00e1cil practicar una opa por\n    parte de una empresa extranjera a una espa\u00f1ola que la fusi\u00f3n entre dos\n    empresas espa\u00f1olas en s\u00ed mismas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs consciente el Gobierno ante ese\n    final feliz de que en el futuro, cuando quiera reordenar el sector\n    energ\u00e9tico, deber\u00e1 acudir a D\u00fcsseldorf, donde tiene la sede esa empresa\n    alemana que puede hacerse con la mitad del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    todo este proceso ha comportado una modificaci\u00f3n -que apoyamos nosotros-\n    de los poderes de la propia Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda en Espa\u00f1a,\n    que estableci\u00f3 unas condiciones, que el Gobierno parece dispuesto a\n    modificar bajo el amparo de lo que establezca Bruselas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    consciente el Gobierno de que hoy es m\u00e1s f\u00e1cil practicar una opa por\n    parte de una empresa extranjera a una espa\u00f1ola que la fusi\u00f3n entre dos\n    empresas espa\u00f1olas en s\u00ed mismas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    segundo lugar le dir\u00e9 que el Gobierno cumple con sus responsabilidades,\n    con sus competencias, teniendo en cuenta el marco jur\u00eddico europeo, el\n    marco jur\u00eddico nacional y los intereses en juego, y no predeterminemos\n    cu\u00e1l va a ser el final, porque el final va a depender de las empresas, de\n    los accionistas y tambi\u00e9n del Gobierno, evidentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo lo de la ponderaci\u00f3n porque, estando en las fechas que estamos, tan\n    cerca del 1 de noviembre, esa alusi\u00f3n tan directa y responsabilizar al\n    anterior ministro de Industria, puede sonar escasamente ponderado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esa es la decisi\u00f3n relativa al interior de la zona econ\u00f3mica\n    exclusiva de Somalia en la que se ha prohibido a nuestros barcos la\n    actividad pesquera, no as\u00ed en aguas internacionales, donde el riesgo es\n    menor y se est\u00e1n tomando medidas coordinadas de prevenci\u00f3n y defensa\n    entre el Ministerio de Asuntos Exteriores y el Ministerio de Agricultura,\n    Pesca y Alimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La convicci\u00f3n que tenemos es que Somalia hoy es un lugar\n    especialmente inseguro, no hay una autoridad m\u00ednimamente eficaz y el\n    Gobierno ante todo debe preservar la seguridad de las personas que faenan\n    en esa zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centrales nucleares": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A ESTABLECER EL GOBIERNO EL\n    CALENDARIO DE CIERRE DE LAS CENTRALES NUCLEARES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [5, 6], "energ\u00eda": [2, 3, 4], "medio ambiente": [0], "industria": [1], "seguridad": [7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Otras noticias o\n    informaciones tengo que decir que no corresponden a la decisi\u00f3n y la\n    autoridad que en este caso es del Gobierno, especialmente del Ministerio\n    de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que la mesa estableci\u00f3 sus\n    conclusiones ya le dije en este hemiciclo -y hoy lo reitero- que antes de\n    que finalice la legislatura el Gobierno propondr\u00e1 a la opini\u00f3n p\u00fablica\n    y a esta C\u00e1mara un plan sobre la reducci\u00f3n progresiva de la energ\u00eda\n    nuclear en nuestro pa\u00eds; un plan que ha de incorporar como base y como\n    sustento un informe sobre la perspectiva de las necesidades de la energ\u00eda\n    en nuestro pa\u00eds para los pr\u00f3ximos treinta a\u00f1os, informe que est\u00e1\n    realizando el Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el compromiso electoral y de investidura del Gobierno es la\n    apuesta por una reducci\u00f3n progresiva de la energ\u00eda nuclear en funci\u00f3n de\n    los intereses y de las necesidades energ\u00e9ticas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, como usted bien conoce y a iniciativa de su grupo, ha\n    habido una mesa de di\u00e1logo sobre el futuro de la energ\u00eda nuclear; han\n    participado expertos, sindicatos, empresarios y organizaciones de todo\n    tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que la mesa estableci\u00f3 sus\n    conclusiones ya le dije en este hemiciclo -y hoy lo reitero- que antes de\n    que finalice la legislatura el Gobierno propondr\u00e1 a la opini\u00f3n p\u00fablica\n    y a esta C\u00e1mara un plan sobre la reducci\u00f3n progresiva de la energ\u00eda\n    nuclear en nuestro pa\u00eds; un plan que ha de incorporar como base y como\n    sustento un informe sobre la perspectiva de las necesidades de la energ\u00eda\n    en nuestro pa\u00eds para los pr\u00f3ximos treinta a\u00f1os, informe que est\u00e1\n    realizando el Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el compromiso electoral y de investidura del Gobierno es la\n    apuesta por una reducci\u00f3n progresiva de la energ\u00eda nuclear en funci\u00f3n de\n    los intereses y de las necesidades energ\u00e9ticas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, como usted bien conoce y a iniciativa de su grupo, ha\n    habido una mesa de di\u00e1logo sobre el futuro de la energ\u00eda nuclear; han\n    participado expertos, sindicatos, empresarios y organizaciones de todo\n    tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el cierre concreto de alguna\n    central, despu\u00e9s del cierre de Zorita, he de decirle que el Gobierno\n    tomar\u00e1 la decisi\u00f3n en el momento oportuno y con los informes\n    correspondientes del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sin embargo, no solo su ineficacia es\n    alarmante en materia de seguridad, tambi\u00e9n lo es en otros \u00e1mbitos como la\n    inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal que lo hemos visto todos en las\n    im\u00e1genes de televisi\u00f3n aunque el secretario de Estado de Seguridad dec\u00eda\n    que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Eficacia es destinar m\u00e1s de 1.000 millones de euros a becas y extender la\n    cobertura de la Seguridad Social a los j\u00f3venes investigadores; eficacia\n    es aumentar las detenciones, se\u00f1or Acebes, en un 25 por ciento con\n    respecto a 2003 -por cierto, en ese momento era usted ministro del\n    Interior; eficacia, seg\u00fan la memoria de la fiscal\u00eda, es reducir, gracias\n    a nuestras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, el 25 por ciento la\n    delincuencia en los grandes delitos, en los delitos contra la propiedad,\n    a no ser que, si quiere, lo comparemos con sus a\u00f1os, pero quiz\u00e1 entonces\n    ustedes acusen a la Polic\u00eda y a la Guardia Civil de falsear los datos;\n    eficacia es aumentar las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado que ustedes redujeron para potenciar la seguridad privada;\n    eficacia es acometer un plan de seguridad y conservaci\u00f3n de las\n    carreteras de 1.200 millones de euros que ustedes abandonaron, y\n    eficacia, se\u00f1or Acebes, es abordar un tema tan complejo como la\n    inmigraci\u00f3n desde el rigor y la responsabilidad, con todos, aumentando\n    los medios para controlar las fronteras, aumentando nuestros polic\u00edas en\n    Canarias, aumentando el dinero para la acogida de inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLAZOS E INVERSIONES\n    VAN A FIJAR LOS PLANES SECTORIALES QUE DESARROLLA EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE\n    INFRAESTRUCTURAS Y TRANSPORTE (PEIT) EN NAVARRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "fomento": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los planes sectoriales deben interpretarse, seg\u00fan los define el\n    PEIT, como instrumentos que desarrollan\n    las directrices y grandes l\u00edneas de actuaci\u00f3n establecidas en este, en\n    concreto durante sus ocho primeros a\u00f1os de vigencia; cada uno de ellos se\n    va a referir a un modo de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que usted quiere es conocer qu\u00e9 inversiones concretas va a llevar a\n    cabo el Ministerio de Fomento en la Comunidad Foral de Navarra y los\n    plazos de las mismas, debo aclararle que la territorializaci\u00f3n de las\n    inversiones por comunidades aut\u00f3nomas se realiza en los Presupuestos\n    Generales del Estado de cada ejercicio, que los plazos de cada actuaci\u00f3n\n    se definen en los proyectos de ejecuci\u00f3n de las mismas y que, por tanto,\n    quedan establecidos cuando se aprueba cada uno de estos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, lo que s\u00ed puedo asegurarle es que el Ministerio de\n    Fomento est\u00e1 impulsando de manera decidida la ejecuci\u00f3n del PEIT, y por\n    supuesto tambi\u00e9n en lo que se refiere a las infraestructuras en Navarra,\n    para dotarla de una infraestructura acorde con sus necesidades y sus\n    potencialidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "corredor": [1], "red": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la presentaci\u00f3n del PEIT, en julio de 2005, su\n    departamento apunt\u00f3 claramente al ferrocarril como eje -adem\u00e1s, ustedes\n    dijeron textualmente: el transporte estrella- de este plan, y debo decir\n    que esta es una posici\u00f3n que compartimos, sobre todo habida cuenta de las\n    carencias exponenciales en el caso, no de Navarra, de sus ciudadanos en\n    esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que la pregunta adquiere mayor importancia en este sector: \u00bfcu\u00e1les\n    son los plazos e inversiones que con respecto al corredor de alta\n    velocidad cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, en Navarra, van a fijar los planes\n    sectoriales del PEIT o, mejor dicho, los presupuestos para el a\u00f1o 2007? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    conocer el impulso dotacional del PEIT a proyectos como la comunicaci\u00f3n\n    de la autov\u00eda Pamplona-Logro\u00f1o con la red de carreteras del Estado en La\n    Rioja o el desdoblamiento de la N-232 a su paso por el valle del Ebro,\n    basado -absolutamente de acuerdo- en los presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o\n    2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1], "corredor": [2, 3], "red": [4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si analizamos por modo de\n    transporte, la inversi\u00f3n ejecutada en todos los modos de transporte ha\n    crecido por encima del 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al transporte\n    ferroviario, por el que usted pregunta, debo destacarle que el corredor\n    navarro de alta velocidad no estaba contemplado como tal entre las\n    actuaciones a realizar ni se preve\u00eda una actuaci\u00f3n completa integrada en\n    la red de altas prestaciones, ya que la conexi\u00f3n de Pamplona, como usted\n    bien sabe, con la Y vasca no estaba incluida ni se hab\u00eda realizado un\n    an\u00e1lisis adecuado de las necesidades ferroviarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al transporte\n    ferroviario, por el que usted pregunta, debo destacarle que el corredor\n    navarro de alta velocidad no estaba contemplado como tal entre las\n    actuaciones a realizar ni se preve\u00eda una actuaci\u00f3n completa integrada en\n    la red de altas prestaciones, ya que la conexi\u00f3n de Pamplona, como usted\n    bien sabe, con la Y vasca no estaba incluida ni se hab\u00eda realizado un\n    an\u00e1lisis adecuado de las necesidades ferroviarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a\n    la situaci\u00f3n de partida, hemos incluido en el PEIT por primera vez un\n    nuevo corredor, que es por el que usted pregunta,\n    cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, una conexi\u00f3n mucho m\u00e1s ambiciosa y con visi\u00f3n de\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al transporte\n    ferroviario, por el que usted pregunta, debo destacarle que el corredor\n    navarro de alta velocidad no estaba contemplado como tal entre las\n    actuaciones a realizar ni se preve\u00eda una actuaci\u00f3n completa integrada en\n    la red de altas prestaciones, ya que la conexi\u00f3n de Pamplona, como usted\n    bien sabe, con la Y vasca no estaba incluida ni se hab\u00eda realizado un\n    an\u00e1lisis adecuado de las necesidades ferroviarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    hecho grandes avances en la actuaci\u00f3n denominada nueva red ferroviaria de\n    Pamplona, hemos aprobado el estudio informativo, hemos iniciado y casi\n    finalizado el proyecto constructivo y estamos en fase muy avanzada del\n    protocolo a firmar con el... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La realidad era la que usted, se\u00f1ora ministra, se\n    encontr\u00f3 cuando lleg\u00f3 al Ministerio de Fomento, y digo era porque, por\n    suerte, en este momento parece que es otra bien diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n y Ciencia, tenemos una tasa de abandono\n    escolar muy por encima de la media europea, un 30,8 por ciento frente al\n    15,2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema educativo presenta una\n    particularidad importante que lo diferencia de los sistemas europeos con\n    los que nos comparamos: la educaci\u00f3n espa\u00f1ola de mediados de los a\u00f1os\n    setenta presentaba grandes deficiencias, tambi\u00e9n en las tasas de\n    abandono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted lo sabe bien, no existen los milagros en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, el esfuerzo ha sido enorme,\n    hemos pasado de un gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n del 1,7 por ciento del PIB\n    de media en la d\u00e9cada de los setenta al 4,47 por ciento estimado en 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente \u00e9ste no tuvo un crecimiento continuado; el gasto p\u00fablico\n    en educaci\u00f3n en relaci\u00f3n con el PIB descendi\u00f3 a partir de 1996 hasta\n    2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la misma vez que los recursos, se\u00f1ora ministra, en educaci\u00f3n se exige el\n    concurso de otros factores para facilitar el \u00e9xito escolar: estabilidad\n    regulatoria, m\u00e1s coordinaci\u00f3n y una mayor cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    factores que ahora s\u00ed est\u00e1n presentes en la formulaci\u00f3n de la nueva Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A pesar de esta reversi\u00f3n en la tendencia, seguimos teniendo\n    una tasa de abandono por encima de la media de la Uni\u00f3n Europea en un\n    momento en el que est\u00e1 claro que la prolongaci\u00f3n de la escolarizaci\u00f3n de\n    los j\u00f3venes tiene una importancia cada vez mayor y en un momento en el\n    que la Uni\u00f3n Europea ha incluido en la definici\u00f3n de los Objetivos para\n    2010 la reducci\u00f3n a la mitad del n\u00famero de personas entre 18 y 24 a\u00f1os\n    que no reciben una ense\u00f1anza o formaci\u00f3n posteriores a la educaci\u00f3n\n    secundaria b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ha habido tambi\u00e9n una inversi\u00f3n en la\n    tendencia con respecto al gasto presupuestario en educaci\u00f3n en los\n    \u00faltimos a\u00f1os, que usted conoce muy bien y estoy segura de que el resto de\n    los se\u00f1ores diputados tambi\u00e9n lo conocen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno se ha planteado,\n    adem\u00e1s, no solamente un aumento en el presupuesto dedicado a educaci\u00f3n,\n    sino tambi\u00e9n un conjunto de medidas normativas que han encontrado en la\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n el ejemplo m\u00e1s claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n -y tiene usted raz\u00f3n en que no existen milagros en la mejora\n    del sistema educativo, pero pensamos que esta ley va a contribuir al\n    comienzo de este milagro a medio plazo- afronta de manera muy directa el\n    tema del abandono escolar, en primer lugar porque insiste en la educaci\u00f3n\n    infantil que es la etapa de la educaci\u00f3n en la que comienzan a plantearse\n    los problemas, se plantea con gran seriedad la educaci\u00f3n primaria con la\n    introducci\u00f3n de competencias b\u00e1sicas que contribuir\u00e1n tambi\u00e9n a corregir\n    esta tendencia y en la educaci\u00f3n secundaria obligatoria se plantean la\n    atenci\u00f3n a la diversidad, el ejercicio de la autonom\u00eda de los centros y\n    los programas de cualificaci\u00f3n profesional como v\u00edas para incidir en una\n    mejora de esta tasa de abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... SIGUE CREYENDO EL GOBIERNO QUE \"ES MUY BUENO PARA\n    NUESTRO PA\u00cdS QUE TENGAMOS EMPRESAS ENERG\u00c9TICAS FUERTES, PODEROSAS Y\n    COMPETITIVAS EN EL \u00c1MBITO INTERNACIONAL\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "energ\u00eda": [3, 4], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el list\u00f3n no se lo han dejado muy alto, con poco que haga lo\n    mejorar\u00e1 porque respecto al Ministerio de Justicia, nada, porque no es el\n    suyo, pero en Industria hay un problema de deslocalizaci\u00f3n tremendo y una\n    p\u00e9rdida de competitividad; en Turismo, caen los ingresos por turismo y\n    encima el espect\u00e1culo de El Prat; en Comercio, r\u00e9cord mundial de d\u00e9ficit\n    de comercio exterior, y en Energ\u00eda, se\u00f1or ministro, le han dejado el\n    ministerio, como dice el se\u00f1or Rubalcaba, hecho unos zorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le dijimos que ese no era el camino, que\n    iban por mal camino, que no se pod\u00eda aceptar una OPA hostil en un sector\n    energ\u00e9tico, en un sector estrat\u00e9gico y le dijimos que eso era abrir la\n    puerta y, efectivamente, as\u00ed pas\u00f3 y ha venido otra empresa, una empresa\n    alemana y el presidente del Gobierno habla de campeones nacionales, de no\n    pasar\u00e1n, para que luego resulte que los campeones nacionales son los\n    alemanes y para decir luego que ya no es un sector tan estrat\u00e9gico o que\n    son ustedes los que prefieren los alemanes a los catalanes y el se\u00f1or\n    presidente del Gobierno cambie el cava por el vino del Rhin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a hacer usted algo, como le ha dicho el se\u00f1or Duran i\n    Lleida, para intentar que la empresa no se deslocalice?, \u00bfvan a hacer\n    ustedes algo para evitar que una empresa que da suministro a la mitad de\n    los consumidores el\u00e9ctricos del pa\u00eds se deslocalice?, \u00bfvan a hacer\n    ustedes algo, por fin, para defender a los consumidores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el list\u00f3n no se lo han dejado muy alto, con poco que haga lo\n    mejorar\u00e1 porque respecto al Ministerio de Justicia, nada, porque no es el\n    suyo, pero en Industria hay un problema de deslocalizaci\u00f3n tremendo y una\n    p\u00e9rdida de competitividad; en Turismo, caen los ingresos por turismo y\n    encima el espect\u00e1culo de El Prat; en Comercio, r\u00e9cord mundial de d\u00e9ficit\n    de comercio exterior, y en Energ\u00eda, se\u00f1or ministro, le han dejado el\n    ministerio, como dice el se\u00f1or Rubalcaba, hecho unos zorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que alg\u00fan espa\u00f1ol piensa que el Gobierno -el se\u00f1or Montilla, el\n    se\u00f1or Zapatero- no favoreci\u00f3 la OPA presionando a los miembros de la\n    Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda, contradiciendo al Tribunal de Defensa de la\n    Competencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [0], "empresas espa\u00f1olas": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No le voy a citar ahora todas las iniciativas del\n    Gobierno para contribuir a la mejora de la competitividad de nuestra\n    econom\u00eda ni al incremento de la productividad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    todo caso, refiri\u00e9ndome a lo que era su pregunta inicial, tengo que\n    decirle que el Gobierno de Espa\u00f1a cree que es bueno que tengamos empresas\n    energ\u00e9ticas competitivas, que tengamos empresas energ\u00e9ticas fuertes,\n    solventes, y supongo que usted tambi\u00e9n quiere esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si sus actos y\n    los de su partido ligan mucho con esta suposici\u00f3n, pero nosotros creemos\n    que es importante que nuestro pa\u00eds tenga empresas de primer nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de lo que usted diga, parece que al Partido Popular le importa bien\n    poco la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    mientras ustedes se afanaban en esta estrategia de erosi\u00f3n, el Gobierno\n    ha seguido trabajando para lograr que nuestras empresas sean fuertes,\n    competitivas y s\u00f3lidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente le\n    voy a dar un dato y referido concretamente a las empresas energ\u00e9ticas: el\n    importe neto de las cifras de negocio en el sector exterior de las\n    principales empresas energ\u00e9ticas espa\u00f1olas se ha incrementado un 25 por\n    ciento entre el primer semestre de 2006 y el mismo periodo de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haremos todo lo posible para defender nuestras empresas, para defender a\n    nuestros usuarios, para defender un mercado abierto y competitivo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de lo que usted diga, parece que al Partido Popular le importa bien\n    poco la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "energ\u00eda": [3], "industria": [2], "empresas espa\u00f1olas": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, como dec\u00eda, la gesti\u00f3n de un departamento al que acaba de\n    llegar, y especialmente en lo relacionado con la opa Endesa, ha sido ese\n    claro ejemplo de que este Gobierno ni sabe ni quiere defender los\n    intereses de los espa\u00f1oles, de las familias espa\u00f1olas, de los\n    consumidores ni de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere defender los intereses de los consumidores, de las\n    familias, de las empresas espa\u00f1olas, ah\u00ed nos puede encontrar, pero mucho\n    ha de cambiar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quiero pedirle, y si me lo permite quiero exigirle,\n    dedicaci\u00f3n y acierto en sus decisiones que mucha falta hace en un sector\n    como es la energ\u00eda y en un departamento como es el de Industria, Turismo\n    y Comercio que en dos a\u00f1os y medio ha sido un departamento lleno de\n    desprop\u00f3sitos, de decisiones sectarias y de falta de rigor en la\n    direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quiero pedirle, y si me lo permite quiero exigirle,\n    dedicaci\u00f3n y acierto en sus decisiones que mucha falta hace en un sector\n    como es la energ\u00eda y en un departamento como es el de Industria, Turismo\n    y Comercio que en dos a\u00f1os y medio ha sido un departamento lleno de\n    desprop\u00f3sitos, de decisiones sectarias y de falta de rigor en la\n    direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como dec\u00eda, la gesti\u00f3n de un departamento al que acaba de\n    llegar, y especialmente en lo relacionado con la opa Endesa, ha sido ese\n    claro ejemplo de que este Gobierno ni sabe ni quiere defender los\n    intereses de los espa\u00f1oles, de las familias espa\u00f1olas, de los\n    consumidores ni de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere defender los intereses de los consumidores, de las\n    familias, de las empresas espa\u00f1olas, ah\u00ed nos puede encontrar, pero mucho\n    ha de cambiar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "energ\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, supongo que se quer\u00eda usted referir a las declaraciones en las\n    que mi antecesor dijo que la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda no tiene\n    competencias para negociar con E.ON ni con ninguna otra empresa ni puede\n    negociar una resoluci\u00f3n firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Gobierno -y supongo que tambi\u00e9n al Partido Popular- le interesa que el\n    resultado final de las ofertas de adquisici\u00f3n que hay sobre Endesa tenga\n    un final feliz, pero no un final feliz en t\u00e9rminos de qu\u00e9 empresa va a\n    ganar, porque el Gobierno, al contrario que el Partido Popular, no se ha\n    posicionado junto a ninguna empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, supongo que se quer\u00eda usted referir a las declaraciones en las\n    que mi antecesor dijo que la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda no tiene\n    competencias para negociar con E.ON ni con ninguna otra empresa ni puede\n    negociar una resoluci\u00f3n firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hoy es p\u00fablico y notorio que el Gobierno modific\u00f3 la\n    normativa para conseguir un veto de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y\n    fracas\u00f3 estrepitosamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabe todo el mundo que, finalmente, la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda impuso diecinueve condiciones que el\n    Gobierno escenific\u00f3 con unos supuestos criterios de seguridad p\u00fablica y\n    que fueron calificados como innegociables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabe todo el mundo que, finalmente, la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda impuso diecinueve condiciones que el\n    Gobierno escenific\u00f3 con unos supuestos criterios de seguridad p\u00fablica y\n    que fueron calificados como innegociables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En dicha contestaci\u00f3n\n    se se\u00f1ala que en el marco del proceso de resoluci\u00f3n de los recursos de\n    alzada presentados contra el dictamen de la Comisi\u00f3n Nacional de la\n    Energ\u00eda, el Gobierno estudiar\u00e1 todas las alegaciones y tomar\u00e1 las\n    decisiones correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, presionan a la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y,\n    ahora, en una decisi\u00f3n sin precedentes que muestra la incompetencia, la\n    ineficacia y la demagogia de este Gobierno, pretenden modificar estas\n    condiciones y dejarles en rid\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, vamos a esperar su decisi\u00f3n con mucho inter\u00e9s, m\u00e1xime cuando\n    uno de los encargados de modificar las condiciones de la Comisi\u00f3n\n    Nacional de la Energ\u00eda fue uno de los m\u00e1s implicados en su elaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si eran condiciones de\n    seguridad p\u00fablica antes, \u00bflo siguen siendo ahora? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHasta d\u00f3nde son\n    negociables para el Gobierno las cuestiones de seguridad p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, el 28 de julio la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda aprob\u00f3, con\n    condiciones, la oferta p\u00fablica de acciones realizada el 23 de marzo por\n    E.ON sobre Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nos encontramos con cinco\n    recursos de alzada y un requerimiento de la Comisi\u00f3n Europea sobre una\n    decisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decir que los\n    recursos son bastante dispares y, en cualquier caso, ninguno de ellos,\n    excepto el de la Uni\u00f3n Europea, cuestiona, como s\u00ed hace la Comisi\u00f3n,\n    todas las condiciones impuestas por la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PERSIGUE EL CONVENIO DE COLABORACI\u00d3N\n    FIRMADO RECIENTEMENTE ENTRE EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO Y EL INSTITUTO DE CR\u00c9DITO OFICIAL (ICO), PARA LA INSTRUMENTACI\u00d3N\n    DE LA L\u00cdNEA DE FINANCIACI\u00d3N DESTINADA A LA MEJORA DE LA COMPETITIVIDAD\n    DEL SECTOR TEXTIL-CONFECCI\u00d3N, CALZADO, MUEBLE Y JUGUETE PARA EL PERIODO\n    2006-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero un gran instrumento para que estas empresas puedan abordar\n    sus necesidades de innovaci\u00f3n est\u00e1 en este convenio que su ministerio ha\n    firmado con el ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento,\n    el Ministerio de Industria, junto al de Trabajo, est\u00e1 aportando 140\n    millones de euros en ayudas econ\u00f3micas para los procesos de b\u00fasqueda de\n    empleo, de recolocaci\u00f3n, de formaci\u00f3n y de ayuda a los trabajadores\n    mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL MINISTERIO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO ACERCA DE LA \u00daLTIMA TEMPORADA TUR\u00cdSTICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, desde el inicio de la negociaci\u00f3n, ha realizado un gran\n    esfuerzo con el fin de definir unos objetivos que permitiesen el\n    mantenimiento de esta actividad y del empleo directo e indirecto que\n    genera, y adem\u00e1s lo ha hecho en colaboraci\u00f3n con el Gobierno canario y\n    con el sector implicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas cooficiales": [1], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE EST\u00c1 LLEVANDO A CABO LA EJECUCI\u00d3N DE\n    LO DISPUESTO EN TODAS AQUELLAS INICIATIVAS PARLAMENTARIAS APROBADAS\n    DURANTE ESTA LEGISLATURA EN EL CONGRESO SOBRE LA NORMALIZACI\u00d3N DEL USO DE\n    LAS LENGUAS COOFICIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE EST\u00c1 LLEVANDO A CABO LA EJECUCI\u00d3N DE\n    LO DISPUESTO EN TODAS AQUELLAS INICIATIVAS PARLAMENTARIAS APROBADAS\n    DURANTE ESTA LEGISLATURA EN EL CONGRESO SOBRE LA NORMALIZACI\u00d3N DEL USO DE\n    LAS LENGUAS COOFICIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [2], "lenguas cooficiales": [3, 4], "lenguas": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Este es un\n    Gobierno que se siente leg\u00edtimamente orgulloso de haber hecho mucho en\n    dos a\u00f1os y medio; no voy a comparar con nadie m\u00e1s, pero este Gobierno ha\n    hecho mucho por lo que es el proceso de normalizaci\u00f3n del uso de las\n    lenguas cooficiales, en Espa\u00f1a y fuera de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea,\n    reconocido por resoluci\u00f3n de esta propia C\u00e1mara, y tambi\u00e9n en lo que se\n    refiere a nuestro pa\u00eds: en la gu\u00eda de edici\u00f3n y publicaci\u00f3n de las\n    p\u00e1ginas web de la AGE -usted ha se\u00f1alado una; entre en la de mi\n    ministerio y ver\u00e1 que la situaci\u00f3n es radicalmente contraria-; en lo que\n    tiene que ver con las oficinas 060, que estamos intentando impulsar como\n    mecanismo de integraci\u00f3n de todas las administraciones; en lo que tiene\n    que ver con el decreto del documento nacional de identidad, donde se\n    expresa claramente que aquellos expedidos en territorio de comunidades\n    aut\u00f3nomas que tengan otra lengua ser\u00e1n tambi\u00e9n expedidos en esa lengua;\n    lo mismo con el permiso de conducir y con\n    distintas iniciativas que se est\u00e1n adoptando con los gobiernos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas con lenguas oficiales, para montar conjuntamente\n    observatorios que permitan garantizar el cumplimiento por parte del\n    Gobierno de estas iniciativas parlamentarias que el Gobierno hace por\n    convicci\u00f3n, no solo por mandato del Parlamento, hasta el punto de que,\n    como le digo, creo que, aunque quede trabajo por hacer, estamos\n    seguramente en uno de los mejores momentos de la historia democr\u00e1tica de\n    nuestro pa\u00eds en cuanto a normalizaci\u00f3n de lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea,\n    reconocido por resoluci\u00f3n de esta propia C\u00e1mara, y tambi\u00e9n en lo que se\n    refiere a nuestro pa\u00eds: en la gu\u00eda de edici\u00f3n y publicaci\u00f3n de las\n    p\u00e1ginas web de la AGE -usted ha se\u00f1alado una; entre en la de mi\n    ministerio y ver\u00e1 que la situaci\u00f3n es radicalmente contraria-; en lo que\n    tiene que ver con las oficinas 060, que estamos intentando impulsar como\n    mecanismo de integraci\u00f3n de todas las administraciones; en lo que tiene\n    que ver con el decreto del documento nacional de identidad, donde se\n    expresa claramente que aquellos expedidos en territorio de comunidades\n    aut\u00f3nomas que tengan otra lengua ser\u00e1n tambi\u00e9n expedidos en esa lengua;\n    lo mismo con el permiso de conducir y con\n    distintas iniciativas que se est\u00e1n adoptando con los gobiernos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas con lenguas oficiales, para montar conjuntamente\n    observatorios que permitan garantizar el cumplimiento por parte del\n    Gobierno de estas iniciativas parlamentarias que el Gobierno hace por\n    convicci\u00f3n, no solo por mandato del Parlamento, hasta el punto de que,\n    como le digo, creo que, aunque quede trabajo por hacer, estamos\n    seguramente en uno de los mejores momentos de la historia democr\u00e1tica de\n    nuestro pa\u00eds en cuanto a normalizaci\u00f3n de lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    Gobierno que se siente leg\u00edtimamente orgulloso de haber hecho mucho en\n    dos a\u00f1os y medio; no voy a comparar con nadie m\u00e1s, pero este Gobierno ha\n    hecho mucho por lo que es el proceso de normalizaci\u00f3n del uso de las\n    lenguas cooficiales, en Espa\u00f1a y fuera de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea,\n    reconocido por resoluci\u00f3n de esta propia C\u00e1mara, y tambi\u00e9n en lo que se\n    refiere a nuestro pa\u00eds: en la gu\u00eda de edici\u00f3n y publicaci\u00f3n de las\n    p\u00e1ginas web de la AGE -usted ha se\u00f1alado una; entre en la de mi\n    ministerio y ver\u00e1 que la situaci\u00f3n es radicalmente contraria-; en lo que\n    tiene que ver con las oficinas 060, que estamos intentando impulsar como\n    mecanismo de integraci\u00f3n de todas las administraciones; en lo que tiene\n    que ver con el decreto del documento nacional de identidad, donde se\n    expresa claramente que aquellos expedidos en territorio de comunidades\n    aut\u00f3nomas que tengan otra lengua ser\u00e1n tambi\u00e9n expedidos en esa lengua;\n    lo mismo con el permiso de conducir y con\n    distintas iniciativas que se est\u00e1n adoptando con los gobiernos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas con lenguas oficiales, para montar conjuntamente\n    observatorios que permitan garantizar el cumplimiento por parte del\n    Gobierno de estas iniciativas parlamentarias que el Gobierno hace por\n    convicci\u00f3n, no solo por mandato del Parlamento, hasta el punto de que,\n    como le digo, creo que, aunque quede trabajo por hacer, estamos\n    seguramente en uno de los mejores momentos de la historia democr\u00e1tica de\n    nuestro pa\u00eds en cuanto a normalizaci\u00f3n de lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos hablando del mayor convenio de empresa de este pa\u00eds, estamos\n    hablando de un convenio que afecta a 62.000 trabajadores y que se haya\n    conseguido sacar adelante con un acuerdo respaldado por la mayor\u00eda de los\n    sindicatos, desde luego los m\u00e1s representativos, deber\u00eda llenarnos de\n    orgullo a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... LAS MANIFESTACIONES DE LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE CULTURA SOBRE EL\n    MUSEO NACIONAL CENTRO DE ARTE REINA SOF\u00cdA (MNCARS) DEBEN ENTENDERSE COMO\n    UNA PROPUESTA DEL GOBIERNO O COMO REFLEXIONES PERSONALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Pues d\u00edgame a qu\u00e9 manifestaciones como ministra de Cultura se\n    refiere, porque las \u00fanicas que he hecho han sido, ayer, en Toledo y, esta\n    ma\u00f1ana, en el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La primera vez que desde el Ministerio de Cultura se han\n    sentado con directores de otros centros dependientes, de autonom\u00edas o de\n    ayuntamientos, de galeristas, de representantes y de todo el circuito que\n    mueve el arte contempor\u00e1neo, en sus propias palabras, es en esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se refiere a ese\n    plan museol\u00f3gico, se\u00f1or\u00eda, le voy a decir que -ya que usted no me ha\n    dicho todav\u00eda a qu\u00e9 manifestaciones se refiere- las manifestaciones de\n    la\n    ministra de Cultura, como he dicho antes, fueron ayer en Toledo y esta\n    ma\u00f1ana en el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfConsidera el vicepresidente segundo que las\n    condiciones que impuso la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda a E.ON se\n    ajustan a las exigencias de la Comisi\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, en el cumplimiento de su\n    mandato de velar por el inter\u00e9s p\u00fablico, para evitar que las\n    concentraciones empresariales puedan afectar a la garant\u00eda del suministro\n    el\u00e9ctrico, impuso el pasado 19 de julio 19 condiciones a la solicitud de\n    E.ON. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted mismo, el 28 de julio, en rueda de prensa tras el Consejo de\n    Ministros, afirm\u00f3 que la CNE hab\u00eda intentado cumplir todas sus\n    obligaciones desde el punto de vista de la legalidad nacional y\n    comunitaria; el secretario de Estado de Econom\u00eda, en la misma fecha, dijo\n    que estaba seguro de que el contenido y las condiciones respetaban la\n    normativa comunitaria; el 25 de agosto, la vicepresidenta\n    De la Vega afirm\u00f3 que el Gobierno defend\u00eda que las decisiones de la CNE\n    estaban ajustadas a la legalidad comunitaria; el 1 de septiembre volvi\u00f3 a\n    reiterar que no vulneraban la normativa europea y el 7 de septiembre el\n    Gobierno empez\u00f3 a cambiar el rumbo y usted manifest\u00f3 en Onda Cero que las\n    objeciones de la Comisi\u00f3n ten\u00edan argumentos s\u00f3lidos, dif\u00edciles de\n    rebatir, y que algunas condiciones no pod\u00edan mantenerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha mostrado como lo que es, un Gobierno\n    intervencionista en la econom\u00eda, muy lejos del liberalismo al que se\n    quiere apuntar, vanamente, el asesor presidencial se\u00f1or Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La imagen\n    de Espa\u00f1a, internacionalmente, ha sido lesionada por un Gobierno que no\n    tiene reparos en vulnerar la seguridad jur\u00eddica internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n anunci\u00f3 anteriormente, en el\n    presupuesto de 2005, que las cuentas p\u00fablicas no iban a cuadrar ni a\n    martillazos, que la inversi\u00f3n no iba a crecer, que iba a crecer el paro y\n    que, adem\u00e1s, la actividad econ\u00f3mica iba a disminuir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora, el Gobierno ha cumplido con los\n    ciudadanos en materia de prioridades presupuestarias: m\u00e1s gasto en\n    infraestructuras, m\u00e1s gasto en agua, m\u00e1s gasto en innovaci\u00f3n, m\u00e1s en\n    vivienda, m\u00e1s en seguridad, m\u00e1s en pol\u00edtica social, todo ello por encima\n    de la media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En 2007 seguiremos teniendo en cuenta las necesidades\n    de nuestra econom\u00eda, no puede ser de otra forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo, el esfuerzo por\n    impulsar la productividad en nuestra econom\u00eda se ver\u00e1 reflejado en un\n    incremento del gasto de infraestructuras, superar\u00e1 los 14.000 millones de\n    euros, y se dar\u00e1 continuidad al gasto dedicado a mejorar nuestro capital\n    humano, con un aumento en Educaci\u00f3n que superar\u00e1 el 26 por ciento, que\n    afectar\u00e1 al n\u00famero de becas y a la puesta en marcha de la nueva LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo, el esfuerzo por\n    impulsar la productividad en nuestra econom\u00eda se ver\u00e1 reflejado en un\n    incremento del gasto de infraestructuras, superar\u00e1 los 14.000 millones de\n    euros, y se dar\u00e1 continuidad al gasto dedicado a mejorar nuestro capital\n    humano, con un aumento en Educaci\u00f3n que superar\u00e1 el 26 por ciento, que\n    afectar\u00e1 al n\u00famero de becas y a la puesta en marcha de la nueva LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A modo de ejemplo y en aras de eliminar cualquier halo de\n    subjetividad, podemos mencionar el crecimiento del PIB -crecemos a un\n    ritmo m\u00e1s din\u00e1mico que la econom\u00eda m\u00e1s potente del mundo-; hoy hay dos\n    millones de ocupados m\u00e1s, a la par que el super\u00e1vit de la Seguridad\n    Social aumenta y la deuda p\u00fablica se reduce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mirando al futuro, hace tan\n    solo tres d\u00edas la Comisi\u00f3n Europea revis\u00f3 al alza el crecimiento esperado\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola para 2006, mejor\u00e1ndolo nada menos que en cuatro\n    d\u00e9cimas, del 3,1 por ciento en mayo al 3,5 por ciento actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras perspectivas sobre la econom\u00eda actual son, como no pod\u00eda ser de\n    otra manera habida cuenta de los indicadores, muy positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    siendo esta nuestra valoraci\u00f3n del escenario econ\u00f3mico espa\u00f1ol presente,\n    nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or vicepresidente, c\u00f3mo valora el Gobierno la\n    situaci\u00f3n actual de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A modo de ejemplo y en aras de eliminar cualquier halo de\n    subjetividad, podemos mencionar el crecimiento del PIB -crecemos a un\n    ritmo m\u00e1s din\u00e1mico que la econom\u00eda m\u00e1s potente del mundo-; hoy hay dos\n    millones de ocupados m\u00e1s, a la par que el super\u00e1vit de la Seguridad\n    Social aumenta y la deuda p\u00fablica se reduce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, yo soy enemigo de los superlativos, por tanto le\n    dir\u00e9 que los datos de contabilidad\n    nacional referidos al segundo trimestre ponen de manifiesto que la\n    situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola es buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola se encuentra en este momento en mejor situaci\u00f3n que al principio\n    de la legislatura... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ramas de actividad es muy relevante la\n    recuperaci\u00f3n en la industria, con un incremento del 2,8 por ciento anual,\n    cifra que no ve\u00edamos desde el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ramas de actividad es muy relevante la\n    recuperaci\u00f3n en la industria, con un incremento del 2,8 por ciento anual,\n    cifra que no ve\u00edamos desde el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [1], "fomento": [2], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto, por citar los\n    ministerios con mayor volumen de inversi\u00f3n, Fomento ha ejecutado\n    aproximadamente 100 millones de los casi 296 previstos, es decir, en\n    torno al 34 por ciento, y Medio Ambiente algo m\u00e1s de 26 de los 56\n    millones previstos, alrededor del 47 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra transferencia importante es la\n    relativa a pagos a favor de la Autoridad del Transporte Metropolitano de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, por citar los\n    ministerios con mayor volumen de inversi\u00f3n, Fomento ha ejecutado\n    aproximadamente 100 millones de los casi 296 previstos, es decir, en\n    torno al 34 por ciento, y Medio Ambiente algo m\u00e1s de 26 de los 56\n    millones previstos, alrededor del 47 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Conseller\u00eda de Econom\u00eda del Gobierno de Galicia entreg\u00f3 un resumen a\n    los sindicatos en el que afirma que en concreto en euros de 2004, para\n    mantener cierta homogeneidad, el Feder significar\u00eda 2.262,92 millones de\n    euros; el Feder I+D+i, 360 millones de euros; y el Fondo Social Europeo,\n    795 millones de euros para el periodo 2007-2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda gran r\u00fabrica, de\n    preservaci\u00f3n y gesti\u00f3n de los recursos naturales, incluye la Pol\u00edtica\n    Agraria Com\u00fan, el Feader, el desarrollo, por lo tanto, rural, y el FEP,\n    que es el fondo de pesca adem\u00e1s de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n repite \u00faltimamente, por fortuna, que los fondos estructurales\n    no compensan los efectos negativos derivados de otras pol\u00edticas\n    comunitarias, y efectivamente en Galicia sabemos bien que no compensa el\n    cambio de actividad real o su destrucci\u00f3n por ayudas -limosnas- que\n    hipotecan nuestro futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4], "empresas": [0], "medio ambiente": [1, 2], "red": [5], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De este total,\n    1.573 millones corresponder\u00e1n al Feder I+D+i, que, como recordar\u00e1n, es un\n    fondo especial que el Gobierno consigui\u00f3 en la negociaci\u00f3n para fomentar\n    el desarrollo tecnol\u00f3gico de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto lo\n    determinar\u00e1n los ministerios de Fomento y Medio Ambiente en funci\u00f3n del\n    objetivo de pol\u00edtica de medio ambiente y de transportes global del\n    Estado, que, l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n afectar\u00e1 a las comunidades, pero\n    definida dentro de un plan global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la aportaci\u00f3n espa\u00f1ola, como ya he\n    dicho, va a aumentar significativamente del 2007 al 2013 -ya est\u00e1\n    aumentando desde hace unos a\u00f1os- y esto supone que afecta directamente al\n    presupuesto de la Administraci\u00f3n General del Estado, que adem\u00e1s, por\n    efecto de la disminuci\u00f3n del volumen global de fondos, recibir\u00e1 menos\n    recursos de la Uni\u00f3n para financiar sus propias pol\u00edticas de inversi\u00f3n en\n    medio ambiente, transportes y otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta las propuestas realizadas por Espa\u00f1a durante la\n    negociaci\u00f3n y para ser coherentes con ella, para los fondos estructurales\n    se ha considerado una red de seguridad del 33 por ciento para las\n    regiones phasing-out y de un 50 por ciento para las regiones phasing-in. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto lo\n    determinar\u00e1n los ministerios de Fomento y Medio Ambiente en funci\u00f3n del\n    objetivo de pol\u00edtica de medio ambiente y de transportes global del\n    Estado, que, l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n afectar\u00e1 a las comunidades, pero\n    definida dentro de un plan global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta las propuestas realizadas por Espa\u00f1a durante la\n    negociaci\u00f3n y para ser coherentes con ella, para los fondos estructurales\n    se ha considerado una red de seguridad del 33 por ciento para las\n    regiones phasing-out y de un 50 por ciento para las regiones phasing-in. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero decir, se\u00f1or\u00edas, que dem\u00e1s de responder a esta\n    interpelaci\u00f3n y a la interpelaci\u00f3n que respond\u00ed en el Senado hace pocos\n    d\u00edas, ped\u00ed comparecer en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente -y existe ya una\n    fecha prevista para mi comparecencia- durante el mes de octubre, que es\n    cuando podremos tener las cifras y los datos completos del periodo de\n    verano, en el que se producen los incendios m\u00e1s graves en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medios estatales: ocho el primer d\u00eda, trece el\n    segundo d\u00eda, dieciocho, veintiuno, y as\u00ed hasta veinticinco medios a\u00e9reos\n    y siete de las nueve brigadas de incendios forestales que tiene en estos\n    momentos el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, pusimos medios a\u00e9reos y pusimos medios terrestres,\n    porque desde que comenz\u00f3 esta legislatura el Ministerio de Medio Ambiente\n    ha multiplicado por dos el presupuesto para prevenci\u00f3n y lucha contra\n    incendios forestales en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2003 hab\u00eda 511 brigadistas forestales contratados por el\n    Ministerio de Medio Ambiente y 660 en este a\u00f1o 2006, un incremento que\n    dice algo de la voluntad del Gobierno de la naci\u00f3n de reforzar el apoyo a\n    una pol\u00edtica que es competencia de las comunidades aut\u00f3nomas, pero que\n    entendemos que hay que apoyar al m\u00e1ximo desde el Gobierno de la naci\u00f3n,\n    tanto en la prevenci\u00f3n como en la extinci\u00f3n de los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, el Ministerio de Medio Ambiente va a\n    colaborar con la Xunta de Galicia para profundizar en estudios que ya\n    est\u00e1n en marcha para saber mucho m\u00e1s sobre las razones de los incendios\n    en Galicia, tanto en el pasado, cuando en Galicia se produc\u00edan de manera\n    habitual la mitad del n\u00famero de incendios que se produc\u00edan cada a\u00f1o en\n    Espa\u00f1a, como ahora, en la excepcionalidad de este mismo ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tenemos m\u00e1s capacidad para hacerlo, porque este Gobierno, el\n    Ministerio de Medio Ambiente, propuso la creaci\u00f3n de una Fiscal\u00eda\n    especial para delitos ambientales y urban\u00edsticos, Fiscal\u00eda que ha\n    comenzado a funcionar este mismo verano y que ya ha dado instrucciones\n    para que no exista impunidad en los delitos de incendios y, adem\u00e1s, para\n    que conozcamos todos la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todos los que han luchado, a los\n    ciudadanos, a los alcaldes, a los miembros de todos los equipos de\n    extinci\u00f3n de todas las administraciones, de la Xunta de Galicia y del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, a\n    los miembros de los equipos de extinci\u00f3n enviados a Galicia por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n todos los medios que aportaron otros\n    pa\u00edses tanto de la Uni\u00f3n Europea como del Reino de Marruecos, gracias,\n    porque tenemos que reconocer ese esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente,\n    1.700 incendios con algo m\u00e1s de 60 detenciones, como podemos imaginar\n    solo nos van a dar una parte muy peque\u00f1a de la realidad, y eso que en ese\n    periodo, entre los d\u00edas 4 y 14 de agosto, se detuvo m\u00e1s gente que nunca\n    en un periodo tan corto y se llev\u00f3 a prisi\u00f3n a un n\u00famero de personas m\u00e1s\n    alto que nunca en\n    un periodo tan corto, gracias a la colaboraci\u00f3n ciudadana y gracias\n    tambi\u00e9n al intenso trabajo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y a la decidida pol\u00edtica de este Gobierno de acabar con la\n    impunidad de los incendios en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le recuerdo a usted lo\n    que dec\u00eda en el a\u00f1o 1998 el entonces conselleiro de Medio Ambiente:\n    Muchos fuegos se localizan en zonas tur\u00edsticas urbanas, junto a las\n    carreteras o v\u00edas f\u00e9rreas e incluso en \u00e1reas urbanas cerca de las\n    ciudades, con la pretensi\u00f3n de extender la sensaci\u00f3n de que Galicia arde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ha hablado usted de\n    desmantelamiento, supongo que no querr\u00e1 referirse a la duplicaci\u00f3n de\n    recursos presupuestarios del Ministerio de Medio Ambiente ni al aumento\n    de medios a\u00e9reos del Ministerio de Medio Ambiente, ni al aumento de\n    medios terrestres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo supongo que usted sabe que la creaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda de\n    Medio Ambiente no fue algo que aceptase su grupo hace algunos a\u00f1os; es\n    m\u00e1s, una compa\u00f1era de su grupo parlamentario tuvo a bien decir, ante la\n    iniciativa socialista de crear una Fiscal\u00eda de Medio Ambiente, que eso ya\n    no era necesario porque se hab\u00eda creado por el Partido Popular un\n    Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 8, 10, 12, 13, 14, 15, 18, 20, 22, 24, 25, 26, 27, 28, 30, 31, 33, 34, 36, 38, 39, 40, 41, 42, 44, 45, 47], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5], "party": "JOAN HERRERA TORRES", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [7, 16, 17, 19, 21, 23, 32, 35, 37, 46], "party": "\u00c1ngel Jes\u00fas Acebes Paniagua", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9, 11, 43], "party": "UXUE BARKOS BERRUEZO", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [29], "party": "JOAN TARD\u00c0 I COMA", "name": "Esquerra Republicana"}]}