{"blocks": [{"words": {"justicia": [0, 1], "derechos humanos": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por supuesto,\n    le puedo confirmar, se\u00f1or Llamazares, que el Consejo de Ministros del\n    pr\u00f3ximo viernes d\u00eda 9 de febrero examinar\u00e1 dicha demanda, siguiendo los\n    tr\u00e1mites preceptivos y con la mayor voluntad y disponibilidad de\n    colaboraci\u00f3n con la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y toda la informaci\u00f3n que est\u00e9 en nuestro\n    poder,\n    sea poca, algo o ninguna, ser\u00e1 facilitada para la correspondiente\n    actuaci\u00f3n de los tribunales de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, puedo indicarle que las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado han participado y contin\u00faan participando,\n    dentro de sus funciones de Polic\u00eda judicial, en las acciones tendentes a\n    que los hechos puedan quedar convenientemente esclarecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En anteriores ocasiones le he indicado que comparto su preocupaci\u00f3n al\n    afectar este asunto de forma directa a derechos humanos b\u00e1sicos, y le\n    reitero ahora, se\u00f1or Llamazares, que toda la informaci\u00f3n de la que\n    dispone el Gobierno sobre los vuelos ilegales de la CIA en territorio\n    espa\u00f1ol ha sido aportada al Parlamento, lo hizo el 3 de julio de 2006 el\n    director del Centro Nacional de Inteligencia en la Comisi\u00f3n de Secretos\n    Oficiales, y el ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n compareci\u00f3\n    ante la Comisi\u00f3n correspondiente de esta C\u00e1mara y ante una Comisi\u00f3n\n    especial del Parlamento Europeo el pasado 14 de septiembre de 2006, en la\n    que se trat\u00f3 sobre este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "derechos humanos": [2], "defensa": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno de\n    Espa\u00f1a ha tenido en todo momento una actitud de colaboraci\u00f3n con la\n    justicia y con la verdad en defensa de los derechos humanos en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de\n    Espa\u00f1a ha tenido en todo momento una actitud de colaboraci\u00f3n con la\n    justicia y con la verdad en defensa de los derechos humanos en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de\n    Espa\u00f1a ha tenido en todo momento una actitud de colaboraci\u00f3n con la\n    justicia y con la verdad en defensa de los derechos humanos en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, el \u00faltimo s\u00e1bado cientos de miles\n    de espa\u00f1oles salieron a la calle y le dijeron que ponga fin a las\n    conversaciones con ETA-Batasuna y que la \u00fanica pol\u00edtica antiterrorista\n    sensata es la vuelta a la pol\u00edtica de la derrota de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, el \u00faltimo s\u00e1bado cientos de miles\n    de espa\u00f1oles salieron a la calle y le dijeron que ponga fin a las\n    conversaciones con ETA-Batasuna y que la \u00fanica pol\u00edtica antiterrorista\n    sensata es la vuelta a la pol\u00edtica de la derrota de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, defender al m\u00e1ximo posible\n    la seguridad y la libertad de los ciudadanos ante la amenaza terrorista;\n    en segundo lugar, aplicar la ley, la justicia y el Estado de derecho; en\n    tercer lugar, apoyar a las v\u00edctimas y, en cuarto lugar, como corresponde\n    a todo Gobierno serio y responsable, intentar ver el fin de la violencia\n    y del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, defender al m\u00e1ximo posible\n    la seguridad y la libertad de los ciudadanos ante la amenaza terrorista;\n    en segundo lugar, aplicar la ley, la justicia y el Estado de derecho; en\n    tercer lugar, apoyar a las v\u00edctimas y, en cuarto lugar, como corresponde\n    a todo Gobierno serio y responsable, intentar ver el fin de la violencia\n    y del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "interior": [3], "eta": [4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo no voy a hablar ahora del pasado,\n    pero miren lo que han le\u00eddo hoy los espa\u00f1oles en distintos medios de\n    comunicaci\u00f3n: Paris avisa de que ETA guarda cientos de explosivos en\n    pisos francos; los presos de ETA inician una campa\u00f1a de presi\u00f3n por la\n    amnist\u00eda y la independencia; el fiscal rebaja a la mitad las penas para\n    52 imputados en el caso Ekin de ETA; Rodr\u00edguez Zapatero\n    se re\u00fane con Eguiguren para relanzar el proceso de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo\n    que piden los espa\u00f1oles es claridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no voy a hablar ahora del pasado,\n    pero miren lo que han le\u00eddo hoy los espa\u00f1oles en distintos medios de\n    comunicaci\u00f3n: Paris avisa de que ETA guarda cientos de explosivos en\n    pisos francos; los presos de ETA inician una campa\u00f1a de presi\u00f3n por la\n    amnist\u00eda y la independencia; el fiscal rebaja a la mitad las penas para\n    52 imputados en el caso Ekin de ETA; Rodr\u00edguez Zapatero\n    se re\u00fane con Eguiguren para relanzar el proceso de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diga usted aqu\u00ed si despu\u00e9s del 30 de diciembre\n    \u00faltimo ha habido o no alguna conversaci\u00f3n con el complejo ETA-Batasuna\n    por parte del Partido Socialista del Pa\u00eds Vasco o alg\u00fan emisario; diga\n    que no las habr\u00e1 en el futuro; diga que har\u00e1 lo que pueda para que\n    Batasuna no se presente a las elecciones, cumpliendo la Ley de Partidos;\n    diga que pondr\u00e1 en marcha el proceso de ilegalizaci\u00f3n del Partido\n    Comunista de las Tierras Vascas; diga que va a poner orden en el\n    Ministerio del Interior porque el espect\u00e1culo producido es ciertamente\n    lamentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no voy a hablar ahora del pasado,\n    pero miren lo que han le\u00eddo hoy los espa\u00f1oles en distintos medios de\n    comunicaci\u00f3n: Paris avisa de que ETA guarda cientos de explosivos en\n    pisos francos; los presos de ETA inician una campa\u00f1a de presi\u00f3n por la\n    amnist\u00eda y la independencia; el fiscal rebaja a la mitad las penas para\n    52 imputados en el caso Ekin de ETA; Rodr\u00edguez Zapatero\n    se re\u00fane con Eguiguren para relanzar el proceso de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de todo\n    esto y despu\u00e9s del lamentable espect\u00e1culo que hemos visto en las \u00faltimas\n    48 horas con un etarra fotografiado y entrevistado en la prensa\n    extranjera, despu\u00e9s del chulesco espect\u00e1culo de la organizaci\u00f3n juvenil\n    de ETA, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, usted tiene la obligaci\u00f3n de poner fin\n    a todo esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diga usted aqu\u00ed si despu\u00e9s del 30 de diciembre\n    \u00faltimo ha habido o no alguna conversaci\u00f3n con el complejo ETA-Batasuna\n    por parte del Partido Socialista del Pa\u00eds Vasco o alg\u00fan emisario; diga\n    que no las habr\u00e1 en el futuro; diga que har\u00e1 lo que pueda para que\n    Batasuna no se presente a las elecciones, cumpliendo la Ley de Partidos;\n    diga que pondr\u00e1 en marcha el proceso de ilegalizaci\u00f3n del Partido\n    Comunista de las Tierras Vascas; diga que va a poner orden en el\n    Ministerio del Interior porque el espect\u00e1culo producido es ciertamente\n    lamentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Mire lo que dec\u00eda su presidente, el se\u00f1or Aznar, el 5 de\n    marzo de 2000, despu\u00e9s de dos asesinatos de ETA, el teniente coronal\n    Blanco y Fernando Buesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le preguntaban, el 5 de marzo de 2000, despu\u00e9s\n    de la ruptura de la tregua: si ETA volviera a declarar una tregua, \u00bfcu\u00e1l\n    ser\u00eda la actitud del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que descartar que ETA vuelva a\n    intentar hacer lo mismo que ya ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [3], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Con insultos, se\u00f1or\u00eda, no van ustedes a resolver\n    el principal problema que tienen los espa\u00f1oles, que es la ruptura de las\n    reglas del juego de los consensos b\u00e1sicos sobre las grandes cuestiones\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Har\u00edan mucho mejor en preguntarse qu\u00e9 ha cambiado, porque la\n    unidad entre espa\u00f1oles, que hace tres a\u00f1os no era un problema -tampoco lo\n    era con anteriores gobiernos socialistas-, hoy s\u00ed lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    dividido todo lo que ha encontrado a su paso: a los espa\u00f1oles, a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, a las instituciones, incluso al Parlamento\n    Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dijo hace unos d\u00edas la viuda de un muy destacado socialista\n    asesinado por ETA, Zapatero se ha convertido en sin\u00f3nimo de divisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Son ustedes\n    absolutamente incapaces de respetar al presidente del Gobierno de todos\n    los espa\u00f1oles y eso dice mucho de ustedes, pero est\u00e9se tranquilo, porque\n    nosotros no le vamos a pagar con la misma moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el pasado 29 de enero se produjo un caso sin\n    precedentes de coacci\u00f3n a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "consejo general": [4, 5], "seguridad": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque antes de este ataque, ustedes mismos, a los\n    cinco meses solo de llegar al poder, rompieron el Pacto de Estado por la\n    justicia que hab\u00edan firmado solemnemente, para intentar controlar los\n    nombramientos del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han criticado resoluciones judiciales\n    que seg\u00fan ustedes dificultaban el llamado proceso de paz o han llamado a\n    los jueces tenebrosos, inmovilistas y muertos vivientes; esto \u00faltimo el\n    propio ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, despu\u00e9s de incumplir el Pacto sobre la justicia al que he\n    aludido, al menos no presionen ahora a los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en un pa\u00eds donde se ataca a un\n    pilar fundamental del Estado de derecho se termina pagando un coste muy\n    alto para la libertad y para la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, con independencia de lo que yo tenga o no que\n    aprender, los jueces no solo han sido agredidos en su independencia, como\n    ha recordado el Consejo General del Poder Judicial, sino tambi\u00e9n\n    se\u00f1alados con el dedo, con lo que desgraciadamente eso supone en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen en paz a los\n    tribunales, desde el\n    Constitucional al Supremo y al propio Consejo General del Poder Judicial\n    (Risas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ya s\u00e9 que\n    algunos consideran que Espa\u00f1a no puede ser motor de nada, pero el caso es\n    que los hechos nos dicen, primero, que Espa\u00f1a fue el primero de los\n    Estados que ratific\u00f3 el texto mediante refer\u00e9ndum y, segundo, que junto a\n    Luxemburgo hemos tenido la iniciativa de aunar convicciones y de aportar\n    a la Presidencia alemana la visibilidad de la mayor\u00eda de los Estados\n    miembros y de la disposici\u00f3n al trabajo en com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Presidencia del Consejo, ejercida con determinaci\u00f3n por el Gobierno\n    alem\u00e1n, marca una direcci\u00f3n a la que esta cumbre celebrada en Madrid\n    contribuye. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque hemos querido ayudar a la Presidencia\n    alemana, a la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea y a los esfuerzos de la\n    canciller Merkel en sacar del impasse, del estancamiento actual que vive\n    la Uni\u00f3n Europea, en lo que es el proceso de ratificaci\u00f3n del Tratado\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PRIORIDADES HA ESTABLECIDO EL GOBIERNO\n    PARA EL CURSO DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA ORGANIZACI\u00d3N PARA LA\n    SEGURIDAD Y LA COOPERACI\u00d3N EN EUROPA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PRIORIDADES HA ESTABLECIDO EL GOBIERNO\n    PARA EL CURSO DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA ORGANIZACI\u00d3N PARA LA\n    SEGURIDAD Y LA COOPERACI\u00d3N EN EUROPA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [6], "defensa": [5], "presidencia": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La Organizaci\u00f3n para la Seguridad y la Cooperaci\u00f3n en Europa se\n    cre\u00f3 como un foro multilateral de di\u00e1logo y negociaci\u00f3n entre el este y\n    el oeste durante los a\u00f1os setenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con 56 pa\u00edses participantes de Europa, Asia central y\n    Norteam\u00e9rica, la OSCE constituye la mayor organizaci\u00f3n de seguridad y de\n    cooperaci\u00f3n regional del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, se\u00f1or ministro, ha estado siempre\n    plenamente comprometida con sus objetivos de paz, de seguridad, de\n    estabilidad y de defensa de los derechos humanos, siempre tuvimos un\n    papel protagonista, desde el Acta de Helsinki, o las reuniones de la\n    Conferencia de Seguridad en Madrid en 1983, o la propia constituci\u00f3n de\n    la Asamblea Parlamentaria en esta sede en el a\u00f1o 1991, en la que seguimos\n    trabajando muy activamente diputados y senadores, o los acuerdos de la\n    Conferencia de C\u00f3rdoba de junio de 2005, para combatir la intolerancia y\n    el antisemitismo, que se han convertido en elementos de referencia para\n    todos los pa\u00edses miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a va a ejercer la Presidencia de la OSCE durante el\n    a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos esperan de la Presidencia espa\u00f1ola que\n    genere un nuevo impulso de renovaci\u00f3n y de estabilidad en la\n    organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, se\u00f1or ministro, ha estado siempre\n    plenamente comprometida con sus objetivos de paz, de seguridad, de\n    estabilidad y de defensa de los derechos humanos, siempre tuvimos un\n    papel protagonista, desde el Acta de Helsinki, o las reuniones de la\n    Conferencia de Seguridad en Madrid en 1983, o la propia constituci\u00f3n de\n    la Asamblea Parlamentaria en esta sede en el a\u00f1o 1991, en la que seguimos\n    trabajando muy activamente diputados y senadores, o los acuerdos de la\n    Conferencia de C\u00f3rdoba de junio de 2005, para combatir la intolerancia y\n    el antisemitismo, que se han convertido en elementos de referencia para\n    todos los pa\u00edses miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, se\u00f1or ministro, ha estado siempre\n    plenamente comprometida con sus objetivos de paz, de seguridad, de\n    estabilidad y de defensa de los derechos humanos, siempre tuvimos un\n    papel protagonista, desde el Acta de Helsinki, o las reuniones de la\n    Conferencia de Seguridad en Madrid en 1983, o la propia constituci\u00f3n de\n    la Asamblea Parlamentaria en esta sede en el a\u00f1o 1991, en la que seguimos\n    trabajando muy activamente diputados y senadores, o los acuerdos de la\n    Conferencia de C\u00f3rdoba de junio de 2005, para combatir la intolerancia y\n    el antisemitismo, que se han convertido en elementos de referencia para\n    todos los pa\u00edses miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [6], "presidencia": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... el inicio de este foro de di\u00e1logo para la seguridad y cooperaci\u00f3n europea\n    desde el Acta de Helsinki el a\u00f1o 1975, y desde entonces, a pesar de las\n    contribuciones amplias, intensas, que hab\u00edan hecho la diplomacia espa\u00f1ola\n    y los distintos Gobiernos espa\u00f1oles, nunca un Gobierno espa\u00f1ol hab\u00eda\n    presidido la Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en se\u00f1alar que la Presidencia espa\u00f1ola de la OSCE brinda\n    a la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola una gran oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, asumimos esta Presidencia con una enorme responsabilidad para dar\n    impulso a las tres grandes dimensiones de la organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a trabajar tambi\u00e9n para tratar de resolver los\n    denominados conflictos congelados, conflictos\n    como Nagorno-Karabaj, Transnistria u Osetia del Sur, y para ello vamos a\n    hacer todos los esfuerzos necesarios con el nombramiento de un\n    representante especial, un representante de la autoridad y la calidad\n    humana del se\u00f1or Borrell, hasta hace pocas semanas presidente del\n    Parlamento Europeo, que va a acompa\u00f1ar los esfuerzos de la Presidencia\n    para obtener resultados positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, le puedo decir que la Presidencia espa\u00f1ola ya ha dado alg\u00fan\n    fruto, hemos conseguido, gracias a la mediaci\u00f3n espa\u00f1ola, que las\n    elecciones locales en Albania puedan tener lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos el\n    apoyo de la C\u00e1mara y el apoyo de la Asamblea Parlamentaria, y entre todos\n    queremos hacer una buena Presidencia espa\u00f1ola de la OSCE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el inicio de este foro de di\u00e1logo para la seguridad y cooperaci\u00f3n europea\n    desde el Acta de Helsinki el a\u00f1o 1975, y desde entonces, a pesar de las\n    contribuciones amplias, intensas, que hab\u00edan hecho la diplomacia espa\u00f1ola\n    y los distintos Gobiernos espa\u00f1oles, nunca un Gobierno espa\u00f1ol hab\u00eda\n    presidido la Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    POSTURA DEL GOBIERNO ANTE LA PROPUESTA DE LA PRESIDENTA DE LA COMUNIDAD\n    DE MADRID, QUE HA OFRECIDO SUFRAGAR LOS GASTOS DE LOS 3.000 NUEVOS\n    POLIC\u00cdAS NACIONALES Y GUARDIAS CIVILES QUE SE NECESITAN PARA REFORZAR LA\n    SEGURIDAD EN LA REGI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA\n    POSTURA DEL GOBIERNO ANTE LA PROPUESTA DE LA PRESIDENTA DE LA COMUNIDAD\n    DE MADRID, QUE HA OFRECIDO SUFRAGAR LOS GASTOS DE LOS 3.000 NUEVOS\n    POLIC\u00cdAS NACIONALES Y GUARDIAS CIVILES QUE SE NECESITAN PARA REFORZAR LA\n    SEGURIDAD EN LA REGI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [3, 4], "polic\u00edas": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por eso\n    le pregunto: \u00bfcu\u00e1l es la postura del Gobierno ante la propuesta de la\n    presidenta de la Comunidad de Madrid, que ha ofrecido sufragar los gastos\n    de 3.000 nuevos polic\u00edas nacionales y guardias civiles que se necesitan\n    para reforzar la seguridad en la regi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe, o por lo menos deber\u00eda saber, que Madrid tiene\n    un d\u00e9ficit importante de polic\u00edas nacionales y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    le pregunto: \u00bfcu\u00e1l es la postura del Gobierno ante la propuesta de la\n    presidenta de la Comunidad de Madrid, que ha ofrecido sufragar los gastos\n    de 3.000 nuevos polic\u00edas nacionales y guardias civiles que se necesitan\n    para reforzar la seguridad en la regi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe, o por lo menos deber\u00eda saber, que Madrid tiene\n    un d\u00e9ficit importante de polic\u00edas nacionales y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    le pregunto: \u00bfcu\u00e1l es la postura del Gobierno ante la propuesta de la\n    presidenta de la Comunidad de Madrid, que ha ofrecido sufragar los gastos\n    de 3.000 nuevos polic\u00edas nacionales y guardias civiles que se necesitan\n    para reforzar la seguridad en la regi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Bardisa, la propuesta de la Comunidad de Madrid no es exactamente\n    esa; he tenido ocasi\u00f3n de discutirla esta misma ma\u00f1ana con el consejero\n    de la comunidad que ha estado visit\u00e1ndome y no es exactamente esa, pero\n    en todo caso si la propuesta es de colaboraci\u00f3n para mejorar la seguridad\n    de los ciudadanos, por supuesto el ministerio la va a aceptar\n    gustosamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [6], "guardias civiles": [5], "polic\u00edas": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, me agrada que me d\u00e9 esta contestaci\u00f3n; s\u00e9 que esta ma\u00f1ana\n    ha estado usted reunido con el consejero de Interior de la Comunidad de\n    Madrid, pero yo quiero decirle una cosa: usted, en una respuesta esta\n    ma\u00f1ana en el Senado, ha dicho que el Partido Popular no ha hecho nada en\n    la Comunidad de Madrid por la seguridad, y el Gobierno regional de la\n    Comunidad de Madrid ha montado las Bescam, que son 2.000 polic\u00edas locales\n    formados, equipados y pagados por el Gobierno auton\u00f3mico de Esperanza\n    Aguirre, que no tiene competencias en seguridad pero que ha hecho ese\n    esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    alegra que dialogue con la Comunidad de Madrid, que lleguen a un acuerdo\n    porque usted sabe que la seguridad ciudadana en Madrid actualmente sale\n    todos los d\u00edas en la prensa, todos los d\u00edas lo dicen las noticias, y si\n    no, usted que es diputado por Madrid, salga a la calle y sabr\u00e1 que es un\n    problema que est\u00e1 en todos los madrile\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me agrada que me d\u00e9 esta contestaci\u00f3n; s\u00e9 que esta ma\u00f1ana\n    ha estado usted reunido con el consejero de Interior de la Comunidad de\n    Madrid, pero yo quiero decirle una cosa: usted, en una respuesta esta\n    ma\u00f1ana en el Senado, ha dicho que el Partido Popular no ha hecho nada en\n    la Comunidad de Madrid por la seguridad, y el Gobierno regional de la\n    Comunidad de Madrid ha montado las Bescam, que son 2.000 polic\u00edas locales\n    formados, equipados y pagados por el Gobierno auton\u00f3mico de Esperanza\n    Aguirre, que no tiene competencias en seguridad pero que ha hecho ese\n    esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1997 el n\u00famero de polic\u00edas y guardias civiles en Madrid no ha\n    aumentado, y la Comunidad de Madrid ha pasado de 5 millones a 6 millones\n    de habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ratio de agentes en la Comunidad de Madrid es una de\n    las m\u00e1s bajas de Espa\u00f1a, exactamente 1,69 por mil habitantes, y eso que\n    muchos polic\u00edas est\u00e1n dedicados a escolta, a vigilancia de edificios, a\n    vigilancia de servicios centrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1997 el n\u00famero de polic\u00edas y guardias civiles en Madrid no ha\n    aumentado, y la Comunidad de Madrid ha pasado de 5 millones a 6 millones\n    de habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me agrada que me d\u00e9 esta contestaci\u00f3n; s\u00e9 que esta ma\u00f1ana\n    ha estado usted reunido con el consejero de Interior de la Comunidad de\n    Madrid, pero yo quiero decirle una cosa: usted, en una respuesta esta\n    ma\u00f1ana en el Senado, ha dicho que el Partido Popular no ha hecho nada en\n    la Comunidad de Madrid por la seguridad, y el Gobierno regional de la\n    Comunidad de Madrid ha montado las Bescam, que son 2.000 polic\u00edas locales\n    formados, equipados y pagados por el Gobierno auton\u00f3mico de Esperanza\n    Aguirre, que no tiene competencias en seguridad pero que ha hecho ese\n    esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [5], "polic\u00edas": [4], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 qui\u00e9n le ha dicho a usted que yo esta ma\u00f1ana en el Senado he dicho\n    que la Comunidad de Madrid no hac\u00eda nada por la seguridad, porque quien\n    se lo haya dicho o no estaba o no ha escuchado o le ha enga\u00f1ado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo he dicho, no se me hubiera\n    ocurrido porque s\u00e9 muy bien lo que hace la Comunidad de Madrid por la\n    seguridad; lo conozco y tengo informes al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero cr\u00e9ame, nosotros no tenemos\n    empacho en aceptar la colaboraci\u00f3n, se lo he dicho antes, porque es\n    verdad que se trata de mejorar la seguridad de todos los ciudadanos y\n    colaborando lo hacemos mejor, y de hecho en la Comunidad\n    de Madrid hay buenos ejemplos de colaboraci\u00f3n con ayuntamientos dirigidos\n    por el Partido Popular cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, repito: se\n    lo he dicho esta ma\u00f1ana al consejero y a la presidenta, que estamos bien\n    dispuestos a colaborar para mejorar la seguridad de los madrile\u00f1os porque\n    ese es el objetivo compartido de las dos administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gusta la pasi\u00f3n de\n    su grupo por el aumento de polic\u00edas y guardias civiles, la comparto;\n    lamento que sea sobrevenida porque durante los ocho a\u00f1os que gobernaron\n    hicieron lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gusta la pasi\u00f3n de\n    su grupo por el aumento de polic\u00edas y guardias civiles, la comparto;\n    lamento que sea sobrevenida porque durante los ocho a\u00f1os que gobernaron\n    hicieron lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL MINISTRO DEL INTERIOR LAS DECLARACIONES DE SU DELEGADA DEL\n    GOBIERNO EN MADRID, QUIEN NIEGA LA EXISTENCIA DEL PROBLEMA DE LAS BANDAS\n    JUVENILES VIOLENTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "eta": [2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, le pasa lo mismo que con la inseguridad ciudadana, que mientras\n    va subiendo, mientras es un problema grave de los espa\u00f1oles, usted ni\n    est\u00e1 ni se le espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 qu\u00e9 ministro del Interior merece este pa\u00eds,\n    pero desde luego usted no es el ejemplo de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dirige el\n    ministerio de las detenciones ilegales, el del chivatazo, en el que\n    tenemos mandos de la polic\u00eda cient\u00edfica imputados, usted es el\n    representante del fracaso de la pol\u00edtica antiterrorista de este pa\u00eds y,\n    adem\u00e1s, los cachorros de ETA se r\u00eden de usted y se presentan a cara\n    descubierta porque usted ha sido incapaz de detenerlos, y desde luego\n    tenemos que ver lo lamentable de De Juana Chaos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [4], "espa\u00f1oles": [5], "polic\u00edas": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Eso se nota, por\n    eso mejoran los resultados de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ciudad segura que, por cierto,\n    hoy tiene muchos m\u00e1s polic\u00edas que los que ten\u00eda cuando ustedes se fueron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subir cinco polic\u00edas en 4 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1ora\n    S\u00e1nchez-Camacho, cinco polic\u00edas en 4 a\u00f1os, quedaron ustedes exhaustos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alcorc\u00f3n es una ciudad segura, y tengo que aprovechar esta ocasi\u00f3n para\n    hacer, en este C\u00e1mara y delante de todos los espa\u00f1oles, una defensa del\n    buen nombre de Alcorc\u00f3n como han hecho las instituciones de Alcorc\u00f3n, las\n    asociaciones de Alcorc\u00f3n, los sindicatos de Alcorc\u00f3n y los\n    partidos de Alcorc\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alcorc\u00f3n es una ciudad segura, y tengo que aprovechar esta ocasi\u00f3n para\n    hacer, en este C\u00e1mara y delante de todos los espa\u00f1oles, una defensa del\n    buen nombre de Alcorc\u00f3n como han hecho las instituciones de Alcorc\u00f3n, las\n    asociaciones de Alcorc\u00f3n, los sindicatos de Alcorc\u00f3n y los\n    partidos de Alcorc\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Que en esto\n    de la pasi\u00f3n por las polic\u00edas y por la seguridad p\u00fablica, a buenas horas,\n    mangas verdes, se\u00f1ora S\u00e1nchez-Camacho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, arrullados por el runr\u00fan\n    del d\u00e9ficit cero y bajo esa pancarta, que ahora les gusta tanto, que como\n    nadie expres\u00f3 el delegado del Gobierno: el que quiera seguridad que se la\n    pague, llevaron la seguridad de este pa\u00eds al desastre, se\u00f1ora\n    S\u00e1nchez-Camacho, y ahora lo estamos recuperando gracias al trabajo de los\n    socialistas y de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, a las que\n    usted sistem\u00e1ticamente... (Prolongados aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en esto\n    de la pasi\u00f3n por las polic\u00edas y por la seguridad p\u00fablica, a buenas horas,\n    mangas verdes, se\u00f1ora S\u00e1nchez-Camacho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    MINISTRO DEL INTERIOR QUE LOS CIUDADANOS PUEDEN CONFIAR EN QUE VELE\n    EFICAZMENTE POR SUS LIBERTADES Y SU SEGURIDAD CUANDO NO ES CAPAZ DE\n    MANTENER EL ORDEN EN EL DEPARTAMENTO QUE DIRIGE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL\n    MINISTRO DEL INTERIOR QUE LOS CIUDADANOS PUEDEN CONFIAR EN QUE VELE\n    EFICAZMENTE POR SUS LIBERTADES Y SU SEGURIDAD CUANDO NO ES CAPAZ DE\n    MANTENER EL ORDEN EN EL DEPARTAMENTO QUE DIRIGE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Me pregunta si tengo la\n    confianza de los espa\u00f1oles, y le iba a decir que trabajo todos los d\u00edas\n    por conseguirla, y en eso hay que reconocer que no me siento solo porque\n    he contado, por ejemplo, con la colaboraci\u00f3n de su grupo desde el primer\n    d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3, 4], "guardias civiles": [1], "eta": [5, 6, 7, 8], "polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hemos\n    visto detenciones de polic\u00edas honrados por el \u00fanico delito de reunirse y\n    de hablar con periodistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide que los guardias civiles que\n    se han manifestado es por algo que ustedes prometieron en su programa,\n    pero lo que es m\u00e1s lamentable es que tardasen menos en expedientar a\n    dieciocho guardias civiles que en detener a los condenados de Jarrai. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rubalcaba, lamentablemente, y usted lo sabe,\n    con ustedes el Ministerio del Interior vuelve a ser el ministerio de los\n    esc\u00e1ndalos y de la ineficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rubalcaba, ha demostrado que no est\u00e1 capacitado\n    para dirigir el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su actuaci\u00f3n al frente de\n    Interior debilita el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto c\u00f3mo se filtraban operaciones\n    policiales contra la banda ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto\n    que usted y el se\u00f1or Mesquida negaban informaciones evidentes sobre el\n    rearme de ETA (acu\u00e9rdese de ese zulo en proyecto). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto c\u00f3mo el\n    se\u00f1or Zapatero, con la informaci\u00f3n que usted le pasaba, nos promet\u00eda que\n    estar\u00edamos mejor y 24 horas despu\u00e9s ETA volv\u00eda a asesinar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema es que mientras ETA est\u00e1 a la ofensiva usted tiene el ministerio\n    hecho un caos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "eta": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Torme, cr\u00e9ame,\n    cuesta mucho escucharla pensando que tiene usted detr\u00e1s al que fue el\n    secretario de Estado de Interior, estaba ah\u00ed sentado, pero ahora se ha\n    ido, supongo que porque le da verg\u00fcenza, el ex ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesta mucho porque uno tiene que reprimirse mucho y olvidar cu\u00e1ndo se\n    rob\u00f3 la dinamita con la que los terroristas de ETA mataron a mi compa\u00f1ero\n    Fernando Buesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le\n    voy a decir algo m\u00e1s: Es verdad que ha habido una manifestaci\u00f3n de\n    guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el Gobierno, yo en persona he apoyado el\n    derecho de manifestaci\u00f3n de los guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3, 4], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El presidente de este consejo,\n    Francisco Ru\u00edz, asegur\u00f3 que para los espa\u00f1oles en el exterior esta\n    legislatura est\u00e1 siendo la mejor de todas desde la llegada de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo confirma, se\u00f1or ministro, la acogida que est\u00e1 teniendo\n    el nuevo estatuto de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola en el exterior, que refuerza\n    derechos individuales y colectivos, que supone un compromiso para\n    favorecer la adquisici\u00f3n de la nacionalidad para los hijos de los\n    espa\u00f1oles de origen, que garantiza la prestaci\u00f3n por raz\u00f3n de necesidad\n    de pensi\u00f3n asistencial por ancianidad y asistencia sanitaria, para la\n    que, por cierto, acaba de anunciar el se\u00f1or Caldera la previsi\u00f3n de 100\n    millones de euros para este a\u00f1o, y que con gran alegr\u00eda, recuerdo,\n    garantiza el reconocimiento de la igualdad de g\u00e9nero ante cualquier\n    discriminaci\u00f3n en el acceso a los derechos, prestaciones y participaci\u00f3n\n    de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema crucial de los derechos civiles, el estatuto subraya el\n    derecho de los espa\u00f1oles en el exterior\n    a ser electores y elegibles en todos los procesos y en condiciones iguales\n    que los ciudadanos que residimos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde la llegada de este Gobierno la atenci\u00f3n a los\n    problemas de nuestros emigrantes ha aumentado hasta el punto de que su\n    protecci\u00f3n social es considerada la m\u00e1s desarrollada en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las prestaciones sociales, sanitarias y de atenci\u00f3n a los\n    mayores emigrantes se han impulsado mediante planes de salud acordados\n    con varios pa\u00edses latinoamericanos y, por fin, se han establecido las\n    tanto tiempo reclamadas pensiones para los ni\u00f1os de la guerra, v\u00edctimas\n    infantiles del desastre de nuestra guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Porteiro, el art\u00edculo 68.5 de nuestra Constituci\u00f3n expresamente\n    establece que la ley reconocer\u00e1 y el Estado facilitar\u00e1 el ejercicio del\n    derecho de sufragio a los espa\u00f1oles que se encuentren fuera del\n    territorio de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley 40/2006, de 14 de\n    diciembre, del estatuto de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola en el exterior, que ha\n    sido recientemente debatida y aprobada en esta C\u00e1mara, en su art\u00edculo 4,\n    que lleva por ep\u00edgrafe, derecho a ser elector y elegible, se\u00f1ala\n    expresamente que para facilitar el ejercicio del derecho de voto de los\n    espa\u00f1oles residentes en el exterior, se promover\u00e1n las medidas legales\n    tendentes a homogeneizar los procedimientos electorales para la\n    ciudadan\u00eda espa\u00f1ola en el exterior y se habilitar\u00e1n los medios\n    materiales, t\u00e9cnicos y humanos precisos que posibiliten la votaci\u00f3n en\n    urna, a trav\u00e9s de otro medio t\u00e9cnico que garantice el secreto del voto y\n    la identidad del votante en las elecciones generales, europeas y\n    auton\u00f3micas en las demarcaciones consulares, teniendo en cuenta la\n    caracter\u00edstica de los pa\u00edses de residencia y el n\u00famero y distribuci\u00f3n de\n    espa\u00f1oles residentes en el pa\u00eds de que se trate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado\n    que la ley que acabo de mencionar, el estatuto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles en el exterior, contiene un mandato expreso aprobado por\n    unanimidad en esta C\u00e1mara, la primera exigencia que se impone es tratar\n    de articular lo previsto en esta ley, motivo por el cual el Gobierno no\n    tiene en sus planes extender el voto rogado a todos los procesos\n    electorales en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL \"INTER\u00c9S TAN\n    NECESARIO PARA LA DEFENSA NACIONAL DE LOS CUARTELES DE LOYOLA (SAN\n    SEBASTI\u00c1N-DONOSTIA)\", QUE IMPIDE QUE ESOS TERRENOS PUEDAN SER DESTINADOS\n    A PROMOVER UN IMPORTANTE N\u00daMERO DE VIVIENDAS PROTEGIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL \"INTER\u00c9S TAN\n    NECESARIO PARA LA DEFENSA NACIONAL DE LOS CUARTELES DE LOYOLA (SAN\n    SEBASTI\u00c1N-DONOSTIA)\", QUE IMPIDE QUE ESOS TERRENOS PUEDAN SER DESTINADOS\n    A PROMOVER UN IMPORTANTE N\u00daMERO DE VIVIENDAS PROTEGIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfcu\u00e1l es el inter\u00e9s tan necesario para la\n    defensa nacional de los cuarteles de Loyola, en San Sebasti\u00e1n, que impide\n    que estos terrenos puedan ser destinados a promover un important\u00edsimo\n    n\u00famero de viviendas protegidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfcu\u00e1l es el inter\u00e9s tan necesario para la\n    defensa nacional de los cuarteles de Loyola, en San Sebasti\u00e1n, que impide\n    que estos terrenos puedan ser destinados a promover un important\u00edsimo\n    n\u00famero de viviendas protegidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El inter\u00e9s de una instalaci\u00f3n de\n    una unidad militar de tierra, de mar o de aire para la defensa nacional,\n    lo determina el Gobierno con arreglo a sus competencias constitucionales,\n    y cr\u00e9ame que el acuartelamiento de Loyola sigue siendo hoy objetivamente\n    necesario a los fines leg\u00edtimos de la defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El inter\u00e9s de una instalaci\u00f3n de\n    una unidad militar de tierra, de mar o de aire para la defensa nacional,\n    lo determina el Gobierno con arreglo a sus competencias constitucionales,\n    y cr\u00e9ame que el acuartelamiento de Loyola sigue siendo hoy objetivamente\n    necesario a los fines leg\u00edtimos de la defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "defensa nacional": [5, 6, 7], "defensa": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el desarrollo de la pol\u00edtica de vivienda para San\n    Sebasti\u00e1n le corresponde fundamentalmente al ayuntamiento, que representa\n    a los ciudadanos de San Sebasti\u00e1n y no es intenci\u00f3n de este ministerio\n    interferir en ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed tengo que decirle, sin embargo, que el Ministerio\n    de Defensa ha colaborado con las instituciones p\u00fablicas y con los\n    ayuntamientos promoviendo suelo para distintos usos sociales, y as\u00ed se ha\n    hecho tambi\u00e9n en San Sebasti\u00e1n con la cesi\u00f3n de terrenos del centro\n    deportivo h\u00edpico militar para viales y saneamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n, desde un punto de vista m\u00e1s general, que desde\n    el comienzo de la legislatura el Ministerio de Defensa ha promovido en\n    suelos desafectados por el propio ministerio m\u00e1s de 22.000 viviendas de\n    utilidad social en diferentes ciudades espa\u00f1olas, pero adem\u00e1s le reitero\n    que la organizaci\u00f3n y el despliegue de las Fuerzas Armadas corresponde al\n    Gobierno de acuerdo a su cupo de competencias constitucionales, y el\n    Gobierno considera clara y objetivamente necesario para los fines de la\n    defensa nacional el acuartelamiento por el que usted me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, cumple una finalidad \u00fatil y\n    objetivamente eficaz para lo que interesa: la defensa nacional, la\n    defensa del territorio de nuestro Estado y las dem\u00e1s misiones de\n    entrenamiento que constituyen la esencia del funcionamiento de las\n    Fuerzas Armadas en un pa\u00eds democr\u00e1tico como el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que estas respuestas del Gobierno no van a convencerla porque me da la\n    impresi\u00f3n de que ya tiene prefijado en su cabeza cu\u00e1l es el estado de la\n    cuesti\u00f3n y cu\u00e1les deber\u00edan ser las respuestas, pero esto es todo lo que\n    hay, se\u00f1ora diputada: utilidad y adscripci\u00f3n a los fines leg\u00edtimos de la\n    defensa nacional, tal... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n, desde un punto de vista m\u00e1s general, que desde\n    el comienzo de la legislatura el Ministerio de Defensa ha promovido en\n    suelos desafectados por el propio ministerio m\u00e1s de 22.000 viviendas de\n    utilidad social en diferentes ciudades espa\u00f1olas, pero adem\u00e1s le reitero\n    que la organizaci\u00f3n y el despliegue de las Fuerzas Armadas corresponde al\n    Gobierno de acuerdo a su cupo de competencias constitucionales, y el\n    Gobierno considera clara y objetivamente necesario para los fines de la\n    defensa nacional el acuartelamiento por el que usted me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, cumple una finalidad \u00fatil y\n    objetivamente eficaz para lo que interesa: la defensa nacional, la\n    defensa del territorio de nuestro Estado y las dem\u00e1s misiones de\n    entrenamiento que constituyen la esencia del funcionamiento de las\n    Fuerzas Armadas en un pa\u00eds democr\u00e1tico como el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que estas respuestas del Gobierno no van a convencerla porque me da la\n    impresi\u00f3n de que ya tiene prefijado en su cabeza cu\u00e1l es el estado de la\n    cuesti\u00f3n y cu\u00e1les deber\u00edan ser las respuestas, pero esto es todo lo que\n    hay, se\u00f1ora diputada: utilidad y adscripci\u00f3n a los fines leg\u00edtimos de la\n    defensa nacional, tal... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2, 3, 4, 5, 6], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando Kofi Annan en 2004 nos pidi\u00f3 una unidad\n    militar, un destacamento para apoyar la seguridad en las elecciones\n    presidenciales, all\u00ed estuvimos; cuando Naciones Unidas nos lo pidi\u00f3 en el\n    verano de 2005 para apoyar la seguridad en las elecciones legislativas,\n    all\u00ed estuvieron los soldados espa\u00f1oles; cuando Naciones Unidas nos ha\n    pedido un destacamento para crear una unidad para la reconstrucci\u00f3n en\n    una provincia muy castigada en el norte de Afganist\u00e1n, all\u00ed estamos\n    haciendo ese trabajo en un PRT, en un equipo de reconstrucci\u00f3n\n    provincial, porque, repito, nos lo pidi\u00f3 Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, saben\n    los espa\u00f1oles que todas esas actividades se hacen a petici\u00f3n precisa de\n    Naciones Unidas como, por ejemplo, cuando nos dice el \u00faltimo informe de\n    Naciones Unidas, del 4 de diciembre pasado, que es necesaria la presencia\n    espa\u00f1ola para mantener la seguridad, que es el principal problema que\n    tiene una poblaci\u00f3n muy castigada durante 25 a\u00f1os de guerra y que tiene\n    un Estado que no es capaz de garantizarle dicha seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los espa\u00f1oles encuesta tras encuesta muestran un apoyo\n    invariable y constante al trabajo de los soldados espa\u00f1oles en\n    Afganist\u00e1n; un trabajo, por cierto, para el que se preparan en los\n    cuarteles aqu\u00ed en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los espa\u00f1oles saben -y tiene una\n    relaci\u00f3n muy directa-que cada una de las actividades de nuestros\n    militares en Afganist\u00e1n se han hecho a solicitud de Naciones Unidas, a\n    solicitud de la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando Kofi Annan en 2004 nos pidi\u00f3 una unidad\n    militar, un destacamento para apoyar la seguridad en las elecciones\n    presidenciales, all\u00ed estuvimos; cuando Naciones Unidas nos lo pidi\u00f3 en el\n    verano de 2005 para apoyar la seguridad en las elecciones legislativas,\n    all\u00ed estuvieron los soldados espa\u00f1oles; cuando Naciones Unidas nos ha\n    pedido un destacamento para crear una unidad para la reconstrucci\u00f3n en\n    una provincia muy castigada en el norte de Afganist\u00e1n, all\u00ed estamos\n    haciendo ese trabajo en un PRT, en un equipo de reconstrucci\u00f3n\n    provincial, porque, repito, nos lo pidi\u00f3 Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, saben\n    los espa\u00f1oles que todas esas actividades se hacen a petici\u00f3n precisa de\n    Naciones Unidas como, por ejemplo, cuando nos dice el \u00faltimo informe de\n    Naciones Unidas, del 4 de diciembre pasado, que es necesaria la presencia\n    espa\u00f1ola para mantener la seguridad, que es el principal problema que\n    tiene una poblaci\u00f3n muy castigada durante 25 a\u00f1os de guerra y que tiene\n    un Estado que no es capaz de garantizarle dicha seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, aprovechando que usted, se\u00f1or ministro, ha hecho un viaje\n    recientemente a Afganist\u00e1n, le pregunto, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n del\n    trabajo de los militares espa\u00f1oles en Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y comprend\u00ed mejor que de ninguna otra manera\n    -porque las cosas hay que verlas sobre el terreno-la raz\u00f3n de las\n    resoluciones de Naciones Unidas que plantearon la necesidad de una\n    reconstrucci\u00f3n civil, humanitaria, de la sociedad y de las instituciones\n    del incipiente Estado afgano y, por lo tanto, la necesidad de\n    crear seguridad en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, contra el terrorismo,\n    contra la violencia tribal y contra todas las formas de inseguridad que\n    se producen y reproducen en un pa\u00eds tan violento como es ese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, todo un conjunto de medidas de las que podemos y debemos\n    estar leg\u00edtimamente orgullosos, y que son posibles gracias a que nuestros\n    militares crean y mantienen el suelo de seguridad suficiente para que se\n    haga esa tarea de reconstrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe, se\u00f1or diputado, lo primero que hice como ministro de\n    Defensa fue viajar a Afganist\u00e1n y ya entonces califiqu\u00e9 de extraordinaria\n    la labor de nuestras Fuerzas Armadas all\u00ed y manifest\u00e9 la satisfacci\u00f3n que\n    sent\u00eda al comprobarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [5], "espa\u00f1oles": [3, 4], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Defensa contribuye en esta legislatura con la puesta en\n    marcha de medidas importantes, aprobando leyes necesarias como la Ley de\n    la defensa nacional, la Ley de tropa y mariner\u00eda o el nuevo proyecto de\n    ley de la carrera militar, procurando las mejores condiciones de\n    protecci\u00f3n y calidad de vida a nuestros contingentes desplegados en las\n    distintas misiones internacionales, o con el incremento de salarios para\n    los miembros de las Fuerzas Armadas con un compromiso de 450 millones de\n    euros en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La defensa de Espa\u00f1a, pues, y el ministerio que usted dirige logra\n    compatibilizar sus necesidades con el desarrollo del sector naval\n    nacional, con el aumento de los puestos de trabajo en las zonas en que se\n    ubica y, al mismo tiempo, profundiza en las relaciones diplom\u00e1ticas con\n    los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy queremos pedirle informaci\u00f3n sobre una nueva acci\u00f3n del\n    Ministerio de Defensa: el intercambio de fragatas espa\u00f1olas y francesas\n    que van a integrarse en los grupos navales de los portaaviones Charles de\n    Gaulle y Pr\u00edncipe de Asturias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los espa\u00f1oles somos conscientes de la intensa actividad\n    internacional que desarrollan nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como gaditana de la bah\u00eda de C\u00e1diz,\n    me siento especialmente orgullosa de un Gobierno socialista que se ha\n    preocupado por volver a poner en valor la industria naval espa\u00f1ola, un\n    sector maltratado y abandonado durante los a\u00f1os del Gobierno anterior, y\n    que ahora se encuentra saneado y proporcionando empleo a muchos espa\u00f1oles\n    y espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa contribuye en esta legislatura con la puesta en\n    marcha de medidas importantes, aprobando leyes necesarias como la Ley de\n    la defensa nacional, la Ley de tropa y mariner\u00eda o el nuevo proyecto de\n    ley de la carrera militar, procurando las mejores condiciones de\n    protecci\u00f3n y calidad de vida a nuestros contingentes desplegados en las\n    distintas misiones internacionales, o con el incremento de salarios para\n    los miembros de las Fuerzas Armadas con un compromiso de 450 millones de\n    euros en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Once d\u00edas despu\u00e9s, ni el presidente de la\n    Junta de Andaluc\u00eda ni la ministra de Medio Ambiente, que no ha debido\n    enterarse, se han dignado a pasar por all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovecho para invitarla as\u00ed\n    como a la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente, y que vayan con su socio Nunca M\u00e1is\n    -aunque estos con el PSOE ya se sabe que son los de Nunca Vais-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que en los Presupuestos Generales del Estado\n    para el a\u00f1o 2007 hay una dotaci\u00f3n espec\u00edfica de 10 millones de euros que\n    pertenecen al Fondo de apoyo a la acogida e integraci\u00f3n de los\n    inmigrantes y que, eso s\u00ed, se distribuye entre las comunidades aut\u00f3nomas\n    en atenci\u00f3n al n\u00famero de menores que hay en cada una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    hay otro fondo de 10 millones de euros para financiar los traslados de\n    estos menores, su acogimiento y atenci\u00f3n en la pen\u00ednsula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS \u00daLTIMOS DATOS OFICIALES E INDICADORES DEL\n    MERCADO DE LA VIVIENDA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Los ciudadanos nos dicen que el acceso a la vivienda es una\n    de sus principales cavilaciones, y no es de extra\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no me resisto a saludar el\n    efectivo compromiso del Gobierno de Espa\u00f1a con la vivienda, claramente\n    reflejado en las cuentas anuales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuch\u00e1bamos no hace mucho\n    que, entre otros, los objetivos prioritarios del ministerio eran el\n    aterrizaje suave de los precios de la vivienda, el fomento del alquiler\n    como f\u00f3rmula adecuada para el acceso, y c\u00f3mo no, se\u00f1or\u00edas, la firme\n    apuesta por la adecuaci\u00f3n de la vivienda protegida,\n    en calidad y n\u00famero, a las necesidades de los ciudadanos y ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    claro y n\u00edtido cambio de rumbo en el peor de los casos; a nuestro juicio,\n    recuperar la pol\u00edtica de vivienda ausente en el Gobierno popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asistimos a la mayor puesta en com\u00fan de la historia en relaci\u00f3n con la\n    vivienda y el suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, quisi\u00e9ramos preguntarle cu\u00e1l es\n    la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de los \u00faltimos datos del mercado de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "familias": [9, 10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, cuando accedimos al Gobierno la situaci\u00f3n de la\n    vivienda y de las familias en Espa\u00f1a hizo necesario un cambio de rumbo en\n    las pol\u00edticas de vivienda y suelo: la creaci\u00f3n del Ministerio de\n    Vivienda; la aprobaci\u00f3n del Plan de Choque; la aprobaci\u00f3n del Plan\n    Estatal de Vivienda 2005-2008; la creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler; la aprobaci\u00f3n del C\u00f3digo T\u00e9cnico de la Edificaci\u00f3n, y ahora\n    -por mencionar una medida m\u00e1s-la actual Ley del Suelo, que est\u00e1 en\n    tramitaci\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cambio de rumbo en las pol\u00edticas de\n    vivienda y suelo ha conseguido que en poco m\u00e1s de dos a\u00f1os puedan\n    cuantificarse los resultados, sin perjuicio de que sigamos trabajando\n    para permitir el ejercicio del derecho a la vivienda de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a resultados cuantitativamente contrastables, por ejemplo, los\n    precios de la vivienda libre est\u00e1n siguiendo un camino de desaceleraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En poco m\u00e1s de dos a\u00f1os los incrementos del precio de la vivienda se han\n    reducido hasta situarse en una tasa del 9,1 por ciento, la tasa m\u00e1s baja\n    de los \u00faltimos cinco a\u00f1os; es decir, han pasado del 19 por ciento, cuando\n    llegamos al Gobierno, al 9 por ciento, un 50 por ciento menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone que\n    estamos superando las tasas de inicio de vivienda protegida frente a las\n    viviendas libres principales, situ\u00e1ndonos por primera vez en muchos a\u00f1os\n    por encima del 15 por ciento frente a un 7 por ciento del periodo\n    anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos batido el r\u00e9cord de vivienda protegida iniciada de los\n    \u00faltimos 16 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto del Plan de Vivienda, a esta fecha se ha cumplido un 57 por\n    ciento del compromiso para toda la legislatura, que, como se recordar\u00e1,\n    era facilitar a 720.000 familias que accedieran a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, a dos a\u00f1os y medio de legislatura, a fecha 31 de diciembre, hemos\n    garantizado a 410.000 familias que puedan acceder a una vivienda\n    protegida, tanto usada como nueva, tanto en compra como en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso mencionando la promoci\u00f3n de la vivienda en alquiler, que los\n    cambios son m\u00e1s lentos, en los \u00faltimos dos a\u00f1os se ha incrementado en\n    130.000 viviendas, de las cuales 52.000 han sido financiadas por el\n    Estado o han recibido alg\u00fan tipo de ayuda p\u00fablica a trav\u00e9s del Plan\n    estatal de Vivienda o a trav\u00e9s de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, cuando accedimos al Gobierno la situaci\u00f3n de la\n    vivienda y de las familias en Espa\u00f1a hizo necesario un cambio de rumbo en\n    las pol\u00edticas de vivienda y suelo: la creaci\u00f3n del Ministerio de\n    Vivienda; la aprobaci\u00f3n del Plan de Choque; la aprobaci\u00f3n del Plan\n    Estatal de Vivienda 2005-2008; la creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler; la aprobaci\u00f3n del C\u00f3digo T\u00e9cnico de la Edificaci\u00f3n, y ahora\n    -por mencionar una medida m\u00e1s-la actual Ley del Suelo, que est\u00e1 en\n    tramitaci\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto del Plan de Vivienda, a esta fecha se ha cumplido un 57 por\n    ciento del compromiso para toda la legislatura, que, como se recordar\u00e1,\n    era facilitar a 720.000 familias que accedieran a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, a dos a\u00f1os y medio de legislatura, a fecha 31 de diciembre, hemos\n    garantizado a 410.000 familias que puedan acceder a una vivienda\n    protegida, tanto usada como nueva, tanto en compra como en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como sabe usted, el Gobierno tomar\u00e1 una decisi\u00f3n despu\u00e9s de\n    conocer el informe del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [4], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta central nuclear lleva funcionando ya 36 a\u00f1os, se\u00f1or\n    ministro, y esta antig\u00fcedad est\u00e1 provocando ya efectos que afectan a la\n    seguridad del entorno, que se pueden concretar en que a los 10 a\u00f1os de su\n    puesta en marcha se produjeron grietas que afectaron de manera\n    generalizada a los manguitos del casquete inferior, y a los 20 a\u00f1os,\n    se\u00f1or ministro -y esto es algo verdaderamente preocupante-, se produjo un\n    agrietamiento, de forma bastante extensa, de la envoltura exterior del\n    n\u00facleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que estamos esperando al informe del Consejo de Seguridad\n    Nuclear, pero usted ya posee ese informe, se\u00f1or ministro, y me extra\u00f1a\n    que no lo haya podido leer todav\u00eda porque existe desde el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l\n    se acreditan problemas importantes que afectan a la seguridad de esta\n    central nuclear y a cuestiones tan importantes como la aparici\u00f3n de casos\n    de degradaci\u00f3n, que en concreto se desagregan en relaci\u00f3n a las\n    envolturas del n\u00facleo, a los manguitos de penetraci\u00f3n interior, a los\n    soportes de las bombas de chorro, al sistema de rociado del n\u00facleo, a las\n    soldaduras de los codos de los raisers, a las toberas de entrada del agua\n    y a otros, que provocan un real problema de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    reproduciendo textualmente el \u00faltimo informe del a\u00f1o 2005 del Centro de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l\n    se acreditan problemas importantes que afectan a la seguridad de esta\n    central nuclear y a cuestiones tan importantes como la aparici\u00f3n de casos\n    de degradaci\u00f3n, que en concreto se desagregan en relaci\u00f3n a las\n    envolturas del n\u00facleo, a los manguitos de penetraci\u00f3n interior, a los\n    soportes de las bombas de chorro, al sistema de rociado del n\u00facleo, a las\n    soldaduras de los codos de los raisers, a las toberas de entrada del agua\n    y a otros, que provocan un real problema de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por lo que hace referencia a la central de Garo\u00f1a, existen\n    informes de seguridad del Consejo que hacen referencia a las medidas que\n    hay que tomar para que pueda funcionar correctamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un acuerdo, que se\n    tom\u00f3 en su d\u00eda, por el que la decisi\u00f3n definitiva del Gobierno se\n    adoptar\u00e1 una vez tengamos este nuevo informe no sobre las condiciones de\n    seguridad, que son unos informes que obligan a hacer todas aquellas\n    reparaciones necesarias para que la central funcione correctamente, sino\n    un informe de distinto orden, m\u00e1s estrat\u00e9gico, sobre la viabilidad de las\n    reformas necesarias para que pueda o no continuar la actividad de esta\n    central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esta l\u00ednea vamos a\n    seguir trabajando para que nuestra energ\u00eda sea lo m\u00e1s asequible posible,\n    tanto para las familias como para las empresas, para que puedan competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2, 3, 4], "defensa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Resulta una inmoralidad y un fraude de\n    ley y compartimos plenamente los motivos de los consumidores, que han\n    convocado a una jornada sin m\u00f3viles para protestar por esta manera de\n    hacer un salto a la ley, una ley que ten\u00eda que ser en defensa de los\n    consumidores, pero que se convierte en ese fraude de ley, en un ataque a\n    las familias y a los ciudadanos, porque hoy d\u00eda todos los ciudadanos\n    estamos atados a los m\u00f3viles, nos guste o no, y las familias tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nuestra pregunta es sobre un tema que afecta a la mayor\u00eda\n    de las familias de una manera muy clara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy d\u00eda los tel\u00e9fonos m\u00f3viles\n    forman parte de la vida cotidiana de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente hace unos\n    a\u00f1os se podr\u00edan considerar un lujo, pero hoy forman parte de esta vida\n    familiar y para algunas familias representan como la segunda hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta una inmoralidad y un fraude de\n    ley y compartimos plenamente los motivos de los consumidores, que han\n    convocado a una jornada sin m\u00f3viles para protestar por esta manera de\n    hacer un salto a la ley, una ley que ten\u00eda que ser en defensa de los\n    consumidores, pero que se convierte en ese fraude de ley, en un ataque a\n    las familias y a los ciudadanos, porque hoy d\u00eda todos los ciudadanos\n    estamos atados a los m\u00f3viles, nos guste o no, y las familias tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este reglamento, que es de directa aplicaci\u00f3n a los\n    Estados miembros, parte de la doble realidad, de la doble constataci\u00f3n de\n    que nuestra sociedad moderna necesita de los productos qu\u00edmicos, de que\n    la industria qu\u00edmica, tanto la europea como la espa\u00f1ola, es un sector\n    b\u00e1sico de nuestra econom\u00eda, pero tambi\u00e9n constata que la producci\u00f3n y el\n    uso generalizado de sustancias qu\u00edmicas puede plantear, y de hecho\n    plantea, riesgos claros para la salud y el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento decir que en el pasado el Gobierno del\n    Partido Popular nos ten\u00eda acostumbrados a no tomarse en serio los\n    problemas del medio ambiente, a no cumplir los plazos y a mirar para otro\n    lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el Grupo Socialista est\u00e1\n    convencido de que el Gobierno del presidente Zapatero es un Gobierno\n    responsable, comprometido con el medio ambiente y con la salud de la\n    personas y que act\u00faa en consecuencia, es por lo que le preguntamos ahora,\n    unos meses antes, qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para preparar la\n    entrada en vigor, en junio de este a\u00f1o, del sistema de registro,\n    evaluaci\u00f3n y autorizaci\u00f3n de productos qu\u00edmicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... se\u00f1alaba, el Reglamento Rich es una de las normas m\u00e1s ambiciosas\n    de la historia de la legislaci\u00f3n comunitaria y tiene como objetivo\n    principal la garant\u00eda de la salud y del medio ambiente respecto del uso\n    de los productos qu\u00edmicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente, de acuerdo con el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    y Ciencia, ha puesto en marcha una encomienda al IN\u00cdA, Instituto Nacional\n    de Investigaci\u00f3n Agracia, con la Universidad de Alcal\u00e1 de Henares, para\n    ir m\u00e1s all\u00e1 de esa oficina que ya funciona y crear la oficina para la\n    sostenibilidad qu\u00edmica de Espa\u00f1a, que ser\u00e1 el punto focal en el \u00e1mbito\n    europeo de la Agencia Europea de Productos Qu\u00edmicos, que tiene el encargo\n    de velar por la aplicaci\u00f3n del Reglamento Rich en el conjunto de los\n    pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Denuncian ante la Uni\u00f3n Europea al\n    Ministerio de Medio Ambiente diciendo que el citado ministerio no respeta\n    el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \"Pero, \u00bfqu\u00e9 se puede esperar si ha respaldado la negociaci\u00f3n con ETA?\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tenga la\n    seguridad de que desde el Gobierno vamos a velar por la legalidad de las\n    actuaciones que llevan a cabo los operadores en materia de comunicaci\u00f3n\n    de tarifas, contratos y cambio de operador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En este momento lo que conviene es\n    estudiar el coste de ese establecimiento de llamada; asegurar que ese\n    coste se ajusta a los precios que las operadoras van a imponer por esta\n    prestaci\u00f3n; y, como le dec\u00eda, controlar y denunciar el supuesto en el que\n    haya habido pr\u00e1cticas anticompetitivas, para lo que operar\u00e1n sin duda\n    tambi\u00e9n los servicios de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA\n    ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LOS SERVICIOS QUE PRESTA LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA A LAS V\u00cdCTIMAS DE LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "atenci\u00f3n": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La importancia del\n    Plan nacional de sensibilizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la violencia, aprobado\n    por el Consejo de Ministros el pasado 15 de diciembre, pone de manifiesto\n    el fuerte impulso para reforzar en el \u00e1mbito de la justicia cuantas\n    medidas sean necesarias en la lucha contra este machismo criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed\n    el sentido de mi pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas piensa adoptar el Gobierno para\n    mejorar los servicios que presta la Administraci\u00f3n de Justicia a las\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, una de las\n    medidas jur\u00eddicas m\u00e1s determinantes de esta ley ha sido la creaci\u00f3n de\n    juzgados espec\u00edficos, el nombramiento y especializaci\u00f3n de fiscales, la\n    asistencia letrada gratuita garantizada para las v\u00edctimas o la creaci\u00f3n\n    de unidades de valoraci\u00f3n integral dedicadas a la atenci\u00f3n paliativa y\n    preventiva de las v\u00edctimas, con un objetivo concreto: dar un diagn\u00f3stico\n    de la violencia m\u00e1s all\u00e1 de los signos de agresi\u00f3n concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Vamos a garantizar formaci\u00f3n\n    especializada y a implantar protocolos comunes de actuaci\u00f3n, de modo que\n    se conecten las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad con los colegios de\n    abogados, que son los que sirven el turno de oficio, la asistencia\n    letrada, de manera que se garantice la efectividad de la protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a especializar tambi\u00e9n la garant\u00eda del\n    turno de oficio asegurando en todo caso que reciben atenci\u00f3n\n    especializada las mujeres v\u00edctimas de malos tratos o de violencia de\n    g\u00e9nero en al menos 24 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#001671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Chac\u00f3n i\n    Piqueras, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo compromiso era que en el seno del\n    Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud se evaluar\u00eda la\n    situaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n de cuidados paliativos en el Sistema Nacional\n    de Salud y se impulsar\u00edan unas acciones con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    los profesionales sanitarios para el refuerzo y extensi\u00f3n de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6, 7], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "profesionales": [8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Sanidad y Consumo y\n    tambi\u00e9n los profesionales sanitarios -la organizaci\u00f3n m\u00e9dica colegial se\n    ha manifestado a este respecto repetidas veces-son conscientes de la\n    importancia de garantizar una atenci\u00f3n integral y de calidad a las\n    personas en situaci\u00f3n terminal y tambi\u00e9n a sus cuidadores promoviendo una\n    respuesta coordinada del sistema sanitario a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una estrategia que tiene como principios generales\n    la reflexi\u00f3n \u00e9tica en la toma de decisiones, el acompa\u00f1amiento al\n    paciente y la familia, la continuidad de la atenci\u00f3n, la atenci\u00f3n\n    integral y la coordinaci\u00f3n de los distintos niveles asistenciales, el\n    desarrollo profesional continuado para saber comunicar y saber responder\n    adecuadamente a las necesidades del paciente y su familia, las\n    actuaciones terap\u00e9uticas basadas en las mejores evidencias disponibles y\n    la no discriminaci\u00f3n en funci\u00f3n de la edad, sexo, condici\u00f3n social o\n    creencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha partido para la elaboraci\u00f3n de esta estrategia de las\n    conclusiones de la jornada que sobre esta materia organiz\u00f3 el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo en diciembre del a\u00f1o 2005, del an\u00e1lisis exhaustivo\n    de la situaci\u00f3n de los cuidados paliativos en Espa\u00f1a y en los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, de la constituci\u00f3n de un comit\u00e9 t\u00e9cnico formado por las\n    sociedades de cuidados paliativos, de medicina y enfermer\u00eda, las\n    sociedades de oncolog\u00eda m\u00e9dica, radioterapia, pediatr\u00eda, geriatr\u00eda, de\n    atenci\u00f3n primaria y de enfermer\u00eda, as\u00ed como por trabajadores sociales y\n    psic\u00f3logos cl\u00ednicos, todo ello bajo la coordinaci\u00f3n cient\u00edfica del doctor\n    don Antonio Pascual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La atenci\u00f3n de los\n    pacientes en fase avanzada y terminal no puede ser una atenci\u00f3n aislada,\n    sino que debe formar parte de la atenci\u00f3n a su proceso de forma\n    continuada y coordinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pacientes\n    deber\u00e1n recibir una atenci\u00f3n basada en las mejores pr\u00e1cticas y evidencias\n    cient\u00edficas disponibles y los equipos de atenci\u00f3n primaria, en\n    colaboraci\u00f3n y corresponsabilidad con los recursos de atenci\u00f3n\n    especializada, van a actuar como referentes y gestores de los cuidados\n    paliativos de los enfermos en fase avanzada o terminal con el soporte de\n    equipos espec\u00edficos para las situaciones de mayor complejidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inclusi\u00f3n de\n    medidas generales sobre la atenci\u00f3n en el final de la vida en los\n    servicios sanitarios y el acceso a equipos espec\u00edficos de cuidados\n    paliativos es, en nuestra opini\u00f3n, un derecho de pacientes y de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inclusi\u00f3n de\n    medidas generales sobre la atenci\u00f3n en el final de la vida en los\n    servicios sanitarios y el acceso a equipos espec\u00edficos de cuidados\n    paliativos es, en nuestra opini\u00f3n, un derecho de pacientes y de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cap\u00edtulo cuarto se dedica a la formaci\u00f3n de los profesionales\n    estableciendo programas de formaci\u00f3n continuada y espec\u00edfica, as\u00ed como de\n    soporte a los profesionales del sistema sanitario para que puedan atender\n    adecuadamente las necesidades biopsicosociales de estos pacientes y sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este documento, adem\u00e1s de la expresi\u00f3n del\n    respeto a la autonom\u00eda de las personas, permite al paciente influir en\n    las futuras decisiones asistenciales y por tanto facilita a los\n    profesionales la toma de decisiones respetuosas con la voluntad del\n    enfermo cuando esta no puede ya expresarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad y Consumo y\n    tambi\u00e9n los profesionales sanitarios -la organizaci\u00f3n m\u00e9dica colegial se\n    ha manifestado a este respecto repetidas veces-son conscientes de la\n    importancia de garantizar una atenci\u00f3n integral y de calidad a las\n    personas en situaci\u00f3n terminal y tambi\u00e9n a sus cuidadores promoviendo una\n    respuesta coordinada del sistema sanitario a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el\n    ministerio est\u00e1 colaborando con las comunidades aut\u00f3nomas y con las\n    sociedades profesionales en el desarrollo de una estrategia en cuidados\n    paliativos para el Sistema Nacional de Salud, una estrategia que quiero\n    ya anunciarles que ser\u00e1 presentada con toda probabilidad en la pr\u00f3xima\n    reuni\u00f3n del consejo interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cap\u00edtulo cuarto se dedica a la formaci\u00f3n de los profesionales\n    estableciendo programas de formaci\u00f3n continuada y espec\u00edfica, as\u00ed como de\n    soporte a los profesionales del sistema sanitario para que puedan atender\n    adecuadamente las necesidades biopsicosociales de estos pacientes y sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 tres niveles formativos: uno b\u00e1sico, dirigido a todos los\n    profesionales sin excepci\u00f3n; uno intermedio, dirigido a aquellos\n    profesionales que atiendan con mayor frecuencia a enfermos en fase\n    avanzada o terminal, y otro avanzado, dirigido a los equipos espec\u00edficos\n    de cuidados paliativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y le dir\u00e9 mucho m\u00e1s, las\n    familias y las personas que han pasado y est\u00e1n pasando por esta situaci\u00f3n\n    no se lo merecen, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como digo, esto ya existe y en estos momentos hay familias que\n    est\u00e1n pasando por circunstancias realmente de mucho dolor y de un gran\n    compromiso y responsabilidad, y ya hay personal m\u00e9dico que est\u00e1 pasando\n    por una situaci\u00f3n de desprotecci\u00f3n que no corresponde a una sociedad que\n    llamamos avanzada y de libertades individuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por\n    eso nos parece que la supresi\u00f3n de la prolongaci\u00f3n artificial de la vida,\n    la mitigaci\u00f3n del sufrimiento y el dolor con el adecuado tratamiento, la\n    tranquilidad de que los profesionales van a actuar conforme a los deseos\n    que previamente hemos manifestado es algo que mayoritariamente todos\n    aceptamos y deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  LA\n    INDEPENDENCIA DE LA JUSTICIA Y EL RESPETO A LAS INSTITUCIONES\n    DEMOCR\u00c1TICAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "fiscal": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "consejo general": [23, 24, 25], "eta": [31, 32], "fiscal general": [26, 27, 28, 29, 30], "defensa": [22], "fiscal\u00eda": [33, 34, 35]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, en primer lugar debo reconocer que al subir a esta\n    tribuna tengo dudas de si interpelo al ministro de Justicia del Gobierno\n    de Espa\u00f1a o a un candidato electoral cuya triste efigie de candidato\n    forzoso ya ha adornado estos d\u00edas las calles de las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, mi grupo ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno\n    por el grav\u00edsimo cariz que est\u00e1n tomando los acontecimientos relacionados\n    con el respeto a la independencia de la justicia y al principio de\n    divisi\u00f3n de poderes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    puedo asegurar que todos los magistrados del Constitucional, los que\n    estaban a favor de la recusaci\u00f3n y tambi\u00e9n los que estaban en contra,\n    esperaban que el ministro de Justicia respaldase expresamente su\n    actuaci\u00f3n en lo que ha sido una decisi\u00f3n tomada conforme a derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1ntas veces cit\u00f3 la\n    palabra independencia o independiente al hablar de la justicia cuando\n    vino a informar aqu\u00ed de la pol\u00edtica que pensaba desarrollar en su\n    ministerio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni a usted ni a su\n    Gobierno les ha importado nunca la independencia judicial, por eso su\n    primera decisi\u00f3n fue romper definitivamente el pacto de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que ustedes llegaron la justicia solo ha recibido\n    del Gobierno insultos y descalificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs eso lo que se merece el \u00f3rgano de\n    gobierno de los jueces por parte del ministro de Justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    su mandato, se\u00f1or ministro, el presidente del Gobierno ha tenido que\n    escuchar serias recriminaciones del Consejo General del Poder Judicial\n    contra sus intentos de instrumentalizar o de coaccionar a la justicia en\n    ese mal llamado proceso de negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una obligaci\u00f3n de todos los poderes p\u00fablicos y especialmente\n    del Gobierno de la naci\u00f3n y del fiscal general del Estado no solo\n    respetar la independencia de la justicia, del Poder Judicial, sino\n    tambi\u00e9n garantizarla, y ustedes no lo est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, usted se ha convertido en un ministro\n    de Justicia incapaz de condenar las presiones a los jueces para no dejar\n    mal a su jefe, ha ca\u00eddo usted muy bajo, y lo m\u00e1s triste es que usted lo\n    sabe y es consciente de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia es uno de los pilares\n    fundamentales del Estado de derecho, pero en el Pa\u00eds Vasco es mucho m\u00e1s,\n    en el Pa\u00eds Vasco es la expresi\u00f3n de la defensa de la libertad ante la\n    presi\u00f3n criminal, en el Pa\u00eds Vasco los jueces son el baluarte del respeto\n    a las leyes y a la Constituci\u00f3n frente a la insumisi\u00f3n institucional de\n    algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    idea de Estado de derecho que tiene el Gobierno del que usted forma\n    parte, esta es su idea de la justicia, se\u00f1or ministro, tambi\u00e9n la del\n    presidente del Gobierno, que en lugar de cumplir y hacer cumplir las\n    leyes que aprueba este Parlamento las critica y dice de ellas que son\n    demasiado restrictivas, como hizo con la ley de partidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una obligaci\u00f3n de todos los poderes p\u00fablicos y especialmente\n    del Gobierno de la naci\u00f3n y del fiscal general del Estado no solo\n    respetar la independencia de la justicia, del Poder Judicial, sino\n    tambi\u00e9n garantizarla, y ustedes no lo est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con ustedes hemos visto de todo, pero el comportamiento del\n    fiscal general del Estado -o el fiscal general del Gobierno-ha superado\n    cualquier registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un fiscal general que ha quitado de en medio a quien le\n    estorbaba, como el se\u00f1or Fungairi\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un fiscal general para el que siempre ha\n    habido excusas para rebajar las penas a los terroristas, para\n    excarcelarles o reducir sus fianzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece\n    normal que en el caso Ekin la fiscal\u00eda reduzca a la mitad la petici\u00f3n de\n    penas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO qu\u00e9 le parece que la ilegalizada Batasuna siga actuando con\n    plena normalidad e impunidad en la vida pol\u00edtica espa\u00f1ola y que el fiscal\n    general del Estado no act\u00fae para impedirles actuar con esa desobediencia\n    con la que act\u00faan los integrantes m\u00e1s destacados de Batasuna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico,\n    cuando se trata de un fiscal general, que en lugar de defender la\n    legalidad sea partidario, como dijo en esta C\u00e1mara, del reequilibrio\n    ideol\u00f3gico de la carrera fiscal, m\u00e1s partidario de procesos pol\u00edticos que\n    de procesos legales, m\u00e1s partidario del principio de oportunidad que del\n    de legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que se acuerda usted de esa teor\u00eda que esgrimi\u00f3 el\n    se\u00f1or fiscal de interpretar la ley conforme al nuevo contexto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ha despejado las sospechas muy evidentes\n    que existen en la actualidad de que la fiscal\u00eda en Canarias est\u00e1\n    directamente conectada a sus intereses electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca ha habido tantas evidencias de\n    instrumentalizaci\u00f3n para obtener beneficios pol\u00edticos, y todo esto no lo\n    decimos solo nosotros, otros grupos de esta C\u00e1mara le han acusado tambi\u00e9n\n    de manipular e instrumentalizar la fiscal\u00eda a su favor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia es uno de los pilares\n    fundamentales del Estado de derecho, pero en el Pa\u00eds Vasco es mucho m\u00e1s,\n    en el Pa\u00eds Vasco es la expresi\u00f3n de la defensa de la libertad ante la\n    presi\u00f3n criminal, en el Pa\u00eds Vasco los jueces son el baluarte del respeto\n    a las leyes y a la Constituci\u00f3n frente a la insumisi\u00f3n institucional de\n    algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    mismo ha hecho labor de hooligan del Gobierno y, olvidando la dignidad de\n    su cargo, se refiri\u00f3 a los miembros del Consejo General del Poder\n    Judicial como muertos vivientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    su mandato, se\u00f1or ministro, el presidente del Gobierno ha tenido que\n    escuchar serias recriminaciones del Consejo General del Poder Judicial\n    contra sus intentos de instrumentalizar o de coaccionar a la justicia en\n    ese mal llamado proceso de negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, mientras usted estaba mudo y escondido, el Consejo General\n    del Poder Judicial, por unanimidad, y mire que eso es dif\u00edcil, aprob\u00f3 una\n    resoluci\u00f3n contra las presiones pol\u00edticas a las que se estaba sometiendo\n    a los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una obligaci\u00f3n de todos los poderes p\u00fablicos y especialmente\n    del Gobierno de la naci\u00f3n y del fiscal general del Estado no solo\n    respetar la independencia de la justicia, del Poder Judicial, sino\n    tambi\u00e9n garantizarla, y ustedes no lo est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con ustedes hemos visto de todo, pero el comportamiento del\n    fiscal general del Estado -o el fiscal general del Gobierno-ha superado\n    cualquier registro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un fiscal general que ha quitado de en medio a quien le\n    estorbaba, como el se\u00f1or Fungairi\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un fiscal general para el que siempre ha\n    habido excusas para rebajar las penas a los terroristas, para\n    excarcelarles o reducir sus fianzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico,\n    cuando se trata de un fiscal general, que en lugar de defender la\n    legalidad sea partidario, como dijo en esta C\u00e1mara, del reequilibrio\n    ideol\u00f3gico de la carrera fiscal, m\u00e1s partidario de procesos pol\u00edticos que\n    de procesos legales, m\u00e1s partidario del principio de oportunidad que del\n    de legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    su mandato, se\u00f1or ministro, el presidente del Gobierno ha tenido que\n    escuchar serias recriminaciones del Consejo General del Poder Judicial\n    contra sus intentos de instrumentalizar o de coaccionar a la justicia en\n    ese mal llamado proceso de negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues el que ven\u00eda marcado\n    exclusivamente por la voluntad de la banda terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece\n    normal que en el caso Ekin la fiscal\u00eda reduzca a la mitad la petici\u00f3n de\n    penas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ha despejado las sospechas muy evidentes\n    que existen en la actualidad de que la fiscal\u00eda en Canarias est\u00e1\n    directamente conectada a sus intereses electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca ha habido tantas evidencias de\n    instrumentalizaci\u00f3n para obtener beneficios pol\u00edticos, y todo esto no lo\n    decimos solo nosotros, otros grupos de esta C\u00e1mara le han acusado tambi\u00e9n\n    de manipular e instrumentalizar la fiscal\u00eda a su favor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal": [6, 7, 8], "seguridad": [5], "consejo general": [16, 17, 18, 19], "fiscal\u00eda": [20], "espa\u00f1oles": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "defensa": [9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfHan o\u00eddo alguna vez a un miembro del Gobierno\n    hacer un solo comentario sobre un asunto jurisdiccional del que est\u00e9\n    entendiendo un tribunal de justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el curso de esa investigaci\u00f3n se han\n    puesto de manifiesto operaciones por las cuales han tenido lugar\n    actuaciones urban\u00edsticas y recalificaciones de terreno por las que han\n    quedado apuntadas indiciariamente cantidades de dinero que tienen como\n    destinatarios a personas que ejercen responsabilidades p\u00fablicas, a cargos\n    p\u00fablicos municipales, y he visto al Partido Popular salir en tromba a\n    decir que esa actuaci\u00f3n judicial era una actuaci\u00f3n judicial pol\u00edtica\n    orquestada desde el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), pero coment\u00e9 alrededor de la mesa de los\n    mejores expertos de lucha antiterrorista europea, con el ministro de\n    Justicia franc\u00e9s sentado a mi izquierda, coment\u00e9 humor\u00edsticamente que\n    pod\u00eda tentarme la ropa porque la reacci\u00f3n del Partido Popular no iba a\n    ser ni rendir cuentas ante la ciudadan\u00eda, ni pedirle la dimisi\u00f3n al\n    alcalde sospechoso de media docena de delitos vinculados con la\n    corrupci\u00f3n, ni much\u00edsimo menos garantizar\n    que se conf\u00eda en la inocencia que finalmente resplandecer\u00e1 porque se\n    conf\u00eda en la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, fue toda una ofensiva contra la justicia,\n    mintiendo, diciendo que el ministro de Justicia hab\u00eda ordenado esas\n    detenciones cuando las hab\u00eda ordenado un juez de instrucci\u00f3n \u00bfY quiere\n    que le diga por qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, d\u00e9jeme que le diga que si la justicia es la virtud en\n    definici\u00f3n cl\u00e1sica de dar a cada uno lo suyo, la hipocres\u00eda es el\n    homenaje que la fals\u00eda rinde a la virtud de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, me gustar\u00eda comenzar por dejar constancia en el \"Diario de\n    Sesiones\" de una expresi\u00f3n de condolencia del Gobierno, y con seguridad\n    de todos los miembros de esta C\u00e1mara, por la p\u00e9rdida que ha supuesto para\n    la princesa de Asturias el doloroso fallecimiento de su hermana Erika\n    Ortiz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, el ministerio fiscal tambi\u00e9n tiene funciones de\n    garant\u00eda de la independencia de jueces y magistrados que puedan verse\n    inquietados o perturbados en el ejercicio de su jurisdicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, hemos\n    reforzado la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, que ustedes hab\u00edan desmochado,\n    hemos completado su organigrama y hemos creado la Fiscal\u00eda Medioambiental\n    y Urban\u00edstica y la hemos desplegado por toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \"Diario de Sesiones\" tiene derecho a saber que en este pa\u00eds ning\u00fan\n    fiscal puede ordenar una detenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho usted una incursi\u00f3n que, tal y como se permiti\u00f3 en el Senado, en\n    una interpelaci\u00f3n replicante de esta, pone de manifiesto esta pr\u00e1ctica de\n    doble rasero, de fals\u00eda, de hipocres\u00eda infinita, consistente en traer a\n    la C\u00e1mara la supuesta y escandalizada protesta de defensa de la\n    independencia judicial, al mismo tiempo que argumenta poniendo de\n    manifiesto la falta de respeto que le merecen los jueces independientes,\n    porque ha hablado usted de corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qui\u00e9n han o\u00eddo los espa\u00f1oles, en el curso del tiempo pol\u00edtico de esta\n    legislatura, amenazar, intimidar o chantajear a los jueces que se atrevan\n    a moverse en la direcci\u00f3n contraria a la que les est\u00e1n indicando con sus\n    admoniciones todos los d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qui\u00e9n han o\u00eddo los espa\u00f1oles todos los\n    d\u00edas descalificar a los jueces que se atreven a moverse en alguna otra\n    direcci\u00f3n que no sea en la que les indican ustedes con sus admoniciones y\n    con sus amonestaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qui\u00e9n han o\u00eddo los espa\u00f1oles practicar todos\n    los d\u00edas la adulaci\u00f3n m\u00e1s humillante a los jueces que se mueven en la\n    direcci\u00f3n que ustedes creen que conviene a sus intereses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qui\u00e9n han\n    o\u00eddo los espa\u00f1oles practicar todos los d\u00edas el doble rasero de amonestar\n    a los jueces que se atrevan a dictar una sentencia que no sea la que\n    ustedes est\u00e1n preescribiendo y al mismo tiempo adular a aquellos que\n    confirman sus criterios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la estrategia del Partido Popular la que quiere\n    convertir al Consejo General del Poder Judicial en un \u00f3rgano inercial que\n    una vez caducado su mandato permanezca, sin embargo, ah\u00ed clavado, sin la\n    renovaci\u00f3n que merecen los espa\u00f1oles, que quiere la Constituci\u00f3n y que la\n    Judicatura tiene derecho a esperar de esta C\u00e1mara para que cumpla con su\n    deber, simplemente porque ustedes creen que sirve a sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he visto a\n    los dirigentes del Partido Popular salir en tromba a sembrar sospechas\n    sobre una actuaci\u00f3n de la Audiencia Nacional investigando una estafa\n    piramidal sensacional en la que 300.000 espa\u00f1oles han perdido 500.000\n    millones de las antiguas pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo la \u00faltima en el Senado,\n    con el senador don Agust\u00edn Conde Baj\u00e9n en una argumentaci\u00f3n muy similar a\n    la suya, en la que tuve l\u00f3gicamente que consumir un minuto en recordar\n    que la independencia judicial est\u00e1 afortunadamente garantizada en nuestro\n    Estado constitucional de derecho, es uno de los principios que rigen y\n    estructuran al Poder Judicial y para asegurarla hay toda una serie de\n    herramientas, de instrumentos y de garant\u00edas en la Ley Org\u00e1nica del Poder\n    Judicial; el art\u00edculo 14 conf\u00eda en el Consejo General del Poder Judicial\n    la garant\u00eda de la independencia del Poder Judicial, ese es su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dije literalmente: No ofrece ning\u00fan t\u00e9rmino razonable de\n    argumentaci\u00f3n el PP cuando amenaza con impedir la renovaci\u00f3n del \u00f3rgano\n    constitucional, el Consejo General del Poder Judicial, tal y como la\n    Constituci\u00f3n quiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la estrategia del Partido Popular la que quiere\n    convertir al Consejo General del Poder Judicial en un \u00f3rgano inercial que\n    una vez caducado su mandato permanezca, sin embargo, ah\u00ed clavado, sin la\n    renovaci\u00f3n que merecen los espa\u00f1oles, que quiere la Constituci\u00f3n y que la\n    Judicatura tiene derecho a esperar de esta C\u00e1mara para que cumpla con su\n    deber, simplemente porque ustedes creen que sirve a sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    hablando de ustedes, no del Consejo General del Poder Judicial, que tiene\n    todo mi respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, hemos\n    reforzado la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, que ustedes hab\u00edan desmochado,\n    hemos completado su organigrama y hemos creado la Fiscal\u00eda Medioambiental\n    y Urban\u00edstica y la hemos desplegado por toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "fiscal": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "fiscal general": [15, 16, 17], "fiscal\u00eda": [18, 19, 20]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo malo es que usted est\u00e1 impidiendo que se usen todos esos\n    instrumentos que existen para garantizar la independencia de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que su papel es muy incomodo, s\u00e9 que su papel es muy dif\u00edcil por todo\n    lo que usted ha hecho en menoscabo de la independencia de la justicia,\n    por todo lo que usted no ha hecho a favor de la eficacia y la agilidad de\n    la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muy buena parte se debe a su falta de actuaci\u00f3n, a que usted no\n    ha dotado de recursos los tribunales de Justicia para atender la\n    violencia contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el presidente del Gobierno, cuando hay una manifestaci\u00f3n\n    del Gobierno vasco, la admita y la justifique diciendo que eso es\n    libertad de cr\u00edtica y que usted se esconda, se calle, no responda y no\n    apoye a todos los jueces que en el Pa\u00eds Vasco, adem\u00e1s, se juegan la vida,\n    es inadmisible en un se\u00f1or ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se dedica a insultar, tiene una obsesi\u00f3n por lo\n    que ha hecho el Partido Popular, por lo que pueda hacer y, al final, lo\n    que ha hecho es olvidar cu\u00e1l es su responsabilidad, que es velar por la\n    independencia judicial y por la eficacia de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablaba usted en su intervenci\u00f3n de que existe un ministerio fiscal que\n    tambi\u00e9n tiene instrumentos para garantizar la independencia de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    eso es defender la independencia de la justicia por la fiscal\u00eda, por el\n    ministerio fiscal, se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, yo entiendo que usted est\u00e9\n    nervioso y que le incomode esta interpelaci\u00f3n (El se\u00f1or Cuesta Mart\u00ednez:\n    S\u00ed, s\u00ed, mucho.-Risas), porque verdaderamente todo lo que ha hecho le\n    sit\u00faa en una posici\u00f3n insostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablaba usted en su intervenci\u00f3n de que existe un ministerio fiscal que\n    tambi\u00e9n tiene instrumentos para garantizar la independencia de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, pensando en \u00e9l no\n    podemos creer en la autonom\u00eda del fiscal general (Un se\u00f1or diputado: Era\n    mejor Cardenal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y eso que ustedes en su programa electoral dec\u00edan: un\n    fiscal general del Estado, no del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes, como siempre,\n    no cumplen sus promesas sino que hacen todo lo contrario, y eso es lo que\n    han hecho: tener un fiscal general al servicio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    eso es defender la independencia de la justicia por la fiscal\u00eda, por el\n    ministerio fiscal, se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, yo entiendo que usted est\u00e9\n    nervioso y que le incomode esta interpelaci\u00f3n (El se\u00f1or Cuesta Mart\u00ednez:\n    S\u00ed, s\u00ed, mucho.-Risas), porque verdaderamente todo lo que ha hecho le\n    sit\u00faa en una posici\u00f3n insostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, adem\u00e1s, en muchos\n    casos dec\u00eda: la fiscal\u00eda act\u00faa con autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que tenemos\n    declaraciones suyas de cuando usted daba \u00f3rdenes en la fiscal\u00eda, por\n    ejemplo, para que no excarcelaran a etarras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dec\u00eda en un teletipo\n    de junio de 2005: Se han dado instrucciones\n    con car\u00e1cter general y permanente al ministerio fiscal para que recurra\n    todas las excarcelaciones de etarras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, pensando en \u00e9l no\n    podemos creer en la autonom\u00eda del fiscal general (Un se\u00f1or diputado: Era\n    mejor Cardenal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y eso que ustedes en su programa electoral dec\u00edan: un\n    fiscal general del Estado, no del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes, como siempre,\n    no cumplen sus promesas sino que hacen todo lo contrario, y eso es lo que\n    han hecho: tener un fiscal general al servicio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    eso es defender la independencia de la justicia por la fiscal\u00eda, por el\n    ministerio fiscal, se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, yo entiendo que usted est\u00e9\n    nervioso y que le incomode esta interpelaci\u00f3n (El se\u00f1or Cuesta Mart\u00ednez:\n    S\u00ed, s\u00ed, mucho.-Risas), porque verdaderamente todo lo que ha hecho le\n    sit\u00faa en una posici\u00f3n insostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, adem\u00e1s, en muchos\n    casos dec\u00eda: la fiscal\u00eda act\u00faa con autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que tenemos\n    declaraciones suyas de cuando usted daba \u00f3rdenes en la fiscal\u00eda, por\n    ejemplo, para que no excarcelaran a etarras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como ministro, desde luego, ha estado a la altura, ha convertido la\n    justicia espa\u00f1ola en una aut\u00e9ntica caricatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministro, la justicia espa\u00f1ola no le va a echar\n    de menos, y como candidato estoy segura de que los canarios le van a\n    poner en su lugar, que no es otro que un esca\u00f1o en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "fiscal": [7, 8], "defensa": [9], "espa\u00f1oles": [10], "seguridad": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Deber\u00edan ustedes saber que cada vez que se ha\n    pronunciado un tribunal de Justicia lo ha hecho con independencia y que\n    esa independencia est\u00e1 absolutamente garantizada porque est\u00e1 muy bien\n    armada en nuestro ordenamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ustedes no es que presten un flaco\n    servicio, sino que corroen el cr\u00e9dito que merecen las instituciones\n    cuando est\u00e1n todos los d\u00edas lanzando sombras de sospecha sobre cu\u00e1l puede\n    ser la fundamentaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n de los tribunales de Justicia, que\n    solo puede ser le\u00edda en funci\u00f3n de su correspondencia con la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho usted un ejercicio muy par\u00f3dico de la denuncia del estado de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia a un ministro al que nunca le escuch\u00f3, estando\n    en la oposici\u00f3n, culpar al Gobierno del Partido Popular -contra el que\n    hice oposici\u00f3n durante cuatro a\u00f1os-de los males de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acced\u00ed al\n    cargo y a la responsabilidad con humildad y con humildad me ir\u00e9 del cargo\n    de ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exactamente lo\n    mismo en la mejora de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el que usted me acuse de utilizar mi responsabilidad\n    como ministro de Justicia para hacer campa\u00f1a en Canarias cuando usted ha\n    utilizado esta tribuna para hacer campa\u00f1a en Canarias (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos con la\n    violencia de g\u00e9nero y seguimos combatiendo el mal invirtiendo recursos,\n    generando todos los a\u00f1os incrementos en la planta de juzgados\n    especializados, de fiscales especializados, de unidades forenses de\n    evaluaci\u00f3n integral, de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    especializados y de protocolos de actuaci\u00f3n conjunta para optimizar la\n    defensa que merecen las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ha vuelto usted a incidir en la funci\u00f3n del ministerio fiscal, y\n    d\u00e9jeme que le diga que el ministerio fiscal tiene una funci\u00f3n que es\n    distinta a la del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio fiscal califica, pero es el Tribunal el que decide,\n    y ustedes han intentado a lo largo de toda la legislatura incidir en unos\n    y en otros, en el ministerio fiscal y en el Poder Judicial a la hora de\n    dictar sentencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos con la\n    violencia de g\u00e9nero y seguimos combatiendo el mal invirtiendo recursos,\n    generando todos los a\u00f1os incrementos en la planta de juzgados\n    especializados, de fiscales especializados, de unidades forenses de\n    evaluaci\u00f3n integral, de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    especializados y de protocolos de actuaci\u00f3n conjunta para optimizar la\n    defensa que merecen las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    socialistas no prometimos, cuando buscamos la confianza de los espa\u00f1oles,\n    ning\u00fan milagro ni ning\u00fan b\u00e1lsamo de\n    Fierabr\u00e1s, pero s\u00ed trabajar en la buena direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070207_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 7, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 19, 22, 23, 25, 27, 28, 29, 30, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 40, 41, 42, 43, 45, 46, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 57, 59, 62, 65], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 8, 9, 15, 16, 18, 20, 21, 24, 26, 38, 60, 61, 63, 64], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [31, 32], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [44], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [47], "party": "Joan Puig Cord\u00f3n", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [56, 58], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}