{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Naturalmente nosotros lo que deseamos es que, ante\n    esa situaci\u00f3n y ante esa amenaza, el Consejo de Seguridad de las Naciones\n    Unidas asuma sus responsabilidades y las asuma con todas sus\n    consecuencias, porque lo que se est\u00e1 vulnerando son las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    ejemplo, que la ecuaci\u00f3n crecimiento econ\u00f3mico m\u00e1s equilibrio\n    presupuestario era posible; que la ecuaci\u00f3n rebaja fiscal individual con\n    incremento de la recaudaci\u00f3n era posible y que el ajuste presupuestario\n    de austeridad en el gasto no s\u00f3lo es compatible con el incremento de\n    gasto social y el incremento de las inversiones, sino que es la \u00fanica\n    manera de garantizar su crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, estos presupuestos tienen unas iniciativas\n    espec\u00edficas prioritarias: la que ya les he dicho de rebaja de impuestos,\n    la seguridad y la justicia articuladas en torno al plan de acci\u00f3n contra\n    la delincuencia, m\u00e1s dotaci\u00f3n de Guardia Civil y de Polic\u00eda Nacional, m\u00e1s\n    dotaci\u00f3n para la justicia y establecimiento de juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO\n    ACEPTA UNA LEY INTEGRAL PARA COMBATIR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES\n    COMO LE PIDEN TODOS LOS GRUPOS DE LA OPOSICI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, en nuestro pa\u00eds se producen 100 denuncias cada d\u00eda por malos\n    tratos contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su grupo se\n    qued\u00f3 solo rechazando esa iniciativa, iniciativa que es una aspiraci\u00f3n de\n    muchas asociaciones y de muchas organizaciones y que tiene detr\u00e1s mucha\n    lucha de mujeres para acabar con esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su grupo se\n    qued\u00f3 solo rechazando esa iniciativa, iniciativa que es una aspiraci\u00f3n de\n    muchas asociaciones y de muchas organizaciones y que tiene detr\u00e1s mucha\n    lucha de mujeres para acabar con esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 no acepta que haya una ley que refuerce derechos, que haga pol\u00edtica\n    preventiva en materia educativa y en materia de publicidad, que refuerce\n    las garant\u00edas jur\u00eddicas y que mejore medidas sociales y en el \u00e1mbito\n    laboral para tantas mujeres que tienen un destino comprometido como\n    consecuencia de la violencia y del mal trato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No perdamos mucho tiempo: que exista en cuatro\n    meses una ley integral contra la violencia de g\u00e9nero, a la que usted se\n    comprometi\u00f3, que quiere la sociedad y que es el recurso m\u00e1s eficaz para\n    acabar contra este permanente atentado a los derechos humanos que sufren\n    tantas mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 lo que vale en\n    campa\u00f1a electoral no vale ahora, que estamos en el desarrollo de la\n    legislatura y hay un clamor social para que exista esa ley integral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley es un mandato a\n    toda una sociedad, marca una direcci\u00f3n pol\u00edtica y eleva el rango del\n    compromiso social de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Queremos medidas concretas y queremos mejorar situaciones\n    concretas para ayudar a las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTEMPLA EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO RESPECTO A LA EJECUCI\u00d3N DE LA AUTOV\u00cdA ENTRE LAS\n    LOCALIDADES VALLISOLETANAS DE LAGUNA DE DUERO Y BOECILLO (N-601) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [1], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde la conexi\u00f3n por autov\u00eda a\n    Salamanca hasta la nueva terminal aeroportuaria, el hist\u00f3rico impulso al\n    tren de alta velocidad o el desdoblamiento ejecutado ya o en marcha de la\n    N-122 hacia Zamora y hacia Soria, la evaluaci\u00f3n ambiental de las rondas\n    exteriores Sur y Este de la capital o el compromiso de desdoblar la N-601\n    hasta Le\u00f3n, comenzando por los accesos al aeropuerto; estas entre otras\n    acciones de envergadura y repercusi\u00f3n\n    social que vertebran provincia y comunidad y que nos sit\u00faan como eje de\n    comunicaciones del noroeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hab\u00eda un proyecto, la conversi\u00f3n en\n    autov\u00eda del tramo Laguna-Boecillo, de la N-601, que no pod\u00eda quedar\n    relegado; el tercer acceso m\u00e1s transitado a la capital, dando servicio a\n    zonas de alta actividad industrial, expansi\u00f3n residencial y de ocio y\n    desde luego el hecho de llevar la autov\u00eda a las puertas mismas del parque\n    tecnol\u00f3gico de Boecillo, uno de nuestros emblemas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda recordaba que en el mes de julio se ha puesto\n    en servicio la autov\u00eda por desdoblamiento entre Valladolid y Tudela de\n    Duero, en el tramo de la 122 que entronca en Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hablamos del tramo Laguna de Duero-Boecillo, que est\u00e1, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cuando afirma en la\n    introducci\u00f3n de su pregunta que el Gobierno y el Ministerio de Fomento\n    contemplan de una manera global el conjunto de necesidades no s\u00f3lo de\n    Valladolid como municipio capital de Castilla y Le\u00f3n sino de lo que hoy\n    es ya una gran conurbaci\u00f3n en torno a Valladolid, que afecta tambi\u00e9n a\n    los municipios lim\u00edtrofes, de tal manera que ya estamos en fase de\n    realizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo se la he dado de una manera sencilla: es la\n    propia empresa la que decide que la botadura de un segundo buque, de una\n    serie de cinco, se haga como un acto estrictamente empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vea\n    usted pol\u00edtica donde no la hay y sobre todo preoc\u00fapese por hacer pol\u00edtica\n    de lealtades institucionales, que es la que el Gobierno vasco debe hacer\n    con el Gobierno de Espa\u00f1a, con el Estado de derecho en Espa\u00f1a y, en\n    definitiva, con la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Una de las apuestas m\u00e1s decididas es la ampliaci\u00f3n de las plantillas de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para que garanticen la\n    presencia en barrios, comercios, zonas tur\u00edsticas, que supone 20.000\n    nuevos polic\u00edas y guardias civiles entre este a\u00f1o y el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 dispuesto a hacer un esfuerzo en materia de\n    seguridad y seguro que tambi\u00e9n lo va a hacer la comunidad aut\u00f3noma, como\n    es evidente, desde la colaboraci\u00f3n, aunque cada uno lo tiene que\n    desarrollar en el \u00e1mbito de sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estoy seguro de que lo\n    que nos importa a todos es el objetivo final, que es incrementar la\n    seguridad en todas nuestras ciudades y pueblos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "educaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "datos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El descenso de la natalidad en nuestro pa\u00eds ha tra\u00eddo la reducci\u00f3n del\n    n\u00famero de alumnos en las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente, aquellos\n    que donde gobiernan no tienen la m\u00e1s m\u00ednima sensibilidad por la educaci\u00f3n\n    son los que salen a la palestra para falsear datos actuales, intentando\n    sembrar confusi\u00f3n en la opini\u00f3n p\u00fablica, en definitiva, no diciendo la\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, llamamos gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n al gasto destinado a\n    educaci\u00f3n por las administraciones y universidades p\u00fablicas proveniente\n    de fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este gasto p\u00fablico debe reflejar varios aspectos: el\n    gasto educativo del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura; el gasto efectuado\n    por las consejer\u00edas de educaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas; el gasto\n    de las universidades p\u00fablicas; otros gastos de otros ministerios y otras\n    consejer\u00edas de comunidades aut\u00f3nomas; el gasto efectuado por las\n    administraciones locales y gastos de otros organismos aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de ello, el Gobierno actual no\n    solamente no ha reducido el presupuesto destinado a educaci\u00f3n sino que lo\n    ha aumentado, igual que ha aumentado el n\u00famero de profesores y el importe\n    total de lo destinado a becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio que usted preside avanza en la profunda convicci\u00f3n de que la\n    inversi\u00f3n en educaci\u00f3n es un bien para el futuro y de que la educaci\u00f3n es\n    determinante para el porvenir de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    muy significativo comprobar las diferencias existentes entre unas\n    comunidades aut\u00f3nomas y otras a la hora de aportar fondos para la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda, por ejemplo, gasta 1.800 euros por alumno y a\u00f1o, y su\n    gasto en educaci\u00f3n viene descendiendo progresivamente desde 1993,\n    mientras que Navarra invierte 3.700 por alumno y a\u00f1o, seguida de cerca\n    por comunidades como La Rioja o Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente, aquellos\n    que donde gobiernan no tienen la m\u00e1s m\u00ednima sensibilidad por la educaci\u00f3n\n    son los que salen a la palestra para falsear datos actuales, intentando\n    sembrar confusi\u00f3n en la opini\u00f3n p\u00fablica, en definitiva, no diciendo la\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto, se\u00f1ora ministra, todos deseamos conocer con rigor y\n    claridad cu\u00e1l ha sido el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n desde 1996 hasta la\n    actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2, 3], "educaci\u00f3n": [5, 6], "datos": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, tengo que\n    decirle, se\u00f1or\u00eda, que en Espa\u00f1a, en la \u00faltima d\u00e9cada de 1992-1993 al\n    curso actual el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n se ha incrementado en un 24\n    por ciento y el n\u00famero de alumnos ha descendido en un 12 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    relaci\u00f3n entre incremento de gasto y descenso del n\u00famero de alumnos nos\n    sit\u00faa a la cabeza de los pa\u00edses de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s es desde\n    el curso 1996-1997 cuando se est\u00e1 produciendo un desarrollo m\u00e1s positivo\n    de esa relaci\u00f3n, es decir, cuando se est\u00e1 produciendo un mayor incremento\n    de gasto y un mayor descenso del n\u00famero de alumnos es precisamente desde\n    el curso 1996-1997, y tengo que decirle, se\u00f1or\u00eda, utilizando las\n    categor\u00edas orteguianas, que no habr\u00e1 hombre noble que sea capaz de negar\n    esa evidencia que ofrecen los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1996, por ejemplo,\n    hasta la actualidad el incremento de gasto ha sido del 40,92 por ciento,\n    y en ese per\u00edodo de tiempo el n\u00famero de alumnos ha descendido en 715.591. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s es desde\n    el curso 1996-1997 cuando se est\u00e1 produciendo un desarrollo m\u00e1s positivo\n    de esa relaci\u00f3n, es decir, cuando se est\u00e1 produciendo un mayor incremento\n    de gasto y un mayor descenso del n\u00famero de alumnos es precisamente desde\n    el curso 1996-1997, y tengo que decirle, se\u00f1or\u00eda, utilizando las\n    categor\u00edas orteguianas, que no habr\u00e1 hombre noble que sea capaz de negar\n    esa evidencia que ofrecen los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, tengo que\n    decirle, se\u00f1or\u00eda, que en Espa\u00f1a, en la \u00faltima d\u00e9cada de 1992-1993 al\n    curso actual el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n se ha incrementado en un 24\n    por ciento y el n\u00famero de alumnos ha descendido en un 12 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos en cuenta esta relaci\u00f3n, el incremento de la financiaci\u00f3n\n    p\u00fablica en la educaci\u00f3n, que adem\u00e1s est\u00e1 el de las familias -y ahora\n    hablar\u00e9 de ello un momento-, se eleva a un 53 por ciento en t\u00e9rminos de\n    gasto por alumno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "sistema educativo": [14], "educaci\u00f3n": [10], "datos": [7, 8, 9], "ense\u00f1anza": [11, 12, 13]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, yo creo que la cifra m\u00e1s significativa es la\n    de este curso escolar, cuyos datos y cifras acabamos de presentar, y es\n    que estamos ante una reducci\u00f3n de 50.000 alumnos en la media del conjunto\n    del sistema educativo espa\u00f1ol y en cambio estamos ante un incremento de\n    9.000 profesores frente a esa reducci\u00f3n de 50.000 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reducci\u00f3n de alumnos se produce de manera desigual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reducci\u00f3n\n    total de 50.000 alumnos, y solamente en los segmentos y en los per\u00edodos\n    educativos de educaci\u00f3n infantil, donde cada vez se van escolarizando m\u00e1s\n    alumnos, se produce un incremento, y en formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n se\n    ha producido un incremento como resultado del prestigio de estas\n    ense\u00f1anzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El saldo total es de 50.000 alumnos menos y 9.000 profesores\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido tambi\u00e9n tengo que decir que la relaci\u00f3n media entre\n    el n\u00famero de profesores y el n\u00famero de alumnos es inferior dependiendo de\n    qu\u00e9 centros se trate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, los datos indican que se ha ido reduciendo significativamente la\n    ratio profesor-alumno en todos los centros de ense\u00f1anza, con el resultado\n    que le he indicado: mejor en la ense\u00f1anza p\u00fablica, en menor medida en la\n    ense\u00f1anza privada en todos sus aspectos, y en la que la ratio de alumnos\n    por profesor est\u00e1 m\u00e1s elevada, aunque tambi\u00e9n ha descendido, ha sido en\n    la ense\u00f1anza concertada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, 50.000 alumnos menos, 9.000\n    profesores m\u00e1s son los datos y cifras para este curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, yo creo que la cifra m\u00e1s significativa es la\n    de este curso escolar, cuyos datos y cifras acabamos de presentar, y es\n    que estamos ante una reducci\u00f3n de 50.000 alumnos en la media del conjunto\n    del sistema educativo espa\u00f1ol y en cambio estamos ante un incremento de\n    9.000 profesores frente a esa reducci\u00f3n de 50.000 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, los datos indican que se ha ido reduciendo significativamente la\n    ratio profesor-alumno en todos los centros de ense\u00f1anza, con el resultado\n    que le he indicado: mejor en la ense\u00f1anza p\u00fablica, en menor medida en la\n    ense\u00f1anza privada en todos sus aspectos, y en la que la ratio de alumnos\n    por profesor est\u00e1 m\u00e1s elevada, aunque tambi\u00e9n ha descendido, ha sido en\n    la ense\u00f1anza concertada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, 50.000 alumnos menos, 9.000\n    profesores m\u00e1s son los datos y cifras para este curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reducci\u00f3n\n    total de 50.000 alumnos, y solamente en los segmentos y en los per\u00edodos\n    educativos de educaci\u00f3n infantil, donde cada vez se van escolarizando m\u00e1s\n    alumnos, se produce un incremento, y en formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n se\n    ha producido un incremento como resultado del prestigio de estas\n    ense\u00f1anzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la ense\u00f1anza p\u00fablica la ratio\n    profesor-alumno es inferior, m\u00e1s adecuada, y en cambio en la ense\u00f1anza\n    concertada de titularidad privada esta relaci\u00f3n es superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ense\u00f1anza\n    privada, tanto en su titularidad como en su gesti\u00f3n y financiaci\u00f3n, se\n    sit\u00faa a caballo entre los dos tipos de ense\u00f1anza anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, los datos indican que se ha ido reduciendo significativamente la\n    ratio profesor-alumno en todos los centros de ense\u00f1anza, con el resultado\n    que le he indicado: mejor en la ense\u00f1anza p\u00fablica, en menor medida en la\n    ense\u00f1anza privada en todos sus aspectos, y en la que la ratio de alumnos\n    por profesor est\u00e1 m\u00e1s elevada, aunque tambi\u00e9n ha descendido, ha sido en\n    la ense\u00f1anza concertada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, yo creo que la cifra m\u00e1s significativa es la\n    de este curso escolar, cuyos datos y cifras acabamos de presentar, y es\n    que estamos ante una reducci\u00f3n de 50.000 alumnos en la media del conjunto\n    del sistema educativo espa\u00f1ol y en cambio estamos ante un incremento de\n    9.000 profesores frente a esa reducci\u00f3n de 50.000 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, la pasada cumbre de Johannesburgo sobre\n    desarrollo sostenible no ha respondido indudablemente a las expectativas\n    puestas en ella y sobre sus resultados se ha cernido una sombra de\n    decepci\u00f3n, ya que era sin duda una gran ocasi\u00f3n para aportar compromisos\n    concretos en el \u00e1mbito de la sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ha sido bajo presidencia espa\u00f1ola, y en el marco\n    de preparaci\u00f3n, cuando se han adoptado las conclusiones en los consejos\n    de Medio Ambiente, de Desarrollo y de Asuntos Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, bajo\n    presidencia espa\u00f1ola se ha aprobado la estrategia exterior europea en\n    materia de desarrollo sostenible; se han acordado las iniciativas\n    europeas, despu\u00e9s defendidas en la cumbre, en materia de agua,\n    saneamiento y energ\u00eda, adem\u00e1s de las actividades que en el futuro podr\u00e1n\n    desarrollarse en materia de salud y de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    posiciones europeas que se han defendido han tenido que ver b\u00e1sicamente\n    con pol\u00edticas que favorecieran la sostenibilidad en cuanto a los patrones\n    de consumo y de producci\u00f3n, energ\u00eda, gesti\u00f3n sostenible de los recursos\n    naturales, biodiversidad, as\u00ed como medidas para detener la degradaci\u00f3n\n    del medio ambiente, el buen gobierno, la gobernanza, la protecci\u00f3n de los\n    derechos humanos e igualdad del hombre y la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Otra prueba de la sensibilidad de este Gobierno con el medio ambiente\n    podr\u00eda ser, por ejemplo, la aprobaci\u00f3n de un plan de residuos y tambi\u00e9n,\n    c\u00f3mo no, el que recientemente se haya aprobado un Plan nacional forestal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [2], "medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, el art\u00edculo 45.2 de la Constituci\u00f3n\n    establece que los poderes p\u00fablicos velar\u00e1n por la utilizaci\u00f3n racional de\n    todos los recursos naturales con el fin de proteger y mejorar la calidad\n    de vida y defender y restaurar el medio ambiente, apoy\u00e1ndose en la\n    indispensable solidaridad colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constituyendo el agua un recurso\n    natural, su disponibilidad debe ser objeto de una adecuada planificaci\u00f3n\n    que posibilite su uso racional en armon\u00eda con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, el art\u00edculo 45.2 de la Constituci\u00f3n\n    establece que los poderes p\u00fablicos velar\u00e1n por la utilizaci\u00f3n racional de\n    todos los recursos naturales con el fin de proteger y mejorar la calidad\n    de vida y defender y restaurar el medio ambiente, apoy\u00e1ndose en la\n    indispensable solidaridad colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los distintos ejes que\n    suponen estas inversiones son proyectos de regulaci\u00f3n general,\n    modernizaci\u00f3n de regad\u00edos, abastecimiento, saneamiento y depuraci\u00f3n,\n    acondicionamiento de cauces, prevenci\u00f3n de avenidas, restauraci\u00f3n\n    hidrol\u00f3gica forestal y programas de control y calidad de aguas\n    superficiales y subterr\u00e1neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE\n    PREVISTO LLEVAR A CABO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE PARA LA\n    ELIMINACI\u00d3N DE EDIFICACIONES EN EL DOMINIO P\u00daBLICO MAR\u00cdTIMO-TERRESTRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "medio ambiente": [0], "calidad": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tenemos constancia de que uno de los objetivos principales\n    del Gobierno central es la conservaci\u00f3n del medio ambiente, lo que\n    significa una clara apuesta por la conservaci\u00f3n de nuestras costas y un\n    apoyo total al turismo de calidad y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tenemos constancia de que uno de los objetivos principales\n    del Gobierno central es la conservaci\u00f3n del medio ambiente, lo que\n    significa una clara apuesta por la conservaci\u00f3n de nuestras costas y un\n    apoyo total al turismo de calidad y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tenemos constancia de que uno de los objetivos principales\n    del Gobierno central es la conservaci\u00f3n del medio ambiente, lo que\n    significa una clara apuesta por la conservaci\u00f3n de nuestras costas y un\n    apoyo total al turismo de calidad y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente desde el Ministerio de Medio Ambiente hemos dado\n    gran importancia a la labor de conservaci\u00f3n, gesti\u00f3n y defensa de la\n    costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, ya s\u00e9 que hoy lleva usted mucho tiempo\n    hablando de la cumbre mundial sobre desarrollo sostenible celebrada en\n    Johannesburgo, pero si no le importa, \u00bfpodr\u00eda explicarnos cu\u00e1les han sido\n    las prioridades de Espa\u00f1a en esta cumbre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Me estoy refiriendo a la radical oposici\u00f3n de la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola ante\n    la pretensi\u00f3n de Canad\u00e1, entre otras delegaciones, de reabrir el p\u00e1rrafo\n    47, dentro del cap\u00edtulo de la salud, aquel que se refiere a la salud\n    reproductiva y sexual que afecta a las mujeres, en el que se pretend\u00eda\n    por parte de Canad\u00e1 introducir la menci\u00f3n a los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando no dir\u00e9 que de la tolerancia, pero\n    s\u00ed de no mirar de frente el problema que suponen para miles de mujeres\n    del planeta pr\u00e1cticas como la lapidaci\u00f3n, la ablaci\u00f3n de cl\u00edtoris y otras\n    que alejan a estos colectivos de la garant\u00eda de que se apliquen los\n    derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a conform\u00f3 una especie de santa alianza con el Vaticano,\n    Italia, Estados Unidos y con pa\u00edses del G-77 frente a pa\u00edses m\u00e1s\n    progresistas que defienden los derechos de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA RECUPERAR EL GOBIERNO EL DI\u00c1LOGO SOCIAL CONOCIDAS SUS\n    POSICIONES EN MATERIA DEL DECRETAZO Y NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"relaciones laborales": [3], "datos": [2], "di\u00e1logo social": [0, 1], "social": [4, 5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso, en este contexto, el di\u00e1logo social y un clima estable de\n    relaciones laborales ayuda a la paz laboral y, en consecuencia, al\n    crecimiento de la econom\u00eda y a la mejor distribuci\u00f3n de la riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a hacer algo para\n    recuperar el di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la econom\u00eda va peor que el a\u00f1o pasado; los\n    datos de empleo de los pr\u00f3ximos meses no ser\u00e1n buenos y usted lo sabe muy\n    bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en este contexto, el di\u00e1logo social y un clima estable de\n    relaciones laborales ayuda a la paz laboral y, en consecuencia, al\n    crecimiento de la econom\u00eda y a la mejor distribuci\u00f3n de la riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que el di\u00e1logo\n    social no es una frase ret\u00f3rica, sino una condici\u00f3n indispensable para la\n    estabilidad social, para el crecimiento de la econom\u00eda y para la\n    generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en este contexto, el di\u00e1logo social y un clima estable de\n    relaciones laborales ayuda a la paz laboral y, en consecuencia, al\n    crecimiento de la econom\u00eda y a la mejor distribuci\u00f3n de la riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a hacer algo para\n    recuperar el di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... me quiera trasladar,\n    porque despu\u00e9s de cuatro huelgas generales que sufri\u00f3 por\n    haber aprobado en ese esca\u00f1o reformas importantes y no haber conseguido el\n    di\u00e1logo social en la etapa de Gobierno del Partido Socialista, algo\n    tendr\u00e1 que ense\u00f1arme, sin duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me quiera trasladar,\n    porque despu\u00e9s de cuatro huelgas generales que sufri\u00f3 por\n    haber aprobado en ese esca\u00f1o reformas importantes y no haber conseguido el\n    di\u00e1logo social en la etapa de Gobierno del Partido Socialista, algo\n    tendr\u00e1 que ense\u00f1arme, sin duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "di\u00e1logo social": [1, 2, 3, 4], "social": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Yo no, se lo van a ense\u00f1ar los\n    trabajadores y los ciudadanos espa\u00f1oles, se\u00f1or Zaplana, se lo van a\n    ense\u00f1ar muy bien, porque hoy lamentablemente el di\u00e1logo social no existe;\n    porque hace tres meses hubo una huelga general -esa que sus compa\u00f1eros de\n    Gobierno dicen que no existi\u00f3-; porque hoy no existe, y nunca ha\n    ocurrido, el m\u00e1s m\u00ednimo cauce de di\u00e1logo con los sindicatos, y Comisiones\n    Obreras ha declarado que no firmar\u00e1 ning\u00fan acuerdo, ninguno, si no\n    retiran ustedes el decretazo, y porque el 5 de octubre habr\u00e1 una gran\n    protesta social que nosotros, el Partido Socialista, vamos a apoyar,\n    porque es razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo no, se lo van a ense\u00f1ar los\n    trabajadores y los ciudadanos espa\u00f1oles, se\u00f1or Zaplana, se lo van a\n    ense\u00f1ar muy bien, porque hoy lamentablemente el di\u00e1logo social no existe;\n    porque hace tres meses hubo una huelga general -esa que sus compa\u00f1eros de\n    Gobierno dicen que no existi\u00f3-; porque hoy no existe, y nunca ha\n    ocurrido, el m\u00e1s m\u00ednimo cauce de di\u00e1logo con los sindicatos, y Comisiones\n    Obreras ha declarado que no firmar\u00e1 ning\u00fan acuerdo, ninguno, si no\n    retiran ustedes el decretazo, y porque el 5 de octubre habr\u00e1 una gran\n    protesta social que nosotros, el Partido Socialista, vamos a apoyar,\n    porque es razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el\n    responsable de esta cuesti\u00f3n y sabe, se\u00f1or Zaplana, que el di\u00e1logo social\n    pasa por un acuerdo en materia de desempleo, por una modificaci\u00f3n\n    profunda o retirada del decretazo, usted lo sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El verdadero di\u00e1logo social se\n    establece con los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invito a que deje de ir por las televisiones ofreciendo di\u00e1logo y que\n    se siente con los sindicatos, eso es lo que tiene que hacer, porque la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda, a peor, y la falta de di\u00e1logo social, \u00bfsabe\n    ad\u00f3nde nos va a conducir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo no, se lo van a ense\u00f1ar los\n    trabajadores y los ciudadanos espa\u00f1oles, se\u00f1or Zaplana, se lo van a\n    ense\u00f1ar muy bien, porque hoy lamentablemente el di\u00e1logo social no existe;\n    porque hace tres meses hubo una huelga general -esa que sus compa\u00f1eros de\n    Gobierno dicen que no existi\u00f3-; porque hoy no existe, y nunca ha\n    ocurrido, el m\u00e1s m\u00ednimo cauce de di\u00e1logo con los sindicatos, y Comisiones\n    Obreras ha declarado que no firmar\u00e1 ning\u00fan acuerdo, ninguno, si no\n    retiran ustedes el decretazo, y porque el 5 de octubre habr\u00e1 una gran\n    protesta social que nosotros, el Partido Socialista, vamos a apoyar,\n    porque es razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el\n    responsable de esta cuesti\u00f3n y sabe, se\u00f1or Zaplana, que el di\u00e1logo social\n    pasa por un acuerdo en materia de desempleo, por una modificaci\u00f3n\n    profunda o retirada del decretazo, usted lo sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El verdadero di\u00e1logo social se\n    establece con los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invito a que deje de ir por las televisiones ofreciendo di\u00e1logo y que\n    se siente con los sindicatos, eso es lo que tiene que hacer, porque la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda, a peor, y la falta de di\u00e1logo social, \u00bfsabe\n    ad\u00f3nde nos va a conducir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO TOMAR ALGUNA\n    MEDIDA EN MATERIA DE SEGURIDAD LABORAL A LA VISTA DE LA ESTAD\u00cdSTICA DE\n    ACCIDENTES LABORALES DEL PRIMER SEMESTRE DE 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, es\n    terrible decirlo, pero cinco trabajadores mueren cada d\u00eda por accidentes\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "datos": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... que en el primer semestre de este\n    a\u00f1o los datos reales de siniestralidad total han disminuido un 3,2 por\n    ciento y un 6,3 por ciento en n\u00fameros relativos, es decir, el n\u00famero de\n    accidentes por cada 100.000 trabajadores ocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... acaba de manifestar, porque conoce los\n    datos perfectamente, lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en el primer semestre de este\n    a\u00f1o los datos reales de siniestralidad total han disminuido un 3,2 por\n    ciento y un 6,3 por ciento en n\u00fameros relativos, es decir, el n\u00famero de\n    accidentes por cada 100.000 trabajadores ocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... afirmaba que la situaci\u00f3n anterior era mejor pod\u00eda pensar que\n    yo no tendr\u00eda los datos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... los datos de la Inspecci\u00f3n de Trabajo desde 1996 hasta 2001, que\n    seguramente conocer\u00e1 perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A PRESENTAR EN ESTA C\u00c1MARA LAS MEDIDAS ANUNCIADAS PARA\n    COMBATIR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Piense\n    alguna vez, se\u00f1or Zaplana, en los miles de mujeres y ni\u00f1os que est\u00e1n\n    sufriendo esta violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo l\u00f3gico ser\u00eda que cuando se presentan\n    iniciativas en esta C\u00e1mara se apoyen, independientemente de qui\u00e9n las\n    traiga, porque lo que importa es el fondo de la cuesti\u00f3n y lo que importa\n    es luchar contra la violencia hacia las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Afortunadamente el\n    acuerdo se materializ\u00f3 ayer y tengo todas las esperanzas de que de ah\u00ed\n    puedan salir medidas que sean de gran utilidad para las mujeres que lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Comprendo su frustraci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, pero le puedo garantizar que estamos\n    inequ\u00edvocamente al lado de las mujeres que\n    nos necesitan y en esa direcci\u00f3n vamos a continuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Darnos un\n    detallado listado de los incumplimientos del Partido Popular: con los\n    mayores, con los discapacitados, con las familias, con las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres\n    valencianas lo saben bien y saben que bien por la mara\u00f1a de requisitos,\n    bien porque las partidas se agotaban instant\u00e1neamente, no lo ha cobrado\n    casi ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    ustedes cada a\u00f1o el gasto social baja medio punto del producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese no es su proyecto ni\n    el del PP porque no tienen proyecto social, y eso lo saben ya los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "social": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo tengo aqu\u00ed los datos de las ayudas a las amas de casa en la Comunidad\n    Valenciana, aunque no creo que este sea el foro adecuado para d\u00e1rselos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi impresi\u00f3n sincera es que a usted le ha molestado la medida porque no se\n    la esperaba, porque ustedes, como dec\u00eda anteriormente, despu\u00e9s de tantos\n    a\u00f1os de abandono de determinadas pol\u00edticas, lo que no quieren es que\n    ahora venga un Gobierno y le diga al ama de casa que reconoce su papel,\n    que reconoce la funci\u00f3n social que est\u00e1 realizando (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nosotros no queremos privatizar nada, por lo que la\n    contestaci\u00f3n es no, y menos la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed queremos es\n    abrir un debate a largo plazo sobre si puede haber formas diversas de\n    gestionar los servicios p\u00fablicos, como se est\u00e1 haciendo en Alemania, en\n    Inglaterra y, sin ninguna prisa, reflexionar sobre esa cuesti\u00f3n, sobre\n    todo por si alg\u00fan d\u00eda llegaran a gobernar ustedes de nuevo -cosa\n    improbable, porque f\u00edjense c\u00f3mo gestionaron los servicios p\u00fablicos y c\u00f3mo\n    dejaron la Seguridad Social- para intentar corregir esas situaciones en\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no queremos privatizar nada, por lo que la\n    contestaci\u00f3n es no, y menos la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed queremos es\n    abrir un debate a largo plazo sobre si puede haber formas diversas de\n    gestionar los servicios p\u00fablicos, como se est\u00e1 haciendo en Alemania, en\n    Inglaterra y, sin ninguna prisa, reflexionar sobre esa cuesti\u00f3n, sobre\n    todo por si alg\u00fan d\u00eda llegaran a gobernar ustedes de nuevo -cosa\n    improbable, porque f\u00edjense c\u00f3mo gestionaron los servicios p\u00fablicos y c\u00f3mo\n    dejaron la Seguridad Social- para intentar corregir esas situaciones en\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ha privatizado la gesti\u00f3n de m\u00e1s de 16 centros,\n    adjudic\u00e1ndola a empresas con escasa experiencia, que funcionan mediante\n    contrataci\u00f3n laboral temporal -por cierto, fomentando la precariedad\n    laboral-, disminuyen la calidad del servicio y aumentan los costes de las\n    prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como yo conf\u00edo en seguir siendo\n    ministro despu\u00e9s de las elecciones municipales y auton\u00f3micas, con toda\n    seguridad tendremos la ocasi\u00f3n de volver a hablar de esa cuesti\u00f3n en otro\n    momento en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dos cosas antes de ir a mi pregunta: una, el d\u00eda 20 de junio hubo una\n    huelga general -se lo recuerdo igual que a su antecesor-, los\n    trabajadores de este pa\u00eds fuimos a la huelga general para mantener lo que\n    el se\u00f1or Caldera y el se\u00f1or Zapatero apoyaron hace a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Zaplana, en los \u00faltimos a\u00f1os, como consecuencia del empleo precario que\n    se ha creado en nuestro pa\u00eds, ha aumentado el n\u00famero de los trabajadores\n    sin convenio, es decir, los del salario m\u00ednimo interprofesional, pasando\n    de 300 a 500 y pico largos, que de forma gratuita sufren a\u00f1o tras a\u00f1o la\n    mala gesti\u00f3n del se\u00f1or Rato en el control de los precios del IPC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con esa\n    pol\u00edtica cada vez habr\u00e1 m\u00e1s trabajadores del salario m\u00ednimo\n    interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me puede contestar con la historia de a\u00f1os\n    pasados, pero diga a esos 500.000 trabajadores por qu\u00e9 no tienen derecho\n    a recuperar el poder adquisitivo de sus salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2], "trabajadores": [0], "datos": [5], "empresa": [3, 4], "ense\u00f1anza": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de al menos 45.000\n    usuarios que tienen\n    que hacer frente a una situaci\u00f3n ciertamente injusta y de cerca de 1.000\n    trabajadores que se van a quedar en la calle si la empresa cierra\n    definitivamente sus puertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector de la\n    ense\u00f1anza no reglada dedicado a la ense\u00f1anza de idiomas se calcula que\n    cuenta en nuestro pa\u00eds con 4.000 centros, m\u00e1s de 300.000 alumnos y\n    alrededor de 450 millones de euros de facturaci\u00f3n anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha apelado a\n    la sensibilidad de las entidades de cr\u00e9dito -lo cual es ya mucho apelar-\n    para que no incorporen al registro de morosos a los alumnos que no paguen\n    los cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles\n    de usuarios se encontraron y se encuentran todav\u00eda en una situaci\u00f3n\n    lamentable ya que han sido v\u00edctimas de una estafa organizada por esta\n    empresa de la que se han beneficiado las entidades bancarias al existir\n    unos contratos de cr\u00e9dito conseguidos de manera artera, ocultando\n    informaci\u00f3n y vulnerando claramente las normas legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de al menos 45.000\n    usuarios que tienen\n    que hacer frente a una situaci\u00f3n ciertamente injusta y de cerca de 1.000\n    trabajadores que se van a quedar en la calle si la empresa cierra\n    definitivamente sus puertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n en la\n    que le solicitaba que se dirigiera al Banco de Espa\u00f1a, a las entidades de\n    cr\u00e9dito implicadas, en su caso a la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Banca, a la\n    Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Cajas de Ahorro y a la Agencia de Protecci\u00f3n de\n    Datos para que en ning\u00fan caso se procediera a la inscripci\u00f3n de los\n    consumidores afectados en el registro de morosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales del mes de agosto le estall\u00f3 al Gobierno una nueva crisis\n    relacionada con el consumo, motivada por la presentaci\u00f3n de suspensi\u00f3n de\n    pagos y el posterior cierre de estos centros privados de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los afectados han\n    dejado de recibir los cursos de ense\u00f1anza contratados, van a perder el\n    dinero que hab\u00edan pagado por adelantado y tienen que hacer frente a los\n    cr\u00e9ditos suscritos para financiarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos hablando tambi\u00e9n de una\n    situaci\u00f3n que ha puesto de manifiesto una deficiente protecci\u00f3n de\n    aquellos ciudadanos espa\u00f1oles que deciden acudir a centros privados de\n    ense\u00f1anza con la finalidad de mejorar su formaci\u00f3n a costa de un\n    importante esfuerzo econ\u00f3mico, personal o familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector de la\n    ense\u00f1anza no reglada dedicado a la ense\u00f1anza de idiomas se calcula que\n    cuenta en nuestro pa\u00eds con 4.000 centros, m\u00e1s de 300.000 alumnos y\n    alrededor de 450 millones de euros de facturaci\u00f3n anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Revise sus\n    papeles y se encontrar\u00e1 con algunos recibidos hace m\u00e1s de un a\u00f1o que\n    alertan al Gobierno de esta situaci\u00f3n y que incluso le ofrecen soluciones\n    para mejorar la protecci\u00f3n de los usuarios en el sector de la ense\u00f1anza\n    no reglada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ausencia de una informaci\u00f3n clara y adecuada de la f\u00f3rmula de\n    pago, la existencia de cl\u00e1usulas abusivas, la utilizaci\u00f3n de t\u00e9cnicas\n    agresivas de venta, el incumplimiento de servicios ofertados o la\n    utilizaci\u00f3n de publicidad enga\u00f1osa, como la de la homologaci\u00f3n de los\n    t\u00edtulos con universidades extranjeras, son algunas de las pr\u00e1cticas que\n    reiteradamente han sido denunciadas por las asociaciones de consumidores\n    y por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Centros de Ense\u00f1anza de Idiomas desde\n    hace muchos meses, sin que su ministerio haya manifestado la m\u00ednima\n    voluntad pol\u00edtica de mejorar la protecci\u00f3n de miles de usuarios hasta que\n    el problema ha estallado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "empresa": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "social": [21], "ense\u00f1anza": [17, 18, 19, 20], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Era necesario ofrecer, con un m\u00ednimo de seguridad jur\u00eddica, las\n    diferentes respuestas que nuestro derecho prev\u00e9 y los medios de\n    reclamaci\u00f3n existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar hab\u00eda que clarificar las distintas situaciones en las que\n    se pod\u00edan encontrar los alumnos afectados y que eran extremadamente\n    variadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que de la\n    informaci\u00f3n recibida result\u00f3 que los alumnos afectados se encontraban en\n    distintas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos los alumnos hab\u00edan satisfecho\n    anticipada e \u00edntegramente los servicios de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un segundo\n    grupo de supuestos se encuentran aquellos alumnos que no han optado por\n    el pago aplazado del curso a trav\u00e9s de la domiciliaci\u00f3n bancaria de los\n    recibos que gira la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Distinto es el caso de los alumnos que para el pago del\n    curso han obtenido un cr\u00e9dito vinculado a la prestaci\u00f3n de servicios de\n    la empresa, existiendo previamente un acuerdo entre \u00e9sta y las entidades\n    de cr\u00e9dito concedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, otros alumnos han solicitado un\n    cr\u00e9dito personal que no se encuentra vinculado al pago de las ense\u00f1anzas\n    de idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad y Consumo, por otra parte, se ha dirigido,\n    se\u00f1or\u00eda, a la empresa para requerirle informaci\u00f3n precisa sobre el n\u00famero\n    de alumnos matriculados, la duraci\u00f3n de los contratos, los cr\u00e9ditos\n    gestionados a trav\u00e9s de esta empresa, las entidades financieras,\n    informaci\u00f3n que estamos teniendo en nuestro poder en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, se\u00f1or\u00edas, me congratula poder anunciarles que en la reuni\u00f3n\n    que hemos mantenido con las entidades financieras -la \u00faltima tuvo lugar\n    anoche- en la Direcci\u00f3n General del Consumo del departamento se lleg\u00f3 al\n    acuerdo de que dichas entidades ofrezcan -y lo ha hecho por escrito- a\n    todos los alumnos de Opening English School que tengan pendientes de\n    finalizar los estudios contratados y se encuentran al corriente del pago\n    del cr\u00e9dito a favor de estas entidades, la posibilidad de continuar sus\n    estudios en los centros franquiciados Opening y en Wall Street Institute\n    sin coste adicional para los alumnos, excluidas aquellas otras\n    prestaciones que no figuran en los contratos de ense\u00f1anza firmados con un\n    Opening English School. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un acuerdo razonable en el que hemos buscado, en\n    primer lugar, que los alumnos que quieran continuar estudiando puedan\n    hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de los institutos de consumo, las comunidades\n    aut\u00f3nomas, las asociaciones y de las propias academias que se han\n    adherido a esta oferta, los alumnos que lo deseen podr\u00e1n acogerse a esta\n    soluci\u00f3n, trat\u00e1ndose de una\n    opci\u00f3n voluntaria para los alumnos que, por cierto, no supone p\u00e9rdida\n    alguna de ning\u00fan tipo de derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta\n    perspectiva, y en lo que se refiere al primer orden de cuestiones\n    planteadas, debo se\u00f1alar que, una vez que tuvimos conocimiento de la\n    situaci\u00f3n producida como consecuencia del cierre de los centros\n    vinculados a esta empresa, se pusieron en marcha una serie de acciones\n    que pueden ordenarse en tres l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos los alumnos hab\u00edan satisfecho\n    anticipada e \u00edntegramente los servicios de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un segundo\n    grupo de supuestos se encuentran aquellos alumnos que no han optado por\n    el pago aplazado del curso a trav\u00e9s de la domiciliaci\u00f3n bancaria de los\n    recibos que gira la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer caso es igualmente de aplazamiento\n    de pago, pero se instrumenta a trav\u00e9s de algunas de las entidades de\n    cr\u00e9dito a que hace referencia una cl\u00e1usula de los contratos utilizados\n    por la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Distinto es el caso de los alumnos que para el pago del\n    curso han obtenido un cr\u00e9dito vinculado a la prestaci\u00f3n de servicios de\n    la empresa, existiendo previamente un acuerdo entre \u00e9sta y las entidades\n    de cr\u00e9dito concedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad y Consumo, por otra parte, se ha dirigido,\n    se\u00f1or\u00eda, a la empresa para requerirle informaci\u00f3n precisa sobre el n\u00famero\n    de alumnos matriculados, la duraci\u00f3n de los contratos, los cr\u00e9ditos\n    gestionados a trav\u00e9s de esta empresa, las entidades financieras,\n    informaci\u00f3n que estamos teniendo en nuestro poder en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, se\u00f1or\u00edas, me congratula poder anunciarles que en la reuni\u00f3n\n    que hemos mantenido con las entidades financieras -la \u00faltima tuvo lugar\n    anoche- en la Direcci\u00f3n General del Consumo del departamento se lleg\u00f3 al\n    acuerdo de que dichas entidades ofrezcan -y lo ha hecho por escrito- a\n    todos los alumnos de Opening English School que tengan pendientes de\n    finalizar los estudios contratados y se encuentran al corriente del pago\n    del cr\u00e9dito a favor de estas entidades, la posibilidad de continuar sus\n    estudios en los centros franquiciados Opening y en Wall Street Institute\n    sin coste adicional para los alumnos, excluidas aquellas otras\n    prestaciones que no figuran en los contratos de ense\u00f1anza firmados con un\n    Opening English School. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, expresan que estar\u00edan dispuestos a\n    llegar a acuerdos con la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Centros de Ense\u00f1anza de\n    Idiomas en las mismas condiciones que han acordado con los otros dos\n    grupos se\u00f1alados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha\n    planteado en la interpelaci\u00f3n, referido a las medidas que se van a\n    adoptar para incrementar la protecci\u00f3n de los usuarios de la ense\u00f1anza no\n    reglada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debo indicarles a SS.SS que en el seno de la\n    Conferencia sectorial del Consumo se est\u00e1 elaborando un modelo de norma\n    para que las comunidades aut\u00f3nomas puedan regular de forma homog\u00e9nea este\n    tipo de servicios de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo t\u00e9rmino nuestras actuaciones deb\u00edan\n    coordinarse con las desarrolladas por las comunidades aut\u00f3nomas,\n    acordando criterios comunes y el intercambio de informaci\u00f3n permanente y,\n    por \u00faltimo, y no por ello menos importante, deber\u00edamos consensuar con las\n    asociaciones de consumidores presentes en el Consejo de Consumidores y\n    Usuarios una respuesta social coherente, basada en un examen a fondo de\n    todas las expectativas y opciones existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2], "empresa": [3], "calidad": [4], "ense\u00f1anza": [5, 6, 7], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted tiene competencias, por ejemplo, para desarrollar\n    las funciones relativas al consumo en todo territorio nacional; tiene\n    competencias para preparar acciones judiciales en defensa de los\n    intereses generales de los consumidores; tiene competencias para apoyar\n    t\u00e9cnicamente a todas las comunidades aut\u00f3nomas y coordinar con ellas los\n    servicios de inspecci\u00f3n que tienen que ejercer las comunidades aut\u00f3nomas\n    y tiene competencias para proponer la ordenaci\u00f3n en materia de consumo en\n    nuestro pa\u00eds y para la investigaci\u00f3n sobre la seguridad y la calidad en\n    los bienes y servicios de uso de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame a cu\u00e1ntos alumnos puede\n    afectar el acuerdo al que usted ha llegado con las entidades bancarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame\n    a cu\u00e1ntos alumnos va a afectar esta decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido un abuso claro\n    por parte de la empresa Opening y por parte tambi\u00e9n de las entidades\n    financieras, que se han prestado a obtener clientes f\u00e1ciles con\n    condiciones enga\u00f1osas y abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene competencias, por ejemplo, para desarrollar\n    las funciones relativas al consumo en todo territorio nacional; tiene\n    competencias para preparar acciones judiciales en defensa de los\n    intereses generales de los consumidores; tiene competencias para apoyar\n    t\u00e9cnicamente a todas las comunidades aut\u00f3nomas y coordinar con ellas los\n    servicios de inspecci\u00f3n que tienen que ejercer las comunidades aut\u00f3nomas\n    y tiene competencias para proponer la ordenaci\u00f3n en materia de consumo en\n    nuestro pa\u00eds y para la investigaci\u00f3n sobre la seguridad y la calidad en\n    los bienes y servicios de uso de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted debe reconocer - y yo esperaba que lo hubiera hecho aqu\u00ed- no\n    solamente que ha habido fallos importantes en cuanto a la protecci\u00f3n de\n    los derechos, la defensa de los consumidores y el funcionamiento de los\n    centros de ense\u00f1anza no reglados, que se ha puesto de manifiesto de\n    manera grave y alarmante cuando ha saltado la crisis de Opening, sino que\n    se sab\u00eda y se conoc\u00eda este problema, porque las asociaciones de\n    consumidores le hab\u00edan hecho llegar a su ministerio esta informaci\u00f3n en\n    m\u00faltiples ocasiones y que, hasta el momento, ustedes no hab\u00edan tomado\n    ninguna decisi\u00f3n ni ninguna medida para aumentar la protecci\u00f3n de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchas las personas y las familias que dedican un\n    esfuerzo muy importante a mejorar su formaci\u00f3n y la de sus hijos\n    contratando los servicios de estos centros de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento decirle que el resultado de la \u00fanica gesti\u00f3n que usted ha\n    realizado desde hace dos meses no supone una soluci\u00f3n a esta crisis que\n    ha planteado el caso de Opening, ni para la situaci\u00f3n de los 45.0000\n    afectados en este momento ni, por supuesto, se ha tomado alguna medida de\n    prevenci\u00f3n para el futuro para acabar con los comportamientos abusivos de\n    este tipo de empresas de ense\u00f1anza y de servicios, utilizando cl\u00e1usulas\n    abusivas, publicidad enga\u00f1osa y falta de informaci\u00f3n y veracidad ante los\n    contratos que firman con sus clientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, en primer lugar quiero manifestarle que me\n    sorprende que cuando se pone sobre la mesa una soluci\u00f3n inicial para\n    resolver el problema, que como ya le dije en mi intervenci\u00f3n es una\n    soluci\u00f3n a la que se van a adherir todos los alumnos que as\u00ed lo quieran,\n    que va a ser una opci\u00f3n voluntaria, que pueden volver a sus clases sin\n    ninguna p\u00e9rdida de sus derechos, usted me diga que esto es no hacer nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntos alumnos se van a ver afectados por este beneficio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos aquellos que as\u00ed lo deseen, y le voy a decir una cosa, se\u00f1or\u00eda, van\n    a ser muchos alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  EL APOYO DEL ESTADO ESPA\u00d1OL A UN\n    EVENTUAL ATAQUE DE ESTADOS UNIDOS A IRAK.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [6, 7], "militar": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es conocido que nosotros no encontramos ninguna justificaci\u00f3n seria para\n    considerar imprescindible un ataque militar en este momento contra Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando cuestionamos la legitimidad de este ataque militar no lo hacemos\n    -y ya lo quiero dejar claro desde el principio- desde el punto de vista\n    de la defensa de un determinado r\u00e9gimen pol\u00edtico o de un determinado\n    dirigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de si es deseable que, en el \u00e1mbito\n    internacional, deba regir un marco de relaciones para resolver los\n    conflictos, unas reglas de juego, por tanto, que deben respetar todos los\n    Estados o se va a aceptar la imposici\u00f3n de una doctrina consistente en\n    que una gran potencia puede, en exclusiva, determinar cu\u00e1ndo puede usar\n    la fuerza militar, contra qui\u00e9n y si esa misma doctrina que quiere y\n    aplica esta gran potencia va a regir para los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aparici\u00f3n de esta\n    gran hiperpotencia, que ya todo el mundo califica de imperio, con la\n    capacidad econ\u00f3mica y, sobre todo, militar para imponer sus deseos y\n    criterios a todo el mundo y, lo que es peor, con voluntad de hacerlo, no\n    encuentra, desde luego, \u00faltimamente contrapesos suficientes.La pregunta\n    es si en este contexto el criterio ser\u00e1 fomentar la resoluci\u00f3n de los\n    conflictos por v\u00eda democr\u00e1tica y pac\u00edfica, fomentar la fortaleza y el\n    papel de los organismos internacionales, en especial de la ONU, para\n    resolver esos conflictos o bien dar por buena esta nueva doctrina, una\n    doctrina que, adem\u00e1s, la marca el propio Gobierno de Estados Unidos a su\n    antojo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por centrarnos en este tema de una manera m\u00e1s concreta, quisiera decir, en\n    primer lugar, que nosotros defendemos, desde luego, que se busquen e\n    impulsen aquellas v\u00edas de presi\u00f3n que permitan resolver el contencioso\n    pendiente entre Irak y la ONU pero, vuelvo a\n    insistir, no encontramos argumentos de peso que justifiquen un ataque\n    militar contra ese Estado en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es que Irak incumple las resoluciones\n    de la ONU, de manera especial la referida al control de su arsenal\n    militar y, en consecuencia, la sospecha -al parecer cierta para quienes\n    defienden ese ataque- de que Irak dispone de armas de destrucci\u00f3n masiva\n    y que adem\u00e1s est\u00e1 dispuesto a usarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, porque para nosotros s\u00ed que resulta totalmente alarmante\n    la posici\u00f3n pol\u00edtica del presidente\n    del Gobierno y del Gobierno en su conjunto en este tema, que est\u00e1\n    presidida por el apoyo incondicional y acr\u00edtico a las pretensiones del\n    se\u00f1or Bush, una posici\u00f3n sin matices, sin reservas, sin propuestas\n    propias de c\u00f3mo resolver el contencioso entre Irak y la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento el Gobierno iraqu\u00ed acepta el regreso de los inspectores\n    -una de las condiciones b\u00e1sicas que se le impon\u00edan y que justificaban,\n    por cierto, el apoyo del Gobierno a ese ataque- y la pregunta es qu\u00e9 va a\n    hacer el Gobierno, si va a mantener la misma posici\u00f3n, si va a situarse\n    en la l\u00ednea de aquellos que ven positiva esta decisi\u00f3n iraqu\u00ed, incluido\n    el propio secretario general de la ONU y de apoyar, por tanto, una v\u00eda de\n    soluci\u00f3n razonable en lo referido a estas inspecciones o va a sumarse,\n    una vez m\u00e1s, a la posici\u00f3n de Estados Unidos que insiste en decir que lo\n    m\u00e1s importante no es la vuelta de los inspectores, sino que lo m\u00e1s\n    importante, como dec\u00eda ayer el se\u00f1or Bush, es derribar el r\u00e9gimen iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [12, 13, 14], "apoyo": [15, 16], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... A pesar de todas las medidas, di\u00e1logos e iniciativas que\n    la comunidad internacional ha promovido a trav\u00e9s de Naciones Unidas, Irak\n    ha venido incumpliendo sistem\u00e1ticamente durante a\u00f1os distintas\n    resoluciones del Consejo de Seguridad adoptadas tras la Guerra del Golfo,\n    y hasta estos d\u00edas se ha estado oponiendo a que el equipo de inspectores\n    de Naciones Unidas previsto en la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad\n    1284, del a\u00f1o 1999, desarrolle su labor consistente en la verificaci\u00f3n de\n    que las autoridades iraqu\u00edes no fabrican ni almacenan armas de\n    destrucci\u00f3n masiva en su territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se a\u00f1ade a todo lo anterior un dato que debiera preocuparnos a todos: el\n    sufrimiento del pueblo iraqu\u00ed derivado de la actuaci\u00f3n de sus\n    autoridades, manifestado en su falta de respeto a los derechos humanos\n    -tema que me parece no menor- y en su reiterada negativa a acatar las\n    resoluciones del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    quiero traerles a la memoria que, durante el per\u00edodo de presidencia\n    espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea -que no fue hace mucho, como todos\n    recuerdan-, nuestro pa\u00eds impuls\u00f3 la publicaci\u00f3n de una declaraci\u00f3n de la\n    Uni\u00f3n sobre Irak el 21 de mayo pasado, que recog\u00eda los siguientes\n    t\u00e9rminos: daba la bienvenida a los esfuerzos del secretario general de\n    Naciones Unidas encaminados a hallar una soluci\u00f3n diplom\u00e1tica a la\n    cuesti\u00f3n de las armas de destrucci\u00f3n masiva en Irak mediante la plena\n    aplicaci\u00f3n de las resoluciones del Consejo de Seguridad -que no se hab\u00edan\n    podido aplicar nunca- y el respeto por parte de Irak de sus obligaciones\n    en materia de desarme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea reafirmaba su adhesi\u00f3n al respeto\n    incondicional de las resoluciones del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas e instaba por en\u00e9sima vez a Irak a que se sometiera sin demora a\n    dichas resoluciones, en particular aceptando el regreso de los\n    inspectores, tal y como contempla la Resoluci\u00f3n de 1999 a la que antes he\n    hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea expresaba tambi\u00e9n su apoyo a los\n    esfuerzos del Consejo de Seguridad y del secretario general de las\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n celebraba la adopci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n del a\u00f1o\n    2002 del Consejo de Seguridad, a la que me he referido antes, sobre el\n    r\u00e9gimen de sanciones y exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el presidente de los Estados Unidos ha optado por\n    recurrir a la ONU, con ocasi\u00f3n de la celebraci\u00f3n de su 57\u00aa Asamblea\n    General, y ha dejado claro que trabajar\u00e1 en el Consejo de Seguridad para\n    hacer frente al reto actual y para la aprobaci\u00f3n de las resoluciones\n    necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el derecho internacional, como es sabido, reconoce la\n    legitimidad del uso de la fuerza contra aquellos reg\u00edmenes o Estados que\n    desoyen las exigencias de una comunidad internacional y perseveran en su\n    amenaza contra la paz y la estabilidad mundiales.Irak ha incumplido a lo\n    largo de m\u00e1s de una d\u00e9cada -que no es tema menor- hasta 16 resoluciones\n    del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas relativas al desarme y\n    verificaci\u00f3n de dicho desarme por observadores internacionales y al\n    respeto de los derechos humanos y de las minor\u00edas; sobre estos derechos\n    humanos y de las minor\u00edas tambi\u00e9n ser\u00eda bueno que nos preocup\u00e1semos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece, y as\u00ed lo ha dicho el Gobierno, un anuncio esperanzador, un\n    paso que va en la buena direcci\u00f3n que la comunidad internacional, y en\n    especial el Consejo de Seguridad, ya est\u00e1n evaluando cuidadosamente, cosa\n    que parece razonable a la vista de los antecedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, puedo\n    decirle que recibimos con satisfacci\u00f3n la decisi\u00f3n del Gobierno iraqu\u00ed si\n    bien, lo cual parece entendible, \u00e9sta deber\u00e1 ser confirmada ahora por\n    hechos que demuestren su aut\u00e9ntica voluntad -hasta ahora nunca\n    acreditada- y su determinaci\u00f3n -hasta ahora nunca acreditada- de poner\n    fin a lo que ha sido una larga d\u00e9cada de incumplimientos y desaf\u00edos al\n    Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, hay algo que tampoco podemos olvidar y es bueno que\n    todos lo tengamos en cuenta, como es que resulta indudable -y me parece\n    dif\u00edcil que alguien pueda poner en tela de juicio la afirmaci\u00f3n que voy a\n    hacer- que las informaciones recibidas en la madrugada del d\u00eda 17 de\n    septiembre -es decir la voluntad que dice tiene Irak de admitir 10 a\u00f1os\n    despu\u00e9s a los inspectores de Naciones Unidas- no hacen sino confirmar -y\n    este no me parece un tema menor y as\u00ed se lo digo- que la l\u00ednea seguida\n    por el Gobierno espa\u00f1ol de favorecer la presi\u00f3n pol\u00edtica sobre Bagdad era\n    y es la correcta, porque \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n Irak ha remitido ahora una carta\n    al Consejo de Seguridad de Naciones Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto ahora es el momento de la diplomacia y hay que hacer los\n    esfuerzos diplom\u00e1ticos tanto por parte del secretario general como por\n    parte del Consejo de Seguridad, y parece l\u00f3gico que abri\u00e9ndose como se\n    abre un horizonte esperanzador que podr\u00eda evitar una confrontaci\u00f3n que\n    nadie quiere, se le exija a Irak que cumpla las resoluciones de la ONU,\n    que haya unos plazos claros, que d\u00e9 garant\u00edas de que se van a cumplir\n    esos plazos, que se establezca con meridiana claridad qu\u00e9 es lo que hay\n    que inspeccionar y sobre todo que se establezcan las consecuencias de la\n    actuaci\u00f3n de Irak si vuelve a ser la misma que ha sido a lo largo de\n    estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, Irak\n    conserva buena parte de su potencial militar y hay indicios de que no\n    dudar\u00eda en utilizarlo una vez m\u00e1s en la forma que juzgase conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hasta ahora exist\u00eda un r\u00e9gimen mediante el que s\u00f3lo se pod\u00eda exportar\n    a Irak los bienes expresamente autorizados, ahora, con el nuevo sistema,\n    se podr\u00e1n exportar todos los bienes salvo los prohibidos, que son los de\n    uso militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la exportaci\u00f3n a Irak de bienes susceptibles de\n    doble uso, civil y militar, estar\u00e1 condicionada a la demostraci\u00f3n de que\n    su utilizaci\u00f3n y destino final va a ser civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea expresaba tambi\u00e9n su apoyo a los\n    esfuerzos del Consejo de Seguridad y del secretario general de las\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco, el presidente del Gobierno, don Jos\u00e9 Mar\u00eda\n    Aznar, manifest\u00f3 en esta misma C\u00e1mara su voluntad y deseo de contar con\n    el apoyo de la ONU y de la sociedad internacional antes de iniciar\n    cualquier acci\u00f3n frente a Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [2, 3, 4], "militar": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 otros Estados europeos, que supongo disponen de\n    la misma informaci\u00f3n, disponen de las mismas evidencias, no apoyan con\n    esa claridad esta intervenci\u00f3n militar en Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la guerra del petr\u00f3leo y el hipot\u00e9tico\n    reparto de sus beneficios merece el apoyo pol\u00edtico o militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pregunta es en cu\u00e1ntos Estados del mundo se vulneran los derechos humanos\n    y a cu\u00e1ntos de esos Estados, a pesar de esa vulneraci\u00f3n, se les presta\n    apoyo pol\u00edtico y naturalmente no se les bombardea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas es si este tipo de actuaciones el Gobierno, con su\n    apoyo pol\u00edtico, las va a legitimar y por tanto va a utilizar el mismo\n    rasero en otros casos semejantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la guerra del petr\u00f3leo y el hipot\u00e9tico\n    reparto de sus beneficios merece el apoyo pol\u00edtico o militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [2], "datos": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cuanto a la posici\u00f3n espa\u00f1ola, tengo que decir que Espa\u00f1a siempre se ha\n    situado, como usted sabe, al lado de la legalidad y que han sido\n    reiterados en algunos de los casos a los que usted acaba de hacer\n    referencia los llamamientos a los distintos Estados para que den debido\n    cumplimiento a las diferentes resoluciones del Consejo de Seguridad de\n    las Naciones Unidas que les afecten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad se pidi\u00f3 a Irak en 1991 que no\n    cometiese ni apoyase ning\u00fan acto de terrorismo y que evitara la\n    utilizaci\u00f3n de su territorio por organizaciones terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre\n    1991 y 1999 se dictaron nueve resoluciones\n    exigiendo el acceso de los inspectores de la ONU y el apoyo del r\u00e9gimen\n    iraqu\u00ed a su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho en mi intervenci\u00f3n inicial que Espa\u00f1a siempre ha defendido -y he\n    dado los datos de lo que ha sido nuestra actuaci\u00f3n cuando ten\u00edamos la\n    presidencia de la Uni\u00f3n Europea- la necesidad de agotar la v\u00eda\n    diplom\u00e1tica para que el r\u00e9gimen iraqu\u00ed cumpla con sus obligaciones\n    internacionales y deje de representar una amenaza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a darle algunos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la comunidad internacional ha tenido la\n    firmeza que despu\u00e9s de esto supongo que usted ya conoce, porque tiene los\n    datos que le acabo de aportar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1], "trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "agentes sociales": [16], "di\u00e1logo social": [12, 13], "calidad": [17], "datos": [14, 15], "social": [21, 22, 23, 24], "relaciones laborales": [18, 19, 20]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los informes de las mutuas de accidentes de trabajo,\n    de la Inspecci\u00f3n de Trabajo o de las encuestas nacionales que realiza el\n    Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el trabajo son la mejor\n    denuncia de la situaci\u00f3n existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed tambi\u00e9n la denuncia de la nefasta praxis preventiva de las\n    mutuas, que est\u00e1 pervirtiendo el proceso de integraci\u00f3n de la prevenci\u00f3n\n    en las relaciones laborales, y la exigencia de democratizaci\u00f3n de estas\n    entidades colaboradoras en la Seguridad Social, que acumulan el mayor\n    potencial t\u00e9cnico preventivo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame sinceramente que en el Grupo\n    Parlamentario Federal de Izquierda Unida nos gustar\u00eda que este tema no lo\n    tuvi\u00e9ramos que traer nunca m\u00e1s, pero, desgraciadamente, los datos sobre\n    la siniestralidad laboral del a\u00f1o 2002 siguen siendo desalentadores: m\u00e1s\n    de tres trabajadores mueren a diario en su puesto de trabajo y,\n    efectivamente, en los primeros siete meses del a\u00f1o se han producido 54\n    accidentes mortales, m\u00e1s que en el mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior,\n    elevando la cifra a 674 muertes, un crecimiento por lo tanto\n    aproximadamente del 9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se diga lo que se diga, la relaci\u00f3n entre siniestralidad y precariedad es\n    evidente: m\u00e1s de dos tercios de los accidentes los sufren los\n    trabajadores con contrato de trabajo temporal cuando, sin embargo,\n    representan un tercio de la poblaci\u00f3n ocupada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta penoso\n    que quien debe velar por el cumplimiento de la normativa frivolice y\n    juegue con tema tan sensible cuando por un lado existen m\u00e1s de 1.100.000\n    trabajadores funcionarios y estatutarios y m\u00e1s de 2.300.000 trabajadores\n    aut\u00f3nomos que no tienen cobertura de accidente de trabajo y por lo tanto\n    los accidentes que sufren no se notifican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n son esas declaraciones\n    una falta de respeto a aquellos trabajadores que se ven abocados por la\n    \u00faltima reforma del mercado laboral a sufrir un alt\u00edsimo grado de\n    precariedad de sus condiciones de trabajo y que, ante la permanente\n    amenaza de la no renovaci\u00f3n del contrato de trabajo, no declaran\n    accidentes que incluso tienen consecuencias graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha decidido ignorar la penosa realidad por la que pasan estos\n    trabajadores, como ha decidido ignorar que son sus propios \u00f3rganos de\n    seguimiento sobre la siniestralidad los que ponen de manifiesto el\n    alt\u00edsimo grado de incumplimiento de normativas sobre prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie niega que hay m\u00e1s\n    actividad econ\u00f3mica y m\u00e1s empleo, aunque m\u00e1s precario, y que siguen sin\n    cumplirse las normas por parte de las empresas y por ende por parte de\n    los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo la siniestralidad, en\n    vez de crecer, ha decrecido y ello se debe a que funcionan mejor las\n    pr\u00e1cticas preventivas, lo que permite proteger mejor a los trabajadores\n    de los riesgos, aun en el caso de cambios desfavorables en otras\n    condicionantes de las relaciones laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, debo\n    reiterar nuestra\n    conocida consideraci\u00f3n sobre los reconocimientos m\u00e9dicos realizados por\n    las mutuas, que no cumplen una funci\u00f3n preventiva, por lo que los\n    sindicatos han denunciado de manera permanente su inutilidad para\n    prevenir los efectos de exposici\u00f3n de los trabajadores a los riesgos\n    espec\u00edficos, adem\u00e1s de ser un incentivo econ\u00f3mico para las empresas por\n    la gratuidad de los mismos, lo que en la pr\u00e1ctica se traduce en el\n    incumplimiento reiterado de las empresas de sus obligaciones, que en este\n    apartado marca la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1 siempre pendiente que la acci\u00f3n de la fiscal\u00eda y la justicia\n    persigan como procede a quienes delinquen contra la salud de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se denuncia la pr\u00f3rroga injustificada de los reconocimientos m\u00e9dicos\n    generalizados y no se prioriza la vigilancia espec\u00edfica de la salud de\n    los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La C\u00e1mara tiene la obligaci\u00f3n de recordar al Gobierno\n    que s\u00f3lo cuando se trabaja en un esquema de concertaci\u00f3n y di\u00e1logo social\n    se producen esperanzadores resultados en materia de prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha impulsado el grupo de trabajo para desarrollar este acuerdo ni\n    se han contestado las propuestas sindicales, en un gesto m\u00e1s de desprecio\n    al di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame sinceramente que en el Grupo\n    Parlamentario Federal de Izquierda Unida nos gustar\u00eda que este tema no lo\n    tuvi\u00e9ramos que traer nunca m\u00e1s, pero, desgraciadamente, los datos sobre\n    la siniestralidad laboral del a\u00f1o 2002 siguen siendo desalentadores: m\u00e1s\n    de tres trabajadores mueren a diario en su puesto de trabajo y,\n    efectivamente, en los primeros siete meses del a\u00f1o se han producido 54\n    accidentes mortales, m\u00e1s que en el mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior,\n    elevando la cifra a 674 muertes, un crecimiento por lo tanto\n    aproximadamente del 9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos no s\u00f3lo indican\n    que el Gobierno, frente a esta situaci\u00f3n, practica una\n    pol\u00edtica antisocial en materia de trabajo, sino que tambi\u00e9n tiene una\n    actitud err\u00e1tica y ap\u00e1tica en relaci\u00f3n con la toma de decisiones en\n    materia de siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se dice c\u00f3mo ni de qu\u00e9 forma\n    intensificar y coordinar las actuaciones en las empresas que acumulan\n    mayor siniestralidad con la participaci\u00f3n real de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, el\n    mercado de trabajo europeo con peor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, como ejemplo de la actitud antisocial del\n    Gobierno, debe enfatizarse que, lejos de actuar sobre los factores que\n    m\u00e1s inciden de manera negativa sobre la siniestralidad, como son la\n    subcontrataci\u00f3n, la temporalidad y la precarizaci\u00f3n del mercado de\n    trabajo, ha regulado un nuevo marco de relaciones laborales que ha\n    contribuido a deteriorar m\u00e1s las condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo la siniestralidad, en\n    vez de crecer, ha decrecido y ello se debe a que funcionan mejor las\n    pr\u00e1cticas preventivas, lo que permite proteger mejor a los trabajadores\n    de los riesgos, aun en el caso de cambios desfavorables en otras\n    condicionantes de las relaciones laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed tambi\u00e9n la denuncia de la nefasta praxis preventiva de las\n    mutuas, que est\u00e1 pervirtiendo el proceso de integraci\u00f3n de la prevenci\u00f3n\n    en las relaciones laborales, y la exigencia de democratizaci\u00f3n de estas\n    entidades colaboradoras en la Seguridad Social, que acumulan el mayor\n    potencial t\u00e9cnico preventivo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La C\u00e1mara tiene la obligaci\u00f3n de recordar al Gobierno\n    que s\u00f3lo cuando se trabaja en un esquema de concertaci\u00f3n y di\u00e1logo social\n    se producen esperanzadores resultados en materia de prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed tambi\u00e9n la denuncia de la nefasta praxis preventiva de las\n    mutuas, que est\u00e1 pervirtiendo el proceso de integraci\u00f3n de la prevenci\u00f3n\n    en las relaciones laborales, y la exigencia de democratizaci\u00f3n de estas\n    entidades colaboradoras en la Seguridad Social, que acumulan el mayor\n    potencial t\u00e9cnico preventivo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sector social donde se concentra el mayor crecimiento de accidentes\n    con baja y en jornada laboral y que se corresponde con el mayor nivel de\n    precariedad en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha impulsado el grupo de trabajo para desarrollar este acuerdo ni\n    se han contestado las propuestas sindicales, en un gesto m\u00e1s de desprecio\n    al di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7], "seguridad": [0, 1, 2, 3], "trabajadores": [4, 5], "agentes sociales": [11, 12, 13], "di\u00e1logo social": [6], "datos": [9, 10], "social": [14, 15, 16], "apoyo": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como le dec\u00eda a S.S., las medidas adoptadas por el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, en materia de seguridad laboral y de prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales, desde los \u00faltimos a\u00f1os, desde que son presididos estos\n    gobiernos por don Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, y que a usted le parec\u00edan un fracaso,\n    no s\u00f3lo han contado con el respaldo y con el apoyo de los interlocutores\n    sociales, sino que adem\u00e1s en modo alguno pueden merecer, por los motivos\n    que yo le apuntaba, el calificativo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n y de la seguridad en el trabajo esta\n    pol\u00edtica se ha traducido, entre otras muchas actuaciones, en la puesta en\n    marcha, que recordar\u00e1 S.S., de la Comisi\u00f3n Nacional de Seguridad y Salud\n    en el Trabajo y de la Fundaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n de riesgos laborales;\n    en el desarrollo de la Ley de prevenci\u00f3n; en la promoci\u00f3n de los planes\n    de choque para las empresas con mayores \u00edndices de siniestralidad; en el\n    impulso, se\u00f1or\u00eda, del plan de acci\u00f3n contra la siniestralidad laboral\n    aprobado en 1998; en los acuerdos alcanzados con las asociaciones de\n    mutuas de accidentes de trabajo para el desarrollo de planes generales de\n    actuaci\u00f3n para las peque\u00f1as y medianas empresas; o en la puesta en marcha\n    del comit\u00e9 mixto con las comunidades aut\u00f3nomas, que son las\n    administraciones p\u00fablicas con competencias en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, las actuaciones\n    desarrolladas por el Gobierno desde 1996 abordan la problem\u00e1tica de la\n    seguridad en el empleo desde una visi\u00f3n integral, visi\u00f3n que incluye\n    medidas de actuaci\u00f3n en \u00e1mbitos tan diversos como la formaci\u00f3n, la\n    prevenci\u00f3n, la inspecci\u00f3n, el control del cumplimiento de la normativa o\n    la investigaci\u00f3n de los accidentes de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que habl\u00e9 del impulso, en colaboraci\u00f3n\n    l\u00f3gicamente con las comunidades aut\u00f3nomas, de un plan especial de\n    inspecci\u00f3n de seguridad\n    laboral que se dirija a los sectores con mayor n\u00famero de accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    analizar con rigor esta cuesti\u00f3n y le digo que desde ese per\u00edodo de enero\n    a julio de 2001 a 2002 la siniestralidad total, el n\u00famero absoluto de\n    accidentes laborales ha disminuido en un 3,2 por ciento, como dec\u00eda esta\n    tarde; el \u00edndice de incidencia, que relaciona el n\u00famero de accidentes\n    ocurridos por cada cien mil trabajadores ocupados y que es el dato que\n    mejor refleja la realidad, puesto que tiene en cuenta la poblaci\u00f3n\n    ocupada, ha disminuido tambi\u00e9n en un 6,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en el Gobierno somos perfectamente conscientes de que la lucha\n    contra la siniestralidad laboral es una responsabilidad, que tiene que\n    ser compartida, de empresarios, de trabajadores, de administraciones\n    p\u00fablicas y del conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considero absolutamente necesaria la\n    potenciaci\u00f3n de la mesa de di\u00e1logo social sobre prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales que es, desde mi punto de vista, el foro m\u00e1s adecuado para\n    debatir y alcanzar acuerdos sobre la mejora de las condiciones de trabajo\n    que permitan reducir la siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos\n    a aprobar un plan nacional de formaci\u00f3n en prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales; vamos a impulsar la modificaci\u00f3n de la Ley de infracciones y\n    sanciones del orden social para corregir los abusos de ciertas formas de\n    organizaci\u00f3n del trabajo, como la subcontrataci\u00f3n y el trabajo a destajo;\n    vamos a reformar la normativa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales con el\n    objetivo, entre otros aspectos, de reforzar el cumplimiento de las\n    medidas de prevenci\u00f3n, ajustar la tarifa de las primas del seguro\n    obligatorio de accidentes de trabajo a la peligrosidad real de las\n    actividades que se desarrollan, establecer un sistema de bonificaciones y\n    recargos en dichas primas en funci\u00f3n del \u00edndice de siniestralidad de cada\n    empresa y actualizar el listado de enfermedades profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda a S.S., las medidas adoptadas por el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, en materia de seguridad laboral y de prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales, desde los \u00faltimos a\u00f1os, desde que son presididos estos\n    gobiernos por don Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, y que a usted le parec\u00edan un fracaso,\n    no s\u00f3lo han contado con el respaldo y con el apoyo de los interlocutores\n    sociales, sino que adem\u00e1s en modo alguno pueden merecer, por los motivos\n    que yo le apuntaba, el calificativo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a esa discrepancia\n    a\u00f1ado yo ahora la misma sobre los datos que S.S., al inicio de su\n    intervenci\u00f3n, ha puesto encima de la mesa, sin cuantificar, pero s\u00ed\n    manifestando el deterioro importante que han sufrido la evoluci\u00f3n del\n    empleo, la precariedad y dem\u00e1s, situ\u00e1ndolos en un porcentaje mucho m\u00e1s\n    elevado de los de la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es cierto\n    que el primer semestre de este a\u00f1o ofrece datos negativos -ha aumentado\n    la siniestralidad grave y la siniestralidad mortal-, no es menos cierto\n    que esos mismos datos indican una disminuci\u00f3n de la accidentalidad leve\n    que supone m\u00e1s del 98,5 por ciento del total de accidentes ocurridos en\n    nuestro pa\u00eds, como tambi\u00e9n sabe su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lamento, no la iniciativa, ni much\u00edsimo menos, que me parece importante\n    y siempre es bueno debatir de estas materias, sobre todo cuando tenemos\n    un problema como el que tenemos planteado, que yo no discutir\u00e9, pero\n    lamento que desde la oposici\u00f3n siempre se utilice esta cuesti\u00f3n que exige\n    la actuaci\u00f3n conjunta de los agentes sociales, de las administraciones\n    p\u00fablicas y\n    de todas las fuerzas pol\u00edticas con un \u00fanico inter\u00e9s de intentar sacar\n    provecho pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    voluntad de quien le habla, se\u00f1or\u00eda, someter a la consideraci\u00f3n de dicha\n    mesa un plan de choque frente a la siniestralidad, abierto como siempre\n    al di\u00e1logo y al consenso con la totalidad de los agentes sociales\n    implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gobierno, comunidades\n    aut\u00f3nomas, agentes sociales y fuerzas pol\u00edticas tenemos la\n    responsabilidad de seguir avanzando hasta conseguir erradicar este\n    problema -y lo comparto con S.S., que es un problema de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como otra muestra m\u00e1s de\n    la acci\u00f3n del Gobierno en esta materia, debo recordar el encargo hecho al\n    presidente del Consejo Econ\u00f3mico y Social para la realizaci\u00f3n de un\n    estudio diagn\u00f3stico de la labor preventiva y de los mecanismos que\n    pudieran contribuir a su mejora, cuyas conclusiones se presentaron en un\n    documento conocido por Informe Dur\u00e1n, que sigue siendo la referencia de\n    buena parte de las actuaciones que se vienen desarrollando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considero absolutamente necesaria la\n    potenciaci\u00f3n de la mesa de di\u00e1logo social sobre prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales que es, desde mi punto de vista, el foro m\u00e1s adecuado para\n    debatir y alcanzar acuerdos sobre la mejora de las condiciones de trabajo\n    que permitan reducir la siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos\n    a aprobar un plan nacional de formaci\u00f3n en prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales; vamos a impulsar la modificaci\u00f3n de la Ley de infracciones y\n    sanciones del orden social para corregir los abusos de ciertas formas de\n    organizaci\u00f3n del trabajo, como la subcontrataci\u00f3n y el trabajo a destajo;\n    vamos a reformar la normativa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales con el\n    objetivo, entre otros aspectos, de reforzar el cumplimiento de las\n    medidas de prevenci\u00f3n, ajustar la tarifa de las primas del seguro\n    obligatorio de accidentes de trabajo a la peligrosidad real de las\n    actividades que se desarrollan, establecer un sistema de bonificaciones y\n    recargos en dichas primas en funci\u00f3n del \u00edndice de siniestralidad de cada\n    empresa y actualizar el listado de enfermedades profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [2], "trabajadores": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo le pido a usted que, desde la coincidencia o desde la\n    discrepancia, haga su planteamiento con independencia, pensando\n    exclusivamente, como pensamos todos, en los trabajadores que tienen en\n    estos momentos un problema importante y que nosotros tenemos la\n    obligaci\u00f3n de paliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... debe reconocer los datos que he dado\n    hace un momento, que son rigurosamente ciertos y que no son producto de\n    la casualidad sino consecuencia de decisiones y actuaciones que viene\n    tomando el Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... un escenario tremendamente negativo de una situaci\u00f3n que\n    sin duda requiere un tratamiento importante por parte del Gobierno, por\n    parte de los agentes sociales, por parte de las dem\u00e1s administraciones,\n    especialmente las comunidades aut\u00f3nomas, y de los grupos pol\u00edticos, para\n    poder adoptar medidas en colaboraci\u00f3n y en consenso que puedan demostrar\n    su eficacia y su utilidad, pero S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 18, 19, 21, 22, 28, 32, 35, 36, 38, 39, 41, 45, 47, 50, 52, 53, 54, 55], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 5, 24, 25, 26, 27, 29, 30, 31, 33, 34, 37, 40, 42, 43, 44, 46, 49, 51], "party": "Germ\u00e1n Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [17, 20, 23], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [48], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}