{"blocks": [{"words": {"salud": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todos los inmigrantes han tenido\n    garantizadas sus necesidades b\u00e1sicas: asistencia letrada e int\u00e9rprete;\n    Cruz Roja, de acuerdo con el Gobierno, les ha proporcionado ropa y\n    medicinas; la asistencia sanitaria ha estado cubierta por el servicio\n    m\u00e9dico de Polic\u00eda y cualquier urgencia ha sido trasladada inmediatamente\n    al Servicio Canario de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir, se\u00f1or\u00edas, hacer las cosas en serio\n    en la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal, en la defensa de los derechos\n    de los inmigrantes, y superar cualquier posici\u00f3n irresponsable, como la\n    que ustedes han mantenido, que en cualquier parte puede entrar cualquiera\n    con papeles o sin ellos porque las cosas son ilimitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... se encuentra con que una\n    instituci\u00f3n, ya sea de econom\u00eda, de justicia o de cualquier cosa, no\n    puede ir en la propaganda de su partido, su partido tiene la tradici\u00f3n de\n    afectarla en su credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, lo malo no es que el INE\n    saque un dato sobre el IPC que baja los precios un 0,1 por ciento, lo\n    malo es que desde el Gobierno se utilice para el ejercicio\n    propagand\u00edstico, como lo hizo usted cuando dijo: El dato de enero\n    confirma que no se ha producido un aumento de precios; las previsiones\n    m\u00e1s negativas de la econom\u00eda espa\u00f1ola no se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, lo malo no es que el INE\n    saque un dato sobre el IPC que baja los precios un 0,1 por ciento, lo\n    malo es que desde el Gobierno se utilice para el ejercicio\n    propagand\u00edstico, como lo hizo usted cuando dijo: El dato de enero\n    confirma que no se ha producido un aumento de precios; las previsiones\n    m\u00e1s negativas de la econom\u00eda espa\u00f1ola no se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay frases como esa del se\u00f1or Montoro que dice: Somos el \u00fanico\n    pa\u00eds del mundo que bajando los impuestos hemos recaudado m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    hecho es que en la econom\u00eda espa\u00f1ola los precios han subido m\u00e1s y la tasa\n    de inflaci\u00f3n es superior que en el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    hecho es que en la econom\u00eda espa\u00f1ola los precios han subido m\u00e1s y la tasa\n    de inflaci\u00f3n es superior que en el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dentro de esta evoluci\u00f3n general de los pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n es importante que esta C\u00e1mara conozca si Espa\u00f1a, si nuestra\n    econom\u00eda se encuentra tambi\u00e9n en esa l\u00ednea positiva en cuanto al\n    seguimiento de las recomendaciones de las orientaciones generales de\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica para 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    cuanto a los efectos para el a\u00f1o 2001 y el cumplimiento de estas\n    directrices informa que Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds que obtiene en tres \u00e1reas\n    la mejor calificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, la introducci\u00f3n de la Ley de estabilidad presupuestaria,\n    la desaparici\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y el aumento de la liberalizaci\u00f3n en\n    los mercados de bienes y productos indican hasta qu\u00e9 punto nuestro pa\u00eds\n    est\u00e1 en este momento entre los que est\u00e1n obteniendo mejores resultados en\n    la Uni\u00f3n Europea con el conjunto de sus pol\u00edticas de reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese\n    sentido es verdad que durante el mes de enero se ha producido un\n    estrechamiento del diferencial de los precios medios europeos con los\n    precios medios espa\u00f1oles, que indicar\u00eda que en cualquier caso y con una\n    tasa de crecimiento de nuestra econom\u00eda muy superior a la media europea\n    estamos siendo capaces de mantenernos con diferenciales inferiores a un\n    punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que nos acordemos en estos momentos,\n    dir\u00e9 que en enero del a\u00f1o pasado el diferencial con Europa era de 2,7\n    puntos y en enero de este a\u00f1o se ha reducido a ocho d\u00e9cimas, lo cual\n    indicar\u00eda que se est\u00e1 produciendo una importante convergencia en la\n    situaci\u00f3n del n\u00facleo inflacionista de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la\n    econom\u00eda europea, todo esto dentro de una econom\u00eda que est\u00e1 creciendo\n    sensiblemente m\u00e1s que la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que nos acordemos en estos momentos,\n    dir\u00e9 que en enero del a\u00f1o pasado el diferencial con Europa era de 2,7\n    puntos y en enero de este a\u00f1o se ha reducido a ocho d\u00e9cimas, lo cual\n    indicar\u00eda que se est\u00e1 produciendo una importante convergencia en la\n    situaci\u00f3n del n\u00facleo inflacionista de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la\n    econom\u00eda europea, todo esto dentro de una econom\u00eda que est\u00e1 creciendo\n    sensiblemente m\u00e1s que la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    SIGNIFICADO CONCEDE EL GOBIERNO A LA FIRMA DEL CONCIERTO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [18, 19, 20], "pa\u00eds vasco": [13, 14, 15, 16, 17], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que est\u00e1 prevista para el d\u00eda de hoy es m\u00e1s\n    una enhorabuena por haber alcanzado esta misma ma\u00f1ana un acuerdo entre el\n    Gobierno Vasco, las diputaciones de Alava, Guipuzcoa y Vizcaya y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    este es un acuerdo vital para el Pa\u00eds Vasco que hace que nuestro\n    instrumento m\u00e1s potente en cuanto al autogobierno del Pa\u00eds Vasco sea de\n    car\u00e1cter indefinido, un instrumento que es, por tanto, para siempre y que\n    no va a quedar sometido ni a plazos de caducidad ni a rivalidades entre\n    fuerzas pol\u00edticas, como hemos vivido en los \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se ha\n    vuelto a demostrar que la actitud del Gobierno en relaci\u00f3n con la firma\n    del concierto era altamente positiva y que quiso en todo momento que\n    quedara preservada la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco con la\n    aprobaci\u00f3n de la pr\u00f3rroga, que ya nadie discute que fue una decisi\u00f3n\n    acertada para todos los vascos y para el resto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, aunque espero sus palabras, asistimos a un acuerdo que dota al\n    Pa\u00eds Vasco del mejor concierto econ\u00f3mico que ha tenido Euskadi en toda su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre del Grupo Parlamentario Popular quiero felicitar no\n    s\u00f3lo al Gobierno de la naci\u00f3n sino a las tres diputaciones forales y,\n    como diputado por \u00c1lava, si se me permite, especialmente a la Diputaci\u00f3n\n    Foral de \u00c1lava que no sin pocos problemas ha conseguido impulsar\n    finalmente la firma de este magn\u00edfico acuerdo sobre el Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco est\u00e1 de m\u00e1s agradecer que al final el\n    Gobierno vasco lo haya aceptado y haya comprendido que el Concierto\n    Econ\u00f3mico es bueno para todos, que no es ni de unos ni de otros y que,\n    adem\u00e1s, se\u00f1or ministro -si se me permite-, ni siquiera es un acuerdo que\n    afecta s\u00f3lo a los vascos sino que afecta a todos los espa\u00f1oles puesto que\n    se votar\u00e1 finalmente en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, le pregunto qu\u00e9 valoraci\u00f3n,\n    qu\u00e9 significado concede al acuerdo sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que est\u00e1 prevista para el d\u00eda de hoy es m\u00e1s\n    una enhorabuena por haber alcanzado esta misma ma\u00f1ana un acuerdo entre el\n    Gobierno Vasco, las diputaciones de Alava, Guipuzcoa y Vizcaya y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    este es un acuerdo vital para el Pa\u00eds Vasco que hace que nuestro\n    instrumento m\u00e1s potente en cuanto al autogobierno del Pa\u00eds Vasco sea de\n    car\u00e1cter indefinido, un instrumento que es, por tanto, para siempre y que\n    no va a quedar sometido ni a plazos de caducidad ni a rivalidades entre\n    fuerzas pol\u00edticas, como hemos vivido en los \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se ha\n    vuelto a demostrar que la actitud del Gobierno en relaci\u00f3n con la firma\n    del concierto era altamente positiva y que quiso en todo momento que\n    quedara preservada la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco con la\n    aprobaci\u00f3n de la pr\u00f3rroga, que ya nadie discute que fue una decisi\u00f3n\n    acertada para todos los vascos y para el resto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, aunque espero sus palabras, asistimos a un acuerdo que dota al\n    Pa\u00eds Vasco del mejor concierto econ\u00f3mico que ha tenido Euskadi en toda su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre del Grupo Parlamentario Popular quiero felicitar no\n    s\u00f3lo al Gobierno de la naci\u00f3n sino a las tres diputaciones forales y,\n    como diputado por \u00c1lava, si se me permite, especialmente a la Diputaci\u00f3n\n    Foral de \u00c1lava que no sin pocos problemas ha conseguido impulsar\n    finalmente la firma de este magn\u00edfico acuerdo sobre el Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, le pregunto qu\u00e9 valoraci\u00f3n,\n    qu\u00e9 significado concede al acuerdo sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que est\u00e1 prevista para el d\u00eda de hoy es m\u00e1s\n    una enhorabuena por haber alcanzado esta misma ma\u00f1ana un acuerdo entre el\n    Gobierno Vasco, las diputaciones de Alava, Guipuzcoa y Vizcaya y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    este es un acuerdo vital para el Pa\u00eds Vasco que hace que nuestro\n    instrumento m\u00e1s potente en cuanto al autogobierno del Pa\u00eds Vasco sea de\n    car\u00e1cter indefinido, un instrumento que es, por tanto, para siempre y que\n    no va a quedar sometido ni a plazos de caducidad ni a rivalidades entre\n    fuerzas pol\u00edticas, como hemos vivido en los \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se ha\n    vuelto a demostrar que la actitud del Gobierno en relaci\u00f3n con la firma\n    del concierto era altamente positiva y que quiso en todo momento que\n    quedara preservada la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco con la\n    aprobaci\u00f3n de la pr\u00f3rroga, que ya nadie discute que fue una decisi\u00f3n\n    acertada para todos los vascos y para el resto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, aunque espero sus palabras, asistimos a un acuerdo que dota al\n    Pa\u00eds Vasco del mejor concierto econ\u00f3mico que ha tenido Euskadi en toda su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre del Grupo Parlamentario Popular quiero felicitar no\n    s\u00f3lo al Gobierno de la naci\u00f3n sino a las tres diputaciones forales y,\n    como diputado por \u00c1lava, si se me permite, especialmente a la Diputaci\u00f3n\n    Foral de \u00c1lava que no sin pocos problemas ha conseguido impulsar\n    finalmente la firma de este magn\u00edfico acuerdo sobre el Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que est\u00e1 prevista para el d\u00eda de hoy es m\u00e1s\n    una enhorabuena por haber alcanzado esta misma ma\u00f1ana un acuerdo entre el\n    Gobierno Vasco, las diputaciones de Alava, Guipuzcoa y Vizcaya y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, aunque espero sus palabras, asistimos a un acuerdo que dota al\n    Pa\u00eds Vasco del mejor concierto econ\u00f3mico que ha tenido Euskadi en toda su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, le pregunto qu\u00e9 valoraci\u00f3n,\n    qu\u00e9 significado concede al acuerdo sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [20, 21], "pa\u00eds vasco": [14, 15, 16, 17, 18, 19], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ha destacado, en pocas ocasiones una pregunta es\n    m\u00e1s acertada en el tiempo, porque a \u00faltima hora de esta ma\u00f1ana hemos\n    podido firmar la renovaci\u00f3n del Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, que\n    es un gran acontecimiento para Euskadi y para el conjunto de Espa\u00f1a; un\n    gran acontecimiento para el Estado de las autonom\u00edas en Espa\u00f1a, que es\n    nuestra sede de libertades, de entendimiento y de respeto mutuo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Concierto Econ\u00f3mico que acabamos de firmar esta ma\u00f1ana es el mejor\n    concierto de la historia de los conciertos econ\u00f3micos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    el \u00fanico que nace con vocaci\u00f3n indefinida, lo que significa consagrar\n    definitivamente el concierto, la Hacienda foral, la historia foral del\n    Pa\u00eds Vasco en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en el Estado de las autonom\u00edas\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese concierto es tambi\u00e9n el que incorpora toda una experiencia\n    acumulada de mejoras para el autogobierno fiscal, el autogobierno en\n    materia tributaria del Pa\u00eds Vasco, que permitir\u00e1 fomentar y facilitar una\n    seguridad jur\u00eddica b\u00e1sica para que ese autogobierno pueda ejercerse\n    plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este acuerdo se ha mostrado la voluntad foralista del\n    Gobierno de Espa\u00f1a por completar el Estado de las autonom\u00edas junto al\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y se ha mostrado la apuesta que\n    hace el Gobierno por aquellos elementos estabilizadores del pa\u00eds, de la\n    relaci\u00f3n entre el Pa\u00eds Vasco y el conjunto de Espa\u00f1a, y la voluntad que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n ha destacado con bastante precisi\u00f3n que ha permitido\n    conseguir este acuerdo gracias a la coincidencia de opiniones facilitada\n    desde las diputaciones forales, tambi\u00e9n por la Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava,\n    que claramente ha hecho una apuesta en todo momento por conseguir este\n    acuerdo, como lo han hecho las fuerzas sociales y econ\u00f3micas en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el momento de expresar la gratitud del Gobierno a todos los que, con su\n    voluntad, han facilitado la consecuci\u00f3n de este importante Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado, en pocas ocasiones una pregunta es\n    m\u00e1s acertada en el tiempo, porque a \u00faltima hora de esta ma\u00f1ana hemos\n    podido firmar la renovaci\u00f3n del Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, que\n    es un gran acontecimiento para Euskadi y para el conjunto de Espa\u00f1a; un\n    gran acontecimiento para el Estado de las autonom\u00edas en Espa\u00f1a, que es\n    nuestra sede de libertades, de entendimiento y de respeto mutuo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Concierto Econ\u00f3mico que acabamos de firmar esta ma\u00f1ana es el mejor\n    concierto de la historia de los conciertos econ\u00f3micos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    el \u00fanico que nace con vocaci\u00f3n indefinida, lo que significa consagrar\n    definitivamente el concierto, la Hacienda foral, la historia foral del\n    Pa\u00eds Vasco en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en el Estado de las autonom\u00edas\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese concierto es tambi\u00e9n el que incorpora toda una experiencia\n    acumulada de mejoras para el autogobierno fiscal, el autogobierno en\n    materia tributaria del Pa\u00eds Vasco, que permitir\u00e1 fomentar y facilitar una\n    seguridad jur\u00eddica b\u00e1sica para que ese autogobierno pueda ejercerse\n    plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este acuerdo se ha mostrado la voluntad foralista del\n    Gobierno de Espa\u00f1a por completar el Estado de las autonom\u00edas junto al\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y se ha mostrado la apuesta que\n    hace el Gobierno por aquellos elementos estabilizadores del pa\u00eds, de la\n    relaci\u00f3n entre el Pa\u00eds Vasco y el conjunto de Espa\u00f1a, y la voluntad que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n ha destacado con bastante precisi\u00f3n que ha permitido\n    conseguir este acuerdo gracias a la coincidencia de opiniones facilitada\n    desde las diputaciones forales, tambi\u00e9n por la Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava,\n    que claramente ha hecho una apuesta en todo momento por conseguir este\n    acuerdo, como lo han hecho las fuerzas sociales y econ\u00f3micas en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el momento de expresar la gratitud del Gobierno a todos los que, con su\n    voluntad, han facilitado la consecuci\u00f3n de este importante Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado, en pocas ocasiones una pregunta es\n    m\u00e1s acertada en el tiempo, porque a \u00faltima hora de esta ma\u00f1ana hemos\n    podido firmar la renovaci\u00f3n del Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, que\n    es un gran acontecimiento para Euskadi y para el conjunto de Espa\u00f1a; un\n    gran acontecimiento para el Estado de las autonom\u00edas en Espa\u00f1a, que es\n    nuestra sede de libertades, de entendimiento y de respeto mutuo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Concierto Econ\u00f3mico que acabamos de firmar esta ma\u00f1ana es el mejor\n    concierto de la historia de los conciertos econ\u00f3micos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    el \u00fanico que nace con vocaci\u00f3n indefinida, lo que significa consagrar\n    definitivamente el concierto, la Hacienda foral, la historia foral del\n    Pa\u00eds Vasco en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en el Estado de las autonom\u00edas\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese concierto es tambi\u00e9n el que incorpora toda una experiencia\n    acumulada de mejoras para el autogobierno fiscal, el autogobierno en\n    materia tributaria del Pa\u00eds Vasco, que permitir\u00e1 fomentar y facilitar una\n    seguridad jur\u00eddica b\u00e1sica para que ese autogobierno pueda ejercerse\n    plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este acuerdo se ha mostrado la voluntad foralista del\n    Gobierno de Espa\u00f1a por completar el Estado de las autonom\u00edas junto al\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y se ha mostrado la apuesta que\n    hace el Gobierno por aquellos elementos estabilizadores del pa\u00eds, de la\n    relaci\u00f3n entre el Pa\u00eds Vasco y el conjunto de Espa\u00f1a, y la voluntad que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el momento de expresar la gratitud del Gobierno a todos los que, con su\n    voluntad, han facilitado la consecuci\u00f3n de este importante Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado, en pocas ocasiones una pregunta es\n    m\u00e1s acertada en el tiempo, porque a \u00faltima hora de esta ma\u00f1ana hemos\n    podido firmar la renovaci\u00f3n del Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, que\n    es un gran acontecimiento para Euskadi y para el conjunto de Espa\u00f1a; un\n    gran acontecimiento para el Estado de las autonom\u00edas en Espa\u00f1a, que es\n    nuestra sede de libertades, de entendimiento y de respeto mutuo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Concierto Econ\u00f3mico que acabamos de firmar esta ma\u00f1ana es el mejor\n    concierto de la historia de los conciertos econ\u00f3micos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE PREVISTO\n    REALIZAR EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE EN EL MUSEO\n    ARQUEOL\u00d3GICO PROVINCIAL DE VALLADOLID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Con su apoyo firme, con su compromiso\n    pol\u00edtico y econ\u00f3mico para su recuperaci\u00f3n y su ampliaci\u00f3n, para la\n    agilidad en su desarrollo y para la ambici\u00f3n en su contenido, le\n    pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previsto realizar el\n    Ministerio de Cultura en el Museo Arqueol\u00f3gico provincial de Valladolid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por otra parte, desde el a\u00f1o 1970, el museo cuenta con un espacio para su\n    ampliaci\u00f3n en el solar contiguo, propiedad del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO\n    DE LA REUNI\u00d3N DE MINISTROS DE SALUD DE LA UNI\u00d3N EUROPEA CELEBRADA\n    RECIENTEMENTE EN M\u00c1LAGA EN LO REFERENTE A LA CIRCULACION DE LOS\n    PACIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, se\u00f1or\u00edas, recientemente la se\u00f1ora\n    ministra tuvo ocasi\u00f3n de presidir en M\u00e1laga la reuni\u00f3n de ministros de\n    Salud de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame felicitarle, se\u00f1ora ministra, por el\n    \u00e9xito que supuso esa reuni\u00f3n, en la que como presidenta del Consejo de\n    Salud de la Uni\u00f3n Europea tuvo usted ocasi\u00f3n de abrir el camino de lo que\n    se ha dado en llamar la Europa de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa Europa de la salud tiene\n    como objetivo primordial que se pueda garantizar que todos los ciudadanos\n    de la Uni\u00f3n tengan acceso a unas prestaciones sanitarias similares y, al\n    mismo tiempo, aprovechar en materia sanitaria la hist\u00f3rica oportunidad\n    que, a juicio de este diputado, representa el mercado \u00fanico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y ante las perspectivas que se abren a nuestro futuro y a la de\n    todos los europeos, me permito, se\u00f1ora ministra, dirigirle la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de la reuni\u00f3n de ministros de\n    Salud de la Uni\u00f3n Europea, celebrada recientemente en M\u00e1laga, en lo\n    referente a la circulaci\u00f3n de los pacientes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, en M\u00e1laga se celebr\u00f3 la reuni\u00f3n informal\n    del Consejo de Ministros de Salud, a la que asistieron todos los\n    ministros y donde se abordaron dos cuestiones muy importantes: una es la\n    iniciativa espa\u00f1ola que se refiere a la garant\u00eda del trasplante de\n    tejidos y c\u00e9lulas en todo el territorio de la Uni\u00f3n Europea; otra fue una\n    reuni\u00f3n en torno a lo que nosotros hemos denominado, mejor dicho, ha\n    denominado el ministro de Salud franc\u00e9s, se\u00f1or Kouchner, como la Europa\n    de la salud, en lo que se refiere a la necesidad de abordar, desde el\n    \u00e1mbito de la salud, el grave problema o el dif\u00edcil problema o el f\u00e1cil\n    problema, depende de la capacidad que tengamos de hacerlo adecuadamente,\n    de la circulaci\u00f3n de pacientes en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habida cuenta de que los temas relacionados con la salud, con la\n    asistencia sanitaria, seg\u00fan el Tratado de Amsterdam, en su art\u00edculo 152,\n    son competencias exclusivas de los Estados miembros, se estaba provocando\n    un problema que podr\u00eda convertirse en algo profundamente grave, dada la\n    sentencia de los tribunales europeos sobre reclamaciones de ciudadanos\n    europeos, en concreto holandeses, belgas y alemanes, en cuanto a la\n    asistencia en pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, decidimos crear\n    un grupo de trabajo, que se re\u00fane en Mah\u00f3n (Menorca) el 31 de mayo y 1 de\n    junio, que analice las medidas que debemos tomar desde el \u00e1mbito de la\n    salud para no obviar un problema que hoy se est\u00e1 discutiendo ya en\n    Europa, como es la circulaci\u00f3n de pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la estructura de la\n    Administraci\u00f3n europea, se debate en el entorno de las pol\u00edticas\n    laborales y, teniendo en cuenta que son pol\u00edticas de salud, era necesario\n    que contuviese una aportaci\u00f3n importante de los ministros de salud, ya\n    que ser\u00e1n ellos los que tendr\u00e1n que implementar esas pol\u00edticas que se\n    puedan aprobar, como, por ejemplo, la tarjeta sanitaria cuyo debate est\u00e1\n    previsto iniciar en la cumbre de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos iniciado un camino que espero\n    no tenga vuelta atr\u00e1s, como es que los ministros de salud de la Uni\u00f3n\n    Europea nos ocupemos de la salud de los europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este es un proyecto que se incluye dentro del Plan Hidrol\u00f3gico\n    Nacional y entre la inversi\u00f3n global que tiene previsto el Ministerio de\n    Medio Ambiente figura la estaci\u00f3n depuradora de aguas residuales de Bens. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Efectivamente, respondiendo a directrices del Partido Popular, el\n    conselleiro de Medio Ambiente de la Xunta de Galicia que hasta ahora no\n    pareci\u00f3 demasiado preocupado por el problema econ\u00f3mico, sanitario y\n    ambiental que supone la falta de depuraci\u00f3n de aguas residuales, declar\u00f3\n    la semana pasada que la carencia de financiaci\u00f3n europea para el Plan\n    Hidrol\u00f3gico Nacional podr\u00eda tambi\u00e9n poner en peligro la viabilidad de\n    esta estaci\u00f3n depuradora de aguas residuales en A Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En este contexto es en el que le he anunciado que efectivamente vamos a\n    someter este proyecto a tr\u00e1mite de informaci\u00f3n p\u00fablica este mes de marzo;\n    despu\u00e9s, una vez registradas, recogidas y evaluadas las alegaciones\n    formuladas, se proceder\u00e1 a realizar la declaraci\u00f3n de impacto ambiental\n    -insisto- para garantizar -y espero que usted tenga esa sensibilidad- que\n    este proyecto es respetuoso con el medio ambiente y, como es natural,\n    inmediatamente despu\u00e9s procederemos a la licitaci\u00f3n, concesi\u00f3n y\n    ejecuci\u00f3n de la obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el medio ambiente es una fuente de riqueza a proteger y\n    una oportunidad de desarrollo para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el medio ambiente es una fuente de riqueza a proteger y\n    una oportunidad de desarrollo para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "cultura": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los objetivos de actuaci\u00f3n del plan forestal son promover la protecci\u00f3n\n    del territorio en general y de los montes en particular de la acci\u00f3n de\n    los procesos erosivos y de degradaci\u00f3n del suelo y el agua mediante la\n    restauraci\u00f3n de la cubierta vegetal protectora, ampliando la superficie\n    arbolada con fines de protecci\u00f3n y, al mismo tiempo, incrementando la\n    fijaci\u00f3n de carbono\n    en la biomasa forestal para contribuir a paliar las causas del cambio\n    clim\u00e1tico; impulsar la gesti\u00f3n sostenible de los montes espa\u00f1oles\n    mediante el fomento de la ordenaci\u00f3n y la selvicultura; estimular y\n    mejorar las producciones forestales como alternativa econ\u00f3mica y motor\n    del desarrollo rural, en especial en \u00e1reas marginales y de monta\u00f1a;\n    procurar la adecuada protecci\u00f3n de los montes frente a la acci\u00f3n de los\n    incendios forestales, enfermedades, agentes bi\u00f3ticos, agentes\n    contaminantes y elementos del clima y la defensa de su integridad\n    territorial y estatus legal; promover la conservaci\u00f3n de la biodiversidad\n    biol\u00f3gica mediante el fomento del uso sostenible de sus componentes en\n    los espacios forestales espa\u00f1oles, asumiendo los criterios y acciones\n    pertinentes en la gesti\u00f3n forestal; promocionar y divulgar la nueva\n    cultura forestal; mantener y mejorar el marco adecuado de formaci\u00f3n,\n    informaci\u00f3n e investigaci\u00f3n forestal y acabar de configurar el marco de\n    colaboraci\u00f3n entre los sectores institucionales y agentes sociales\n    implicados en el mundo forestal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos de actuaci\u00f3n del plan forestal son promover la protecci\u00f3n\n    del territorio en general y de los montes en particular de la acci\u00f3n de\n    los procesos erosivos y de degradaci\u00f3n del suelo y el agua mediante la\n    restauraci\u00f3n de la cubierta vegetal protectora, ampliando la superficie\n    arbolada con fines de protecci\u00f3n y, al mismo tiempo, incrementando la\n    fijaci\u00f3n de carbono\n    en la biomasa forestal para contribuir a paliar las causas del cambio\n    clim\u00e1tico; impulsar la gesti\u00f3n sostenible de los montes espa\u00f1oles\n    mediante el fomento de la ordenaci\u00f3n y la selvicultura; estimular y\n    mejorar las producciones forestales como alternativa econ\u00f3mica y motor\n    del desarrollo rural, en especial en \u00e1reas marginales y de monta\u00f1a;\n    procurar la adecuada protecci\u00f3n de los montes frente a la acci\u00f3n de los\n    incendios forestales, enfermedades, agentes bi\u00f3ticos, agentes\n    contaminantes y elementos del clima y la defensa de su integridad\n    territorial y estatus legal; promover la conservaci\u00f3n de la biodiversidad\n    biol\u00f3gica mediante el fomento del uso sostenible de sus componentes en\n    los espacios forestales espa\u00f1oles, asumiendo los criterios y acciones\n    pertinentes en la gesti\u00f3n forestal; promocionar y divulgar la nueva\n    cultura forestal; mantener y mejorar el marco adecuado de formaci\u00f3n,\n    informaci\u00f3n e investigaci\u00f3n forestal y acabar de configurar el marco de\n    colaboraci\u00f3n entre los sectores institucionales y agentes sociales\n    implicados en el mundo forestal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos de actuaci\u00f3n del plan forestal son promover la protecci\u00f3n\n    del territorio en general y de los montes en particular de la acci\u00f3n de\n    los procesos erosivos y de degradaci\u00f3n del suelo y el agua mediante la\n    restauraci\u00f3n de la cubierta vegetal protectora, ampliando la superficie\n    arbolada con fines de protecci\u00f3n y, al mismo tiempo, incrementando la\n    fijaci\u00f3n de carbono\n    en la biomasa forestal para contribuir a paliar las causas del cambio\n    clim\u00e1tico; impulsar la gesti\u00f3n sostenible de los montes espa\u00f1oles\n    mediante el fomento de la ordenaci\u00f3n y la selvicultura; estimular y\n    mejorar las producciones forestales como alternativa econ\u00f3mica y motor\n    del desarrollo rural, en especial en \u00e1reas marginales y de monta\u00f1a;\n    procurar la adecuada protecci\u00f3n de los montes frente a la acci\u00f3n de los\n    incendios forestales, enfermedades, agentes bi\u00f3ticos, agentes\n    contaminantes y elementos del clima y la defensa de su integridad\n    territorial y estatus legal; promover la conservaci\u00f3n de la biodiversidad\n    biol\u00f3gica mediante el fomento del uso sostenible de sus componentes en\n    los espacios forestales espa\u00f1oles, asumiendo los criterios y acciones\n    pertinentes en la gesti\u00f3n forestal; promocionar y divulgar la nueva\n    cultura forestal; mantener y mejorar el marco adecuado de formaci\u00f3n,\n    informaci\u00f3n e investigaci\u00f3n forestal y acabar de configurar el marco de\n    colaboraci\u00f3n entre los sectores institucionales y agentes sociales\n    implicados en el mundo forestal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA CONTRIBUCI\u00d3N\n    DEL PROGRAMA DE NACIONES UNIDAS PARA EL MEDIO AMBIENTE (PNUMA) A LA\n    CUMBRE MUNDIAL DE DESARROLLO SOSTENIBLE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente\n    tiene actualmente ante s\u00ed el desaf\u00edo de ejecutar un programa ambiental\n    que est\u00e1 estrat\u00e9gicamente integrado con los objetivos de desarrollo\n    econ\u00f3mico y bienestar social, es decir, que estamos hablando de un\n    programa para el desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cuestiones son las relacionadas con la participaci\u00f3n de\n    la sociedad civil en el PNUMA, con el programa global de acci\u00f3n sobre\n    protecci\u00f3n del medio ambiente marino frente a actividades terrestres, con\n    el cumplimiento y ejecuci\u00f3n de acuerdos multilaterales medioambientales,\n    con la situaci\u00f3n del medio ambiente en determinados territorios ocupados,\n    con el comercio y el medio ambiente, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tras su participaci\u00f3n en la mencionada reuni\u00f3n de\n    Cartagena de Indias, \u00bfpuede informarnos sobre cu\u00e1l es la contribuci\u00f3n del\n    Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente, el PNUMA, a la cumbre\n    mundial de desarrollo sostenible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, durante la s\u00e9ptima sesi\u00f3n especial del consejo de administraci\u00f3n\n    del Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente, el PNUMA, que se\n    celebr\u00f3 en Cartagena de Indias del 13 a 15 de febrero, los ministros de\n    Medio Ambiente adoptamos una decisi\u00f3n sobre la contribuci\u00f3n del PNUMA a\n    esa cumbre, la cumbre de Johannesburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados de la reuni\u00f3n ministerial de Doha deber\u00edan\n    sentar las bases de un di\u00e1logo constructivo en comercio, desarrollo y\n    medio ambiente en la cumbre de Johannesburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aunque en la zona existe una presencia de grandes empresas\n    industriales -no en vano representa el primer polo industrial de\n    Andaluc\u00eda-, \u00e9stas no proporcionan por s\u00ed solas el atractivo necesario\n    para promover la implantaci\u00f3n de nuevas empresas que posibiliten el\n    desarrollo futuro de nuestra comarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la naci\u00f3n cre\u00f3 una\n    comisi\u00f3n interministerial que ha estudiado las actuaciones de apoyo al\n    Campo de Gibraltar para impulsar su desarrollo, y en particular, se\u00f1ora\n    ministra, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda estableci\u00f3 por vez\n    primera un plan espec\u00edfico para actuaciones de reindustrializaci\u00f3n para\n    el Campo de Gibraltar, con la clara voluntad de crear tejido empresarial\n    con unas empresas m\u00e1s competitivas e innovadoras y, por supuesto, crear\n    riqueza y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector industrial\n    de la comarca del Campo de Gibraltar sufre desde hace d\u00e9cadas una\n    problem\u00e1tica espec\u00edfica que afecta y dificulta un adecuado desarrollo\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque en la zona existe una presencia de grandes empresas\n    industriales -no en vano representa el primer polo industrial de\n    Andaluc\u00eda-, \u00e9stas no proporcionan por s\u00ed solas el atractivo necesario\n    para promover la implantaci\u00f3n de nuevas empresas que posibiliten el\n    desarrollo futuro de nuestra comarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [6], "medianas empresas": [4, 5], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [2, 3], "industria": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han dedicado 33,22\n    millones de euros, con una inversi\u00f3n movilizada de 288 millones de euros;\n    una inversi\u00f3n significativa que ha tenido lugar entre grandes empresas y\n    creadores de infraestructuras y peque\u00f1as y medianas empresas; las\n    peque\u00f1as y medianas empresas representan m\u00e1s del 50 por ciento, una\n    situaci\u00f3n claramente esperanzadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a continuar en esta direcci\u00f3n y lo vamos a hacer de una manera\n    especial, porque queremos crear m\u00e1s infraestructuras, m\u00e1s tejido\n    tecnol\u00f3gico de uso com\u00fan, m\u00e1s parques tecnol\u00f3gicos, m\u00e1s suelo industrial,\n    pero, sobre todo, peque\u00f1as y medianas empresas, nuevas iniciativas\n    empresariales y nuevas empresas resultado de la colaboraci\u00f3n con las\n    grandes empresas existentes y lo vamos a hacer no s\u00f3lo con la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria ya consignada para el a\u00f1o 2002 -que vuelve a repetir la\n    del a\u00f1o 2001 y esperamos movilizar unas inversiones de la misma\n    magnitud-, sino, adem\u00e1s, hacerlo con un conocimiento, con la presencia\n    -plan que ya est\u00e1 hecho- de t\u00e9cnicos del propio ministerio para que haya\n    m\u00e1s conocimiento por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso\n    de las entidades financieras de la zona, para que entiendan claramente y\n    con m\u00e1s perspectiva el tipo de programas y qu\u00e9 posibilidades de futuro\n    tienen, tanto en la creaci\u00f3n de empresas y en la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    como tambi\u00e9n en las facilidades financieras, que hoy son imprescindibles\n    para avanzar hacia el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dedicado 33,22\n    millones de euros, con una inversi\u00f3n movilizada de 288 millones de euros;\n    una inversi\u00f3n significativa que ha tenido lugar entre grandes empresas y\n    creadores de infraestructuras y peque\u00f1as y medianas empresas; las\n    peque\u00f1as y medianas empresas representan m\u00e1s del 50 por ciento, una\n    situaci\u00f3n claramente esperanzadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a continuar en esta direcci\u00f3n y lo vamos a hacer de una manera\n    especial, porque queremos crear m\u00e1s infraestructuras, m\u00e1s tejido\n    tecnol\u00f3gico de uso com\u00fan, m\u00e1s parques tecnol\u00f3gicos, m\u00e1s suelo industrial,\n    pero, sobre todo, peque\u00f1as y medianas empresas, nuevas iniciativas\n    empresariales y nuevas empresas resultado de la colaboraci\u00f3n con las\n    grandes empresas existentes y lo vamos a hacer no s\u00f3lo con la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria ya consignada para el a\u00f1o 2002 -que vuelve a repetir la\n    del a\u00f1o 2001 y esperamos movilizar unas inversiones de la misma\n    magnitud-, sino, adem\u00e1s, hacerlo con un conocimiento, con la presencia\n    -plan que ya est\u00e1 hecho- de t\u00e9cnicos del propio ministerio para que haya\n    m\u00e1s conocimiento por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso\n    de las entidades financieras de la zona, para que entiendan claramente y\n    con m\u00e1s perspectiva el tipo de programas y qu\u00e9 posibilidades de futuro\n    tienen, tanto en la creaci\u00f3n de empresas y en la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    como tambi\u00e9n en las facilidades financieras, que hoy son imprescindibles\n    para avanzar hacia el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dedicado 33,22\n    millones de euros, con una inversi\u00f3n movilizada de 288 millones de euros;\n    una inversi\u00f3n significativa que ha tenido lugar entre grandes empresas y\n    creadores de infraestructuras y peque\u00f1as y medianas empresas; las\n    peque\u00f1as y medianas empresas representan m\u00e1s del 50 por ciento, una\n    situaci\u00f3n claramente esperanzadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a continuar en esta direcci\u00f3n y lo vamos a hacer de una manera\n    especial, porque queremos crear m\u00e1s infraestructuras, m\u00e1s tejido\n    tecnol\u00f3gico de uso com\u00fan, m\u00e1s parques tecnol\u00f3gicos, m\u00e1s suelo industrial,\n    pero, sobre todo, peque\u00f1as y medianas empresas, nuevas iniciativas\n    empresariales y nuevas empresas resultado de la colaboraci\u00f3n con las\n    grandes empresas existentes y lo vamos a hacer no s\u00f3lo con la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria ya consignada para el a\u00f1o 2002 -que vuelve a repetir la\n    del a\u00f1o 2001 y esperamos movilizar unas inversiones de la misma\n    magnitud-, sino, adem\u00e1s, hacerlo con un conocimiento, con la presencia\n    -plan que ya est\u00e1 hecho- de t\u00e9cnicos del propio ministerio para que haya\n    m\u00e1s conocimiento por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso\n    de las entidades financieras de la zona, para que entiendan claramente y\n    con m\u00e1s perspectiva el tipo de programas y qu\u00e9 posibilidades de futuro\n    tienen, tanto en la creaci\u00f3n de empresas y en la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    como tambi\u00e9n en las facilidades financieras, que hoy son imprescindibles\n    para avanzar hacia el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a continuar en esta direcci\u00f3n y lo vamos a hacer de una manera\n    especial, porque queremos crear m\u00e1s infraestructuras, m\u00e1s tejido\n    tecnol\u00f3gico de uso com\u00fan, m\u00e1s parques tecnol\u00f3gicos, m\u00e1s suelo industrial,\n    pero, sobre todo, peque\u00f1as y medianas empresas, nuevas iniciativas\n    empresariales y nuevas empresas resultado de la colaboraci\u00f3n con las\n    grandes empresas existentes y lo vamos a hacer no s\u00f3lo con la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria ya consignada para el a\u00f1o 2002 -que vuelve a repetir la\n    del a\u00f1o 2001 y esperamos movilizar unas inversiones de la misma\n    magnitud-, sino, adem\u00e1s, hacerlo con un conocimiento, con la presencia\n    -plan que ya est\u00e1 hecho- de t\u00e9cnicos del propio ministerio para que haya\n    m\u00e1s conocimiento por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso\n    de las entidades financieras de la zona, para que entiendan claramente y\n    con m\u00e1s perspectiva el tipo de programas y qu\u00e9 posibilidades de futuro\n    tienen, tanto en la creaci\u00f3n de empresas y en la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    como tambi\u00e9n en las facilidades financieras, que hoy son imprescindibles\n    para avanzar hacia el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno, primero a trav\u00e9s del Ministerio de Industria y\n    luego a trav\u00e9s del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, ha venido\n    desarrollando un programa general de reindustrializaci\u00f3n para aquellas\n    zonas afectadas por la falta de empleo, por la falta de ajustes laborales\n    como consecuencia de la transformaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del sector p\u00fablico\n    estatal, pero, a partir del a\u00f1o 2001, como consecuencia de un trabajo\n    realizado en el a\u00f1o 2000, se hizo un programa espec\u00edfico dedicado al\n    Campo de Gibraltar, para, dadas las circunstancias de la zona, hacer de\n    aquello una zona competitiva, con un tejido empresarial con futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Mire usted,\n    no hay telediarios suficientes en este mundo para poder recoger todos sus\n    insultos y todas las contradicciones de los miembros de ese grupo\n    parlamentario cuando se habla de los problemas verdaderos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero ustedes anteponen el rencor y sus frustraciones propias a las\n    relaciones exteriores de Espa\u00f1a para ocultar sus problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... SIGNIFICA LA DECLARACI\u00d3N DE\n    ZONA DE INTER\u00c9S PARA LA DEFENSA NACIONAL DE LOS TERRENOS DONDE SE UBICAR\u00c1\n    LA ESTACI\u00d3N DE VIGILANCIA A\u00c9REA EN EL PICO DE MALPASO, EN LA ISLA CANARIA\n    DE EL HIERRO, QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO IMPONER UNILATERLAMENTE LA\n    INSTALACI\u00d3N\n    DE UN RADAR MILITAR EN ESA ZONA, INCUMPLIENDO, DE ESA MANERA, EL\n    COMPROMISO, ASUMIDO POR EL MINISTERIO DE DEFENSA EN EL SENADO EN JUNIO DE\n    2001, DE CONSTITUIR UNA MESA DE NEGOCIACI\u00d3N CON AMPLIA REPRESENTACI\u00d3N\n    SOCIAL EN LA QUE SE DEBATAN LAS DISTINTAS ALTERNATIVAS AL PROYECTO DE\n    INSTALACI\u00d3N DEL RADAR ANTE EL RECHAZO POPULAR QUE SUSCITA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SIGNIFICA LA DECLARACI\u00d3N DE\n    ZONA DE INTER\u00c9S PARA LA DEFENSA NACIONAL DE LOS TERRENOS DONDE SE UBICAR\u00c1\n    LA ESTACI\u00d3N DE VIGILANCIA A\u00c9REA EN EL PICO DE MALPASO, EN LA ISLA CANARIA\n    DE EL HIERRO, QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO IMPONER UNILATERLAMENTE LA\n    INSTALACI\u00d3N\n    DE UN RADAR MILITAR EN ESA ZONA, INCUMPLIENDO, DE ESA MANERA, EL\n    COMPROMISO, ASUMIDO POR EL MINISTERIO DE DEFENSA EN EL SENADO EN JUNIO DE\n    2001, DE CONSTITUIR UNA MESA DE NEGOCIACI\u00d3N CON AMPLIA REPRESENTACI\u00d3N\n    SOCIAL EN LA QUE SE DEBATAN LAS DISTINTAS ALTERNATIVAS AL PROYECTO DE\n    INSTALACI\u00d3N DEL RADAR ANTE EL RECHAZO POPULAR QUE SUSCITA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hace unos d\u00edas, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un real\n    decreto por el cual se declaraban aproximadamente 3.500 metros cuadrados\n    de superficie del Pico de Malpaso como zona de inter\u00e9s para la defensa\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa declaraci\u00f3n de estos 3.500 metros de superficie del Pico de\n    Malpaso como zona de inter\u00e9s para la defensa nacional significa que el\n    Gobierno ha decidido unilateralmente la instalaci\u00f3n del radar en el Pico\n    de Malpaso, contraviniendo por tanto el compromiso que usted adquiri\u00f3 en\n    el Senado de llegar a un acuerdo con las instituciones de Canarias para\n    buscar una soluci\u00f3n de consenso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa declaraci\u00f3n de estos 3.500 metros de superficie del Pico de\n    Malpaso como zona de inter\u00e9s para la defensa nacional significa que el\n    Gobierno ha decidido unilateralmente la instalaci\u00f3n del radar en el Pico\n    de Malpaso, contraviniendo por tanto el compromiso que usted adquiri\u00f3 en\n    el Senado de llegar a un acuerdo con las instituciones de Canarias para\n    buscar una soluci\u00f3n de consenso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por\n    ello, se\u00f1or ministro, nos preocupa que no se avance en esa soluci\u00f3n\n    negociada y no entendemos que si la decisi\u00f3n es seguir negociando por qu\u00e9\n    se le declar\u00f3 de inter\u00e9s de la defensa nacional a trav\u00e9s de un real\n    decreto en el \u00faltimo Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1or ministro, nos preocupa que no se avance en esa soluci\u00f3n\n    negociada y no entendemos que si la decisi\u00f3n es seguir negociando por qu\u00e9\n    se le declar\u00f3 de inter\u00e9s de la defensa nacional a trav\u00e9s de un real\n    decreto en el \u00faltimo Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [3], "medio ambiente": [0], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed que hayamos\n    tomado esa decisi\u00f3n, al tiempo que el secretario de Estado ha realizado\n    su segunda visita al Archipi\u00e9lago, se ha entrevistado con todas las\n    instituciones representativas canarias, ha viajado incluso a la isla de\n    El Hierro, ha hablado con el presidente del Cabildo y ha puesto de\n    manifiesto reiterada y sistem\u00e1ticamente la necesidad de buscar un acuerdo\n    que respete el medio ambiente, que tenga en cuenta el impacto radiol\u00f3gico\n    pero que pueda garantizar la seguridad del tr\u00e1fico a\u00e9reo en el\n    Archipi\u00e9lago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, se\u00f1or Rivero, la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s es un acto no s\u00f3lo del\n    Ministerio de Defensa, es un acto del Gobierno de Espa\u00f1a en su conjunto\n    para la preservaci\u00f3n del inter\u00e9s general en presencia, y el inter\u00e9s\n    general es la seguridad del tr\u00e1fico a\u00e9reo, no s\u00f3lo las necesidades de la\n    defensa nacional, que s\u00ed son el instrumento jur\u00eddico para producir esa\n    declaraci\u00f3n pero que en modo alguno implica actuaciones jur\u00eddicas\n    inmediatas y sucesivas para que de manera unilateral se establezca el\n    radar en el punto controvertido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, querr\u00eda recordar,\n    porque es de justicia, que respecto del camino de la romer\u00eda, que en\n    efecto se ha declarado de inter\u00e9s para la defensa, fue el propuesto como\n    id\u00f3neo por la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria y, sin embargo,\n    no interfiere el que se ha trazado con el camino que lleva al santuario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, se\u00f1or Rivero, la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s es un acto no s\u00f3lo del\n    Ministerio de Defensa, es un acto del Gobierno de Espa\u00f1a en su conjunto\n    para la preservaci\u00f3n del inter\u00e9s general en presencia, y el inter\u00e9s\n    general es la seguridad del tr\u00e1fico a\u00e9reo, no s\u00f3lo las necesidades de la\n    defensa nacional, que s\u00ed son el instrumento jur\u00eddico para producir esa\n    declaraci\u00f3n pero que en modo alguno implica actuaciones jur\u00eddicas\n    inmediatas y sucesivas para que de manera unilateral se establezca el\n    radar en el punto controvertido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CRITERIO TIENE EL MINISTERIO\n    DE FOMENTO ANTE LA OPCI\u00d3N EXISTENTE ENTRE AMPLIAR LAS INSTALACIONES DEL\n    ACTUAL AEROPUERTO DE C\u00d3RDOBA O ACEPTAR UN EMPLAZAMIENTO ALTERNATIVO,\n    PREVIA PUESTA A DISPOSICI\u00d3N A AENA DE LOS TERRENOS NECESARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin embargo, se\u00f1or ministro, para\n    ello es preciso conocer la voluntad del Gobierno, por lo que le pregunto\n    qu\u00e9 criterio tiene el Ministerio de Fomento ante la opci\u00f3n existente\n    entre ampliar las instalaciones del actual aeropuerto de C\u00f3rdoba o\n    aceptar un emplazamiento alternativo, previa puesta a disposici\u00f3n de AENA\n    de los terrenos necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Fomento se ha manifestado abierto\n    a la puesta en pr\u00e1ctica de una alternativa basada en la elecci\u00f3n de una\n    ubicaci\u00f3n distinta, puesto que una parte importante de las inversiones\n    tendr\u00edan la misma repercusi\u00f3n econ\u00f3mica en la ubicaci\u00f3n actual que en la\n    futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero ratificarle que el Ministerio de Fomento, de acuerdo con\n    lo previsto en el plan director, est\u00e1 en disposici\u00f3n de ampliar por\n    encima de los 2.000 metros la actual pista existente o, alternativamente,\n    de construir el aeropuerto ampliado en un nuevo emplazamiento, siempre\n    que el ayuntamiento o quien corresponda ponga a disposici\u00f3n de AENA los\n    terrenos necesarios a cambio, l\u00f3gicamente, de recibir los existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 DESARROLLANDO\n    EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD VIAL DE LOS CONDUCTORES\n    DE VEH\u00cdCULOS DE DOS RUEDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... As\u00ed, en esta misma C\u00e1mara, se\u00f1or ministro, en\n    respuesta a una pregunta formulada por don Manuel Seco, usted inform\u00f3 de\n    la puesta en marcha por el Ministerio de Fomento de un primer plan de\n    protecci\u00f3n de postes de las barreras met\u00e1licas al que, seg\u00fan tengo\n    entendido, se ha dado continuidad con actuaciones posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    contexto, se\u00f1or ministro, quisiera que informara de las medidas que desde\n    el Ministerio de Fomento se est\u00e1n desarrollando para mejorar la seguridad\n    vial de los conductores de veh\u00edculos de dos ruedas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace unos d\u00edas el fiscal general del Estado se despachaba\n    diciendo que los inmigrantes que llegaban a Espa\u00f1a deb\u00edan adaptarse a\n    nuestra cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un triste sarcasmo el que se considere una forma de\n    adaptaci\u00f3n a una cultura fundada en el respeto a los derechos\n    fundamentales una aut\u00e9ntica cuarentena que ol\u00edmpicamente desprecia e\n    ignora los derechos humanos de esos inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Que la se\u00f1ora delegada del\n    Gobierno diga que el lema que utiliz\u00f3 la Plataforma 2000,  Russafa\n    limpia, no era digno de reproche ni motivo de prohibici\u00f3n se sostendr\u00eda\n    si la manifestaci\u00f3n hubiera estado formada por trabajadores de una\n    empresa de limpieza o por los vecinos en demanda de un mejor ornato en el\n    barrio; pero cuando la convoca una organizaci\u00f3n que es la \u00fanica entidad\n    avalada, amparada y recientemente visitada por Jean-Marie Le Pen,\n    destacado fascista franc\u00e9s, no hay duda de que la limpieza de la que\n    hablaban los manifestantes se parece m\u00e1s a la efectuada en Kosovo y\n    Bosnia que la que realizan las empresas de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El pueblo alav\u00e9s y vasco no olvida, como lo demuestra a\u00f1o\n    tras a\u00f1o con sus actuaciones, a las que el Gobierno del Reino responde\n    con un vergonzante silencio, haciendo caso omiso, por ejemplo, de la\n    declaraci\u00f3n del Parlamento vasco de 7 de marzo de 2001 o de la moci\u00f3n de\n    las Juntas Generales de \u00c1lava de 26 de febrero del mismo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que eso no es en absoluto\n    beneficioso para el futuro de este pa\u00eds, al menos en mi modesta opini\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [5], "asuntos exteriores": [4], "empresas": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed, con estos principios, se consigue un servicio\n    exterior fiable y respetuoso con el Gobierno, con la oposici\u00f3n, con las\n    empresas, con los sindicatos, con los ciudadanos, con todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, el servicio exterior\n    del Reino de Espa\u00f1a tiene la obligaci\u00f3n de defender los intereses\n    nacionales y de informar de cuantos acontecimientos sean relevantes para\n    la seguridad nacional y los intereses pol\u00edticos y econ\u00f3micos de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy un buen ciudadano que amo a mi pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed estamos; toque pol\u00edtica exterior, toquen otros temas\n    centrales que preocupen a nuestro pa\u00eds, as\u00ed estamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el portavoz del\n    Gobierno, con el concurso de un embajador que ha roto las reglas b\u00e1sicas\n    de un jefe de misi\u00f3n que representa al Estado espa\u00f1ol, con la cobertura\n    del ministro de Asuntos Exteriores, fabrique una informaci\u00f3n falsa, la\n    divulgue deliberadamente y la utilice con un objetivo perverso no es un\n    cotilleo, no es una an\u00e9cdota, es un hecho muy grave, y es un hecho muy\n    grave, se\u00f1or Rajoy, y aunque usted me saque 10 puntos en la encuesta del\n    CIS, sigue siendo un hecho muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el portavoz del\n    Gobierno, con el concurso de un embajador que ha roto las reglas b\u00e1sicas\n    de un jefe de misi\u00f3n que representa al Estado espa\u00f1ol, con la cobertura\n    del ministro de Asuntos Exteriores, fabrique una informaci\u00f3n falsa, la\n    divulgue deliberadamente y la utilice con un objetivo perverso no es un\n    cotilleo, no es una an\u00e9cdota, es un hecho muy grave, y es un hecho muy\n    grave, se\u00f1or Rajoy, y aunque usted me saque 10 puntos en la encuesta del\n    CIS, sigue siendo un hecho muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El martes d\u00eda 26, el se\u00f1or Piqu\u00e9, ministro de Asuntos Exteriores, fue\n    entrevistado en una emisora de televisi\u00f3n y all\u00ed dijo que hab\u00eda indicios,\n    seg\u00fan le comunicaban sus servicios, de que se hab\u00eda producido esa\n    entrevista y tambi\u00e9n dijo que parec\u00eda que no se hab\u00eda producido la\n    entrevista con el rey de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El martes d\u00eda 26, el se\u00f1or Piqu\u00e9, ministro de Asuntos Exteriores, fue\n    entrevistado en una emisora de televisi\u00f3n y all\u00ed dijo que hab\u00eda indicios,\n    seg\u00fan le comunicaban sus servicios, de que se hab\u00eda producido esa\n    entrevista y tambi\u00e9n dijo que parec\u00eda que no se hab\u00eda producido la\n    entrevista con el rey de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, fue su tercera\n    consideraci\u00f3n, usted ha dicho que el portavoz del Gobierno y el se\u00f1or\n    ministro de Asuntos Exteriores, que, por cierto, no estaba en Espa\u00f1a y\n    que lleg\u00f3 el martes por la ma\u00f1ana,  se han inventado esto y han\n    organizado una campa\u00f1a contra Felipe Gonz\u00e1lez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, fue su tercera\n    consideraci\u00f3n, usted ha dicho que el portavoz del Gobierno y el se\u00f1or\n    ministro de Asuntos Exteriores, que, por cierto, no estaba en Espa\u00f1a y\n    que lleg\u00f3 el martes por la ma\u00f1ana,  se han inventado esto y han\n    organizado una campa\u00f1a contra Felipe Gonz\u00e1lez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En\n    segundo t\u00e9rmino, usted me hace una pregunta: se\u00f1or Mar\u00edn, si usted fuera\n    embajador y ve y detecta que hay una visita de un ex presidente del\n    Gobierno, de este pa\u00eds o de cualquier otro, que pueda ser un\n    acontecimiento relevante, \u00bfinforma o no informa al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "empresas": [0, 1], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su preparaci\u00f3n ha seguido una orientaci\u00f3n unilateral y desequilibrada,\n    basada en la aceleraci\u00f3n de las reformas estructurales ligadas al mercado\n    \u00fanico (liberalizaci\u00f3n gas y electricidad, etc\u00e9tera), en la ulterior\n    flexibilizaci\u00f3n del mercado de trabajo y en la exoneraci\u00f3n de cargas\n    fiscales a las empresas sin contrapartidas de inversi\u00f3n y empleo; en una\n    palabra, la presidencia espa\u00f1ola ha puesto en segundo plano los objetivos\n    de coherencia pol\u00edtica hacia el pleno empleo y un modelo social de\n    cohesi\u00f3n para sustituirlos por m\u00e1s liberalismo, m\u00e1s desestructuraci\u00f3n\n    social y menos protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas activas de\n    empleo, las pol\u00edticas de calidad en el empleo, el desarrollo sostenible,\n    la garant\u00eda de servicios p\u00fablicos de calidad, la salvaguarda de los\n    sistemas de protecci\u00f3n social, la igualdad salarial entre hombres y\n    mujeres, la seguridad en el trabajo, las pol\u00edticas de impulsi\u00f3n social,\n    la negociaci\u00f3n colectiva europea, el control de las reconversiones\n    industriales, las garant\u00edas de empleo en los procesos de\n    reestructuraci\u00f3n, los derechos de informaci\u00f3n y consulta de las empresas\n    es, se\u00f1or\u00edas, la agenda a la que deb\u00eda prestarse atenci\u00f3n; ni uno de\n    estos objetivos tendr\u00e1 en Barcelona una respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No negamos que los\n    objetivos de impulsar reformas estructurales son necesarios, pero si\n    estas reformas no se equilibran con los otros tres retos pendientes como\n    son la creaci\u00f3n de puestos de trabajo, reforzar la cohesi\u00f3n social o\n    mejorar el medio ambiente, la cumbre ser\u00e1 un fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, la tasa de actividad se encuentra siete puntos por\n    debajo de aquellos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidencia del se\u00f1or Aznar ha sido y es una mala\n    noticia para los trabajadores europeos, para el di\u00e1logo social y para los\n    objetivos de inserci\u00f3n en el mercado de trabajo, el aumento de la\n    actividad o el progreso de la igualdad entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [11], "peque\u00f1as": [10], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [7, 8], "empresas": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12], "medio ambiente": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No debe manifestarse -porque no es exacto, correcto,\n    ni cierto- que el proceso europeo se est\u00e9 haciendo de espaldas a la\n    interlocuci\u00f3n social; por ejemplo una de las conclusiones de la \u00faltima\n    reuni\u00f3n de ministros de peque\u00f1a y mediana Empresa, de hace 15 d\u00edas en\n    Aranjuez, es que cuando los pa\u00edses introduzcan modificaciones en la\n    legislaci\u00f3n que afecten a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo hagan\n    tambi\u00e9n en contacto con los representantes de dichas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adem\u00e1s queremos buscar sectores\n    especialmente afectados tradicionalmente por el paro en nuestro pa\u00eds,\n    como es el caso por ejemplo del empleo femenino, podemos comprobar que el\n    crecimiento del empleo femenino en el a\u00f1o 2001 ha sido del 3,1 por ciento\n    cuando el empleo masculino lo ha hecho a un ritmo del 1,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decir que las reformas del mercado laboral, que no han\n    contado con el concurso del grupo parlamentario de S.S., han producido un\n    aumento del empleo indefinido en nuestro pa\u00eds, en contra de lo que\n    ustedes mismos defend\u00edan que iba a suceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo en nuestro pa\u00eds,\n    seg\u00fan los datos recientes, ha llegado a una cifra r\u00e9cord en la serie\n    hist\u00f3rica de 1.300.000 empleos indefinidos, lo que supone un crecimiento\n    del 9,3 por ciento respecto a la situaci\u00f3n del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos\n    \u00faltimos del mes de enero del INEM que se han hecho p\u00fablicos hoy, que no\n    son unos buenos datos de empleo en su conjunto, indican un crecimiento\n    muy importante de la creaci\u00f3n de empleo indefinido en nuestro pa\u00eds en ese\n    mismo mes; la mayor cifra del mes de enero en toda la serie hist\u00f3rica,\n    110.000 contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n habla de la\n    necesidad de adecuar nuestras pol\u00edticas tributarias para hacer m\u00e1s\n    atractiva la contrataci\u00f3n y el empleo, reducir el coste tributario en el\n    empleo y tener unas pol\u00edticas activas en los mercados laborales que\n    permitan una mayor capacidad\n    de empleo a los ciudadanos, as\u00ed como cuestiones tan importantes en nuestro\n    pa\u00eds como la movilidad geogr\u00e1fica o el alargamiento de la vida laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que hemos\n    llegado a un acuerdo para establecer un mercado integrado financiero en\n    Europa en el a\u00f1o 2005 y un mercado integrado en mercados de capitales en\n    el a\u00f1o 2003, que hemos establecido unas propuestas muy importantes de\n    liberalizaci\u00f3n no s\u00f3lo dentro de las econom\u00edas de cada pa\u00eds sino a nivel\n    transeuropeo de los mercados de energ\u00eda, gas y electricidad, de\n    transportes, tanto a\u00e9reos como de los servicios de mercanc\u00edas de\n    ferrocarril en el segundo transporte ferroviario, creo que la cumbre de\n    Barcelona es una cumbre ambiciosa que va a sentar bases muy s\u00f3lidas para\n    que efectivamente la Uni\u00f3n Europea se convierta en la zona con mayor\n    competitividad del mundo en el a\u00f1o 2010, y al mismo tiempo en la zona con\n    un nivel de pleno empleo en ese a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es especialmente significativo si\n    tenemos en cuenta que la tasa de desempleo en Europa es sustancialmente\n    mayor que la norteamericana, y que el crecimiento de la econom\u00eda\n    norteamericana se ha mantenido en 10 de los \u00faltimos 11 a\u00f1os por encima\n    del 3 por ciento, mientras que el crecimiento de la econom\u00eda europea se\n    ha mantenido por debajo del 3 por ciento en 10 de esos 11 a\u00f1os;\n    justamente lo contrario en un caso y en el otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiera plantearnos y que ser\u00e1n todas muy fundadas, creo\n    que la realidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    indica que el inmovilismo es el peor aliado de la protecci\u00f3n y el\n    equilibrio social y que la reforma econ\u00f3mica es el mejor aliado no s\u00f3lo\n    de los empleos y de la vida y el equilibrio social de hoy, sino sobre\n    todo del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco es correcto, exacto ni cierto que el medio ambiente y el\n    desarrollo sostenible hayan sido excluidos de la cumbre de Barcelona; al\n    contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debe manifestarse -porque no es exacto, correcto,\n    ni cierto- que el proceso europeo se est\u00e9 haciendo de espaldas a la\n    interlocuci\u00f3n social; por ejemplo una de las conclusiones de la \u00faltima\n    reuni\u00f3n de ministros de peque\u00f1a y mediana Empresa, de hace 15 d\u00edas en\n    Aranjuez, es que cuando los pa\u00edses introduzcan modificaciones en la\n    legislaci\u00f3n que afecten a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo hagan\n    tambi\u00e9n en contacto con los representantes de dichas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debe manifestarse -porque no es exacto, correcto,\n    ni cierto- que el proceso europeo se est\u00e9 haciendo de espaldas a la\n    interlocuci\u00f3n social; por ejemplo una de las conclusiones de la \u00faltima\n    reuni\u00f3n de ministros de peque\u00f1a y mediana Empresa, de hace 15 d\u00edas en\n    Aranjuez, es que cuando los pa\u00edses introduzcan modificaciones en la\n    legislaci\u00f3n que afecten a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo hagan\n    tambi\u00e9n en contacto con los representantes de dichas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiera plantearnos y que ser\u00e1n todas muy fundadas, creo\n    que la realidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    indica que el inmovilismo es el peor aliado de la protecci\u00f3n y el\n    equilibrio social y que la reforma econ\u00f3mica es el mejor aliado no s\u00f3lo\n    de los empleos y de la vida y el equilibrio social de hoy, sino sobre\n    todo del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [15, 16, 17], "peque\u00f1as": [10, 11, 12, 13, 14], "actividad": [20], "pa\u00eds": [5, 6, 7], "econom\u00eda": [8, 9], "industrial": [19], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La dificultad del\n    cobro que normalmente se traduce en impagados, o los retrasos en los\n    pagos, genera importantes cargas financieras y administrativas, y esto\n    presupone en muchas ocasiones la amenaza en la supervivencia b\u00e1sicamente\n    de un tejido econ\u00f3mico productivo del Estado espa\u00f1ol que afecta\n    principalmente a peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a los\n    profesionales y, consecuentemente, conlleva a la destrucci\u00f3n de los\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es clarividente alguna de las conclusiones a las que ha llegado la Uni\u00f3n\n    Europea con respecto a la morosidad, en el sentido de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas son las m\u00e1s afectadas por la morosidad en beneficio\n    siempre de las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, que\n    esta directiva europea solamente afecta a las operaciones comerciales\n    entre empresas\n    p\u00fablicas y empresas privadas, pero que en ning\u00fan momento la legislaci\u00f3n\n    europea aborda todas aquellas cuestiones que tienen relaci\u00f3n directa con\n    los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unas\n    especificaciones importantes, a nuestro entender, como es la posibilidad\n    de que se pueda hacer el concepto de reserva de dominio, en caso de que\n    exista incumplimiento de pago, as\u00ed como tambi\u00e9n posibilita a las\n    instituciones privadas y a las peque\u00f1as y medianas empresas o a sus\n    entidades representadas a denunciar los abusos, para evitar las cl\u00e1usulas\n    abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es un dato relevante las conclusiones a las que ha llegado la\n    Agencia de Calificaci\u00f3n Standard &amp; Poor's que asegur\u00f3 que la morosidad de\n    las empresas europeas y el incumplimiento de los pagos alcanzar\u00eda niveles\n    r\u00e9cord en el a\u00f1o 2002, como consecuencia de la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    mundial y el importante deterioro en el rendimiento de las entidades y\n    empresas durante el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el pa\u00eds donde los plazos de pago\n    son m\u00e1s cortos es Noruega, que tiene un plazo medio de 27 d\u00edas, y el pa\u00eds\n    donde el plazo medio de pago es m\u00e1s elevado est\u00e1 en Grecia, que asciende\n    a los 94 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estas peque\u00f1as observaciones,\n    importantes a nuestro entender, quiz\u00e1s cabe resaltar las conclusiones a\n    las que se llegaron en las jornadas de pa\u00eds/riesgo, organizadas por la\n    Coface, en Par\u00eds, en las que se advert\u00eda sobre la subida mundial de la\n    morosidad de acuerdo con la crisis econ\u00f3mica que afecta a la mayor\u00eda de\n    los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a Espa\u00f1a, se reconoc\u00eda en este forum la\n    ralentizaci\u00f3n, en el a\u00f1o 2001, sobre todo por el frenazo de las\n    exportaciones, si bien, como es sabido por todas SS.SS., en nuestro pa\u00eds,\n    afortunadamente, crec\u00edan por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cifras las consideramos\n    relevantes por su magnitud y, para ser previsores, es necesario prestar\n    toda la atenci\u00f3n en tomar las medidas adecuadas en un buen momento de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente,\n    nuestro grupo parlamentario ha presentado esta iniciativa, partiendo de\n    la base de una cuesti\u00f3n, que nosotros ya hemos manifestado y abordado en\n    todas las comparecencias que ha hecho el vicepresidente segundo del\n    Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos y Ministro de Econom\u00eda, respecto a la\n    situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que nosotros siempre hemos apreciado y\n    defendido que est\u00e1 todav\u00eda situada en una fase de crecimiento estable, en\n    una fase de generaci\u00f3n de empleo, y que, en opini\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), es el momento oportuno y\n    propicio para impulsar una serie de medidas de lucha contra la morosidad\n    en el tr\u00e1fico mercantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, y el se\u00f1or vicepresidente tambi\u00e9n,\n    que la morosidad es uno de los principales riesgos de la actividad\n    econ\u00f3mica y que especialmente la morosidad afecta a todo el tejido\n    econ\u00f3mico y productivo, a las grandes compa\u00f1\u00edas, pero especialmente\n    afecta tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La dificultad del\n    cobro que normalmente se traduce en impagados, o los retrasos en los\n    pagos, genera importantes cargas financieras y administrativas, y esto\n    presupone en muchas ocasiones la amenaza en la supervivencia b\u00e1sicamente\n    de un tejido econ\u00f3mico productivo del Estado espa\u00f1ol que afecta\n    principalmente a peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a los\n    profesionales y, consecuentemente, conlleva a la destrucci\u00f3n de los\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es clarividente alguna de las conclusiones a las que ha llegado la Uni\u00f3n\n    Europea con respecto a la morosidad, en el sentido de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas son las m\u00e1s afectadas por la morosidad en beneficio\n    siempre de las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unas\n    especificaciones importantes, a nuestro entender, como es la posibilidad\n    de que se pueda hacer el concepto de reserva de dominio, en caso de que\n    exista incumplimiento de pago, as\u00ed como tambi\u00e9n posibilita a las\n    instituciones privadas y a las peque\u00f1as y medianas empresas o a sus\n    entidades representadas a denunciar los abusos, para evitar las cl\u00e1usulas\n    abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estas peque\u00f1as observaciones,\n    importantes a nuestro entender, quiz\u00e1s cabe resaltar las conclusiones a\n    las que se llegaron en las jornadas de pa\u00eds/riesgo, organizadas por la\n    Coface, en Par\u00eds, en las que se advert\u00eda sobre la subida mundial de la\n    morosidad de acuerdo con la crisis econ\u00f3mica que afecta a la mayor\u00eda de\n    los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La dificultad del\n    cobro que normalmente se traduce en impagados, o los retrasos en los\n    pagos, genera importantes cargas financieras y administrativas, y esto\n    presupone en muchas ocasiones la amenaza en la supervivencia b\u00e1sicamente\n    de un tejido econ\u00f3mico productivo del Estado espa\u00f1ol que afecta\n    principalmente a peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a los\n    profesionales y, consecuentemente, conlleva a la destrucci\u00f3n de los\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es clarividente alguna de las conclusiones a las que ha llegado la Uni\u00f3n\n    Europea con respecto a la morosidad, en el sentido de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas son las m\u00e1s afectadas por la morosidad en beneficio\n    siempre de las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unas\n    especificaciones importantes, a nuestro entender, como es la posibilidad\n    de que se pueda hacer el concepto de reserva de dominio, en caso de que\n    exista incumplimiento de pago, as\u00ed como tambi\u00e9n posibilita a las\n    instituciones privadas y a las peque\u00f1as y medianas empresas o a sus\n    entidades representadas a denunciar los abusos, para evitar las cl\u00e1usulas\n    abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente,\n    nuestro grupo parlamentario ha presentado esta iniciativa, partiendo de\n    la base de una cuesti\u00f3n, que nosotros ya hemos manifestado y abordado en\n    todas las comparecencias que ha hecho el vicepresidente segundo del\n    Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos y Ministro de Econom\u00eda, respecto a la\n    situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que nosotros siempre hemos apreciado y\n    defendido que est\u00e1 todav\u00eda situada en una fase de crecimiento estable, en\n    una fase de generaci\u00f3n de empleo, y que, en opini\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), es el momento oportuno y\n    propicio para impulsar una serie de medidas de lucha contra la morosidad\n    en el tr\u00e1fico mercantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro grupo sabemos que el Gobierno tiene previsto traer una serie de\n    iniciativas que van en esta direcci\u00f3n, pero ya me reservo para el turno\n    de r\u00e9plica, en funci\u00f3n de las manifestaciones y la aportaci\u00f3n que\n    seguramente ser\u00e1 positiva por parte del vicepresidente econ\u00f3mico del\n    Gobierno, todas aquellas cuestiones que, a nuestro entender,\n    posibilitar\u00e1n que con ocasi\u00f3n de la moci\u00f3n que presentemos la pr\u00f3xima\n    semana estas medidas sean votadas favorablemente por todos los grupos de\n    la C\u00e1mara y sean unas medidas eficaces para luchar contra la morosidad en\n    funci\u00f3n, como siempre hemos dicho, de mejorar la competitividad de\n    nuestro tejido industrial y de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, y el se\u00f1or vicepresidente tambi\u00e9n,\n    que la morosidad es uno de los principales riesgos de la actividad\n    econ\u00f3mica y que especialmente la morosidad afecta a todo el tejido\n    econ\u00f3mico y productivo, a las grandes compa\u00f1\u00edas, pero especialmente\n    afecta tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8], "pa\u00eds": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [4], "empresas": [0], "defensa": [5, 6, 7], "industria": [9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Parecer\u00eda por lo tanto que la mayor parte de las empresas que tienen que\n    pagar a sus suministradores cobran de sus clientes en un plazo similar,\n    de diferencia de muy pocos d\u00edas, lo cual indicar\u00eda que est\u00e1 bastante\n    equilibrada la situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia que tenemos en\n    nuestro pa\u00eds de cuando la legislaci\u00f3n ha querido imponer condiciones a\n    una de las partes de un contrato mercantil privado en beneficio de otra,\n    es que esos contratos se han restringido de manera importante y, por\n    tanto, no siempre las consecuencias directas de intervenir en la vida\n    mercantil van en beneficio de quien se supone, porque muchas veces va en\n    su perjuicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parecer\u00eda por lo tanto que la mayor parte de las empresas que tienen que\n    pagar a sus suministradores cobran de sus clientes en un plazo similar,\n    de diferencia de muy pocos d\u00edas, lo cual indicar\u00eda que est\u00e1 bastante\n    equilibrada la situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, y sin negar importancia al tema de\n    la morosidad y de la seguridad en los cobros, en los \u00faltimos a\u00f1os se ha\n    dado un cambio muy importante en nuestro pa\u00eds que hoy nos coloca en una\n    situaci\u00f3n sustancialmente mejor que lo que exige la reciente directiva\n    comunitaria, que introduce medidas, con la Ley de Enjuiciamiento Civil y\n    con la Ley de Defensa de la Competencia, en garant\u00eda de los acreedores y\n    de la personaci\u00f3n de alguno de ellos a trav\u00e9s de sus asociaciones\n    empresariales, a lo que vendr\u00e1 a sumarse la existencia de una nueva ley\n    concursal en el marco y con las orientaciones que acabo de definir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, gracias por su interpelaci\u00f3n que\n    indudablemente se refiere a un tema muy concreto y muy importante de las\n    relaciones comerciales, en las que me gustar\u00eda subrayar que para empezar,\n    como ha reconocido, y no pod\u00eda ser de otra manera, la directiva europea\n    -es la base de nuestro derecho mercantil-, la libertad de las partes es\n    b\u00e1sica y, en ese sentido, las posibilidades que tenemos de evitar\n    contratos que son voluntariamente suscritos por las partes es limitada y\n    debe ser limitada si no queremos entrar en un proceso de intervenci\u00f3n en\n    la econom\u00eda que, al final, sea mucho m\u00e1s negativo para los ciudadanos,\n    incluso para los directamente afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros adem\u00e1s\n    hemos modificado la Ley de defensa de la competencia, en el sentido de\n    garantizar que, por ejemplo, la imposici\u00f3n de condiciones por parte de\n    establecimientos que tengan un poder de compra extraordinariamente alto\n    pueden ser contemplados como vulneraciones de la Ley de defensa de la\n    competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, en el caso de las posibles reclamaciones como consecuencia de\n    incumplimiento de la Ley de comercio al minorista, permiten que puedan\n    personarse las asociaciones de comerciantes en defensa de los intereses\n    de uno determinado, para evitar lo que podr\u00eda ser, indudablemente, la\n    presi\u00f3n indirecta de que un peque\u00f1o comerciante tuviera que reclamar en\n    los tribunales condiciones de pago, que le han impuesto clientes\n    importantes, que contraviniesen las normas de la Ley de comercio al\n    minorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, y sin negar importancia al tema de\n    la morosidad y de la seguridad en los cobros, en los \u00faltimos a\u00f1os se ha\n    dado un cambio muy importante en nuestro pa\u00eds que hoy nos coloca en una\n    situaci\u00f3n sustancialmente mejor que lo que exige la reciente directiva\n    comunitaria, que introduce medidas, con la Ley de Enjuiciamiento Civil y\n    con la Ley de Defensa de la Competencia, en garant\u00eda de los acreedores y\n    de la personaci\u00f3n de alguno de ellos a trav\u00e9s de sus asociaciones\n    empresariales, a lo que vendr\u00e1 a sumarse la existencia de una nueva ley\n    concursal en el marco y con las orientaciones que acabo de definir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son\n    las condiciones en que se mueve hoy el comercio en cuanto a la seguridad\n    de cobro en Espa\u00f1a y los proveedores del comercio, y podemos comprobar,\n    si la comparamos, por ejemplo, con la directiva, se\u00f1alando que la\n    directiva parte del mismo principio de libertad de las partes, que es\n    indispensable en un sistema de libre empresa y de libre actividad\n    econ\u00f3mica, la directiva que se ha aprobado en el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si compar\u00e1semos, por ejemplo, los plazos de pago entre\n    proveedores y suministradores, podemos comprobar c\u00f3mo en Espa\u00f1a se ha\n    producido una reducci\u00f3n de los plazos de pago; la situaci\u00f3n actual est\u00e1\n    bastante equilibrada, seg\u00fan los \u00faltimos datos que ofrece la central de\n    balances del Banco de Espa\u00f1a; la industria en general ha visto reducido\n    su plazo de cobro a clientes que antes era de 6l d\u00edas a 50 d\u00edas, en cinco\n    a\u00f1os, y en el caso de la industria alimentaria esa reducci\u00f3n se ha\n    producido porque ya era muy baja, de 53 d\u00edas a 52 d\u00edas, tambi\u00e9n en el\n    mismo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la industria pag\u00f3 a sus\n    proveedores una media de 54 d\u00edas, cuando est\u00e1 cobrando en una media de 50\n    d\u00edas, como he recordado, cuando esta cifra de pago a sus proveedores era\n    de 64 d\u00edas en el a\u00f1o 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la industria alimentaria,\n    tambi\u00e9n seg\u00fan el Banco de Espa\u00f1a, \u00e9sta est\u00e1 pagando en 49 d\u00edas a sus\n    proveedores cuando est\u00e1 cobrando en 51. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [4], "peque\u00f1as": [3], "actividad": [8], "econom\u00eda": [1, 2], "industrial": [7], "empresas": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "defensa": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Finalmente, hay dos cuestiones que consideramos muy efectivas orientadas a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas que supondr\u00edan una lucha eficaz contra\n    la morosidad de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, estamos totalmente de acuerdo con las\n    manifestaciones muy bien explicitadas por el vicepresidente segundo del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin dejar de reconocer el m\u00e9rito de dichas\n    aportaciones y de dicha legislaci\u00f3n, hemos presentado esta interpelaci\u00f3n\n    porque las circunstancias de nuestra econom\u00eda espa\u00f1ola -tal y como he\n    dicho en mi primera intervenci\u00f3n- son positivas, se crean puestos de\n    trabajo y la actividad econ\u00f3mica se incrementa por encima de la media\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hay dos cuestiones que consideramos muy efectivas orientadas a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas que supondr\u00edan una lucha eficaz contra\n    la morosidad de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hay dos cuestiones que consideramos muy efectivas orientadas a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas que supondr\u00edan una lucha eficaz contra\n    la morosidad de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin dejar de reconocer el m\u00e9rito de dichas\n    aportaciones y de dicha legislaci\u00f3n, hemos presentado esta interpelaci\u00f3n\n    porque las circunstancias de nuestra econom\u00eda espa\u00f1ola -tal y como he\n    dicho en mi primera intervenci\u00f3n- son positivas, se crean puestos de\n    trabajo y la actividad econ\u00f3mica se incrementa por encima de la media\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que no me he entretenido en\n    mi intervenci\u00f3n en explicar la descripci\u00f3n que usted ha hecho sobre la\n    mejora que ha experimentado la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola en los \u00faltimos cinco\n    a\u00f1os respecto a los temas de morosidad porque entiendo que hemos\n    colaborado en profundidad en algunos aspectos que hac\u00edan referencia a la\n    Ley del Comercio, a la Ley de Ventas al Minorista y a la modificaci\u00f3n de\n    la Ley de Enjuiciamiento Civil y la Ley de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que muchas de las disposiciones\n    de esta directiva comunitaria nosotros ya la hemos aplicado y estamos por\n    encima de la media europea, pero tambi\u00e9n hay algunos aspectos relevantes\n    que valdr\u00eda la pena tener en cuenta para luchar contra la morosidad como\n    lo hacen algunos pa\u00edses n\u00f3rdicos, que no dejan de ser pa\u00edses del mismo\n    entorno econ\u00f3mico, porque ello puede afectar a la competitividad de\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin dejar de reconocer el m\u00e9rito de dichas\n    aportaciones y de dicha legislaci\u00f3n, hemos presentado esta interpelaci\u00f3n\n    porque las circunstancias de nuestra econom\u00eda espa\u00f1ola -tal y como he\n    dicho en mi primera intervenci\u00f3n- son positivas, se crean puestos de\n    trabajo y la actividad econ\u00f3mica se incrementa por encima de la media\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (El\n    se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre: En empresas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Ah!, se refiere a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020306_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos hablado tambi\u00e9n del servicio de orden\n    de la propia manifestaci\u00f3n, de la ubicaci\u00f3n de la polic\u00eda y de otros\n    extremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No hace muchas fechas nos reunimos los ministros de Justicia e Interior en\n    Santiago de Compostela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA APOYAR EL GOBIERNO A LOS SECTORES\n    SOCIALES QUE SUFREN EN MAYOR MEDIDA EL INCREMENTO DE LA CRIMINALIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "incremento": [3, 4], "delincuencia": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, le dir\u00e9 cu\u00e1les son los\n    resultados de la gesti\u00f3n del se\u00f1or Mayor Oreja y de la suya: Menos\n    polic\u00eda, menos seguridad p\u00fablica, planes fracasados como la Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, le dir\u00e9 cu\u00e1les son los\n    resultados de la gesti\u00f3n del se\u00f1or Mayor Oreja y de la suya: Menos\n    polic\u00eda, menos seguridad p\u00fablica, planes fracasados como la Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La culpa del incremento de la delincuencia siempre es de otros, de los\n    inmigrantes, del turismo, \u00a1f\u00edjese usted! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La culpa del incremento de la delincuencia siempre es de otros, de los\n    inmigrantes, del turismo, \u00a1f\u00edjese usted! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed veremos si ustedes, que han sido\n    irresponsables y han permitido un notable incremento de los delitos en\n    Espa\u00f1a, al menos por una sola vez atienden a los perjudicados, que son\n    las v\u00edctimas de ese delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "interior": [2], "guardia civil": [3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos creado,\n    previa aprobaci\u00f3n de la Ley de v\u00edctimas del terrorismo, un fondo para las\n    v\u00edctimas del terrorismo, cosa que ustedes no crearon nunca, dicho sea de\n    paso; y nosotros, por primera vez en la historia, concretamente yo, como\n    ministro del Interior, he prestado atenci\u00f3n a otras posibles v\u00edctimas del\n    terrorismo, que son los concejales, de cuya seguridad se ha ocupado por\n    primera vez el Ministerio del Interior, cosa que tampoco hicieron nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cuerpo Nacional de Polic\u00eda ha hecho un esfuerzo\n    muy importante para atender a las v\u00edctimas de los delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos creado,\n    previa aprobaci\u00f3n de la Ley de v\u00edctimas del terrorismo, un fondo para las\n    v\u00edctimas del terrorismo, cosa que ustedes no crearon nunca, dicho sea de\n    paso; y nosotros, por primera vez en la historia, concretamente yo, como\n    ministro del Interior, he prestado atenci\u00f3n a otras posibles v\u00edctimas del\n    terrorismo, que son los concejales, de cuya seguridad se ha ocupado por\n    primera vez el Ministerio del Interior, cosa que tampoco hicieron nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ha hecho la Guardia Civil, que\n    ha creado los equipos de apoyo a mujeres y menores, los EDATI, que son\n    equipos de atenci\u00f3n al inmigrante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es digna de todo elogio la actuaci\u00f3n\n    de la Guardia Civil, librando de morir a mucha gente que viene en pateras\n    desde el otro lado del Estrecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me parece inquietante que usted\n    se preocupe tanto de que los j\u00f3venes se manifiesten para pedir un mundo\n    m\u00e1s justo -a m\u00ed me parecer\u00eda trist\u00edsimo que no lo hicieran- y bastante\n    menos por problemas cotidianos y reales de seguridad ciudadana, que\n    afectan a la vida de los hombres y de las mujeres de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No me hable de planes, porque ustedes todo lo\n    resuelven con planes: el Plan de polic\u00eda de barrio, el Plan de apoyo a la\n    familia, el Plan contra la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Quien ha hablado en realidad\n    de planes es el se\u00f1or Caldera;\n    yo he hablado de resultados, tanto cuando me he referido a las v\u00edctimas\n    del terrorismo como a la seguridad de los concejales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "guardia civil": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2000, la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil requisaron 891.562\n    pastillas de \u00e9xtasis y, en el a\u00f1o 2001, 777.432 pastillas, cifra r\u00e9cord\n    de la historia en requisa de pastillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero recordar\n    que, desde 1997, la Guardia Civil y la Polic\u00eda Nacional vienen llevando a\n    cabo todos los veranos una serie de actuaciones contra el tr\u00e1fico il\u00edcito\n    de drogas en las zonas de ocio y que la puesta en marcha del programa\n    Logos -que se desarrolla en el seno de Europol- ha permitido conocer las\n    nuevas tendencias en materia de elaboraci\u00f3n de drogas de s\u00edntesis, asunto\n    en el que Espa\u00f1a ha tenido una participaci\u00f3n enormemente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A t\u00edtulo de ejemplo le citar\u00eda que en el a\u00f1o 2001 se hizo la\n    mayor operaci\u00f3n de la historia, en colaboraci\u00f3n con la polic\u00eda de Israel,\n    que dio lugar a la incautaci\u00f3n de 900.000 pastillas de \u00e9xtasis en\n    distintos lugares: en Espa\u00f1a, en Melbourne, en Miami, en Munich y en\n    otros pa\u00edses, como consecuencia de la actuaci\u00f3n de la polic\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000, la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil requisaron 891.562\n    pastillas de \u00e9xtasis y, en el a\u00f1o 2001, 777.432 pastillas, cifra r\u00e9cord\n    de la historia en requisa de pastillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero recordar\n    que, desde 1997, la Guardia Civil y la Polic\u00eda Nacional vienen llevando a\n    cabo todos los veranos una serie de actuaciones contra el tr\u00e1fico il\u00edcito\n    de drogas en las zonas de ocio y que la puesta en marcha del programa\n    Logos -que se desarrolla en el seno de Europol- ha permitido conocer las\n    nuevas tendencias en materia de elaboraci\u00f3n de drogas de s\u00edntesis, asunto\n    en el que Espa\u00f1a ha tenido una participaci\u00f3n enormemente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Sin registro de las empresas que las promueven; sin\n    que haya habido ninguna retirada de licencias por actuaciones de ese tipo\n    y sin que haya habido ninguna sanci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dejado ustedes un vac\u00edo que\n    la delincuencia ocupa, porque las delegaciones del Gobierno no est\u00e1n\n    actuando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"efectivos policiales": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 REPERCUSI\u00d3N TIENE LA MOVILIZACI\u00d3N DE\n    EFECTIVOS POLICIALES PREVISTA PARA LA CUMBRE DEL CONSEJO EUROPEO DE\n    BARCELONA EN LA GARANT\u00cdA DE LA SEGURIDAD DEL RESTO DE LAS CIUDADES\n    ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 REPERCUSI\u00d3N TIENE LA MOVILIZACI\u00d3N DE\n    EFECTIVOS POLICIALES PREVISTA PARA LA CUMBRE DEL CONSEJO EUROPEO DE\n    BARCELONA EN LA GARANT\u00cdA DE LA SEGURIDAD DEL RESTO DE LAS CIUDADES\n    ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"efectivos policiales": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la pr\u00f3xima cumbre del Consejo\n    Europeo ha supuesto una gran concentraci\u00f3n de efectivos policiales en\n    Barcelona, la mayor\u00eda procedentes de otras ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, seg\u00fan los datos de la Delegaci\u00f3n ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "madrid": [3], "datos": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, seg\u00fan los datos de la Delegaci\u00f3n\n    del Gobierno en Catalu\u00f1a, de los 8.500 efectivos de seguridad de todo\n    tipo, m\u00e1s de 3.000 proceder\u00e1n de fuera de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este hecho ha\n    provocado la cr\u00edtica de los sindicatos de polic\u00eda, que han afirmado que\n    ciudades como Madrid van a quedar desiertas de polic\u00eda este fin de\n    semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, seg\u00fan los datos de la Delegaci\u00f3n\n    del Gobierno en Catalu\u00f1a, de los 8.500 efectivos de seguridad de todo\n    tipo, m\u00e1s de 3.000 proceder\u00e1n de fuera de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este hecho ha\n    provocado la cr\u00edtica de los sindicatos de polic\u00eda, que han afirmado que\n    ciudades como Madrid van a quedar desiertas de polic\u00eda este fin de\n    semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfLe parece a usted razonable que uno no\n    incremente la seguridad ante la posible amenaza de un atentado\n    terrorista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe aplica la\n    teor\u00eda que usted dice a la polic\u00eda local y a los mossos d'esquadra, que\n    van a participar de una manera sensata y equilibrada en esta materia y,\n    por tanto, dejar\u00e1n de hacer esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"efectivos policiales": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En su\n    comparecencia ante esta C\u00e1mara y en los medios de comunicaci\u00f3n usted ha\n    manifestado que la criminalidad ha subido en nuestro pa\u00eds porque hay m\u00e1s\n    inmigrantes, multirreincidencias, m\u00e1s denuncias ciudadanas, p\u00f3lizas de\n    seguros, m\u00e1s turismo, por segundas viviendas que s\u00f3lo se ocupan\n    temporalmente y por disminuci\u00f3n de los efectivos policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, usted es\n    culpable de que haya menos polic\u00edas, de que est\u00e9n peor equipados, peor\n    pagados, peor organizados, m\u00e1s desmotivados, sin pol\u00edtica social,\n    ignorando a los dos millones de v\u00edctimas, faltando comisar\u00edas y con menos\n    gasto p\u00fablico en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted denuncia por Internet -en dos a\u00f1os ha habido 20.000 denuncias\n    por Internet- sabr\u00e1 que cuando uno denuncia de este modo tiene que ir a\n    la comisar\u00eda m\u00e1s pr\u00f3xima, ratificarse, guardar cola, hablar con el\n    polic\u00eda y volver a hacer la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Las medidas generales contra la delincuencia y un plan de\n    medidas espec\u00edficas para este tipo de delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos facilitados por el propio Gobierno, el pasado a\u00f1o se\n    denunciaron 160.000 robos de veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "incremento": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la pol\u00edtica que est\u00e1 desarrollando en materia de seguridad\n    ciudadana es un verdadero desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le dec\u00eda que usted es el\n    responsable, porque lo \u00fanico que se le ocurre para reducir la sustracci\u00f3n\n    de  veh\u00edculos es disminuir el n\u00famero de agentes de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que con menos agentes de polic\u00eda se pueden reducir los robos de veh\u00edculos\n    en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jese de tantos planes y programas: Polic\u00eda 2000, polic\u00eda de\n    barrio, 6 por 6, 10 por 10... D\u00e9jese de tantas multiplicaciones, de tanta\n    demagogia barata y haga algo para reducir los robos de veh\u00edculos en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos, se\u00f1or Rajoy, \u00bfa qui\u00e9n va a culpar usted del incremento (el\n    incremento, lo dicen ustedes en esta respuesta parlamentaria) en los\n    robos de veh\u00edculos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3], "delincuencia": [1, 2], "empresas": [0], "datos": [4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Acabamos de firmar un convenio\n    de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio del Interior y las empresas de dise\u00f1o\n    electr\u00f3nico por ordenador para localizar y recuperar veh\u00edculos en caso de\n    sustracci\u00f3n, robo y desaparici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que vamos a tomar son las\n    medidas generales contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado nuevos grupos de\n    investigaci\u00f3n de delincuencia del autom\u00f3vil en la agrupaci\u00f3n de tr\u00e1fico,\n    hemos dotado a todas las patrullas de tr\u00e1fico de ordenadores para acceder\n    a bases de datos, hemos adquirido lectores autom\u00e1ticos de matr\u00edculas y\n    hemos cruzado las bases del FIVA con el registro de veh\u00edculos de la\n    Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de firmar un convenio\n    de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio del Interior y las empresas de dise\u00f1o\n    electr\u00f3nico por ordenador para localizar y recuperar veh\u00edculos en caso de\n    sustracci\u00f3n, robo y desaparici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado nuevos grupos de\n    investigaci\u00f3n de delincuencia del autom\u00f3vil en la agrupaci\u00f3n de tr\u00e1fico,\n    hemos dotado a todas las patrullas de tr\u00e1fico de ordenadores para acceder\n    a bases de datos, hemos adquirido lectores autom\u00e1ticos de matr\u00edculas y\n    hemos cruzado las bases del FIVA con el registro de veh\u00edculos de la\n    Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... SIGUE CONSIDERANDO EL GOBIERNO QUE ES UNA\n    OBLIGACI\u00d3N DE LOS CIUDADANOS CONTRATAR SERVICIOS PRIVADOS PARA GARANTIZAR\n    SU SEGURIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es una pregunta muy\n    importante porque estamos viendo la deriva que est\u00e1 tomando el sistema de\n    seguridad en Espa\u00f1a, lo est\u00e1n privatizando a marchas forzadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    tenemos las declaraciones de dos delegados del Gobierno que aconsejan que\n    se utilicen servicios privados de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed todo el que tiene dinero se est\u00e1 blindando y el resto de la\n    ciudadan\u00eda est\u00e1 padeciendo cada d\u00eda m\u00e1s este incremento de criminalidad\n    que ni usted ni el Gobierno son capaces de contener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con el permiso de do\u00f1a Pilar del Castillo, porque voy a hablar de cine, no\n    s\u00e9 si vieron ustedes una pel\u00edcula que se llamaba Misi\u00f3n imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed se\n    est\u00e1 produciendo un fen\u00f3meno que viene arrastr\u00e1ndose desde la \u00e9poca de\n    Mayor Oreja, a quien, por cierto, unos ciertos sectores de la seguridad\n    privada le hicieron un cierto homenaje y le dieron un cierto premio;\n    ustedes sabr\u00e1n por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo que se est\u00e1 produciendo es el incremento\n    de la seguridad privada, est\u00e1 engord\u00e1ndose, mientras SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo que se est\u00e1 produciendo es el incremento\n    de la seguridad privada, est\u00e1 engord\u00e1ndose, mientras SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "interior": [5, 6], "empresas": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La seguridad privada es algo que existe, entre otras razones, porque\n    ustedes aprobaron una Ley de seguridad privada en su d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, Espa\u00f1a\n    es uno de los pa\u00edses de Europa donde hay menos seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, el Ministerio del Interior en los\n    seis \u00faltimos a\u00f1os de Gobierno socialista gastaba 1.195 millones en\n    seguridad privada y nosotros, adem\u00e1s de los escoltas a concejales del PP\n    y del PSOE, gastamos 500 millones de pesetas m\u00e1s, que la sola evoluci\u00f3n\n    del \u00edndice del coste de la vida demuestra como cifra razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuarto lugar, contando la Polic\u00eda local con las auton\u00f3micas, Espa\u00f1a tiene\n    4,5 polic\u00edas por 1.000 habitantes, cifra s\u00f3lo superada en la Uni\u00f3n\n    Europea por Italia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar existe en todos los pa\u00edses de Europa donde hay\n    multiplicidad de empresas que cotizan en Bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame con claridad qu\u00e9 pasa; si tiene alg\u00fan dato,\n    vaya a un juzgado de guardia o si no, d\u00edgamelo, que soy el ministro del\n    Interior, para que tome medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, el Ministerio del Interior en los\n    seis \u00faltimos a\u00f1os de Gobierno socialista gastaba 1.195 millones en\n    seguridad privada y nosotros, adem\u00e1s de los escoltas a concejales del PP\n    y del PSOE, gastamos 500 millones de pesetas m\u00e1s, que la sola evoluci\u00f3n\n    del \u00edndice del coste de la vida demuestra como cifra razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, un\n    ministro del Interior no puede ser solamente un apagafuegos, no prolongue\n    m\u00e1s esta situaci\u00f3n y dec\u00eddase a firmar alg\u00fan cese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA EL GOBIERNO EL IMPORTANTE INCREMENTO\n    DE LA CRIMINALIDAD EN LA COMUNIDAD DE ARAG\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Arag\u00f3n es una de las comunidades que ha visto incrementar m\u00e1s la\n    delincuencia en este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, yo cre\u00eda que los ministros del\n    interior, por definici\u00f3n, deb\u00edan ser gente responsable e incluso\n    respetuosa, pero la verdad es que usted me confunde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El importante incremento de la criminalidad en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n se debe a las mismas causas que han producido el incremento en\n    Espa\u00f1a durante el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4, 5], "interior": [6, 7], "datos": [9], "guardia civil": [8], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Es verdad, se\u00f1or Rajoy, Arag\u00f3n es un ejemplo de\n    libro de la nefasta pol\u00edtica de seguridad ciudadana del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted\n    por qu\u00e9 ha cambiado esto en los \u00faltimos a\u00f1os?, porque han vaciado ustedes\n    el concepto de seguridad p\u00fablica, dejando en manos de la iniciativa\n    privada la protecci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si esto funciona bien\n    para los pocos que pueden pagar la seguridad privada, pero s\u00e9 que es un\n    desastre para la mayor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Zaragoza hay 65 edificios p\u00fablicos protegidos por seguridad privada,\n    entre ellos, p\u00e1smense ustedes, la Academia General Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que se han\n    producido recientemente robos en el interior de la Jefatura de Polic\u00eda de\n    Zaragoza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La plantilla de polic\u00eda se ha reducido en seis a\u00f1os casi en un\n    tercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n s\u00e9, se\u00f1or Rajoy, que ustedes han\n    abandonado a su suerte a la Espa\u00f1a interior y al mundo rural y le voy a\n    dar algunos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que se han\n    producido recientemente robos en el interior de la Jefatura de Polic\u00eda de\n    Zaragoza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cuarteles\n    de la Guardia Civil de nuestros pueblos se caen literalmente y los\n    ayuntamientos tienen que hacerse cargo de tapar los agujeros que ustedes\n    dejan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n s\u00e9, se\u00f1or Rajoy, que ustedes han\n    abandonado a su suerte a la Espa\u00f1a interior y al mundo rural y le voy a\n    dar algunos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "efectivos policiales": [4, 5], "delincuencia": [1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hoy se han anunciado los juicios r\u00e1pidos por el ministro de\n    Justicia, el tema de la multirreincidencia; incrementaremos las\n    expulsiones, contando con el apoyo de la autoridad judicial y de los\n    pa\u00edses a los que hay que mandar a estas personas y seguiremos\n    incrementando la oferta de empleo p\u00fablico de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar que en la capital, Zaragoza, en los dos\n    primeros meses del a\u00f1o 2002 ha bajado la delincuencia el 8,28 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, efectivamente, -y\n    es un tema que me preocupa-, la inmigraci\u00f3n ha producido un aumento de la\n    delincuencia, como lo prueba el que en los meses de enero y febrero el 89\n    por ciento de las personas que han ingresado en prisi\u00f3n preventiva en las\n    c\u00e1rceles son extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo m\u00e1s\n    eficaz, aparte de otras medidas sociales, porque la delincuencia en\n    muchas ocasiones, como ustedes saben, est\u00e1 unida a la marginalidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incide en\n    este tema el n\u00famero de efectivos policiales que es verdad que ha\n    disminuido, pero no por las decisiones que haya tomado yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la hora de denunciar la falta de efectivos policiales,\n    podr\u00edan ser ustedes un poco m\u00e1s cuidadosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS URGENTES TIENE\n    PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE EL INCREMENTO ESPECTACULAR DE LA VENTA\n    Y CONSUMO DE \u00c9XTASIS O DE NUEVAS MODALIDADES DE PASTILLAS DE DROGAS EN\n    DISCOTECAS, BARES DE COPAS Y FIESTAS MUSICALES MULTITUDINARIAS PARA\n    J\u00d3VENES A PARTIR DE LOS 14 A\u00d1OS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Yo no s\u00e9 si la\n    polic\u00eda es todo lo eficaz que tiene que ser o si lo es el ministro del\n    Interior, pero s\u00ed puedo decir que los esfuerzos que se han hecho en estos\n    a\u00f1os 2000  y 2001 y en 1998 y 1999 han dado lugar a la desaparici\u00f3n de\n    muchos laboratorios, a muchas incautaciones y a muchas operaciones\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que tambi\u00e9n hay una\n    responsabilidad de las administraciones y creo que yo, como ministro del\n    Interior, tengo una responsabilidad, pero mi responsabilidad como\n    ministro del Interior es fundamentalmente policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si la\n    polic\u00eda es todo lo eficaz que tiene que ser o si lo es el ministro del\n    Interior, pero s\u00ed puedo decir que los esfuerzos que se han hecho en estos\n    a\u00f1os 2000  y 2001 y en 1998 y 1999 han dado lugar a la desaparici\u00f3n de\n    muchos laboratorios, a muchas incautaciones y a muchas operaciones\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, mi pregunta no iba dirigida a usted como ministro del\n    Interior; iba dirigida al presidente del Gobierno u hoy al vicepresidente\n    del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua oficial": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES POR LAS QUE EL GOBIERNO NO\n    EXIGIR\u00c1 EL CONOCIMIENTO DEL CATAL\u00c1N A LOS PROFESORES QUE DESEEN OCUPAR\n    PLAZAS DOCENTES EN LOS CENTROS DE ENSE\u00d1ANZA DEL SISTEMA ESPA\u00d1OL EN\n    ANDORRA, A PESAR DE SER LA LENGUA OFICIAL DE AQUEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES POR LAS QUE EL GOBIERNO NO\n    EXIGIR\u00c1 EL CONOCIMIENTO DEL CATAL\u00c1N A LOS PROFESORES QUE DESEEN OCUPAR\n    PLAZAS DOCENTES EN LOS CENTROS DE ENSE\u00d1ANZA DEL SISTEMA ESPA\u00d1OL EN\n    ANDORRA, A PESAR DE SER LA LENGUA OFICIAL DE AQUEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2], "lengua oficial": [3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En concreto, en el anexo 1 de esta orden\n    ministerial no se especifica la exigencia del conocimiento previo de la\n    lengua oficial del Principado de Andorra, que, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, es el\n    catal\u00e1n, lengua \u00fanica oficial de dicho principado, al contrario de lo que\n    establec\u00edan \u00f3rdenes ministeriales de a\u00f1os pasados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo le\n    pregunto: \u00bfcu\u00e1les son las razones por las que el Gobierno no exigir\u00e1 el\n    conocimiento del catal\u00e1n a los profesores que deseen ocupar plazas\n    docentes en los centros de ense\u00f1anza del sistema espa\u00f1ol en Andorra, a\n    pesar de que el catal\u00e1n es la lengua oficial de este Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, en el anexo 1 de esta orden\n    ministerial no se especifica la exigencia del conocimiento previo de la\n    lengua oficial del Principado de Andorra, que, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo le\n    pregunto: \u00bfcu\u00e1les son las razones por las que el Gobierno no exigir\u00e1 el\n    conocimiento del catal\u00e1n a los profesores que deseen ocupar plazas\n    docentes en los centros de ense\u00f1anza del sistema espa\u00f1ol en Andorra, a\n    pesar de que el catal\u00e1n es la lengua oficial de este Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en la actual convocatoria para cubrir las vacantes de plazas de\n    docentes en el exterior no se suprime la exigencia del conocimiento de la\n    lengua catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia con convocatorias anteriores es que la\n    actual exige \u00fanicamente a aquellos candidatos que no hubieran acreditado\n    su conocimiento en convocatorias anteriores, desde la de 1996 hasta la\n    del a\u00f1o 2001, o bien no lo acrediten documentalmente en \u00e9sta que tienen\n    que realizar posteriormente un curso en lengua catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "lengua oficial": [2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Lo digo porque, al contrario,\n    s\u00ed estamos de acuerdo con la posici\u00f3n adoptada por el Gobierno de Andorra\n    y en concreto con las manifestaciones efectuadas por el ministro portavoz\n    del mismo cuando eleva la protesta correspondiente de manera oficial y\n    dice literalmente: Si los profesores espa\u00f1oles que se trasladan a\n    Alemania deben tener conocimientos de este idioma, no entendemos por qu\u00e9\n    no ha de pasar lo mismo en Andorra si su lengua oficial es el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 bien que se promuevan cursos de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica a posteriori,\n    pero esto no es motivo suficiente para suprimir en la convocatoria\n    presente y posiblemente en las futuras la exigencia previa del\n    conocimiento del catal\u00e1n como lengua oficial del Principado de Andorra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo porque, al contrario,\n    s\u00ed estamos de acuerdo con la posici\u00f3n adoptada por el Gobierno de Andorra\n    y en concreto con las manifestaciones efectuadas por el ministro portavoz\n    del mismo cuando eleva la protesta correspondiente de manera oficial y\n    dice literalmente: Si los profesores espa\u00f1oles que se trasladan a\n    Alemania deben tener conocimientos de este idioma, no entendemos por qu\u00e9\n    no ha de pasar lo mismo en Andorra si su lengua oficial es el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 bien que se promuevan cursos de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica a posteriori,\n    pero esto no es motivo suficiente para suprimir en la convocatoria\n    presente y posiblemente en las futuras la exigencia previa del\n    conocimiento del catal\u00e1n como lengua oficial del Principado de Andorra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es mucho m\u00e1s razonable y parece bastante sensato que una vez\n    que se obtenga la plaza, esas personas est\u00e9n obligadas a hacer un curso\n    de lengua catalana y de esta manera el problema se resuelve mucho m\u00e1s\n    razonablemente y tambi\u00e9n m\u00e1s equitativamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el cine espa\u00f1ol est\u00e1 a la cabeza de Europa en\n    creatividad, en valores art\u00edsticos y en aceptaci\u00f3n de p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, para que exista un buen cine se necesita detr\u00e1s una potente\n    industria y la industria espa\u00f1ola es todav\u00eda bastante fr\u00e1gil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta\n    fragilidad y porque representa unos valores culturales importantes, el\n    cine merece y necesita todav\u00eda un apoyo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "cine": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en efecto, la nueva Ley del cine, de fomento y promoci\u00f3n de la\n    cinematograf\u00eda y del sector audiovisual, ha supuesto un paso muy\n    importante para garantizar y dar estabilidad a las medidas de\n    financiaci\u00f3n y de amortizaci\u00f3n de proyectos cinematogr\u00e1ficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en efecto, la nueva Ley del cine, de fomento y promoci\u00f3n de la\n    cinematograf\u00eda y del sector audiovisual, ha supuesto un paso muy\n    importante para garantizar y dar estabilidad a las medidas de\n    financiaci\u00f3n y de amortizaci\u00f3n de proyectos cinematogr\u00e1ficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LA INVERSI\u00d3N DEL LLAMADO 1 POR CIENTO CULTURAL PARA LA\n    RECUPERACI\u00d3N DEL PATRIMONIO  EN 2001 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Ministra, la Ley de patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol establece la obligaci\u00f3n\n    de consignar en los contratos de obra p\u00fablica una partida de un 1 por\n    ciento, llamada precisamente el 1 por ciento cultural, cuya finalidad es\n    concretamente la de promover actuaciones para la  conservaci\u00f3n,\n    rehabilitaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    a\u00f1os de gesti\u00f3n del Gobierno popular creo que ha sido patente, ha sido\n    manifiesta desde luego la prioridad de \u00e9ste por la conservaci\u00f3n de\n    nuestro patrimonio hist\u00f3rico, pero sobre todo velando por un gran rigor\n    en la administraci\u00f3n de estos fondos y tambi\u00e9n en la selecci\u00f3n de los\n    criterios para la elecci\u00f3n del objeto de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra Constituci\u00f3n encomienda a los poderes p\u00fablicos garantizar la\n    conservaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico y s\u00f3lo una actuaci\u00f3n integral y\n    racional acompa\u00f1ada de un esfuerzo inversor puede garantizar la\n    transmisi\u00f3n de la cultura a las futuras generaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1ora ministra, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo valora el\n    Gobierno la inversi\u00f3n del llamado 1 por ciento cultural para la\n    recuperaci\u00f3n del patrimonio en 2001? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Con esta norma el Gobierno facilita la\n    transparencia, la confianza y la seguridad por parte de los ciudadanos en\n    el desarrollo de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "empresas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El desarrollo de las redes de banda ancha\n    ha de aumentar mucho m\u00e1s en Europa y aunque en el a\u00f1o 2001 Espa\u00f1a ha sido\n    el segundo pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea en el nivel de penetraci\u00f3n de banda\n    ancha, incluido el ADSL, tambi\u00e9n sabemos que infraestructuras m\u00e1s veloces\n    son condici\u00f3n para que haya m\u00e1s desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, as\u00ed como un dise\u00f1o de contenidos atractivos, innovadores y\n    \u00fatiles para los ciudadanos; el incremento del comercio electr\u00f3nico en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, cuyo uso estimular\u00e1 la futura ley de\n    servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y del comercio electr\u00f3nico que Espa\u00f1a ser\u00e1 el cuarto pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea en poner en vigor; la formaci\u00f3n y ense\u00f1anza digital, sobre lo que\n    sabe que se est\u00e1 haciendo un gran esfuerzo en Espa\u00f1a y se continuar\u00e1\n    haciendo, tanto en Internet en la escuela como en Internet para todos; el\n    desarrollo de la Administraci\u00f3n electr\u00f3nica es clave tambi\u00e9n, junto con\n    la profundizaci\u00f3n en la seguridad y protecci\u00f3n de las redes europeas y\n    transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de las redes de banda ancha\n    ha de aumentar mucho m\u00e1s en Europa y aunque en el a\u00f1o 2001 Espa\u00f1a ha sido\n    el segundo pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea en el nivel de penetraci\u00f3n de banda\n    ancha, incluido el ADSL, tambi\u00e9n sabemos que infraestructuras m\u00e1s veloces\n    son condici\u00f3n para que haya m\u00e1s desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, as\u00ed como un dise\u00f1o de contenidos atractivos, innovadores y\n    \u00fatiles para los ciudadanos; el incremento del comercio electr\u00f3nico en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, cuyo uso estimular\u00e1 la futura ley de\n    servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y del comercio electr\u00f3nico que Espa\u00f1a ser\u00e1 el cuarto pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea en poner en vigor; la formaci\u00f3n y ense\u00f1anza digital, sobre lo que\n    sabe que se est\u00e1 haciendo un gran esfuerzo en Espa\u00f1a y se continuar\u00e1\n    haciendo, tanto en Internet en la escuela como en Internet para todos; el\n    desarrollo de la Administraci\u00f3n electr\u00f3nica es clave tambi\u00e9n, junto con\n    la profundizaci\u00f3n en la seguridad y protecci\u00f3n de las redes europeas y\n    transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de las redes de banda ancha\n    ha de aumentar mucho m\u00e1s en Europa y aunque en el a\u00f1o 2001 Espa\u00f1a ha sido\n    el segundo pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea en el nivel de penetraci\u00f3n de banda\n    ancha, incluido el ADSL, tambi\u00e9n sabemos que infraestructuras m\u00e1s veloces\n    son condici\u00f3n para que haya m\u00e1s desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, as\u00ed como un dise\u00f1o de contenidos atractivos, innovadores y\n    \u00fatiles para los ciudadanos; el incremento del comercio electr\u00f3nico en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, cuyo uso estimular\u00e1 la futura ley de\n    servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y del comercio electr\u00f3nico que Espa\u00f1a ser\u00e1 el cuarto pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea en poner en vigor; la formaci\u00f3n y ense\u00f1anza digital, sobre lo que\n    sabe que se est\u00e1 haciendo un gran esfuerzo en Espa\u00f1a y se continuar\u00e1\n    haciendo, tanto en Internet en la escuela como en Internet para todos; el\n    desarrollo de la Administraci\u00f3n electr\u00f3nica es clave tambi\u00e9n, junto con\n    la profundizaci\u00f3n en la seguridad y protecci\u00f3n de las redes europeas y\n    transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO EN RELACI\u00d3N CON LA AUTOV\u00cdA VALLADOLID-LE\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2, 3], "red": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como diputada por Valladolid, no puedo dejar de destacar\n    el car\u00e1cter prioritario que para nosotros tiene el desdoblamiento desde\n    Valladolid hasta Villanubla, puesto que este tramo es precisamente el\n    acceso al aeropuerto, que permitir\u00e1 una comunicaci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida y segura\n    al tiempo que potenciar\u00e1 y facilitar\u00e1 el uso del aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de uno de los principales ejes viarios de la red de\n    carreteras de titularidad estatal de esta comunidad aut\u00f3noma,\n    imprescindible para su vertebraci\u00f3n y para un mejor aprovechamiento de\n    los potenciales de desarrollo existentes en esta zona, como el aeropuerto\n    de Villanubla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan de\n    infraestructuras puesto en marcha por el Ministerio de Fomento incluye\n    actuaciones fundamentales para garantizar el desarrollo y la cohesi\u00f3n\n    territorial de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello quiero\n    formularle la siguiente pregunta: \u00bfcu\u00e1les son las previsiones del\n    Ministerio de Fomento en relaci\u00f3n con la autov\u00eda Valladolid-Le\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [3, 4, 5], "tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Claro,\n    algo en la conciencia de los manifestantes les recordaba que ni en el\n    plan 1984-1991 figuraba como autov\u00eda el tramo Le\u00f3n-Valladolid ni en el\n    PDI 1993-2007 tampoco y que ha sido el Gobierno del que me honro en\n    formar parte el que ha incluido este gran corredor, fundamental para\n    completar la vertebraci\u00f3n de Castilla y Le\u00f3n como autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos tramos que consideramos prioritarios,\n    de acuerdo tambi\u00e9n con los alcaldes de Le\u00f3n y de Valladolid: el tramo\n    Valladolid-Villanubla y la variante de Villanubla, y el tramo Santas\n    Martas-Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, estamos iniciando la elaboraci\u00f3n de la orden de estudio para\n    el tramo central Villanubla-Santas Martas que completar\u00eda el corredor\n    pero que en el orden de prioridades nos parece que debe ir en tercer\n    lugar, despu\u00e9s de la urgencia del Valladolid-Villanubla y de la variante\n    de Villanubla, para superar los problemas que plantea y coordinarse\n    tambi\u00e9n intermodalmente con el aeropuerto y el tramo Santas Martas-Le\u00f3n\n    que son, de los tres, los dos prioritarios de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro,\n    algo en la conciencia de los manifestantes les recordaba que ni en el\n    plan 1984-1991 figuraba como autov\u00eda el tramo Le\u00f3n-Valladolid ni en el\n    PDI 1993-2007 tampoco y que ha sido el Gobierno del que me honro en\n    formar parte el que ha incluido este gran corredor, fundamental para\n    completar la vertebraci\u00f3n de Castilla y Le\u00f3n como autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que ahora esta autov\u00eda est\u00e1 en marcha, dividida en tres\n    sectores que tienen que ver con la funcionalidad del corredor, con los\n    tr\u00e1ficos y, por tanto, con las prioridades con las que hay que dise\u00f1ar un\n    corredor de tanta longitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, estamos iniciando la elaboraci\u00f3n de la orden de estudio para\n    el tramo central Villanubla-Santas Martas que completar\u00eda el corredor\n    pero que en el orden de prioridades nos parece que debe ir en tercer\n    lugar, despu\u00e9s de la urgencia del Valladolid-Villanubla y de la variante\n    de Villanubla, para superar los problemas que plantea y coordinarse\n    tambi\u00e9n intermodalmente con el aeropuerto y el tramo Santas Martas-Le\u00f3n\n    que son, de los tres, los dos prioritarios de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES  LA VALORACI\u00d3N\n    DEL MINISTERIO DE FOMENTO DE LA LABOR REALIZADA POR SALVAMENTO MAR\u00cdTIMO\n    EL PASADO A\u00d1O EN ANDALUC\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como es de todos conocido, la Ley 27/1992 de Puertos del\n    Estado y de la Marina Mercante, en su art\u00edculo 90, dispone como objeto de\n    la Sociedad Estatal de Salvamento y Seguridad Mar\u00edtima la prestaci\u00f3n de\n    servicios de b\u00fasqueda, rescate y salvamento mar\u00edtimo, de control y ayuda\n    del tr\u00e1fico mar\u00edtimo, de prevenci\u00f3n y lucha contra contaminaci\u00f3n del\n    medio marino as\u00ed como la de aquellos complementarios de los anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es la valoraci\u00f3n del Ministerio de Fomento de las\n    actividades realizadas por Salvamento Mar\u00edtimo en el a\u00f1o 2001 en\n    Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, refiri\u00e9ndonos a los tres tipos de servicios que presta la\n    Sociedad de Salvamento y Seguridad Mar\u00edtima, en materia de servicio\n    p\u00fablico de salvamento de la vida humana en la mar, en el a\u00f1o 2001 fueron\n    rescatadas 3.268 personas por los medios de salvamento situados en las\n    costas de Andaluc\u00eda, Ceuta y Melilla, a lo largo de 708 emergencias que\n    coordinaron los centros de Huelva, C\u00e1diz, Tarifa, Algeciras y Almer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la operaci\u00f3n Paso del\n    Estrecho del a\u00f1o 2001, por no extenderme en el tiempo que tengo en m\u00e1s\n    datos prolijos, se transportaron, entre la fase de ida y de retorno casi\n    2.743.000 pasajeros  y 673.000 veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [2], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El tramo de 101 kil\u00f3metros est\u00e1 dividido en 11 subtramos, a los que les\n    corresponde la redacci\u00f3n de su correspondiente proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los proyectos o est\u00e1n adjudicados o est\u00e1n en\n    fase de adjudicaci\u00f3n, de tal manera que, en funci\u00f3n de los plazos\n    t\u00e9cnicos para la redacci\u00f3n de los mismos, la totalidad de los proyectos\n    de este tramo estar\u00e1n presentados en el ministerio para supervisi\u00f3n entre\n    el mes de abril de 2003 y el primer semestre del a\u00f1o 2004, fechas a\n    partir de las cuales podremos acometer la programaci\u00f3n econ\u00f3mica, la\n    licitaci\u00f3n y el inicio de las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en el a\u00f1o 1996 no hab\u00eda ninguna\n    actuaci\u00f3n administrativa entre Aguilar de Camp\u00f3o y Palencia y desde el\n    a\u00f1o 1996 la tramitaci\u00f3n de este expediente me atrevo a decirle que puede\n    considerarse r\u00e9cord en la tramitaci\u00f3n de expedientes de autov\u00edas en la\n    red de carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE PREVISTAS\n    REALIZAR EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA GARANTIZAR LA EFICACIA DE LOS\n    CONTROLES DE CALIDAD EN EL \"SECTOR RESERVADO\" DE LOS SERVICIOS POSTALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [3], "fomento": [1, 2], "red": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Conocemos, se\u00f1or ministro, el compromiso del Gobierno del Partido Popular\n    con la sociedad espa\u00f1ola para prestar un servicio p\u00fablico eficaz que se\n    concreta en la mejora continua de la calidad y tambi\u00e9n en potenciar la\n    accesibilidad a la red postal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, se ha atribuido a la Subsecretar\u00eda de Fomento las funciones de\n    organismo regulador del mercado postal espa\u00f1ol, que a su vez ha creado\n    una subdirecci\u00f3n general de regulaci\u00f3n de servicios postales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello por lo que le preguntamos:\n    \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previsto realizar el Ministerio de Fomento para\n    garantizar la eficacia de los controles de calidad en el sector reservado\n    de los servicios postales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, en Espa\u00f1a se ha culminado el proceso con la conversi\u00f3n de la\n    anterior entidad p\u00fablica empresarial Correos y Tel\u00e9grafos en una sociedad\n    mercantil de titularidad p\u00fablica, de cuyas acciones es titular la\n    Direcci\u00f3n General del Patrimonio, del Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, muchas gracias por la pregunta, porque mis noticias son\n    que esta ma\u00f1ana alg\u00fan diputado del Grupo Socialista se preguntaba d\u00f3nde\n    estaba el ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ve usted el inter\u00e9s del Grupo Socialista que no ha formulado\n    ninguna pregunta sobre este tema al ministro de Fomento, como ha hecho el\n    Grupo Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, de producirse\n    manipulaci\u00f3n, si la hay, ser\u00eda en todo caso contra el Ministerio de\n    Fomento, porque los que nos acusan de esto no nos acusan de corruptos,\n    nos acusan de tontos, de hacernos trampas en el solitario, somos\n    nosotros; se hacen trampas en el mus y en el tute, pero no en los\n    solitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Entiendo tambi\u00e9n que son instrumentos que deben\n    contribuir necesariamente a la adecuada ordenaci\u00f3n del territorio y a la\n    arm\u00f3nica integraci\u00f3n en el mismo, garantizando la seguridad, el respeto\n    al medio ambiente y la calidad de vida de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que desde mi primera comparecencia parlamentaria me\n    compromet\u00ed a garantizar el consenso b\u00e1sico en la aprobaci\u00f3n de los\n    contenidos de la totalidad de los planes directores de la red integrada\n    de aeropuertos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [4], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su objetivo era contribuir a la reactivaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica e industrial de determinadas zonas, a trav\u00e9s de la promoci\u00f3n de\n    inversiones extranjeras y de acuerdos de cooperaci\u00f3n industrial entre\n    empresas nacionales y extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido, desde esta oficina se realiza la\n    gesti\u00f3n de conjunto que haga posible la instalaci\u00f3n de empresas que se\n    plantean una inversi\u00f3n, resolviendo distintos tr\u00e1mites administrativos y\n    localizando el mejor emplazamiento para cada proyecto industrial que se\n    analiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, uno de los instrumentos fundamentales de la pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica que el Gobierno est\u00e1 desarrollando es la estabilidad, y para\n    alcanzar esta estabilidad econ\u00f3mica se aplican pol\u00edticas de\n    liberalizaci\u00f3n de la econom\u00eda junto a pol\u00edticas de consolidaci\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n, la\n    inversi\u00f3n extranjera en Espa\u00f1a crece notablemente en los \u00faltimos a\u00f1os, lo\n    que representa una se\u00f1al de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, por parte de SEPI se contribuye al incremento de inversi\u00f3n\n    extranjera en Espa\u00f1a, desde la Oficina de Promoci\u00f3n de Inversiones, que\n    se cre\u00f3 en octubre de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha recordado, la Oficina de Promoci\u00f3n de Inversiones, OPI, se\n    cre\u00f3 por la Sociedad Estatal de Participaciones Industriales en octubre\n    del a\u00f1o 1999, para llevar a cabo su estrategia de reindustrializaci\u00f3n\n    que, junto con el saneamiento, la consolidaci\u00f3n y la privatizaci\u00f3n de las\n    empresas del grupo, constituyen sus l\u00edneas b\u00e1sicas de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son, en definitiva, importantes\n    proyectos de inversi\u00f3n en los que estamos colaborando intensamente con\n    los departamentos especializados de la Administraci\u00f3n central del Estado:\n    la Secretar\u00eda de Estado de Econom\u00eda, la Secretar\u00eda de Estado de Comercio,\n    el ICEX, oficinas en el exterior y de las propias comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado acertadamente, est\u00e1n\n    respaldados, se encuadran, en definitiva, en una pol\u00edtica de estabilidad\n    que es la que ha permitido durante los \u00faltimos a\u00f1os un importante\n    incremento de las inversiones exteriores en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los empleados p\u00fablicos de la Administraci\u00f3n general del Estado y, por\n    a\u00f1adidura, los dem\u00e1s empleados p\u00fablicos de Espa\u00f1a, los sujetos y los no\n    sujetos a la negociaci\u00f3n colectiva, esperaron casi cuatro a\u00f1os para que\n    la Audiencia Nacional reconociera en una controvertida\n    sentencia, publicitada y atacada por el Gobierno, la firmeza de los\n    acuerdos Administraci\u00f3n-sindicatos sobre condiciones de trabajo para el\n    per\u00edodo 1995-97 y que, entre otras cosas, en el cap\u00edtulo sexto recog\u00eda\n    textualmente: Las retribuciones de los empleados p\u00fablicos para 1996 y\n    1997 experimentar\u00e1n un incremento seg\u00fan la previsi\u00f3n presupuestaria del\n    crecimiento del IPC para dichos ejercicios y su aplicaci\u00f3n ser\u00e1 objeto de\n    negociaci\u00f3n entre la Administraci\u00f3n y los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sacrific\u00f3 el acuerdo trianual\n    e incumpli\u00f3 la Ley 9/1987 que dice textualmente: Ser\u00e1 objeto de\n    negociaci\u00f3n el incremento de retribuciones de los funcionarios y del\n    personal estatutario de las administraciones p\u00fablicas que proceda incluir\n    en el proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado de cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En aquel acuerdo de 1994, se aprobaba la subida de la remuneraci\u00f3n para el\n    a\u00f1o 1995 y se dec\u00eda que, para los a\u00f1os 1996 y 1997, habr\u00eda que negociar\n    las condiciones de trabajo y las subidas salariales en funci\u00f3n de muchos\n    par\u00e1metros, uno de ellos, en efecto, la situaci\u00f3n general de la econom\u00eda\n    y el cumplimiento de los mandatos de Maastricht. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... He\n    estado hablando de realidades, he estado dando datos de una situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS PREVISIONES\n    PARA ATENDER LAS DEMANDAS DE NUEVOS PROYECTOS DE MEJORA DE LA RED VIARIA\n    DEPENDIENTE DEL ESTADO EN ARAG\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [11], "corredor": [6, 7, 8, 9], "datos": [10], "red": [2, 3, 4, 5], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En las otras dos que he citado, la situaci\u00f3n en mayo de\n    1996 era la siguiente: la autov\u00eda Huesca-Nueno, en su tramo l\u00edmite de\n    provincia entre Castell\u00f3n y Teruel, ten\u00eda declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental pero no ten\u00eda ning\u00fan proyecto licitado; el tramo\n    Teruel-Zaragoza ni siquiera ten\u00eda declaraci\u00f3n de impacto ambiental; el\n    tramo Zaragoza-Huesca estaba en ejecuci\u00f3n de obras; el tramo\n    Huesca-Nueno, en proyecto y el tramo Nueno-Somport, en estudio\n    informativo, pero como carretera convencional -lo subrayo-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La autov\u00eda Zaragoza-Lleida tiene en\n    ejecuci\u00f3n la variante de Fraga, de 16 kil\u00f3metros, cuya puesta en servicio\n    est\u00e1 prevista para finales del pr\u00f3ximo verano, y la N-232, como autov\u00eda,\n    tiene en estos momentos el tramo Zaragoza-El Burgo de Ebro en ejecuci\u00f3n\n    de obras y las variantes de El Burgo de Ebro, Fuentes de Ebro y Alca\u00f1iz\n    con la primera calzada en fase de redacci\u00f3n de proyecto, para ganar\n    tiempo, y la segunda calzada, puesto que no ten\u00eda declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, en redacci\u00f3n de su estudio informativo previo a la declaraci\u00f3n\n    de impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or diputado interpelante, por mucho que\n    cuando se habla de futuro se intenten presentar de otra forma los planes\n    de carreteras en un territorio concreto, la realidad del a\u00f1o 2002 de la\n    situaci\u00f3n de los proyectos de mejora de la red viaria dependiente del\n    Estado en Arag\u00f3n, a la que se refiere la interpelaci\u00f3n, depende\n    b\u00e1sicamente y primer lugar de los impulsos pol\u00edticos dados y de las\n    decisiones adoptadas en los a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la red del Estado, de acuerdo con la redacci\u00f3n actualizada de 1986, el\n    Plan de carreteras de 1984-1991 s\u00f3lo contemplaba en Arag\u00f3n la autov\u00eda\n    Madrid-Zaragoza, que se puso al servicio por completo en 1991. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta era\n    la situaci\u00f3n de la red de alta capacidad aragonesa en 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy, en marzo de 2002, seis a\u00f1os despu\u00e9s, la situaci\u00f3n de la\n    red de alta capacidad en Arag\u00f3n es la siguiente: este Gobierno ha\n    convertido el corredor Huesca-Jaca-Pamplona en autov\u00eda, que ya ha\n    superado la fase de informaci\u00f3n p\u00fablica y actualmente est\u00e1 en fase de\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental en el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entrada, se\u00f1or diputado,\n    las transferencias del Estado en materia de carreteras han otorgado las\n    competencias sobre el t\u00fanel de Bielsa, el puerto del Portalet, Benasque\n    -y, en su caso, la prolongaci\u00f3n del t\u00fanel- y el corredor\n    Huesca-Ejea-Tudela, a la DGA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro\n    corredor, la autov\u00eda Huesca-Lleida, estaba  en 1996 con estudio\n    informativo en redacci\u00f3n, pero sin declaraci\u00f3n de impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy, en marzo de 2002, seis a\u00f1os despu\u00e9s, la situaci\u00f3n de la\n    red de alta capacidad en Arag\u00f3n es la siguiente: este Gobierno ha\n    convertido el corredor Huesca-Jaca-Pamplona en autov\u00eda, que ya ha\n    superado la fase de informaci\u00f3n p\u00fablica y actualmente est\u00e1 en fase de\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental en el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    corredor Cuenca-Teruel, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para financiar este notable impulso inversor dado por este Gobierno a las\n    carreteras del Estado en Arag\u00f3n, debo recordar la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de\n    los correspondientes Presupuestos Generales del Estado desde el a\u00f1o 1983\n    y sucesivamente: 18,3 millones de euros en el a\u00f1o 1983; 16,3; 18,9; 22,4;\n    35,6; 48,3; 100,8; 113,4; 87,2; 65,6; 96,9; 93,4; 120,54; 143,3 en el a\u00f1o\n    1996; 89,5 en 1997; 143,5 en 1998; 111,2 en 1999; 233,1  en 2000 -son\n    datos de ejecuci\u00f3n- y en 2001 y 2002 la inversi\u00f3n presupuestada en\n    carreteras para Arag\u00f3n por el Estado asciende en estos dos ejercicios a\n    un total de 498 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la red del Estado, de acuerdo con la redacci\u00f3n actualizada de 1986, el\n    Plan de carreteras de 1984-1991 s\u00f3lo contemplaba en Arag\u00f3n la autov\u00eda\n    Madrid-Zaragoza, que se puso al servicio por completo en 1991. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "fomento": [2], "red": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el tramo Figueruela-Mall\u00e9n, de la N-232, guste o no a los\n    ciudadanos afectados, tiene una autopista paralela a disposici\u00f3n de\n    cualquiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras prioridades en la red espa\u00f1ola, y su\n    se\u00f1or\u00eda, que nunca se ha caracterizado por hacer discursos insolidarios,\n    tiene que aceptar como objetivas estas cifras a la hora de determinar las\n    prioridades, que creo que son unas prioridades que, como siempre, pueden\n    parecer mejorables pero que en t\u00e9rminos objetivos, se\u00f1or diputado,\n    representan el mayor esfuerzo que se ha hecho nunca por Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo\n    que est\u00e1 invirtiendo el Ministerio de Fomento en Zaragoza, la capital de\n    Arag\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay\n    alguna capital espa\u00f1ola, incluidas Madrid o\n    Barcelona, donde se est\u00e9 invirtiendo algo aproximado  a 140.000 millones\n    de pesetas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#172000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se abordaron cuestiones muy importantes, como\n    fueron la actualizaci\u00f3n de los balances; tambi\u00e9n reformas efectivas en\n    cuanto a la tributaci\u00f3n de la doble imposici\u00f3n; se pudo implementar un\n    tratamiento efectivo de los patrimonios afectos a las actividades\n    empresariales, cuesti\u00f3n esta que ven\u00edamos reclamando desde el a\u00f1o 1985;\n    abordamos con intensidad y efectividad, en colaboraci\u00f3n con el Grupo\n    Parlamentario del Partido Popular, una tributaci\u00f3n efectiva y eficaz para\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; asimismo un inicio de reforma\n    importante de tributaci\u00f3n en la financiaci\u00f3n de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que desemboc\u00f3 en un gran acuerdo el a\u00f1o 2001 y que nosotros\n    apoyamos desde el primer momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovechando esta\n    peque\u00f1a modificaci\u00f3n en la fiscalidad de las microempresas, creo que\n    tambi\u00e9n ser\u00eda interesante ver la posibilidad de mejorar todas aquellas\n    ayudas que vayan orientadas a incrementar la innovaci\u00f3n, el desarrollo y\n    la investigaci\u00f3n, dejando por descontado que tambi\u00e9n ser\u00eda necesario\n    contemplar en este microestudio todas aquellas mejoras que posibilitaran\n    la mayor internacionalizaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente tambi\u00e9n, desde nuestro punto de vista parlamentario, que en la\n    percepci\u00f3n de los ciudadanos espa\u00f1oles ha calado que en esta reforma, en\n    la que particip\u00f3 Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se rebajaron los impuestos de una\n    manera sensata, prudente, coherente, no afectando en ning\u00fan momento a la\n    sostenibilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de\n    los trabajos que hemos hecho en la subcomisi\u00f3n de Econom\u00eda para mejorar\n    el tratamiento de los aut\u00f3nomos, las microempresas y los empresarios\n    futuros emprendedores, hemos coincidido todos los grupos y todos los\n    ponentes que han pasado por la Comisi\u00f3n en que era necesario\n    acometer un tratamiento fiscal espec\u00edfico, concretamente para las pymes\n    -que nosotros hemos definido como microempresas-, similar al sistema\n    fiscal que tienen en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [5], "interior": [6], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que\n    ha sido un error pol\u00edtico que ensombrece lo que ha sido la contribuci\u00f3n\n    al saneamiento de la Hacienda p\u00fablica del Estado por parte de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 desde el pasado y desde la franca colaboraci\u00f3n con\n    los gobiernos del Partido Popular; ha llevado adelante una reforma\n    tributaria que ha sido un gran \u00e9xito dentro de un modelo de crecimiento\n    econ\u00f3mico, que se ha traducido en una gran confianza internacional para\n    Espa\u00f1a, que est\u00e1 detr\u00e1s del crecimiento econ\u00f3mico que hemos sido capaces\n    de sostener en una etapa de recesi\u00f3n econ\u00f3mica mundial como la que\n    todav\u00eda estamos atravesando y que permite que podamos plantear las\n    siguientes fases de la reforma tributaria con la seguridad y la confianza\n    de que nos van a permitir seguir avanzando en t\u00e9rminos de convergencia\n    real, de prosperidad, de acercamiento de nuestro nivel de desarrollo al\n    que tienen los pa\u00edses m\u00e1s avanzados de\n    la Uni\u00f3n Europea y en t\u00e9rminos de consecuci\u00f3n de la sociedad de pleno\n    empleo, que es nuestra gran aspiraci\u00f3n para la primera d\u00e9cada del siglo\n    XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la persona\n    jur\u00eddica, hemos insistido hasta ahora en un planteamiento orientado a\n    mejorar la financiaci\u00f3n de nuestras empresas, a favorecer el tratamiento\n    fiscal de las ganancias de capital como f\u00f3rmula de fortalecimiento\n    financiero de nuestras empresas, a favorecer los fondos de comercio, a la\n    constituci\u00f3n de grupos de sociedades, a la reforma de nuestra peque\u00f1a y\n    mediana empresa -coraz\u00f3n aut\u00e9ntico de nuestra econom\u00eda y eje vertebrador\n    de nuestra econom\u00eda nacional, de nuestro crecimiento y creaci\u00f3n de\n    empleo- y tambi\u00e9n nos hemos dirigido especialmente a la conformaci\u00f3n y a\n    la direcci\u00f3n del ahorro de las empresas, de forma que ese ahorro\n    encontrara canales de dedicaci\u00f3n a largo plazo o de medio plazo al menos,\n    para que sustentara un aumento de la inversi\u00f3n empresarial del mismo\n    calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos acometido, en el \u00e1mbito de la mejora de la\n    financiaci\u00f3n de las personas f\u00edsicas, reformas como son los est\u00edmulos a\n    la compra de la viviendas, que en definitiva es la conformaci\u00f3n del\n    patrimonio familiar m\u00e1s importante que tenemos en Espa\u00f1a; f\u00f3rmulas de\n    desarrollo de la previsi\u00f3n social complementaria, que hoy ven un auge,\n    sin duda alguna relativo pero auge, que completa el sistema p\u00fablico de\n    pensiones en desarrollo a su vez de los planteamientos del Pacto de\n    Toledo, y tambi\u00e9n hemos insistido en la necesidad de favorecer las\n    inversiones empresariales de nuestro pa\u00eds, las inversiones de las\n    personas f\u00edsicas tambi\u00e9n, a trav\u00e9s de una pol\u00edtica estimulante de la\n    innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, del I+D, de la internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    empresas y, en definitiva, de la reinversi\u00f3n de las ganancias que\n    nuestras empresas obtuvieran por la enajenaci\u00f3n de cualquier tipo de\n    activo componente de su patrimonio empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma tributaria que est\u00e1 practicando el Gobierno del Partido Popular\n    desde el a\u00f1o 1996 pertenece al \u00e1mbito de las reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, pertenece al \u00e1mbito de las reformas que pretenden\n    potenciar el lado de la oferta de nuestra econom\u00eda y que por tanto\n    persiguen reforzar el bienestar de todos los espa\u00f1oles, de todos los\n    ciudadanos y de todos los contribuyentes, a trav\u00e9s de mejorar el\n    potencial de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la persona\n    jur\u00eddica, hemos insistido hasta ahora en un planteamiento orientado a\n    mejorar la financiaci\u00f3n de nuestras empresas, a favorecer el tratamiento\n    fiscal de las ganancias de capital como f\u00f3rmula de fortalecimiento\n    financiero de nuestras empresas, a favorecer los fondos de comercio, a la\n    constituci\u00f3n de grupos de sociedades, a la reforma de nuestra peque\u00f1a y\n    mediana empresa -coraz\u00f3n aut\u00e9ntico de nuestra econom\u00eda y eje vertebrador\n    de nuestra econom\u00eda nacional, de nuestro crecimiento y creaci\u00f3n de\n    empleo- y tambi\u00e9n nos hemos dirigido especialmente a la conformaci\u00f3n y a\n    la direcci\u00f3n del ahorro de las empresas, de forma que ese ahorro\n    encontrara canales de dedicaci\u00f3n a largo plazo o de medio plazo al menos,\n    para que sustentara un aumento de la inversi\u00f3n empresarial del mismo\n    calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos acometido, en el \u00e1mbito de la mejora de la\n    financiaci\u00f3n de las personas f\u00edsicas, reformas como son los est\u00edmulos a\n    la compra de la viviendas, que en definitiva es la conformaci\u00f3n del\n    patrimonio familiar m\u00e1s importante que tenemos en Espa\u00f1a; f\u00f3rmulas de\n    desarrollo de la previsi\u00f3n social complementaria, que hoy ven un auge,\n    sin duda alguna relativo pero auge, que completa el sistema p\u00fablico de\n    pensiones en desarrollo a su vez de los planteamientos del Pacto de\n    Toledo, y tambi\u00e9n hemos insistido en la necesidad de favorecer las\n    inversiones empresariales de nuestro pa\u00eds, las inversiones de las\n    personas f\u00edsicas tambi\u00e9n, a trav\u00e9s de una pol\u00edtica estimulante de la\n    innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, del I+D, de la internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    empresas y, en definitiva, de la reinversi\u00f3n de las ganancias que\n    nuestras empresas obtuvieran por la enajenaci\u00f3n de cualquier tipo de\n    activo componente de su patrimonio empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el \u00fanico pa\u00eds del mundo donde la bajada del impuesto sobre la renta\n    de las personas f\u00edsicas, equivalente a un punto de nuestro producto\n    interior bruto, ha promovido una mejora, un avance de la presi\u00f3n fiscal,\n    en definitiva de la aportaci\u00f3n de los impuestos a la financiaci\u00f3n del\n    Estado, al mismo tiempo que hemos suprimido el d\u00e9ficit p\u00fablico como forma\n    de financiaci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde otra perspectiva, estimamos que ser\u00e1 muy oportuno e interesante el\n    debate parlamentario que se va a suscitar en esta C\u00e1mara con las\n    aportaciones que har\u00e1 nuestro grupo parlamentario en la futura ley de\n    mecenazgo, que nos parece de entrada muy interesante, que la ven\u00edamos\n    reclamando desde hace bastantes a\u00f1os y estoy convencido de que\n    contribuir\u00e1 en el futuro a incrementar relaciones m\u00e1s importantes entre\n    investigadores, universidades, peque\u00f1as y medianas empresas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las reformas tributarias\n    pretendidas implantar\u00edan otra vez el d\u00e9ficit p\u00fablico como impuesto, que\n    es el m\u00e1s injusto de los impuestos, el m\u00e1s opaco y el que tiene efectos\n    m\u00e1s negativos sobre los contribuyentes, tanto personas f\u00edsicas como\n    personas jur\u00eddicas, porque el d\u00e9ficit lo pagamos todos en forma de\n    mayores tipos de inter\u00e9s cuando hacemos frente a nuestras hipotecas; lo\n    pagan nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, los peque\u00f1os comercios\n    cuando van a pedir un cr\u00e9dito al banco para ampliar su actividad, para\n    mejorar su equipamiento productivo; lo pagan los trabajadores en forma de\n    mayor inflaci\u00f3n y mayores desequilibrios econ\u00f3micos, incluso lo llegan a\n    pagar en forma de carencia de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020313_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "econom\u00eda": [1], "presidencia": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed, en el Congreso de los Diputados, tenemos\n    el plan de desarrollo de las infraestructuras gas\u00edsticas y el\u00e9ctricas\n    sobre el que ya estamos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or vicepresidente del\n    Gobierno, las tasas de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola registradas\n    durante los \u00faltimos cinco a\u00f1os han tenido como consecuencia l\u00f3gica el\n    aumento de la demanda energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los resultados de la cumbre\n    de Barcelona, en la que la presidencia espa\u00f1ola ha impulsado la\n    liberalizaci\u00f3n de los mercados energ\u00e9ticos en Europa y se ha llegado a un\n    acuerdo sobre el aumento de las interconexiones entre los distintos\n    pa\u00edses que permitir\u00e1 que, como se ha dicho gr\u00e1ficamente, Espa\u00f1a deje de\n    ser una isla energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno acaba de poner en marcha una\n    orden ministerial que permitir\u00e1 que a lo largo de esta legislatura se\n    produzca la compensaci\u00f3n autom\u00e1tica hasta el 10 por ciento de la tarifa\n    en los consumidores cuando estos sufran ca\u00eddas en la calidad del\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por todo ello, se\u00f1or\n    vicepresidente segundo del Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos y Ministro de\n    Econom\u00eda, quisiera hacerle la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n puede\n    dar el Gobierno a la reciente emisi\u00f3n de obligaciones del Estado a 15\n    a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha habido una\n    gran diversificaci\u00f3n de inversores y pa\u00edses y, en ese sentido, es un\n    reconocimiento m\u00e1s de la situaci\u00f3n de credibilidad que tiene en estos\n    momentos la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el convenio firmado en el a\u00f1o 1994 entre la Administraci\u00f3n\n    de la Junta de Andaluc\u00eda y el Gobierno de la naci\u00f3n, gobernados ambos en\n    este momento por el Partido Socialista, para el desarrollo de una serie\n    de infraestructuras de carreteras en la provincia de C\u00e1diz, no se puso en\n    marcha hasta la llegada al Gobierno del Partido Popular en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, los mismos responsables socialistas que firmaron el acuerdo\n    en el a\u00f1o 1994 y que no iniciaron las obras, cuando est\u00e1n en la\n    oposici\u00f3n, ven la necesidad de duplicar tambi\u00e9n el tramo que acabo de\n    mencionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "tramo": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Una vez finalizadas las actuaciones se permutan ambos corredores y cada\n    Administraci\u00f3n es responsable del desarrollo futuro del suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    desarrollo futuro de los desdoblamientos de la N-340, una vez permutados,\n    ser\u00e1n responsabilidad de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, el\n    tramo Chiclana-Conil pasar\u00e1 a la aprobaci\u00f3n econ\u00f3mica para su posterior\n    licitaci\u00f3n e inicio de las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La licitaci\u00f3n y la ejecuci\u00f3n de las\n    obras del tramo Conil-Vejer corresponde a la Junta de Andaluc\u00eda\n    en virtud del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... acertadamente ha destacado, el a\u00f1o 2001 es el tercer ejercicio\n    de vigencia de aplicaci\u00f3n del nuevo impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas, que ha abierto una senda de bajada de impuestos en\n    nuestro pa\u00eds al que se han sumado los principales partidos pol\u00edticos, por\n    cierto con bastante entusiasmo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de un incremento claramente superior a lo presupuestado para ese\n    a\u00f1o y al propio crecimiento de la econom\u00eda nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de cifras y datos que ponen de manifiesto que en un\n    entorno internacional de incertidumbre econ\u00f3mica, que se agrav\u00f3 por los\n    atentados del 11 de septiembre, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha respondido mucho\n    mejor que la de la mayor\u00eda de los pa\u00edses desarrollados y lo ha hecho\n    gracias a las reformas econ\u00f3micas, a las reformas de liberalizaci\u00f3n de\n    sectores y a la apuesta decidida por la consolidaci\u00f3n fiscal como\n    instrumento b\u00e1sico de la pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE REALIZA EL GOBIERNO DEL  FUNCIONAMIENTO Y LOS\n    RESULTADOS OBTENIDOS POR LA MODIFICACI\u00d3N DE LAS DEDUCCIONES POR LA\n    REALIZACI\u00d3N DE ACTIVIDADES DE INVESTIGACI\u00d3N Y DESARROLLO EN LA LEY\n    43/1995, DE 27 DE DICIEMBRE, DEL IMPUESTO SOBRE SOCIEDADES, INTRODUCIDAS\n    POR LA LEY 55/1999, DE 29 DE DICIEMBRE, DE MEDIDAS FISCALES,\n    ADMINISTRATIVAS Y DEL ORDEN SOCIAL, A TENOR DE LAS DECLARACIONES\n    CORRESPONDIENTES AL EJERCICIO DEL A\u00d1O 2000 PRACTICADAS POR LOS SUJETOS\n    PASIVOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "investigaci\u00f3n": [1], "innovaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de\n    la aplicaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la nueva legislaci\u00f3n fiscal, impulsada por\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en colaboraci\u00f3n con el Gobierno del Partido Popular\n    en el a\u00f1o 1999, para su aplicaci\u00f3n en el 2000, que afecta a un \u00e1mbito tan\n    importante como es el de la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, ya\n    que bastantes sectores productivos y econ\u00f3micos han manifestado su\n    preocupaci\u00f3n por las dificultades que algunos organismos, como la Agencia\n    Tributaria, plantean para que su aplicaci\u00f3n d\u00e9 el \u00e9xito que augur\u00e1bamos\n    cuando propugn\u00e1bamos en el Parlamento dicha legislaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de\n    la aplicaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la nueva legislaci\u00f3n fiscal, impulsada por\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en colaboraci\u00f3n con el Gobierno del Partido Popular\n    en el a\u00f1o 1999, para su aplicaci\u00f3n en el 2000, que afecta a un \u00e1mbito tan\n    importante como es el de la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, ya\n    que bastantes sectores productivos y econ\u00f3micos han manifestado su\n    preocupaci\u00f3n por las dificultades que algunos organismos, como la Agencia\n    Tributaria, plantean para que su aplicaci\u00f3n d\u00e9 el \u00e9xito que augur\u00e1bamos\n    cuando propugn\u00e1bamos en el Parlamento dicha legislaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de\n    la aplicaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la nueva legislaci\u00f3n fiscal, impulsada por\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en colaboraci\u00f3n con el Gobierno del Partido Popular\n    en el a\u00f1o 1999, para su aplicaci\u00f3n en el 2000, que afecta a un \u00e1mbito tan\n    importante como es el de la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, ya\n    que bastantes sectores productivos y econ\u00f3micos han manifestado su\n    preocupaci\u00f3n por las dificultades que algunos organismos, como la Agencia\n    Tributaria, plantean para que su aplicaci\u00f3n d\u00e9 el \u00e9xito que augur\u00e1bamos\n    cuando propugn\u00e1bamos en el Parlamento dicha legislaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5], "centros": [0], "innovaci\u00f3n": [6, 7], "pa\u00eds": [8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En innovaci\u00f3n se ha introducido una deducci\u00f3n\n    del 10 por ciento con car\u00e1cter general y del 15 por ciento si el gasto es\n    consecuencia del acuerdo con universidades y centros tecnol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado, porque cont\u00f3 con el\n    apoyo favorable de su grupo a la hora de promover las reformas fiscales\n    que materializan lo que es el compromiso del Gobierno: el apoyo a la\n    investigaci\u00f3n y desarrollo como una de sus principales prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, en investigaci\u00f3n y desarrollo se elev\u00f3 al 30 por ciento la\n    deducci\u00f3n en la cuota, que anteriormente era del 20 por ciento, de los\n    gastos efectuados en el periodo anterior, y se han introducido\n    deducciones adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado, porque cont\u00f3 con el\n    apoyo favorable de su grupo a la hora de promover las reformas fiscales\n    que materializan lo que es el compromiso del Gobierno: el apoyo a la\n    investigaci\u00f3n y desarrollo como una de sus principales prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello es expresi\u00f3n del compromiso del Gobierno por el est\u00edmulo a\n    la investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica que se materializa en el\n    Plan Nacional de I+D+I previsto hasta el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, en investigaci\u00f3n y desarrollo se elev\u00f3 al 30 por ciento la\n    deducci\u00f3n en la cuota, que anteriormente era del 20 por ciento, de los\n    gastos efectuados en el periodo anterior, y se han introducido\n    deducciones adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello es expresi\u00f3n del compromiso del Gobierno por el est\u00edmulo a\n    la investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica que se materializa en el\n    Plan Nacional de I+D+I previsto hasta el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En innovaci\u00f3n se ha introducido una deducci\u00f3n\n    del 10 por ciento con car\u00e1cter general y del 15 por ciento si el gasto es\n    consecuencia del acuerdo con universidades y centros tecnol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas fiscales son importantes y han abierto un gran est\u00edmulo fiscal\n    en nuestro pa\u00eds hasta el punto de corresponderse con el marco fiscal m\u00e1s\n    favorable de los pa\u00edses desarrollados en lo relativo a I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5], "innovaci\u00f3n": [6, 7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en Convergencia i Uni\u00f3 estamos plenamente convencidos de\n    la bondad de esta legislaci\u00f3n, en el sentido de incrementar aquellas\n    inversiones de nuestros aparatos productivos y econ\u00f3micos para aumentar\n    las inversiones en innovaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    tambi\u00e9n es cierto que desde distintos sectores se nos plantea que existen\n    diferentes problemas de procedimiento en cuanto a la aplicaci\u00f3n de dicha\n    legislaci\u00f3n sobre inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    desde el punto de vista de acreditaci\u00f3n en la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado esta pregunta porque, si ustedes han detectado este\n    problema, ser\u00eda interesante estudiar nuevos mecanismos de certificaci\u00f3n\n    de dichas inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, como\n    podr\u00edan ser las certificaciones que pudieran dar las c\u00e1maras de comercio\n    o las que pudieran dar las organizaciones empresariales, a fin de motivar\n    al sector empresarial espa\u00f1ol, p\u00fablico y privado, para alcanzar las cotas\n    de inversi\u00f3n en estos aspectos que, como usted sabe, se\u00f1or ministro,\n    est\u00e1n por debajo de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en Convergencia i Uni\u00f3 estamos plenamente convencidos de\n    la bondad de esta legislaci\u00f3n, en el sentido de incrementar aquellas\n    inversiones de nuestros aparatos productivos y econ\u00f3micos para aumentar\n    las inversiones en innovaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    tambi\u00e9n es cierto que desde distintos sectores se nos plantea que existen\n    diferentes problemas de procedimiento en cuanto a la aplicaci\u00f3n de dicha\n    legislaci\u00f3n sobre inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    desde el punto de vista de acreditaci\u00f3n en la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado esta pregunta porque, si ustedes han detectado este\n    problema, ser\u00eda interesante estudiar nuevos mecanismos de certificaci\u00f3n\n    de dichas inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, como\n    podr\u00edan ser las certificaciones que pudieran dar las c\u00e1maras de comercio\n    o las que pudieran dar las organizaciones empresariales, a fin de motivar\n    al sector empresarial espa\u00f1ol, p\u00fablico y privado, para alcanzar las cotas\n    de inversi\u00f3n en estos aspectos que, como usted sabe, se\u00f1or ministro,\n    est\u00e1n por debajo de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en Convergencia i Uni\u00f3 estamos plenamente convencidos de\n    la bondad de esta legislaci\u00f3n, en el sentido de incrementar aquellas\n    inversiones de nuestros aparatos productivos y econ\u00f3micos para aumentar\n    las inversiones en innovaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    tambi\u00e9n es cierto que desde distintos sectores se nos plantea que existen\n    diferentes problemas de procedimiento en cuanto a la aplicaci\u00f3n de dicha\n    legislaci\u00f3n sobre inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    desde el punto de vista de acreditaci\u00f3n en la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado esta pregunta porque, si ustedes han detectado este\n    problema, ser\u00eda interesante estudiar nuevos mecanismos de certificaci\u00f3n\n    de dichas inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, como\n    podr\u00edan ser las certificaciones que pudieran dar las c\u00e1maras de comercio\n    o las que pudieran dar las organizaciones empresariales, a fin de motivar\n    al sector empresarial espa\u00f1ol, p\u00fablico y privado, para alcanzar las cotas\n    de inversi\u00f3n en estos aspectos que, como usted sabe, se\u00f1or ministro,\n    est\u00e1n por debajo de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [4, 5], "pa\u00eds vasco": [9, 10, 11], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [6, 7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Respecto a la interpretaci\u00f3n que usted ha dado al tema de las\n    cotizaciones, le dir\u00e9 que hoy, felizmente, en el Pa\u00eds Vasco las\n    cotizaciones generan incluso peque\u00f1os excedentes, pero, siguiendo su\n    tesis de absoluta\n    adecuaci\u00f3n de ingresos por cuotas a gastos por cuotas, en los momentos en\n    los que esto no suced\u00eda habr\u00eda que haber producido, por ejemplo, un\n    recorte en las pensiones del Pa\u00eds Vasco, tesis que, estoy seguro, no ha\n    querido defender S.S., pero es la que ha expresado con un curioso sentido\n    de la recirculaci\u00f3n y de la solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dije, y mantengo, que si el Gobierno vasco desea realizar aportaciones\n    superiores me parece correcto y adecuado, es una decisi\u00f3n libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual\n    que en a\u00f1os anteriores, habr\u00e1 aportaciones de la comisi\u00f3n tripartita que\n    rige el acuerdo sobre formaci\u00f3n continua y supongo que tambi\u00e9n se\n    realizar\u00e1n en fechas semejantes a a\u00f1os anteriores, pero me preocupa que\n    usted siga trasladando la idea de que no son susceptibles de apoyo\n    financiero los proyectos de formaci\u00f3n continua del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cosa bien\n    distinta es que usted quiera que todos circulen por una misma ventanilla,\n    pero eso tampoco tiene una l\u00f3gica especial cuando se ha demostrado, en el\n    Pa\u00eds Vasco y en el resto de Espa\u00f1a, que este tipo de instituciones est\u00e1\n    operando de manera razonable y correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual\n    que en a\u00f1os anteriores, habr\u00e1 aportaciones de la comisi\u00f3n tripartita que\n    rige el acuerdo sobre formaci\u00f3n continua y supongo que tambi\u00e9n se\n    realizar\u00e1n en fechas semejantes a a\u00f1os anteriores, pero me preocupa que\n    usted siga trasladando la idea de que no son susceptibles de apoyo\n    financiero los proyectos de formaci\u00f3n continua del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, esos agentes sociales a\n    los que usted apelaba son los que tambi\u00e9n rigen el acuerdo sobre\n    formaci\u00f3n continua, y no creo que se transformen de ninguna manera\n    extra\u00f1a cuando ejercen sus funciones seg\u00fan sean acuerdos de \u00e1mbito\n    territorial o acuerdos de \u00e1mbito nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la interpretaci\u00f3n que usted ha dado al tema de las\n    cotizaciones, le dir\u00e9 que hoy, felizmente, en el Pa\u00eds Vasco las\n    cotizaciones generan incluso peque\u00f1os excedentes, pero, siguiendo su\n    tesis de absoluta\n    adecuaci\u00f3n de ingresos por cuotas a gastos por cuotas, en los momentos en\n    los que esto no suced\u00eda habr\u00eda que haber producido, por ejemplo, un\n    recorte en las pensiones del Pa\u00eds Vasco, tesis que, estoy seguro, no ha\n    querido defender S.S., pero es la que ha expresado con un curioso sentido\n    de la recirculaci\u00f3n y de la solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual\n    que en a\u00f1os anteriores, habr\u00e1 aportaciones de la comisi\u00f3n tripartita que\n    rige el acuerdo sobre formaci\u00f3n continua y supongo que tambi\u00e9n se\n    realizar\u00e1n en fechas semejantes a a\u00f1os anteriores, pero me preocupa que\n    usted siga trasladando la idea de que no son susceptibles de apoyo\n    financiero los proyectos de formaci\u00f3n continua del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cosa bien\n    distinta es que usted quiera que todos circulen por una misma ventanilla,\n    pero eso tampoco tiene una l\u00f3gica especial cuando se ha demostrado, en el\n    Pa\u00eds Vasco y en el resto de Espa\u00f1a, que este tipo de instituciones est\u00e1\n    operando de manera razonable y correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la interpretaci\u00f3n que usted ha dado al tema de las\n    cotizaciones, le dir\u00e9 que hoy, felizmente, en el Pa\u00eds Vasco las\n    cotizaciones generan incluso peque\u00f1os excedentes, pero, siguiendo su\n    tesis de absoluta\n    adecuaci\u00f3n de ingresos por cuotas a gastos por cuotas, en los momentos en\n    los que esto no suced\u00eda habr\u00eda que haber producido, por ejemplo, un\n    recorte en las pensiones del Pa\u00eds Vasco, tesis que, estoy seguro, no ha\n    querido defender S.S., pero es la que ha expresado con un curioso sentido\n    de la recirculaci\u00f3n y de la solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual\n    que en a\u00f1os anteriores, habr\u00e1 aportaciones de la comisi\u00f3n tripartita que\n    rige el acuerdo sobre formaci\u00f3n continua y supongo que tambi\u00e9n se\n    realizar\u00e1n en fechas semejantes a a\u00f1os anteriores, pero me preocupa que\n    usted siga trasladando la idea de que no son susceptibles de apoyo\n    financiero los proyectos de formaci\u00f3n continua del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cosa bien\n    distinta es que usted quiera que todos circulen por una misma ventanilla,\n    pero eso tampoco tiene una l\u00f3gica especial cuando se ha demostrado, en el\n    Pa\u00eds Vasco y en el resto de Espa\u00f1a, que este tipo de instituciones est\u00e1\n    operando de manera razonable y correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno espa\u00f1ol va a seguir actuando conforme a los criterios que ya\n    expres\u00f3 la propia cumbre, a la cual nos debemos evidentemente, conforme\n    un excelente programa que comprende aspectos econ\u00f3micos y aspectos\n    sociales en un marco de desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Respecto a si fueron conclusiones equilibradas o no, tambi\u00e9n cabe tomar en\n    consideraci\u00f3n la opini\u00f3n de quienes participaron en la cumbre social y,\n    al decir de las personas que representan, entiendo que correctamente, a\n    los interlocutores sociales europeos, s\u00ed nos movemos en un marco\n    equilibrado de desarrollo econ\u00f3mico y social, en un marco sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DEL GRADO DE CUMPLIMIENTO DEL ACUERDO PARA LA\n    MEJORA Y DESARROLLO DEL SISTEMA DE PROTECCI\u00d3N SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "seguridad social": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en unos d\u00edas har\u00e1 un a\u00f1o que, dentro del marco de di\u00e1logo\n    social que este Gobierno impuls\u00f3 desde 1996, se firmaba el acuerdo para\n    la mejora y el desarrollo del sistema de protecci\u00f3n social entre el\n    Gobierno y los agentes sociales y econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trataba del cuarto\n    acuerdo en cinco a\u00f1os que se firmaba con consenso social en materia de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cabe duda de que la situaci\u00f3n de la Seguridad Social en el a\u00f1o 2001\n    distaba mucho de parecerse a aquella que provoc\u00f3 la firma del Pacto de\n    Toledo en el a\u00f1o 1995, que fijaba una serie de recomendaciones para\n    garantizar la estabilidad y viabilidad de nuestro sistema de Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido Popular puso en marcha estas\n    recomendaciones desde su llegada al poder, firmando en el a\u00f1o 1996 un\n    acuerdo de consolidaci\u00f3n de nuestro sistema de Seguridad Social con los\n    agentes sociales, que dio lugar a la Ley de 1997, de racionalizaci\u00f3n y\n    consolidaci\u00f3n del sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, gracias a esta reformas impulsadas desde su ministerio, se han\n    podido eliminar los desequilibrios existentes entre ingresos y gastos en\n    la Seguridad Social, garantizar la estabilidad financiera del sistema,\n    adem\u00e1s de asegurar el mantenimiento y la mejora de los niveles de\n    prestaci\u00f3n social prestando, sin lugar a duda, una especial atenci\u00f3n a\n    aquellos colectivos m\u00e1s necesitados, como pueden ser los perceptores de\n    prestaciones m\u00ednimas, las viudas, los hu\u00e9rfanos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de\n    que, desde marzo de 1996 hasta el a\u00f1o 2001, se hayan incorporado a la\n    Seguridad Social m\u00e1s de tres millones de cotizantes, nos permite afirmar\n    que nuestro sistema atraviesa uno de sus mejores momentos, pero ello no\n    es \u00f3bice para que debamos adaptarnos a los nuevos cambios sociales y\n    debamos afrontar nuevos retos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "seguridad social": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El \u00faltimo acuerdo, en\n    concreto para la mejora y el desarrollo del sistema de protecci\u00f3n social,\n    que se suscribi\u00f3 el 9 de abril de 2001 y que extiende su licencia hasta\n    el a\u00f1o 2004, salvo en algunas medidas para las que es necesario\n    calendario diferente, es tambi\u00e9n una excelente referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su entrada en vigor el pasado primero de enero, nos sit\u00faa a\n    la vanguardia de Europa en la l\u00ednea que acaba de se\u00f1alar recientemente la\n    cumbre de Barcelona, y los aspectos del acuerdo que se relacionan con\n    mejoras de las prestaciones del sistema, tambi\u00e9n han tenido un desarrollo\n    muy notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra el fraude tambi\u00e9n ha sido objeto\n    de una especial atenci\u00f3n y, en lo que se refiere a la responsabilidad del\n    cumplimiento de obligaciones en materia de Seguridad Social, tambi\u00e9n se\n    han cumplido \u00edntegramente a trav\u00e9s de distintas medidas que adecuan el\n    principio de automaticidad de las prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, como muy bien se\u00f1alaba, el sistema de Seguridad Social\n    espa\u00f1ol goza de buena salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es necesario que la sociedad y los gobiernos adopten\n    un concepto de la vejez positivo, activo y orientado hacia el desarrollo\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [3], "pa\u00eds": [4, 5], "presidencia": [6, 7], "desarrollo": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La asamblea nos va a permitir profundizar en las\n    relaciones entre el envejecimiento y el desarrollo, favoreciendo la\n    revisi\u00f3n de estrategias actuales en virtud de la realidad de un mundo\n    cuya poblaci\u00f3n envejece e incluyendo tambi\u00e9n cuestiones relacionadas con\n    las necesidades de investigaci\u00f3n sobre el envejecimiento y en materia de\n    formaci\u00f3n de profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero destacar la importancia y la relevancia de\n    esta segunda asamblea mundial del envejecimiento, pues no podemos ignorar\n    -y cito referencias de Naciones Unidas- que la poblaci\u00f3n mayor de 60 a\u00f1os\n    en el conjunto de la poblaci\u00f3n mundial pasar\u00e1 del 10 al 22 por ciento en\n    50 a\u00f1os, as\u00ed como que tres cuartas partes de esta poblaci\u00f3n vivir\u00e1 en los\n    pa\u00edses en desarrollo en menos de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La asamblea nos va a permitir profundizar en las\n    relaciones entre el envejecimiento y el desarrollo, favoreciendo la\n    revisi\u00f3n de estrategias actuales en virtud de la realidad de un mundo\n    cuya poblaci\u00f3n envejece e incluyendo tambi\u00e9n cuestiones relacionadas con\n    las necesidades de investigaci\u00f3n sobre el envejecimiento y en materia de\n    formaci\u00f3n de profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La asamblea nos va a permitir profundizar en las\n    relaciones entre el envejecimiento y el desarrollo, favoreciendo la\n    revisi\u00f3n de estrategias actuales en virtud de la realidad de un mundo\n    cuya poblaci\u00f3n envejece e incluyendo tambi\u00e9n cuestiones relacionadas con\n    las necesidades de investigaci\u00f3n sobre el envejecimiento y en materia de\n    formaci\u00f3n de profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conscientes de la importancia de dar una mayor prioridad a las cuestiones\n    de envejecimiento y a la protecci\u00f3n de las personas mayores en la agenda\n    internacional, el Consejo de Ministros del 11 de febrero  de 2000, a\n    propuesta del Ministerio de Trabajo, acord\u00f3 ofrecer a Naciones Unidas la\n    celebraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds de esta asamblea mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    preparativos se iniciaron con la creaci\u00f3n del comit\u00e9 organizador de la\n    segunda asamblea mundial, al que corresponde la planificaci\u00f3n y\n    organizaci\u00f3n de las distintas medidas que debe tomar Espa\u00f1a en su\n    condici\u00f3n de pa\u00eds sede de la asamblea, la coordinaci\u00f3n entre los\n    distintos departamentos ministeriales y la aprobaci\u00f3n de la memoria de\n    realizaci\u00f3n de cometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La celebraci\u00f3n de\n    la asamblea coincide con la presidencia de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales est\u00e1 llevando a cabo, en\n    colaboraci\u00f3n con los Ministerios de Asuntos Exteriores y de Presidencia,\n    la negociaci\u00f3n intergubernamental de los documentos que formar\u00e1n el plan\n    de acci\u00f3n internacional revisado y la declaraci\u00f3n pol\u00edtica que se\n    pretende aprobar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los bienes inmuebles del Insalud forman parte del patrimonio \u00fanico de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El titular de este patrimonio es, por tanto, la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social y los acuerdos de traspaso de\n    estos bienes suponen una adscripci\u00f3n de los mismos para el cumplimiento\n    de los fines que se les hayan encomendado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad aut\u00f3noma vasca": [7], "pa\u00eds vasco": [5, 6], "vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin embargo, en el punto tercero se a\u00f1ade que este r\u00e9gimen se\n    configura como transitorio hasta que se creen las condiciones para la\n    asunci\u00f3n por la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco de la plena\n    titularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ustedes han litigado\n    hasta un montante de 15 veces -lo tengo aqu\u00ed- para ver qui\u00e9n paga el\n    impuesto sobre bienes inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Visto que no tienen la menor intenci\u00f3n de cumplir los reales decretos de\n    traspasos en los t\u00e9rminos en los que se hicieron, por lo menos el vasco,\n    comprender\u00e1 que les miremos con cierta sorna cada vez que ustedes nos\n    hablan de lealtad al sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en el punto tercero se a\u00f1ade que este r\u00e9gimen se\n    configura como transitorio hasta que se creen las condiciones para la\n    asunci\u00f3n por la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco de la plena\n    titularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ustedes han litigado\n    hasta un montante de 15 veces -lo tengo aqu\u00ed- para ver qui\u00e9n paga el\n    impuesto sobre bienes inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en el punto tercero se a\u00f1ade que este r\u00e9gimen se\n    configura como transitorio hasta que se creen las condiciones para la\n    asunci\u00f3n por la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco de la plena\n    titularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ustedes han litigado\n    hasta un montante de 15 veces -lo tengo aqu\u00ed- para ver qui\u00e9n paga el\n    impuesto sobre bienes inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dadas estas circunstancias, nos\n    parece llegado el momento de que, tanto a la Comunidad Aut\u00f3noma vasca\n    como a las que lo tienen as\u00ed establecido, se les traspase la titularidad,\n    la plena propiedad, de estos inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad aut\u00f3noma vasca": [3, 4], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El patrimonio \u00fanico de la Seguridad Social se encuentra regulado en el\n    Real Decreto 1221/1992, el cual ya establece una doble situaci\u00f3n para los\n    bienes que se traspasen a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el\n    traspaso de los bienes inmuebles de la Seguridad Social consiste\n    precisamente en esa adscripci\u00f3n y no en su titularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en alg\u00fan momento surge un problema de titularidad o de\n    pago de un impuesto de ese tipo, se resolver\u00e1, pero desde luego la\n    pol\u00edtica del Gobierno en este momento -y contesto a su pregunta- con\n    respecto al patrimonio de la Seguridad Social, que se ha formado con la\n    cotizaci\u00f3n de los empresarios y de los trabajadores, es no cambiar ese\n    r\u00e9gimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozco lo que ha\n    se\u00f1alado usted relativo a que en el a\u00f1o 1987, con motivo del traspaso a\n    la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, se estableci\u00f3 un r\u00e9gimen transitorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted misma ha reconocido que, en el\n    desempe\u00f1o normal de las funciones del Insalud, que llevan 20 a\u00f1os\n    transferidas a la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, no influye para nada esa\n    titularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "pa\u00eds": [1], "presidencia": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No me cabe la menor duda de que el Gobierno apoya\n    tambi\u00e9n todas las iniciativas que se dirigen a mejorar la calidad de vida\n    de las personas con discapacidad o con movilidad reducida; apoyo que debe\n    servir para continuar eliminando barreras que faciliten a este colectivo\n    una mayor accesibilidad a las playas y el uso de una serie de servicios\n    que existen a lo largo de nuestras costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en nuestro pa\u00eds existe un importante colectivo de personas\n    con discapacidades que precisa que todos los poderes p\u00fablicos trabajen\n    para conseguir su integraci\u00f3n en todos los niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tradicionalmente, el FED da la bienvenida\n    a cada nueva presidencia de la Uni\u00f3n Europea con un memorando de la\n    presidencia de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este memorando tiene en cuenta las prioridades\n    establecidas por la presidencia espa\u00f1ola, presentadas en diciembre del\n    a\u00f1o 2001, que incluyen hacer hincapi\u00e9 en la igualdad de oportunidades\n    para las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las soluciones se presentan no s\u00f3lo en t\u00e9rminos de eliminaci\u00f3n de\n    barreras, sino que afrontan tambi\u00e9n una propuesta de mejora de la calidad\n    del medio ambiente en las playas, con medidas positivas que proporcionen\n    un entorno m\u00e1s c\u00f3modo y seguro para el conjunto de la poblaci\u00f3n, que\n    incluye a ancianos, a familias con ni\u00f1os de corta edad, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan contiene igualmente recomendaciones relativas al uso y\n    explotaci\u00f3n de las playas, con el objetivo de dar continuidad en el\n    tiempo, optimizar los servicios y consolidar la colaboraci\u00f3n de las\n    diferentes instituciones implicadas en el desarrollo y explotaci\u00f3n de las\n    playas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cabanillas, somos ocho millones de\n    voces en este pa\u00eds que ustedes quieren acallar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Me temo, se\u00f1or\u00eda, que en efecto lo que le estoy diciendo es algo muy\n    sencillo: no es una cuesti\u00f3n ni de tiempos ni de presencia suya sino de\n    falta de criterios para trasladar a los espa\u00f1oles, y eso es lo que a\n    ustedes les pasa, que no saben tratar las cuestiones que de verdad\n    afectan a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... A los\n    espa\u00f1oles les preocupa el futuro de sus hijos, la educaci\u00f3n, les preocupa\n    el empleo, les preocupa la reforma de la econom\u00eda, todas esas cuestiones\n    que se han tratado en la cumbre de Barcelona y que a ustedes les parecen\n    tan irrelevantes como para no hacer ni una sola pregunta en esta sesi\u00f3n\n    de control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    espa\u00f1oles les preocupa el futuro de sus hijos, la educaci\u00f3n, les preocupa\n    el empleo, les preocupa la reforma de la econom\u00eda, todas esas cuestiones\n    que se han tratado en la cumbre de Barcelona y que a ustedes les parecen\n    tan irrelevantes como para no hacer ni una sola pregunta en esta sesi\u00f3n\n    de control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, y me reitero, digan las cosas a\n    los ciudadanos; d\u00edganles si ustedes quieren o no una financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica suficiente; d\u00edganles si quieren o no un plan hidrol\u00f3gico\n    vertebrador; d\u00edganles si quieren liberalizar o no la econom\u00eda; d\u00edganles\n    si quieren subir o no los impuestos y digan a los espa\u00f1oles\n    si quieren igualdad de oportunidades educativas para todos ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted tiene la obligaci\u00f3n de cumplir\n    ese decreto y de hacerlo con respeto a todos los ciudadanos de este pa\u00eds,\n    seamos o no miembros del PP, seamos de la mayor\u00eda parlamentaria o no,\n    seamos sus amigos o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ), porque parece de mala educaci\u00f3n\n    hablar a las personas con las manos en los bolsillos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yendo a mi pregunta, en una \u00e9poca pasada de nuestro pa\u00eds que todos\n    queremos olvidar, cuando daban un pasaporte pon\u00edan una serie de\n    menciones, dec\u00edan: para todos los pa\u00edses, excepto para URSS y pa\u00edses\n    sat\u00e9lites. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Rebaja de tal modo la calidad de la democracia y hasta\n    tal punto hace a\u00f1icos las reglas del juego que alguien tiene que pagar\n    esta juerga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... a trabajar por la reconducci\u00f3n de las relaciones con un pa\u00eds\n    tan importante para nosotros como es Marruecos y no a otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, con\n    el permiso de la presidencia y desde el m\u00e1ximo respeto, si usted no dice\n    algo m\u00e1s, no sale hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a la libre formaci\u00f3n de ideas y\n    opiniones, est\u00e1 garantizada por algo que est\u00e1 muy por encima de usted, de\n    m\u00ed, de su grupo o de este Gobierno, que es por la Constituci\u00f3n, por las\n    leyes ordinarias y obviamente por los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... HA TENIDO EN CUENTA EL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE, A LA HORA DE ELABORAR EL\n    ANTEPROYECTO DE LEY DE CALIDAD DE LA ENSE\u00d1ANZA, LAS DISTINTAS REALIDADES\n    EDUCATIVAS DE LAS DIFERENTES COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfha tenido en cuenta el ministerio que usted dirige, a la\n    hora de elaborar el documento de bases de calidad de la ense\u00f1anza, las\n    distintas realidades educativas de las diferentes comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfha tenido en cuenta el ministerio que usted dirige, a la\n    hora de elaborar el documento de bases de calidad de la ense\u00f1anza, las\n    distintas realidades educativas de las diferentes comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [3], "calidad": [0, 1, 2], "ense\u00f1anza": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ha planteado un proyecto de reforma de la ense\u00f1anza que,\n    a nuestro entender, no responde eficazmente a la necesidad de cambio,\n    mejora y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad, se\u00f1ora ministra, es\n    valorar a las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Calidad es valorar la participaci\u00f3n\n    democr\u00e1tica de todos y cada uno de los miembros de la comunidad\n    educativa; calidad es dotar a la ense\u00f1anza de medios materiales y humanos\n    y tambi\u00e9n de mecanismos financieros, y calidad es tambi\u00e9n adaptarse al\n    contexto plural, que para nosotros es un... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de que el sistema educativo debe\n    adaptar las necesidades formativas de los j\u00f3venes a la sociedad en que\n    hoy vivimos y nos parecen bien los cambios, pero siempre que estos est\u00e9n\n    debidamente justificados, sean el resultado de un diagn\u00f3stico previo y\n    sobre todo sean el resultado de las reflexiones compartidas de todos los\n    que participan en el sector educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ha planteado un proyecto de reforma de la ense\u00f1anza que,\n    a nuestro entender, no responde eficazmente a la necesidad de cambio,\n    mejora y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Calidad es valorar la participaci\u00f3n\n    democr\u00e1tica de todos y cada uno de los miembros de la comunidad\n    educativa; calidad es dotar a la ense\u00f1anza de medios materiales y humanos\n    y tambi\u00e9n de mecanismos financieros, y calidad es tambi\u00e9n adaptarse al\n    contexto plural, que para nosotros es un... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0], "vasco": [2, 3], "pa\u00eds": [5], "fracaso escolar": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por no\n    hablar de lo que a ustedes les gusta descalificar y desacreditar, del\n    sistema p\u00fablico vasco, de las ikastolas, que a la hora de la verdad\n    reciben premios en educaci\u00f3n y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por no\n    hablar de lo que a ustedes les gusta descalificar y desacreditar, del\n    sistema p\u00fablico vasco, de las ikastolas, que a la hora de la verdad\n    reciben premios en educaci\u00f3n y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente quiero decirle que en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco se limita al 20 por ciento, con lo que el 80 por ciento es \u00e9xito\n    escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por no\n    hablar de lo que a ustedes les gusta descalificar y desacreditar, del\n    sistema p\u00fablico vasco, de las ikastolas, que a la hora de la verdad\n    reciben premios en educaci\u00f3n y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablemos de lo que le gusta a usted: el fracaso escolar -a nosotros nos\n    viene mejor el t\u00e9rmino \u00e9xito o superaci\u00f3n escolar-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente quiero decirle que en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco se limita al 20 por ciento, con lo que el 80 por ciento es \u00e9xito\n    escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "fracaso escolar": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como estoy segura que usted no ignora, en materia de Educaci\u00f3n la\n    Administraci\u00f3n central del Estado tiene competencia para desarrollar la\n    normativa b\u00e1sica, que significa desarrollar todos aquellos elementos\n    estructurales del sistema que son elementos compartidos y que por tanto\n    tienen que estar presentes en todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    distribuci\u00f3n competencial en materia de Educaci\u00f3n hace que haya una\n    competencia de la Administraci\u00f3n central del Estado para desarrollar esa\n    normativa b\u00e1sica que da vertebraci\u00f3n y coherencia fundamentales al\n    sistema educativo en el \u00e1mbito nacional y unas competencias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en materia de gesti\u00f3n, de organizaci\u00f3n, de\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    lo que ha hecho el Ministerio de Educaci\u00f3n, lo que ha hecho el Gobierno,\n    con este documento de bases, es proponer una serie de reformas que van a\n    los principales problemas se\u00f1alados desde hace muchos a\u00f1os, por muchos\n    indicadores, por muchos informes y por muchos debates del conjunto de la\n    comunidad educativa y que afectan b\u00e1sicamente por igual, con las\n    singularidades propias de cada comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    distribuci\u00f3n competencial en materia de Educaci\u00f3n hace que haya una\n    competencia de la Administraci\u00f3n central del Estado para desarrollar esa\n    normativa b\u00e1sica que da vertebraci\u00f3n y coherencia fundamentales al\n    sistema educativo en el \u00e1mbito nacional y unas competencias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en materia de gesti\u00f3n, de organizaci\u00f3n, de\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se enorgullezca, se\u00f1or\u00eda, de\n    ese 20 por ciento de fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pa\u00edses europeos m\u00e1s\n    avanzados ese fracaso escolar est\u00e1 por debajo del 10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS INSPIRAN\n    EL DOCUMENTO BASE DE LA LEY DE CALIDAD EN EL QUE EST\u00c1 TRABAJANDO EL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4, 5], "pa\u00eds": [9], "fracaso escolar": [8], "calidad": [0, 1, 2, 3], "centros": [6], "pa\u00eds vasco": [10], "vasco": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero en estos momentos tenemos que pasar de la cantidad\n    a la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del INCE y todos los informes que nos presentan\n    dicen que la calidad en Espa\u00f1a, especialmente en secundaria y primaria,\n    es baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, estamos muy altos y adem\u00e1s se ha\n    quitado a la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y a los escolares la valoraci\u00f3n del\n    esfuerzo y de la exigencia,\n    que son condiciones b\u00e1sicas de la calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, queremos hacerle la pregunta de cu\u00e1les son\n    realmente los objetivos del documento base que se ha presentado sobre la\n    futura ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ten\u00eda la gesti\u00f3n el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte, tambi\u00e9n se han hecho muchos esfuerzos en la creaci\u00f3n de nuevos\n    centros escolares, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular\n    llev\u00f3 en su programa las cuatro grandes reformas de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ten\u00eda la gesti\u00f3n el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte, tambi\u00e9n se han hecho muchos esfuerzos en la creaci\u00f3n de nuevos\n    centros escolares, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo comparaba la se\u00f1ora ministra el fracaso escolar en\n    la Uni\u00f3n Europea, del 10 al 11 por ciento, con el 25 por ciento o incluso\n    con el 20 \u00f3 21 por ciento de que hablaba la representante de uno de los\n    partidos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo comparaba la se\u00f1ora ministra el fracaso escolar en\n    la Uni\u00f3n Europea, del 10 al 11 por ciento, con el 25 por ciento o incluso\n    con el 20 \u00f3 21 por ciento de que hablaba la representante de uno de los\n    partidos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo comparaba la se\u00f1ora ministra el fracaso escolar en\n    la Uni\u00f3n Europea, del 10 al 11 por ciento, con el 25 por ciento o incluso\n    con el 20 \u00f3 21 por ciento de que hablaba la representante de uno de los\n    partidos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo comparaba la se\u00f1ora ministra el fracaso escolar en\n    la Uni\u00f3n Europea, del 10 al 11 por ciento, con el 25 por ciento o incluso\n    con el 20 \u00f3 21 por ciento de que hablaba la representante de uno de los\n    partidos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [8], "educaci\u00f3n": [2, 3], "pa\u00eds": [9], "sistema educativo": [4], "ense\u00f1anza": [5], "fracaso escolar": [7], "calidad": [0, 1], "centros": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para conseguir un sistema de oportunidades de calidad para\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este documento de bases, con estas\n    propuestas concretas de reforma de la futura ley de calidad, tratamos de\n    establecer ese horizonte de oportunidades de calidad para todos que\n    contribuya a reducir el fracaso escolar, mejore los conocimientos y\n    mejore el clima convivencial de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted una buena s\u00edntesis de algunos\n    de los problemas y del desarrollo de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de establecer aquellas reformas necesarias para que podamos tener un\n    sistema efectivo que garantice las oportunidades para todos y no un\n    sistema sumido en una ret\u00f3rica que en muchos aspectos no ha conseguido\n    sino crear m\u00e1s que un camino de espejismos que ha sido fundamentalmente\n    negativo para los m\u00e1s d\u00e9biles, porque al final, se\u00f1or\u00eda, la educaci\u00f3n es,\n    por encima de cualquier otro, el factor determinante para el futuro\n    profesional y para las expectativas y el futuro personal de los\n    individuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin apriorismos ni tratamientos demag\u00f3gicos, todos tenemos\n    que contribuir a resolver los problemas que no permiten desplegar todas\n    las posibilidades que debe ofrecer un sistema educativo p\u00fablicamente\n    financiado como es el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este momento en el que el acceso a la ense\u00f1anza es universal y est\u00e1\n    garantizado, tenemos la obligaci\u00f3n como Gobierno, tambi\u00e9n como\n    responsables de las administraciones educativas, de abordar, de dar\n    soluci\u00f3n, de contribuir a mejorar todos aquellos aspectos que se han\n    venido evidenciando como problem\u00e1ticos o que han creado deficiencias, que\n    han tenido consecuencias negativas y que son manifiestamente mejorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este documento de bases, con estas\n    propuestas concretas de reforma de la futura ley de calidad, tratamos de\n    establecer ese horizonte de oportunidades de calidad para todos que\n    contribuya a reducir el fracaso escolar, mejore los conocimientos y\n    mejore el clima convivencial de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este documento de bases, con estas\n    propuestas concretas de reforma de la futura ley de calidad, tratamos de\n    establecer ese horizonte de oportunidades de calidad para todos que\n    contribuya a reducir el fracaso escolar, mejore los conocimientos y\n    mejore el clima convivencial de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted una buena s\u00edntesis de algunos\n    de los problemas y del desarrollo de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted una buena s\u00edntesis de algunos\n    de los problemas y del desarrollo de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "presidencia": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La \u00faltima encuesta del CIS ya pone la inseguridad ciudadana en tercer\n    lugar de la preocupaci\u00f3n p\u00fablica y el departamento de Estado\n    norteamericano alerta a sus conciudadanos dici\u00e9ndoles que la seguridad en\n    Espa\u00f1a es peligrosa y que los conductores ebrios tambi\u00e9n tienen que ser\n    objeto de atenci\u00f3n, es decir, dos problemas graves: inseguridad ciudadana\n    y peligro en el tr\u00e1fico, que conjuntamente arrojan una cifra de 7.000\n    fallecidos por violencia en nuestro pa\u00eds, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero es que el terrorismo es un problema\n    nuevo en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or vicepresidente, Camps Ortiz, ocupa la\n    presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "presidencia": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si analizamos la tasa de infracci\u00f3n por 1.000 habitantes,\n    por encima de nuestro pa\u00eds, con el 48 por mil, est\u00e1n otros como:\n    Alemania, con una tasa del 76 por mil; B\u00e9lgica, con el 83; Finlandia, con\n    el 74; Francia, con el 68; Inglaterra, con el 98 y Luxemburgo, con el 52\n    por mil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pa\u00eds donde hay m\u00e1s\n    delincuencia por mil habitantes es Suecia con el 135; el segundo es el\n    Reino Unido, con el 97; el tercero es Dinamarca, con el 93; el cuarto es\n    B\u00e9lgica, con el 84; el quinto es Pa\u00edses Bajos, con el 78; el sexto es\n    Alemania, con el 77; el octavo es Luxemburgo, con el 63, el noveno es\n    Austria, con el 67; el d\u00e9cimo es Francia, con el 61; y en el puesto\n    und\u00e9cimo est\u00e1 situado Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    problema que tienen todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y, precisamente\n    por ello, en la reuni\u00f3n de ministros de Justicia e Interior de hace unas\n    fechas y bajo presidencia espa\u00f1ola, aprobamos un plan de lucha contra la\n    inmigraci\u00f3n ilegal, una de cuyas decisiones b\u00e1sicas fue la de encargar a\n    la Comisi\u00f3n Europea que gestione con los distintos pa\u00edses de los que\n    provienen inmigrantes irregulares la aceptaci\u00f3n de la readmisi\u00f3n y, por\n    tanto, la expulsi\u00f3n que produzcan los pa\u00edses de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3, 4, 5], "calidad": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "presidencia": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le\n    digo que entendemos que no es algo casual, que no es algo que pensemos\n    que no sea premeditado, sino que ustedes tienen la intenci\u00f3n pol\u00edtica de\n    apostar por una agricultura industrial e intensiva, en contra de la\n    agricultura tradicional, de la agricultura extensiva, que es la que\n    realmente busca la calidad, la generaci\u00f3n de empleo y la que los pa\u00edses\n    mediterr\u00e1neos tienen capacidad de impulsar frente a otros modelos que, a\n    estas alturas, provocan las crisis que hemos vivido en los pasados\n    tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es necesario porque en este momento nadie puede\n    negar que nuestros agricultores y ganaderos han sido y est\u00e1n siendo los\n    principales afectados por las sucesivas crisis sanitarias y alimentarias\n    que se produjeron en nuestro pa\u00eds en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es\n    importante hacer este debate de fondo para que, de una vez por todas, nos\n    planteemos qu\u00e9 modelo de agricultura, qu\u00e9 modelo de Estado agrario, qu\u00e9\n    modelo de ganader\u00eda necesita este pa\u00eds, porque no podemos ir a remolque\n    de los acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos tener visi\u00f3n de futuro y necesitamos,\n    de una vez por todas, parar una reconversi\u00f3n que se est\u00e1 dando en el\n    sector agrario espa\u00f1ol, una reconversi\u00f3n que est\u00e1 expulsando del campo al\n    peque\u00f1o y mediano productor y que, en definitiva, est\u00e1 cambiando un\n    modelo de agricultura y de ganader\u00eda por un nuevo modelo intensivo\n    industrial que es el causante de muchos de los problemas sanitarios y\n    alimentarios que hemos tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante, asimismo, que sigamos denunciando que se ha gestionado de\n    mala manera lo que nosotros creemos que tiene una mala denominaci\u00f3n,\n    crisis alimentaria, porque en realidad ha habido crisis de procesos\n    industriales, ha habido poco control en los procesos industriales, que es\n    lo que ha provocado la crisis alimentaria y, sin embargo, el sector\n    industrial no es el que ha pagado estas crisis, sino, como les dec\u00eda, han\n    sido los ganaderos y agricultores, tanto cuando hablamos de vacas locas\n    como cuando hablamos de otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    digo que entendemos que no es algo casual, que no es algo que pensemos\n    que no sea premeditado, sino que ustedes tienen la intenci\u00f3n pol\u00edtica de\n    apostar por una agricultura industrial e intensiva, en contra de la\n    agricultura tradicional, de la agricultura extensiva, que es la que\n    realmente busca la calidad, la generaci\u00f3n de empleo y la que los pa\u00edses\n    mediterr\u00e1neos tienen capacidad de impulsar frente a otros modelos que, a\n    estas alturas, provocan las crisis que hemos vivido en los pasados\n    tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que usted huye una y otra vez cuando se le\n    plantea el debate sobre la modulaci\u00f3n, pero una y otra vez Izquierda\n    Unida lo va a plantear en esta C\u00e1mara, y una y otra vez le va a plantear\n    que hay que ser valiente, que usted est\u00e1 ahora mismo gestionando la\n    presidencia de la Uni\u00f3n Europea y que hay que plantear el debate en toda\n    su amplitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4], "tramo": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, surge la necesidad de\n    mantener el modelo de explotaci\u00f3n familiar y el tejido rural a trav\u00e9s de\n    una verdadera pol\u00edtica de desarrollo rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a ha sido el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s recursos ha dedicado al\n    desarrollo rural en el per\u00edodo 2000-2006, con cerca de 5.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decir que cuando se\n    modula, se modula en toda Espa\u00f1a; cuando se modula, el dinero se reparte\n    en la conferencia sectorial para medidas agroambientales o programas de\n    desarrollo rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a ha sido el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s recursos ha dedicado al\n    desarrollo rural en el per\u00edodo 2000-2006, con cerca de 5.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el sector recibe del Feoga- Garant\u00eda en el a\u00f1o\n    2001, 6.175 millones de euros y Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds en percibir\n    fondos del Feoga-Garant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que Espa\u00f1a ha\n    conseguido dos tramos de destilaci\u00f3n de uso de boca al precio  de 2,48\n    euros/hectogrado, muy superior al de nuestro mercado, y de un volumen\n    total de 10 millones de hectolitros, Espa\u00f1a ha obtenido el 68,4 por\n    ciento, adem\u00e1s de un tercer tramo de dos millones de hectolitros que va a\n    permitir retirar del mercado todos los excedentes necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos criticado a su Gobierno, incluso\n    hemos pedido su dimisi\u00f3n, se\u00f1or ministro, cuando lo hemos considerado\n    oportuno, pero no era ese el objeto de este debate, que -repito- era\n    manifestar que hace falta definir el modelo de agricultura de este pa\u00eds,\n    porque no lo tienen definido, yaque van detr\u00e1s de los acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Disminuye la producci\u00f3n\n    de peque\u00f1os y medianos y aumenta la industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No queremos ese modelo de agricultura; queremos una\n    agricultura al servicio de la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n y en ese modelo,\n    igual que rechazamos la agricultura industrial, la agricultura intensiva,\n    la modulaci\u00f3n es un buen instrumento; modulaci\u00f3n incluso en las\n    penalizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "pa\u00eds": [3], "seguridad social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las propuestas legislativas de desarrollo\n    del libro blanco tienen que llegar a esta C\u00e1mara en el a\u00f1o 2003 y estar\n    aprobadas antes de terminar la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son leyes de alto contenido\n    que afectan a la Ley de arrendamientos r\u00fasticos, a la Ley hipotecaria, a\n    la Ley de cooperativas, al impuesto sobre el patrimonio, al impuesto\n    sobre la renta, al impuesto de sucesiones, a la Ley de modernizaci\u00f3n de\n    explotaciones agrarias, a algunos preceptos de la Ley de desarrollo\n    agrario y a un mont\u00f3n de legislaci\u00f3n societaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un\n    an\u00e1lisis de cu\u00e1l es la realidad agraria espa\u00f1ola con los datos del \u00faltimo\n    censo, con los datos de la Seguridad Social y con los de la Agencia\n    Tributaria, cruz\u00e1ndolos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    que modula en un pa\u00eds, si no hay al lado modulaci\u00f3n, est\u00e1 cambiando las\n    reglas de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8], "sistema educativo": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "ense\u00f1anza": [15, 16, 17, 18, 19], "fracaso escolar": [25, 26, 27], "alumnos": [23, 24], "formaci\u00f3n": [28, 29, 30, 31, 32], "calidad": [0, 1, 2, 3], "centros": [20, 21, 22]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dejamos aparte estos dos textos porque queremos\n    centrarnos en la denominada ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso que ahora nos ocupa,\n    en la denominada ley de calidad, quisiera pensar, se\u00f1ora ministra, que el\n    fracaso escolar es algo m\u00e1s que una excusa para lograr otros fines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellos rese\u00f1o las pruebas que ya se realizan en el tercer\n    ciclo de la educaci\u00f3n primaria en lengua espa\u00f1ola: de expresi\u00f3n oral y\n    escrita, c\u00e1lculo matem\u00e1tico -por cierto, evaluadas por un organismo\n    dependiente de la Administraci\u00f3n central del Estado, por el Instituto\n    Nacional de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Sistema Educativo, cuando es una\n    competencia de gesti\u00f3n que podr\u00eda estar perfectamente en manos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta intenci\u00f3n uniformizadora, esta intenci\u00f3n\n    centralizadora parece ser el verdadero esqueleto de toda la ley a trav\u00e9s\n    del Instituto Nacional de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Sistema Educativo a\n    que ya me refer\u00ed, a trav\u00e9s de un Instituto Nacional de Formaci\u00f3n del\n    Profesorado que impartir\u00e1 planes de formaci\u00f3n de alta calificaci\u00f3n para\n    todo el profesorado y, concretamente, de formaci\u00f3n en una labor directiva\n    que parece querer profesionalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellos rese\u00f1o las pruebas que ya se realizan en el tercer\n    ciclo de la educaci\u00f3n primaria en lengua espa\u00f1ola: de expresi\u00f3n oral y\n    escrita, c\u00e1lculo matem\u00e1tico -por cierto, evaluadas por un organismo\n    dependiente de la Administraci\u00f3n central del Estado, por el Instituto\n    Nacional de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Sistema Educativo, cuando es una\n    competencia de gesti\u00f3n que podr\u00eda estar perfectamente en manos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reducen, hasta pr\u00e1cticamente anularse, las\n    competencias de las comunidades aut\u00f3nomas en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se impondr\u00e1n por parte del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n criterios homog\u00e9neos para la evaluaci\u00f3n\n    voluntaria del profesorado, con certificaci\u00f3n homologada para todo el\n    territorio estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 competencias,\n    se\u00f1ora ministra -esta ser\u00eda una de las preguntas-, van a quedar para las\n    comunidades aut\u00f3nomas en materia de educaci\u00f3n no universitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay temas pendientes que no se abordan en el borrador, como el de la\n    financiaci\u00f3n, el de la inversi\u00f3n por alumno -tendr\u00e1 algo que ver con el\n    fracaso escolar, igual que en el universitario, que nuestra inversi\u00f3n por\n    alumno sea la m\u00e1s baja de la Uni\u00f3n Europea- o el necesario laicismo en la\n    educaci\u00f3n, y no s\u00f3lo en la p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de la vaguedad, lo que se\n    puede deducir del borrador de reforma es que parece que se pretende\n    centralizar a\u00fan m\u00e1s el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuevo se va a dificultar en\n    el sistema educativo la presencia de lenguas y de culturas distintas de\n    la lengua y de la cultura espa\u00f1olas hegem\u00f3nicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 se\n    persigue que sea la propia sociedad la que asuma como l\u00f3gicas y naturales\n    las desigualdades sociales, las desigualdades culturales, las\n    desigualdades entre los alumnos y que el sistema educativo no sea un\n    instrumento para eliminarlas, mantener la diferencia y eliminar la\n    desigualdad, sino simplemente para formalizarlas, a trav\u00e9s de una serie\n    de pruebas, a trav\u00e9s de una serie de obst\u00e1culos a la que se somete a los\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellos rese\u00f1o las pruebas que ya se realizan en el tercer\n    ciclo de la educaci\u00f3n primaria en lengua espa\u00f1ola: de expresi\u00f3n oral y\n    escrita, c\u00e1lculo matem\u00e1tico -por cierto, evaluadas por un organismo\n    dependiente de la Administraci\u00f3n central del Estado, por el Instituto\n    Nacional de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Sistema Educativo, cuando es una\n    competencia de gesti\u00f3n que podr\u00eda estar perfectamente en manos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta intenci\u00f3n uniformizadora, esta intenci\u00f3n\n    centralizadora parece ser el verdadero esqueleto de toda la ley a trav\u00e9s\n    del Instituto Nacional de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Sistema Educativo a\n    que ya me refer\u00ed, a trav\u00e9s de un Instituto Nacional de Formaci\u00f3n del\n    Profesorado que impartir\u00e1 planes de formaci\u00f3n de alta calificaci\u00f3n para\n    todo el profesorado y, concretamente, de formaci\u00f3n en una labor directiva\n    que parece querer profesionalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte del Ministerio se promover\u00e1 la presencia de\n    directores escolares en el Consejo Escolar del Estado; el cuadro de\n    especialidades de la Inspecci\u00f3n educativa tambi\u00e9n se va a establecer\n    reglamentariamente con car\u00e1cter b\u00e1sico por parte del Ministerio que usted\n    dirige; se revitaliza la alta Inspecci\u00f3n del Estado, que pasa a\n    desempe\u00f1ar funciones de control, por ejemplo, de comprobaci\u00f3n de qu\u00e9\n    libros, programas y material pedag\u00f3gico se adecua a las ense\u00f1anzas\n    m\u00ednimas, el control de los requisitos establecidos por el Estado y la\n    ordenaci\u00f3n general del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, esta interpelaci\u00f3n\n    tiene como objetivo, persigue, intenta echar algo de luz sobre la reforma\n    que el Gobierno proyecta de la ense\u00f1anza no universitaria, cuyo documento\n    base present\u00f3 usted la semana pasada, aunque ya en semanas anteriores\n    hab\u00eda ido presentando a modo de globo sonda diferentes aspectos de esa\n    reforma que ustedes proyectan, algunos recogidos en el documento base y\n    otros, desde nuestro punto de vista afortunadamente, no presentes en \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero centrarme en este texto, en la reforma de la ense\u00f1anza no\n    universitaria, porque -se lo digo con la mejor voluntad- a\u00fan estamos a\n    tiempo de evitarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este -hay que recordarlo tambi\u00e9n- era el objetivo\n    declarado de la reforma realizada en diciembre del a\u00f1o 2000, de los\n    contenidos m\u00ednimos en la ense\u00f1anza secundaria obligatoria, en el\n    bachillerato; ya sabemos que con aquella reforma lo que se pretend\u00eda -y\n    en parte se logr\u00f3- era impedir que las comunidades aut\u00f3nomas pudiesen\n    ejercer sus ya mermadas competencias en lo relativo a la fijaci\u00f3n de la\n    parte del curr\u00edculum que les corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, los profesores van a estar\n    agobiados por la imposibilidad de llevar a cabo una ense\u00f1anza\n    verdaderamente adaptada a las circunstancias de su correspondiente\n    sociedad y, sin embargo, de acuerdo con su dise\u00f1o, ellos van a ser los\n    \u00fanicos que aparezcan ante la sociedad como responsables de un sistema que\n    mucho me temo, con las medidas que ustedes proponen, no va a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos el problema de la\n    ense\u00f1anza de la religi\u00f3n musulmana, tema que usted dice que va a aparcar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s hay una\n    segunda selectividad que puede establecer cada universidad para acceder a\n    los centros con n\u00fameros clausus o con falta de plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hablan en su borrador de\n    que se pretende dignificar la figura del profesor, pero se le deja solo\n    ante la sociedad y no se le proporcionan medios, aparte de que existe una\n    desconfianza clara en toda la ley acerca de su funci\u00f3n, a trav\u00e9s de\n    evaluaciones externas, internas, pruebas externas en los diferentes\n    centros centralizadas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a incrementarse el\n    autoritarismo en los centros a trav\u00e9s del sistema de gobierno que ustedes\n    perge\u00f1an en el borrador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 se\n    persigue que sea la propia sociedad la que asuma como l\u00f3gicas y naturales\n    las desigualdades sociales, las desigualdades culturales, las\n    desigualdades entre los alumnos y que el sistema educativo no sea un\n    instrumento para eliminarlas, mantener la diferencia y eliminar la\n    desigualdad, sino simplemente para formalizarlas, a trav\u00e9s de una serie\n    de pruebas, a trav\u00e9s de una serie de obst\u00e1culos a la que se somete a los\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al acabar el segundo curso de la ESO los alumnos\n    van a recibir un informe de orientaci\u00f3n escolar que va a ser gu\u00eda tambi\u00e9n\n    para elegir los itinerarios posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparentemente el texto que present\u00f3 usted el pasado d\u00eda 11 se apoya en una\n    preocupaci\u00f3n real, ampliamente extendida, por los altos \u00edndices de\n    fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso que ahora nos ocupa,\n    en la denominada ley de calidad, quisiera pensar, se\u00f1ora ministra, que el\n    fracaso escolar es algo m\u00e1s que una excusa para lograr otros fines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay temas pendientes que no se abordan en el borrador, como el de la\n    financiaci\u00f3n, el de la inversi\u00f3n por alumno -tendr\u00e1 algo que ver con el\n    fracaso escolar, igual que en el universitario, que nuestra inversi\u00f3n por\n    alumno sea la m\u00e1s baja de la Uni\u00f3n Europea- o el necesario laicismo en la\n    educaci\u00f3n, y no s\u00f3lo en la p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n puede ser oportuna porque ya est\u00e1 aprobada la\n    Ley de ordenaci\u00f3n de universidades, a pesar de que siguen sin aclarar\n    muchas dudas, las que plantea su aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica; sigue sin acallarse\n    la masiva protesta que levant\u00f3 el texto entre profesores y estudiantes;\n    est\u00e1 en este momento en plena tramitaci\u00f3n parlamentaria el proyecto de\n    ley org\u00e1nica de reforma de la formaci\u00f3n profesional y de las\n    cualificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay quien se\n    queja de que en ese mismo defecto est\u00e1 incurriendo la Ley de formaci\u00f3n\n    profesional y la de calificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, una prueba general de bachillerato, centralizada, con cuatro\n    convocatorias para ser superada y cuya superaci\u00f3n es requisito necesario\n    para acceder no s\u00f3lo a la universidad sino tambi\u00e9n a los estudios de\n    formaci\u00f3n\n    profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta intenci\u00f3n uniformizadora, esta intenci\u00f3n\n    centralizadora parece ser el verdadero esqueleto de toda la ley a trav\u00e9s\n    del Instituto Nacional de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Sistema Educativo a\n    que ya me refer\u00ed, a trav\u00e9s de un Instituto Nacional de Formaci\u00f3n del\n    Profesorado que impartir\u00e1 planes de formaci\u00f3n de alta calificaci\u00f3n para\n    todo el profesorado y, concretamente, de formaci\u00f3n en una labor directiva\n    que parece querer profesionalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuevo se utiliza la inmigraci\u00f3n como excusa para\n    centralizar en la formaci\u00f3n del profesorado que atiende ling\u00fc\u00edstica y\n    educativamente a los inmigrantes, en clara invasi\u00f3n de una funci\u00f3n que\n    deber\u00eda corresponder a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [19], "educaci\u00f3n": [1, 2], "sistema educativo": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "ense\u00f1anza": [9], "fracaso escolar": [18], "alumnos": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, hemos presentado\n    un documento de bases para la elaboraci\u00f3n de la ley de calidad, con la\n    intenci\u00f3n de continuar un debate que ya hemos venido desarrollando, sobre\n    todo con organizaciones vinculadas al mundo educativo, y que queremos\n    seguir desarrollando en otros foros, como la conferencia sectorial, y que\n    en su d\u00eda podr\u00e1n ustedes debatir en este Parlamento, que es el que tiene\n    la decisi\u00f3n \u00faltima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, y el\n    mayor, es que tenemos un porcentaje de fracaso escolar demasiado alto\n    para lo que deber\u00edamos de tener, pues la media de fracaso escolar en\n    Espa\u00f1a es del 25 por ciento, es decir, que uno de cada cuatro alumnos en\n    edad escolar obligatoria no obtiene el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n\n    secundaria, un porcentaje muy alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, cuando tenemos que tratar los problemas desde el\n    punto de vista de la educaci\u00f3n, no podemos refugiarnos en la existencia\n    de otras causas externas que est\u00e1n afectando al sistema educativo, sino\n    que modestamente tenemos que centrarnos en aquellos aspectos del propio\n    sistema educativo que est\u00e1n contribuyendo negativamente a que se tengan\n    los mejores resultados posibles y observar en qu\u00e9 medida la direcci\u00f3n de\n    la reforma ser\u00eda la m\u00e1s adecuada para poder contribuir a resolver estos\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad de nuestro\n    sistema educativo es que se han registrado unos logros positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, cuando tenemos que tratar los problemas desde el\n    punto de vista de la educaci\u00f3n, no podemos refugiarnos en la existencia\n    de otras causas externas que est\u00e1n afectando al sistema educativo, sino\n    que modestamente tenemos que centrarnos en aquellos aspectos del propio\n    sistema educativo que est\u00e1n contribuyendo negativamente a que se tengan\n    los mejores resultados posibles y observar en qu\u00e9 medida la direcci\u00f3n de\n    la reforma ser\u00eda la m\u00e1s adecuada para poder contribuir a resolver estos\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no queremos tener esa falta de responsabilidad -ni el Partido\n    Popular, ni el Gobierno, ni desde luego yo como ministra- y sobre la base\n    de lo mucho que hay reflexionado, de la opini\u00f3n de much\u00edsimos sectores\n    implicados en el sistema educativo, de lo mucho que hay publicado, de los\n    muchos informes nacionales e internacionales, tomando todo ello como\n    fuentes en el proceso de reflexi\u00f3n, hemos compuesto un conjunto de\n    medidas que consideramos que contribuir\u00e1n positivamente a la soluci\u00f3n de\n    los problemas que tenemos planteados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro sistema educativo ha faltado una cosa fundamental durante estos\n    a\u00f1os, reforzar el valor del esfuerzo, dar el papel que le corresponde a\n    la evaluaci\u00f3n de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor que se puede hacer, se\u00f1or\u00edas, es establecer un sistema inflexible,\n    que provoque la autoexclusi\u00f3n de los alumnos por falta de suficientes\n    oportunidades dentro del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, nosotros planteamos que el\n    sistema sea m\u00e1s flexible, que ofrezca m\u00e1s oportunidades, porque as\u00ed ser\u00e1\n    m\u00e1s integrador y permitir\u00e1 a todos y cada uno de los alumnos obtener el\n    m\u00e1ximo rendimiento del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    inicio del siglo XXI, tenemos un sistema en el que se garantiza el acceso\n    a la ense\u00f1anza; hay una universalizaci\u00f3n y una garant\u00eda en el acceso a la\n    ense\u00f1anza hasta los 16 a\u00f1os, lo que es un logro muy positivo; contamos\n    con una alfabetizaci\u00f3n del conjunto de la poblaci\u00f3n, lo que no suced\u00eda no\n    ya a principios ni a mediados de este siglo sino ni siquiera hace 30\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, y el\n    mayor, es que tenemos un porcentaje de fracaso escolar demasiado alto\n    para lo que deber\u00edamos de tener, pues la media de fracaso escolar en\n    Espa\u00f1a es del 25 por ciento, es decir, que uno de cada cuatro alumnos en\n    edad escolar obligatoria no obtiene el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n\n    secundaria, un porcentaje muy alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo es -estoy segura de que usted y\n    los compa\u00f1eros de su grupo pol\u00edtico lo conocen bien- que hay una serie de\n    carencias manifiestas en el nivel de conocimiento de nuestros alumnos en\n    muchas materias; en buena medida en las materias instrumentales, como\n    matem\u00e1ticas o lengua, pero tambi\u00e9n en muchas otras materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro sistema educativo ha faltado una cosa fundamental durante estos\n    a\u00f1os, reforzar el valor del esfuerzo, dar el papel que le corresponde a\n    la evaluaci\u00f3n de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ello se ha derivado un sistema de\n    promoci\u00f3n que no es tal sistema de promoci\u00f3n, sino uno de continuo\n    espejismo, que ha tenido unas consecuencias muy negativas: no ha\n    permitido que los alumnos con m\u00e1s problemas se pongan delante del\n    verdadero espejo para afrontar a tiempo las carencias y dificultades que\n    ten\u00edan planteadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor que se puede hacer, se\u00f1or\u00edas, es establecer un sistema inflexible,\n    que provoque la autoexclusi\u00f3n de los alumnos por falta de suficientes\n    oportunidades dentro del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema est\u00e1 produciendo la\n    autoexclusi\u00f3n, la autosegregaci\u00f3n, por falta de oportunidades para todos\n    los alumnos y por ser muy inflexible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, nosotros planteamos que el\n    sistema sea m\u00e1s flexible, que ofrezca m\u00e1s oportunidades, porque as\u00ed ser\u00e1\n    m\u00e1s integrador y permitir\u00e1 a todos y cada uno de los alumnos obtener el\n    m\u00e1ximo rendimiento del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con t\u00f3picos, con frases hechas,\n    con apriorismos, con demagogia, lo \u00fanico que se hace es perjudicar a los\n    alumnos, sobre todo a aquellos que tienen m\u00e1s problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, y el\n    mayor, es que tenemos un porcentaje de fracaso escolar demasiado alto\n    para lo que deber\u00edamos de tener, pues la media de fracaso escolar en\n    Espa\u00f1a es del 25 por ciento, es decir, que uno de cada cuatro alumnos en\n    edad escolar obligatoria no obtiene el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n\n    secundaria, un porcentaje muy alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercero\n    de los grandes indicadores -que no son contestables por la fuerza que\n    tienen- es que se ha ido produciendo el desarrollo de una serie de\n    problemas convivenciales en las aulas que han ido afectando a las\n    posibilidades de que el profesor desarrolle su docencia, y por tanto\n    logre transmitir adecuadamente los conocimientos e impulsar el\n    aprendizaje, por lo que lo tiene que hacer en unas condiciones que a\n    veces son muy duras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [16], "sistema educativo": [1, 2], "ense\u00f1anza": [3, 4], "tramo": [17], "fracaso escolar": [10], "alumnos": [9], "formaci\u00f3n": [11, 12, 13, 14, 15], "calidad": [0], "centros": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No, el sistema educativo no es una isla, es\n    un servicio p\u00fablico que se debe prestar en las condiciones m\u00e1s\n    igualitarias posibles, que tiene que ser universal, es decir para todos,\n    y que debe ofrecer una formaci\u00f3n determinada y de calidad a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dec\u00eda: lo reconocemos, pero el\n    sistema educativo est\u00e1 ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, el sistema educativo no es una isla, es\n    un servicio p\u00fablico que se debe prestar en las condiciones m\u00e1s\n    igualitarias posibles, que tiene que ser universal, es decir para todos,\n    y que debe ofrecer una formaci\u00f3n determinada y de calidad a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de m\u00e1s pruebas,\n    m\u00e1s evaluaciones externas, m\u00e1s ex\u00e1menes, aparte de suponer, desde nuestro\n    punto de vista, una cierta desconfianza hacia los profesores, aparte de\n    limitar hasta cierto punto la libertad de ense\u00f1anza y la libertad de\n    docencia de esos profesores, va a conseguir -ya se lo dije antes-\n    formalizar el fracaso; el fracaso se va a diluir en itinerarios\n    distintos, en pruebas que se van a hacer ya desde los doce a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se\n    pide al tramo obligatorio de ense\u00f1anza hasta los diecis\u00e9is a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un fracaso\n    escolar, hay una baja inversi\u00f3n p\u00fablica, hay un sistema desigualitario,\n    un sistema que provoca desigualdades, ya que en ciertas zonas los\n    estudiantes con problemas, con menor capacidad econ\u00f3mica, los\n    inmigrantes, se concentran en los centros p\u00fablicos y no van a centros\n    privados, que forman parte de la red p\u00fablica porque est\u00e1n concertados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede ser que yo tenga una posici\u00f3n ideol\u00f3gica, pero su borrador, tal como\n    yo lo entiendo, est\u00e1 cargado de un cierto dogmatismo, de un cierto\n    apriorismo ideol\u00f3gico, cuando habla de una supuesta libertad de elecci\u00f3n\n    de centro, que luego no es tal, cuando habla de que puede haber centros\n    que se especialicen curricularmente en ciertos itinerarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a ser los centros p\u00fablicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es la misma filosof\u00eda de los centros de excelencia de la ley de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1\n    condenando de nuevo a la formaci\u00f3n profesional a ser un dep\u00f3sito\n    -esperemos que no sea as\u00ed- de los alumnos que no superen esas pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un sistema que incluso es selectivo en el mal sentido, porque\n    provoca ese fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es la misma filosof\u00eda de los centros de excelencia de la ley de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas es que se vuelve a incidir en una\n    consideraci\u00f3n negativa, una minusvaloraci\u00f3n, de la formaci\u00f3n profesional,\n    en una minusvaloraci\u00f3n de aquellos itinerarios que inciden en el\n    aprendizaje laboral m\u00e1s que en el aprendizaje intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1\n    condenando de nuevo a la formaci\u00f3n profesional a ser un dep\u00f3sito\n    -esperemos que no sea as\u00ed- de los alumnos que no superen esas pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, el sistema educativo no es una isla, es\n    un servicio p\u00fablico que se debe prestar en las condiciones m\u00e1s\n    igualitarias posibles, que tiene que ser universal, es decir para todos,\n    y que debe ofrecer una formaci\u00f3n determinada y de calidad a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este texto, por lo\n    menos en su estado actual como borrador, igual que el famoso debate sobre\n    las humanidades, que acab\u00f3 con el decreto de contenidos m\u00ednimos, igual\n    que la Ley de Ordenaci\u00f3n Universitaria, igual que la Ley de Formaci\u00f3n\n    Profesional, vuelve a incidir en un viejo pecado de este Gobierno, en una\n    clara recentralizaci\u00f3n, en una clara revisi\u00f3n del sistema auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 va a consistir esa orientaci\u00f3n escolar al final de la ESO, en\n    decir a alguien que vale m\u00e1s para ir a esta empresa, que la vamos a\n    homologar para que d\u00e9 ense\u00f1anzas de Seguridad Social, y as\u00ed pueda\n    trabajar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se\n    pide al tramo obligatorio de ense\u00f1anza hasta los diecis\u00e9is a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "centros": [3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que dice el documento es que en\n    los cursos primero y segundo de la educaci\u00f3n secundaria obligatoria se\n    podr\u00e1n establecer grupos de refuerzo, que no es ni m\u00e1s ni menos que lo\n    que ahora ya se viene haciendo en muchos centros escolares para resolver\n    los problemas que la realidad plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, con relaci\u00f3n a esa coletilla de baja inversi\u00f3n p\u00fablica, el\n    gasto en educaci\u00f3n, a partir del conjunto de la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica,\n    lo establecen las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para determinadas cosas\n    suplementarias podr\u00e1 hacer falta m\u00e1s financiaci\u00f3n, pero el gasto en\n    financiaci\u00f3n de la educaci\u00f3n no es el mismo en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas en t\u00e9rminos proporcionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dice el documento es que en\n    los cursos primero y segundo de la educaci\u00f3n secundaria obligatoria se\n    podr\u00e1n establecer grupos de refuerzo, que no es ni m\u00e1s ni menos que lo\n    que ahora ya se viene haciendo en muchos centros escolares para resolver\n    los problemas que la realidad plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es la que es, por\n    mucho que alguien se empe\u00f1e en hacer ret\u00f3rica evasiva sobre ella, y la\n    realidad ha hecho que en muchos centros escolares se creen lo que se\n    llama los desdoblamientos, los desdobles en determinadas materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, recogiendo esa experiencia, que es una experiencia llena de sentido\n    com\u00fan para poder ayudar temporalmente a quienes van peor y ofrecerles un\n    sistema de oportunidades y de posibilidades para que puedan ir al mismo\n    ritmo que exige el cumplimiento del programa y la profundizaci\u00f3n de los\n    conocimientos, se establece la posibilidad, y por tanto el\n    reconocimiento, de que se puedan desarrollar estos sistemas de ayuda que\n    ya existen en muchos centros escolares, que hemos denominado grupos de\n    refuerzo y que son conocidos hoy como los desdoblamientos o los\n    desdobles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 19, 21, 22, 24, 25, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 40, 42, 43, 45, 46, 48, 50, 51, 52, 55, 58, 59, 65, 68, 71, 74, 76, 80, 82, 84, 88, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 112, 113, 115, 116, 118, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 130, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 142, 143, 159, 160, 161, 162, 164, 166, 168, 170, 172], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 8, 26, 27, 37, 41, 44, 53, 54, 56, 57, 60, 61, 62, 63, 64, 66, 67, 69, 70, 72, 73, 75, 77, 78, 79, 81, 111, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 163], "party": "Arantza Mendiz\u00e1bal Gorostiaga", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [16, 18, 20, 23, 47, 49, 86, 87, 89, 117, 119, 128, 129, 131, 144], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [17, 83, 85, 114, 155, 156, 157, 158, 169, 171], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [28, 29, 30], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [39, 141], "party": "Juan Jos\u00e9 Otxoa de Eribe Elorza", "name": "PNV"}, {"block_indices": [165, 167], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}]}