{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para ello, el\n    mejor m\u00e9todo y el mejor camino es un gran acuerdo social entre\n    empresarios, sindicatos y el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le repito que\n    creo que se conseguir\u00e1 el objetivo y, a partir de ah\u00ed, haremos\n    valoraciones, pero le quiero recordar que en el proceso de di\u00e1logo social\n    en menos de dos a\u00f1os se ha llegado a doce acuerdos entre Gobierno,\n    empresarios y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en\n    materia de dependencia, de subida de pensiones, de salario m\u00ednimo\n    interprofesional, ayer de formaci\u00f3n, dentro de muy poco en materia de\n    igualdad,\n    y espero que tambi\u00e9n en materia de protecci\u00f3n social y de mercado laboral,\n    y ser\u00e1 un \u00e9xito debido a la pol\u00edtica de avanzar social y laboralmente,\n    con el di\u00e1logo entre empresarios, sindicatos y Gobierno, mirando los\n    intereses especialmente de los m\u00e1s d\u00e9biles y de los trabajadores que\n    tienen una situaci\u00f3n de precariedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito que\n    creo que se conseguir\u00e1 el objetivo y, a partir de ah\u00ed, haremos\n    valoraciones, pero le quiero recordar que en el proceso de di\u00e1logo social\n    en menos de dos a\u00f1os se ha llegado a doce acuerdos entre Gobierno,\n    empresarios y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el acuerdo innova f\u00f3rmulas de\n    relaci\u00f3n bilateral, en este caso entre la Generalitat y el Estado, que\n    ir\u00e1n en beneficio de la gesti\u00f3n de las competencias de una y otra\n    administraci\u00f3n, porque avanzaremos en el fomento de la cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Homs, de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha dicho que\n    esto supone para Catalu\u00f1a, en un a\u00f1o, 5.128 millones de euros; el se\u00f1or\n    Maragall, 3.000; la p\u00e1gina web de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, 4.310; el se\u00f1or\n    Duran, que no se sabe; y ayer el se\u00f1or Solbes, en el Consejo de Pol\u00edtica\n    Fiscal y Financiera, lo \u00fanico que dijo fue que ese acuerdo a \u00e9l no lo\n    vincula porque ese es un acuerdo entre partidos y \u00e9l no tiene la culpa de\n    que el secretario general del PSOE viva en la Moncloa; (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, por darle un ejemplo en lo que afecta a la comunidad\n    aut\u00f3noma por la que usted se interesa, que es Catalu\u00f1a, le dir\u00e9 que el\n    Estado de bienestar no solo ha mantenido su financiaci\u00f3n, sino que ha\n    mejorado, por ejemplo, con 550 millones de euros m\u00e1s la financiaci\u00f3n\n    adicional a la sanidad que impuls\u00f3 este Gobierno; por ejemplo, con\n    270.000 pensionistas de pensi\u00f3n m\u00ednima en Catalu\u00f1a que han tenido una\n    subida del doble de la media de las pensiones; por ejemplo, con los 67\n    millones de euros que Catalu\u00f1a ha recibido para la integraci\u00f3n social de\n    inmigrantes en materia educativa y en materia de pol\u00edticas sociales; o,\n    por ejemplo, con el aumento como consecuencia del nuevo plan de viviendas\n    en Catalu\u00f1a, que ha pasado de 392 a 858 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe el se\u00f1or Puigcerc\u00f3s, este pa\u00eds ha sido capaz de construir\n    un Estado de bienestar con importantes prestaciones sociales que,\n    afortunadamente, tienen solo un horizonte: mejorar, y que vienen\n    mejorando de manera muy intensa y para todos los ciudadanos de este pa\u00eds\n    en estos dos \u00faltimos a\u00f1os con la acci\u00f3n del Gobierno (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    mejorando el Estado de bienestar en todo el pa\u00eds y en Catalu\u00f1a, y el\n    objetivo de la reforma del modelo de financiaci\u00f3n ser\u00e1, sin duda, que las\n    comunidades aut\u00f3nomas dispongan de los recursos suficientes para\n    garantizar y mejorar el Estado de bienestar, en Catalu\u00f1a y en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nos preocupa la inflaci\u00f3n por dos razones: porque afecta\n    a la competitividad de nuestras empresas y porque afecta al poder\n    adquisitivo de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos cerrado el a\u00f1o con el 3,7 cuando la\n    previsi\u00f3n era del 2 por ciento, tenemos la inflaci\u00f3n m\u00e1s alta de Europa\n    -solo nos sobrepasan dos pa\u00edses de los recientemente incorporados-, y eso\n    afecta -insisto- a la competitividad de nuestras empresas y a la\n    capacidad\n    adquisitiva de cantidad de millones de trabajadores que no tienen\n    cl\u00e1usulas de revisi\u00f3n, de cantidad de trabajadores que no tienen\n    convenio, de dos millones y medio de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa\n    hacer el Gobierno cuando, adem\u00e1s, ustedes suben las tarifas de\n    electricidad, de gas o de butano para contener los efectos negativos ante\n    la ciudadan\u00eda y ante la econom\u00eda productiva de nuestro pa\u00eds en materia de\n    inflaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa\n    hacer el Gobierno cuando, adem\u00e1s, ustedes suben las tarifas de\n    electricidad, de gas o de butano para contener los efectos negativos ante\n    la ciudadan\u00eda y ante la econom\u00eda productiva de nuestro pa\u00eds en materia de\n    inflaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "pa\u00eds": [2], "industria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted sabe tambi\u00e9n que ha habido factores\n    relacionados que han afectado a la agricultura y que han provocado un\n    impacto evidente en determinados precios de los alimentos, aun as\u00ed le\n    puedo anunciar, se\u00f1or Duran i Lleida, que el Gobierno est\u00e1 estudiando\n    nuevas medidas, como la que ayer hac\u00eda p\u00fablica el Ministro de Industria,\n    para favorecer m\u00e1s liberalizaci\u00f3n en el sector energ\u00e9tico (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es el \u00fanico\n    elemento del cuadro macro que presenta aspectos preocupantes en tanto en\n    cuanto tenemos un crecimiento del 3,5 en 2005, tenemos una creaci\u00f3n de\n    empleo que ha estado cerca del mill\u00f3n de puestos de trabajo en 2005 y,\n    por primera vez en la historia, tenemos un super\u00e1vit fiscal en 2005 de\n    m\u00e1s de un 1 por ciento del PIB, super\u00e1vit y rigor fiscal que sin duda\n    alguna ha de dar frutos a medio plazo para el control de la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe muy bien, en 2005 el precio del petr\u00f3leo ha aumentado un\n    40 por ciento, y conoce tan bien como nosotros la dependencia energ\u00e9tica\n    que nuestro pa\u00eds tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo ruego al presidente del Gobierno que acometan una\n    reforma fiscal que realmente pueda implicar una rebaja en la carga fiscal\n    respecto de nuestras empresas y que no incrementen los precios del agua,\n    ni del gas, ni de la electricidad, ni de servicios b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo ruego al presidente del Gobierno que acometan una\n    reforma fiscal que realmente pueda implicar una rebaja en la carga fiscal\n    respecto de nuestras empresas y que no incrementen los precios del agua,\n    ni del gas, ni de la electricidad, ni de servicios b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le acabo de anunciar que el vicepresidente econ\u00f3mico est\u00e1 estudiando\n    diversas medidas para hacer frente al repunte de la inflaci\u00f3n; algunas de\n    ellas pueden ir en la l\u00ednea de lo que usted ha apuntado anteriormente,\n    pero creo que es de justicia reconocer, incluso por las previsiones que\n    pudo haber para el a\u00f1o 2005 en la presentaci\u00f3n de los Presupuestos para\n    el ejercicio pasado, c\u00f3mo ha sido la evoluci\u00f3n del precio del petr\u00f3leo,\n    que eso s\u00ed que no era previsible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, compartimos con usted la\n    preocupaci\u00f3n y, por supuesto, el Gobierno va a adoptar en las pr\u00f3ximas\n    semanas distintas iniciativas para la mejora de la inflaci\u00f3n y de los\n    precios en nuestro pa\u00eds y no perjudicar la competitividad y el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, compartimos con usted la\n    preocupaci\u00f3n y, por supuesto, el Gobierno va a adoptar en las pr\u00f3ximas\n    semanas distintas iniciativas para la mejora de la inflaci\u00f3n y de los\n    precios en nuestro pa\u00eds y no perjudicar la competitividad y el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL\n    RELEVO FORZADO DEL FISCAL FUNGAIRI\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno el relevo forzado del fiscal Fungairi\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Como un acto de\n    normalidad democr\u00e1tica desde la autonom\u00eda del fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1, 2], "fiscales": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ustedes han disfrazado como\n    funcionamiento normal de la Fiscal\u00eda lo que es una depuraci\u00f3n en toda\n    regla para que la justicia no estorbe en sus planes con Batasuna y con\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, hizo usted un papel\u00f3n al\n    secundar la farsa montada por el fiscal general del Estado para encubrir\n    el relevo del fiscal Fungairi\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han disfrazado como\n    funcionamiento normal de la Fiscal\u00eda lo que es una depuraci\u00f3n en toda\n    regla para que la justicia no estorbe en sus planes con Batasuna y con\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora les molestan los fiscales que buscan todas las posibilidades\n    legales para perseguir a los terroristas; les molestan las v\u00edctimas, a\n    las que el presidente del Gobierno desprecia no asistiendo a su pr\u00f3ximo\n    Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fiscal": [2], "fiscales": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1 muchos no recuerden que\n    usted fue ministro de Justicia, y resulta escandaloso que, habi\u00e9ndolo\n    sido, ignore que la Fiscal\u00eda goza de plena autonom\u00eda y que todos los\n    fiscales han elegido sus equipos con esa autonom\u00eda, incluido el se\u00f1or\n    Cardenal, don Jes\u00fas, que nombr\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o teniendo en contra a\n    todo el Consejo Fiscal con cero votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le dir\u00e9 m\u00e1s, de los 64, 49 lo hicieron cuando era\n    usted ministro de Justicia y de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 muchos no recuerden que\n    usted fue ministro de Justicia, y resulta escandaloso que, habi\u00e9ndolo\n    sido, ignore que la Fiscal\u00eda goza de plena autonom\u00eda y que todos los\n    fiscales han elegido sus equipos con esa autonom\u00eda, incluido el se\u00f1or\n    Cardenal, don Jes\u00fas, que nombr\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o teniendo en contra a\n    todo el Consejo Fiscal con cero votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 muchos no recuerden que\n    usted fue ministro de Justicia, y resulta escandaloso que, habi\u00e9ndolo\n    sido, ignore que la Fiscal\u00eda goza de plena autonom\u00eda y que todos los\n    fiscales han elegido sus equipos con esa autonom\u00eda, incluido el se\u00f1or\n    Cardenal, don Jes\u00fas, que nombr\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o teniendo en contra a\n    todo el Consejo Fiscal con cero votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... que las\n    empresas o comercios que son sancionados por rotular en castellano sus\n    productos se tengan que conformar, que los profesores que no hablan\n    catal\u00e1n sean espiados y se pida a sus alumnos que los delaten (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Vivimos en un pa\u00eds libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay alguna persecuci\u00f3n en este pa\u00eds, \u00bfsabe cu\u00e1l es? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Parece que las condiciones no las ha puesto el Gobierno,\n    parece que las ha hecho la empresa opante, participando activamente\n    Intermoney. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [2], "industria": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Son\n    sorprendentes -y usted no se quiere referir a ello- las manifestaciones\n    del ministro de Industria de ayer... (Palabras retiradas del \"Diario de\n    Sesiones\", de conformidad con el art\u00edculo 104.3 del Reglamento de la\n    C\u00e1mara.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Industria, Turismo y Comercio, Montilla\n    Aguilera, pide la palabra.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted hace tiempo, cuando era ministro de\n    Econom\u00eda, favoreci\u00f3 a una empresa y perjudic\u00f3 a la Hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han actuado beneficiando a una\n    empresa y perjudicando a millones de consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s de esta operaci\u00f3n estaba el Gobierno y\n    ha estado desde el principio favoreciendo a una empresa y, por ende, al\n    tripartito catal\u00e1n, y perjudicando a los consumidores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted hace tiempo, cuando era ministro de\n    Econom\u00eda, favoreci\u00f3 a una empresa y perjudic\u00f3 a la Hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    est\u00e1 perjudicando a millones de consumidores, favoreciendo a la misma\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "investigaci\u00f3n": [0], "empresa": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez-Pujalte, usted nos tiene acostumbrados a ir muy lejos en\n    sus afirmaciones, normalmente no constatadas con la realidad, sobre todo\n    la \u00faltima a la que ha hecho referencia -sabe perfectamente que hubo una\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en este Congreso, de la que no sali\u00f3 el\n    resultado que ustedes pretend\u00edan obtener-, pero hoy usted se ha mejorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos los\n    objetivos planteados por la CNE, compartimos en gran medida los objetivos\n    del Tribunal de Defensa de la Competencia y, evidentemente, nos hemos\n    separado en los instrumentos que hemos utilizado, instrumentos que est\u00e1n\n    muy bien equilibrados y que dan como resultado una empresa menor en todos\n    los sectores de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos los\n    objetivos planteados por la CNE, compartimos en gran medida los objetivos\n    del Tribunal de Defensa de la Competencia y, evidentemente, nos hemos\n    separado en los instrumentos que hemos utilizado, instrumentos que est\u00e1n\n    muy bien equilibrados y que dan como resultado una empresa menor en todos\n    los sectores de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se viene demostrando que por encima\n    de los intereses generales de la defensa de la competencia, de los\n    intereses de los consumidores, los dom\u00e9sticos, de los de las empresas, de\n    los intereses de nuestra econom\u00eda, de fomentar la competitividad, est\u00e1n\n    los intereses de unos pocos, los de sus amigos, los del PSC, los del\n    tripartito, los del se\u00f1or Montilla y los del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero,\n    que en este caso le ha dejado usted al pie de los caballos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos dos a\u00f1os de par\u00e1lisis y de\n    incompetencia gubernamental con un claro perjuicio para todos, para las\n    empresas y para los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello a espaldas de los ciudadanos,\n    a espaldas de esos intereses generales, porque, se\u00f1or Solbes, \u00bfpuede\n    usted explicar como defensa de los intereses generales y de no modificar\n    la situaci\u00f3n de mercado, que amplios sectores econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds,\n    sectores productivos, est\u00e9n seriamente preocupados porque su Gobierno ha\n    hecho que peligre el suministro de gas o ha hecho que su precio haga que\n    muchas de las empresas puedan tener dificultades de futuro o que los\n    consumidores espa\u00f1oles, gracias a su Gobierno, gracias a facilitar esta\n    operaci\u00f3n pol\u00edtica, hayan pagado un sobrecoste, precisamente a Gas\n    Natural, durante el a\u00f1o 2005, de m\u00e1s de 150 millones de euros, es decir,\n    m\u00e1s de 25.000 millones de las antiguas pesetas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se viene demostrando que por encima\n    de los intereses generales de la defensa de la competencia, de los\n    intereses de los consumidores, los dom\u00e9sticos, de los de las empresas, de\n    los intereses de nuestra econom\u00eda, de fomentar la competitividad, est\u00e1n\n    los intereses de unos pocos, los de sus amigos, los del PSC, los del\n    tripartito, los del se\u00f1or Montilla y los del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero,\n    que en este caso le ha dejado usted al pie de los caballos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello a espaldas de los ciudadanos,\n    a espaldas de esos intereses generales, porque, se\u00f1or Solbes, \u00bfpuede\n    usted explicar como defensa de los intereses generales y de no modificar\n    la situaci\u00f3n de mercado, que amplios sectores econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds,\n    sectores productivos, est\u00e9n seriamente preocupados porque su Gobierno ha\n    hecho que peligre el suministro de gas o ha hecho que su precio haga que\n    muchas de las empresas puedan tener dificultades de futuro o que los\n    consumidores espa\u00f1oles, gracias a su Gobierno, gracias a facilitar esta\n    operaci\u00f3n pol\u00edtica, hayan pagado un sobrecoste, precisamente a Gas\n    Natural, durante el a\u00f1o 2005, de m\u00e1s de 150 millones de euros, es decir,\n    m\u00e1s de 25.000 millones de las antiguas pesetas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi dos a\u00f1os\n    despu\u00e9s de estar en el Gobierno, despu\u00e9s de que su Gobierno autorizara la\n    OPA y tambi\u00e9n despu\u00e9s de que la empresa opante anunciara que asum\u00eda las\n    ben\u00e9volas condiciones gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ENTRE LAS\n    ANUNCIADAS REFORMAS EN MATERIA DE JUSTICIA, CONTEMPLA EL GOBIERNO ALGUNA\n    MODIFICACI\u00d3N SOBRE LA GESTI\u00d3N DE LA CUENTA DE DEP\u00d3SITOS JUDICIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en los afanes del Gobierno por adaptar la justicia al\n    Estado plural, \u00bfcontemplan ustedes algo sobre los dep\u00f3sitos judiciales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, cordialmente le comento que su pregunta se refiere\n    seguramente al traspaso del rendimiento de las cuentas y dep\u00f3sitos de\n    consignaci\u00f3n, no a las propias cuentas que, como se sabe, est\u00e1n confiadas\n    en su gesti\u00f3n a los secretarios judiciales y que, en todo caso, no han\n    sido contempladas en ninguno de los decretos de traspaso que hasta el\n    momento se han suscrito entre el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas que\n    han asumido competencias en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero este Gobierno y el\n    Ministerio de Justicia se han manifestado m\u00e1s de una vez dispuestos a\n    dialogar y a varias bandas, tambi\u00e9n l\u00f3gicamente dentro del Gobierno, con\n    el Ministerio de Hacienda, toda vez que las cuentas est\u00e1n residenciadas\n    en la Direcci\u00f3n General del Tesoro, para reconsiderar la gesti\u00f3n de los\n    rendimientos de las cuentas de consignaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El real decreto que regula los dep\u00f3sitos\n    judiciales -por eso yo los he denominado as\u00ed- establece que forman parte\n    del servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, residenciados\n    en el Ministerio de Justicia y perfectamente incluibles dentro de las\n    cl\u00e1usulas subrogatorias que permiten que se consideren competencia\n    transferida a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo, como le he querido acreditar, se\u00f1or\n    ministro, que forman parte del servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia\n    y que por tanto es dinero perfectamente asumible por las comunidades\n    aut\u00f3nomas, no los rendimientos sino la gesti\u00f3n de esas cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00ed est\u00e1 pendiente de resoluci\u00f3n por el\n    Tribunal Constitucional un conjunto de procesos constitucionales, de la\n    anterior legislatura, por cierto, todos anteriores a esta responsabilidad\n    en el Gobierno de este ministro de Justicia: conflicto de competencias\n    contra Catalu\u00f1a y contra Andaluc\u00eda, tres recursos de inconstitucionalidad\n    y conflictos de competencias interpuestos por el Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso es lo que est\u00e1 provocando crispaci\u00f3n y lo que est\u00e1\n    provocando denuncias ante el Defensor del Pueblo, denuncias ante los\n    tribunales de justicia y denuncias ante la Administraci\u00f3n de la\n    Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando desde el\n    Gobierno de la Generalitat se considera que la lengua catalana debe\n    servir a un proyecto de construcci\u00f3n nacional, estamos en el l\u00edmite de\n    subordinar los derechos y libertades de los ciudadanos a los derechos\n    m\u00edticos de eventuales naciones o territorios, y a usted, como ministro de\n    Justicia del Gobierno de Espa\u00f1a, le corresponde velar para que ni uno\n    solo, ni uno solo de los derechos de uno solo de los ciudadanos de\n    Catalu\u00f1a sea infringido por parte de la pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica que... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, mi partido defiende claramente el\n    biling\u00fcismo, reconocido\n    de manera expresa en la Constituci\u00f3n y en el Estatuto de Catalu\u00f1a, que\n    responde a la realidad social de Catalu\u00f1a donde pr\u00e1cticamente la mitad de\n    la poblaci\u00f3n tiene como lengua materna el catal\u00e1n y la otra mitad, como\n    yo mismo, el castellano; el catal\u00e1n como lengua propia y espec\u00edfica de\n    Catalu\u00f1a y el castellano como lengua no impropia ni ajena sino como\n    lengua com\u00fan con el resto de los espa\u00f1oles, las dos cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro que a usted le da verg\u00fcenza, como\n    me la da a m\u00ed, que en la Administraci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a\n    exista la figura del coordinador ling\u00fc\u00edstico de interculturalidad y\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N LE MERECE AL GOBIERNO LA VALORACI\u00d3N DE LOS CIUDADANOS SOBRE\n    EL SERVICIO DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "actividad": [7], "servicio p\u00fablico": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, como le consta, el funcionamiento del servicio\n    p\u00fablico de la justicia preocupa a los ciudadanos, a pesar de los\n    esfuerzos que este Gobierno est\u00e1 desplegando en aras de la modernizaci\u00f3n\n    y actualizaci\u00f3n de sus mecanismos, tanto en cuanto a medios como a\n    innovaciones legislativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientes sondeos publicitados por los medios\n    de comunicaci\u00f3n -as\u00ed el CIS, enero de 2006- y con amplia resonancia\n    p\u00fablica, dirigidos a conocer el estado de opini\u00f3n sobre el tema concreto\n    de la actividad jurisdiccional y de las relaciones de los ciudadanos con\n    la justicia y sus agentes, as\u00ed como con instituciones b\u00e1sicas, han\n    arrojado datos tan llamativos y preocupantes o tan peculiares que ni a\n    los agentes sociales, ni a los operadores jur\u00eddicos, ni a la propia\n    ciudadan\u00eda en general han dejado indiferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en relaci\u00f3n\n    con la confianza en la Administraci\u00f3n de justicia, la mitad de los\n    encuestados -56,3 por ciento- dice que tienen poca o ninguna confianza\n    respecto al funcionamiento de los tribunales y casi un 40 por ciento -el\n    37,8- dice que funcionan mal; en cuanto a la lentitud y a las dilaciones,\n    un 80 por ciento considera que la justicia es tan lenta que m\u00e1s vale\n    evitar pleitos, y en cuanto -y esto es trascendental, se\u00f1or ministro- a\n    la valoraci\u00f3n sobre la confianza en \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n de\n    justicia, el panorama es mucho m\u00e1s desolador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo tiene que actuar por el buen funcionamiento\n    del servicio p\u00fablico de la justicia; tiene que atender las quejas que se\n    le realizan, y no tiene que desentenderse del funcionamiento cotidiano de\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le\n    inquiero sobre la opini\u00f3n que le merece al Gobierno la valoraci\u00f3n de los\n    ciudadanos sobre el servicio p\u00fablico de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo tiene que actuar por el buen funcionamiento\n    del servicio p\u00fablico de la justicia; tiene que atender las quejas que se\n    le realizan, y no tiene que desentenderse del funcionamiento cotidiano de\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le\n    inquiero sobre la opini\u00f3n que le merece al Gobierno la valoraci\u00f3n de los\n    ciudadanos sobre el servicio p\u00fablico de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientes sondeos publicitados por los medios\n    de comunicaci\u00f3n -as\u00ed el CIS, enero de 2006- y con amplia resonancia\n    p\u00fablica, dirigidos a conocer el estado de opini\u00f3n sobre el tema concreto\n    de la actividad jurisdiccional y de las relaciones de los ciudadanos con\n    la justicia y sus agentes, as\u00ed como con instituciones b\u00e1sicas, han\n    arrojado datos tan llamativos y preocupantes o tan peculiares que ni a\n    los agentes sociales, ni a los operadores jur\u00eddicos, ni a la propia\n    ciudadan\u00eda en general han dejado indiferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "fiscal": [9, 10], "pa\u00eds": [11, 12], "fiscales": [13], "servicio p\u00fablico": [14]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    subyace tras su pregunta una preocupaci\u00f3n que expresan los ciudadanos en\n    relaci\u00f3n con la calidad del servicio p\u00fablico de la justicia en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno la hace suya, es la m\u00eda, porque los males de la\n    justicia sin duda ninguna tienen que ser la primera prioridad de la\n    pol\u00edtica de justicia del Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de un 80 por ciento de los ciudadanos piensa\n    que la justicia es desigualitaria en nuestro pa\u00eds y, por tanto, se vale\n    mejor ante la justicia quien puede disponer de m\u00e1s medios para su defensa\n    y para litigar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda la pol\u00edtica del Ministerio de Justicia est\u00e1 dirigida\n    precisamente a mejorar la agilidad y la capacidad de rendimiento del\n    sistema judicial y consiguientemente la confianza de los ciudadanos ante\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde el punto\n    de vista cualitativo, nuestras reformas legislativas, como la\n    implantaci\u00f3n de la oficina judicial y la informatizaci\u00f3n masiva de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia tienen exactamente la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    recuerdo que este Gobierno est\u00e1 haciendo su parte del trabajo y conf\u00eda en\n    que en la justicia todo el mundo haga la parte que le toca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    mencionado al Consejo General del Poder Judicial, que desempe\u00f1a tambi\u00e9n\n    un papel muy importante en la recuperaci\u00f3n del cr\u00e9dito de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Har\u00e1 muy bien en concentrarse en la parte de responsabilidad que le toca,\n    como las comunidades aut\u00f3nomas, como los propios cuerpos de funcionarios\n    y, desde luego, los cuerpos de servidores de la justicia, jueces y\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veo con mucha\n    preocupaci\u00f3n c\u00f3mo estos d\u00edas puede estar poni\u00e9ndose en cuesti\u00f3n la\n    confianza que pueda merecer nada menos que todo el ministerio p\u00fablico,\n    los miembros y los representantes del ministerio fiscal ante la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y el conjunto de la judicatura, encabezada en\n    el orden penal por la Sala segunda del Tribunal Supremo, en su lucha\n    contra la criminalidad que m\u00e1s nos preocupa y m\u00e1s nos ha preocupado desde\n    que establecimos la democracia: la criminalidad terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veo con mucha\n    preocupaci\u00f3n c\u00f3mo estos d\u00edas puede estar poni\u00e9ndose en cuesti\u00f3n la\n    confianza que pueda merecer nada menos que todo el ministerio p\u00fablico,\n    los miembros y los representantes del ministerio fiscal ante la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y el conjunto de la judicatura, encabezada en\n    el orden penal por la Sala segunda del Tribunal Supremo, en su lucha\n    contra la criminalidad que m\u00e1s nos preocupa y m\u00e1s nos ha preocupado desde\n    que establecimos la democracia: la criminalidad terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reclamo para\n    todos los miembros del ministerio fiscal y para quienes dan la cara en la\n    lucha contra el terrorismo toda la confianza que merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    subyace tras su pregunta una preocupaci\u00f3n que expresan los ciudadanos en\n    relaci\u00f3n con la calidad del servicio p\u00fablico de la justicia en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de un 80 por ciento de los ciudadanos piensa\n    que la justicia es desigualitaria en nuestro pa\u00eds y, por tanto, se vale\n    mejor ante la justicia quien puede disponer de m\u00e1s medios para su defensa\n    y para litigar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Har\u00e1 muy bien en concentrarse en la parte de responsabilidad que le toca,\n    como las comunidades aut\u00f3nomas, como los propios cuerpos de funcionarios\n    y, desde luego, los cuerpos de servidores de la justicia, jueces y\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    subyace tras su pregunta una preocupaci\u00f3n que expresan los ciudadanos en\n    relaci\u00f3n con la calidad del servicio p\u00fablico de la justicia en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Buena prueba de\n    ello es el apoyo y el fen\u00f3meno del Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n y\n    Formaci\u00f3n sobre Droga, un \u00f3rgano de \u00e1mbito estatal que coordina,\n    simplifica y racionaliza las distintas pol\u00edticas que se desarrollan en\n    nuestro pa\u00eds, porque es totalmente necesario que las pol\u00edticas y acciones\n    que se desarrollen ante el fen\u00f3meno de las drogas y las dependencias se\n    fundamenten con rigor cient\u00edfico y desde una perspectiva de salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Partiendo de que la investigaci\u00f3n es la base de nuestros\n    conocimientos para comprender mejor el fen\u00f3meno de las drogas, consumo y\n    estrategia de prevenci\u00f3n, le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfC\u00f3mo destina el\n    Gobierno los recursos a la investigaci\u00f3n en materia de drogas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena prueba de\n    ello es el apoyo y el fen\u00f3meno del Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n y\n    Formaci\u00f3n sobre Droga, un \u00f3rgano de \u00e1mbito estatal que coordina,\n    simplifica y racionaliza las distintas pol\u00edticas que se desarrollan en\n    nuestro pa\u00eds, porque es totalmente necesario que las pol\u00edticas y acciones\n    que se desarrollen ante el fen\u00f3meno de las drogas y las dependencias se\n    fundamenten con rigor cient\u00edfico y desde una perspectiva de salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [7, 8, 9, 10], "investigaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6], "social": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso, la mejora del conocimiento es uno de\n    los ejes del Plan de acci\u00f3n sobre drogas y la investigaci\u00f3n sobre\n    drogodependencias es uno de los elementos esenciales para potenciar la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica y cl\u00ednica en relaci\u00f3n con las sustancias de mayor\n    consumo, la investigaci\u00f3n social sobre la percepci\u00f3n que de las drogas y\n    de los consumos tienen los adictos, sus familias y los sectores sociales,\n    y tambi\u00e9n para potenciar la investigaci\u00f3n en el campo de las humanidades,\n    la epidemiol\u00f3gica y la investigaci\u00f3n de nuevos programas y de\n    herramientas metodol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    proyectos que se han centrado en la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, cl\u00ednica y\n    epidemiol\u00f3gica sobre las drogodependencias, sobre coca\u00edna, \u00e9xtasis y\n    cannabis, as\u00ed como en investigaciones evaluativas de los programas sobre\n    drogas en el campo de la prevenci\u00f3n, de la reducci\u00f3n de da\u00f1os, de la\n    reinserci\u00f3n y proyectos de investigaci\u00f3n social referidos al consumo de\n    drogas particularmente en j\u00f3venes y adolescentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la mejora del conocimiento es uno de\n    los ejes del Plan de acci\u00f3n sobre drogas y la investigaci\u00f3n sobre\n    drogodependencias es uno de los elementos esenciales para potenciar la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica y cl\u00ednica en relaci\u00f3n con las sustancias de mayor\n    consumo, la investigaci\u00f3n social sobre la percepci\u00f3n que de las drogas y\n    de los consumos tienen los adictos, sus familias y los sectores sociales,\n    y tambi\u00e9n para potenciar la investigaci\u00f3n en el campo de las humanidades,\n    la epidemiol\u00f3gica y la investigaci\u00f3n de nuevos programas y de\n    herramientas metodol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    impulsa la investigaci\u00f3n en drogodependencias por tres v\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la Delegaci\u00f3n del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas, que\n    tramita y gestiona ayudas econ\u00f3micas para proyectos de investigaci\u00f3n que\n    desarrollan entidades p\u00fablicas y privadas sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    proyectos que se han centrado en la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, cl\u00ednica y\n    epidemiol\u00f3gica sobre las drogodependencias, sobre coca\u00edna, \u00e9xtasis y\n    cannabis, as\u00ed como en investigaciones evaluativas de los programas sobre\n    drogas en el campo de la prevenci\u00f3n, de la reducci\u00f3n de da\u00f1os, de la\n    reinserci\u00f3n y proyectos de investigaci\u00f3n social referidos al consumo de\n    drogas particularmente en j\u00f3venes y adolescentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el Carlos III ha financiado una red tem\u00e1tica\n    de trastornos adictivos, investigaci\u00f3n b\u00e1sica, cl\u00ednica y epidemiol\u00f3gica\n    -ese es su nombre- en la que han participado 152 investigadores, 22\n    grupos de investigaci\u00f3n y 7 comunidades aut\u00f3nomas, con un presupuesto de\n    1.650.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la Delegaci\u00f3n del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas, que\n    tramita y gestiona ayudas econ\u00f3micas para proyectos de investigaci\u00f3n que\n    desarrollan entidades p\u00fablicas y privadas sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    han financiado 35 nuevos proyectos y 38 de ejercicios anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    proyectos que se han centrado en la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, cl\u00ednica y\n    epidemiol\u00f3gica sobre las drogodependencias, sobre coca\u00edna, \u00e9xtasis y\n    cannabis, as\u00ed como en investigaciones evaluativas de los programas sobre\n    drogas en el campo de la prevenci\u00f3n, de la reducci\u00f3n de da\u00f1os, de la\n    reinserci\u00f3n y proyectos de investigaci\u00f3n social referidos al consumo de\n    drogas particularmente en j\u00f3venes y adolescentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el\n    Fondo de Investigaciones Sanitarias ha financiado con un presupuesto de\n    1.100.000 euros 24 proyectos b\u00e1sicos, en su mayor\u00eda dedicados al estudio\n    de conductas adictivas y a los efectos cl\u00ednicos de las distintas\n    sustancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresa": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, indudablemente si\n    se detectan irregularidades las mandaremos al fiscal, tal y como ya hemos\n    mandado una actuaci\u00f3n anterior de la misma Autoridad Portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    bien sabe que hemos utilizado todos los medios legales para reconducir la\n    lamentable gesti\u00f3n que el anterior presidente de la Autoridad Portuaria\n    de Las Palmas, recientemente cesado, llev\u00f3 a cabo bajo su\n    responsabilidad, entre ellos que Puertos del Estado no acept\u00f3 los datos\n    de cierre de 2004 y present\u00f3, de acuerdo con el informe de la IGAE, un\n    plan de inversiones al no poder tampoco aceptar el plan de empresa que\n    hab\u00eda propuesto la Autoridad Portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio aplic\u00f3 el art\u00edculo\n    36.3 de la Ley 48/2003 y aprob\u00f3 un plan de empresa ajustado a la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mico-financiera de la Autoridad Portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me pas\u00e9 la noche en el aeropuerto -porque tal como lo dice usted parece\n    que estaba haciendo otra cosa- trabajando, cosa que no estaban haciendo\n    algunos de los ministros que me han antecedido en la responsabilidad\n    cuando han ocurrido hechos calamitosos y desastrosos en nuestro pa\u00eds,\n    porque estaban cazando o cualquiera sabe qu\u00e9 estaban haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ning\u00fan pa\u00eds del mundo que ha experimentado\n    la apertura de un aeropuerto tan importante se ha producido queja alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oriente medio": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n pol\u00edtica de Oriente Medio tiene una gran\n    trascendencia para el mundo en el que vivimos, y solo hace falta observar\n    con gran preocupaci\u00f3n los sucesos de estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1], "oriente medio": [3, 4], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No\n    podemos ocultar que se ha producido un resultado que cambia plenamente\n    los par\u00e1metros que la comunidad internacional estaba acostumbrada a\n    abordar y que a partir de ahora tenemos un nuevo escenario pol\u00edtico en\n    Palestina y, por tanto, un nuevo escenario pol\u00edtico en Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que respetar los resultados, como han hecho el Gobierno espa\u00f1ol y tambi\u00e9n\n    la Uni\u00f3n Europea y el Cuarteto, pero asimismo hay que pedir a la nueva\n    formaci\u00f3n pol\u00edtica en el momento que forme Gobierno que cumpla con sus\n    obligaciones internacionales, que cumpla con la aceptaci\u00f3n de los\n    acuerdos firmados y que renuncie a la violencia e inicie su nueva\n    trayectoria reconociendo a Israel y con el esfuerzo pol\u00edtico que toda\n    nueva formaci\u00f3n pol\u00edtica debe hacer para llevar la paz y la seguridad a\n    Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    alegra que me haga la pregunta, se\u00f1or\u00eda, porque, como bien se\u00f1alaba al\n    introducirla, estos resultados legislativos en Palestina pueden tener\n    efectos no solamente en el conflicto israelo-palestino, en el conflicto\n    israelo-\u00e1rabe, sino tambi\u00e9n en la estabilidad y seguridad de toda la\n    regi\u00f3n y, por tanto, tambi\u00e9n en los intereses vitales de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos ocultar que se ha producido un resultado que cambia plenamente\n    los par\u00e1metros que la comunidad internacional estaba acostumbrada a\n    abordar y que a partir de ahora tenemos un nuevo escenario pol\u00edtico en\n    Palestina y, por tanto, un nuevo escenario pol\u00edtico en Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que respetar los resultados, como han hecho el Gobierno espa\u00f1ol y tambi\u00e9n\n    la Uni\u00f3n Europea y el Cuarteto, pero asimismo hay que pedir a la nueva\n    formaci\u00f3n pol\u00edtica en el momento que forme Gobierno que cumpla con sus\n    obligaciones internacionales, que cumpla con la aceptaci\u00f3n de los\n    acuerdos firmados y que renuncie a la violencia e inicie su nueva\n    trayectoria reconociendo a Israel y con el esfuerzo pol\u00edtico que toda\n    nueva formaci\u00f3n pol\u00edtica debe hacer para llevar la paz y la seguridad a\n    Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n,\n    Moratinos Cuyaub\u00e9, pide la palabra.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3, 4, 5], "empresa": [12], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10, 11], "proyectos": [6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por poner un ejemplo, dir\u00e9 que Bolivia tiene consideraci\u00f3n de pa\u00eds\n    prioritario en el Plan Director de la Cooperaci\u00f3n Espa\u00f1ola y tambi\u00e9n en\n    el Plan Anual de la Cooperaci\u00f3n Internacional en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el \u00faltimo PACI ocupa un lugar preferente en recepci\u00f3n de fondos de ayuda\n    oficial al desarrollo, siendo el tercero en recepci\u00f3n de fondos y el\n    cuarto en n\u00famero de proyectos ejecutados por la cooperaci\u00f3n internacional\n    al desarrollo de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    en el reforzamiento de la acci\u00f3n de la pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n\n    internacional espa\u00f1ola hacia Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como sabe, en el nuevo escenario pol\u00edtico que se est\u00e1\n    abriendo en Am\u00e9rica Latina Bolivia ocupa uno de sus cap\u00edtulos m\u00e1s\n    recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mi grupo percibe que, como le digo, all\u00ed se est\u00e1\n    abriendo un nuevo escenario pol\u00edtico y, al ser Latinoam\u00e9rica una zona de\n    actuaci\u00f3n preferencial y prioritaria de la acci\u00f3n exterior de Espa\u00f1a, se\n    abre una etapa de oportunidades tanto para Bolivia como para nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, este es un tiempo de\n    oportunidades derivado del nuevo escenario pol\u00edtico que ya se ha abierto\n    en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el \u00faltimo PACI ocupa un lugar preferente en recepci\u00f3n de fondos de ayuda\n    oficial al desarrollo, siendo el tercero en recepci\u00f3n de fondos y el\n    cuarto en n\u00famero de proyectos ejecutados por la cooperaci\u00f3n internacional\n    al desarrollo de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La elecci\u00f3n de Evo Morales como presidente del Gobierno de ese\n    pa\u00eds demuestra, en primer lugar, la consolidaci\u00f3n de los sistemas\n    democr\u00e1ticos en la regi\u00f3n, que incluso permite que grupos\n    tradicionalmente excluidos puedan llegar a ganar elecciones dentro de\n    ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mi grupo percibe que, como le digo, all\u00ed se est\u00e1\n    abriendo un nuevo escenario pol\u00edtico y, al ser Latinoam\u00e9rica una zona de\n    actuaci\u00f3n preferencial y prioritaria de la acci\u00f3n exterior de Espa\u00f1a, se\n    abre una etapa de oportunidades tanto para Bolivia como para nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por poner un ejemplo, dir\u00e9 que Bolivia tiene consideraci\u00f3n de pa\u00eds\n    prioritario en el Plan Director de la Cooperaci\u00f3n Espa\u00f1ola y tambi\u00e9n en\n    el Plan Anual de la Cooperaci\u00f3n Internacional en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el reforzamiento de la\n    presencia de su Gobierno en el territorio de ese pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en la\n    consolidaci\u00f3n del proceso de internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola,\n    que ha mostrado ya su voluntad para permanecer en el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en la\n    consolidaci\u00f3n del proceso de internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola,\n    que ha mostrado ya su voluntad para permanecer en el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [7], "pol\u00edtico": [3, 4, 5], "empresas": [6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Son distintas las \u00e1reas en las que Espa\u00f1a puede contribuir al desarrollo\n    pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha aceptado de manera muy satisfactoria la ayuda que\n    pueden otorgar el Gobierno y la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola sobre esta\n    cuesti\u00f3n y tambi\u00e9n en los temas de cohesi\u00f3n social y de creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el proyecto de conversi\u00f3n de deuda por inversi\u00f3n\n    y proyectos educativos y sociales, con una conversi\u00f3n de deuda de 100\n    millones de euros, tambi\u00e9n facilitar\u00e1 que la cohesi\u00f3n social, econ\u00f3mica y\n    educativa se pueda alcanzar en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien se\u00f1ala S.S., era la primera vez que un pol\u00edtico\n    indigenista ganaba las elecciones, y las ganaba en primera vuelta con una\n    gran mayor\u00eda, ya que casi un 60 por ciento de los bolivianos votaron por\n    el proyecto del Movimiento Asociativo Socialista (MAS) y decidieron,\n    l\u00f3gicamente, vertebrar mejor la sociedad boliviana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo sentido, puedo\n    decir que a partir de ese momento, incluso antes de ser nombrado\n    presidente, el presidente electo Evo Morales visit\u00f3 Espa\u00f1a, tuvo\n    contactos con el presidente del Gobierno, con Su Majestad el Rey y\n    conmigo mismo, y pudimos comprobar que su proyecto pol\u00edtico era\n    ampliamente compartido por lo que se refiere al buen nivel de relaciones\n    bilaterales entre Bolivia y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son distintas las \u00e1reas en las que Espa\u00f1a puede contribuir al desarrollo\n    pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en cuanto a los temas\n    econ\u00f3micos, es verdad que hay grandes intereses e inversiones espa\u00f1olas\n    en Bolivia, pero el di\u00e1logo entre las empresas y las autoridades\n    bolivianas va por buen camino, y por tanto esperamos seguir trabajando,\n    apoyando y vertebrando Bolivia, as\u00ed como seguir vertebrando tambi\u00e9n unas\n    relaciones muy fruct\u00edferas entre Bolivia y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el proyecto de conversi\u00f3n de deuda por inversi\u00f3n\n    y proyectos educativos y sociales, con una conversi\u00f3n de deuda de 100\n    millones de euros, tambi\u00e9n facilitar\u00e1 que la cohesi\u00f3n social, econ\u00f3mica y\n    educativa se pueda alcanzar en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, \u00bfpodr\u00eda\n    explicarnos, ya que no quieren hacerlo en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, de d\u00f3nde van a salir esos 20.000 millones de euros\n    adicionales que, seg\u00fan usted, va a recibir Catalu\u00f1a con la aprobaci\u00f3n del\n    nuevo Estatut? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes ayer se negaron a decirnos de d\u00f3nde sal\u00edan esos\n    20.000 millones de euros adicionales -insisto- en el Consejo de Pol\u00edtica\n    Fiscal y Financiera, y ahora se niega a decirnos c\u00f3mo suma y c\u00f3mo resta\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre 1997 y 2004, con el Gobierno del PP,\n    el Estado invirti\u00f3 en Catalu\u00f1a, como media, un 12,5 por ciento del total\n    de la inversi\u00f3n o, lo que es lo mismo, un 35 por ciento menos respecto\n    del peso de la econom\u00eda catalana en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO RESPECTO A LAS TECNOLOG\u00cdAS RELACIONADAS\n    CON MATERIALES COMPUESTOS EN LA INDUSTRIA AEROESPACIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "investigaci\u00f3n": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que le dirijo en nombre del Grupo\n    Parlamentario Socialista se refiere a las medidas que est\u00e1 adoptando el\n    Gobierno respecto a las tecnolog\u00edas relacionadas con materiales\n    compuestos en la industria aeroespacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, en concreto va a ser en la Comunidad de\n    Madrid y en el municipio de Getafe donde se va a crear un centro de\n    investigaci\u00f3n sobre materiales compuestos, que tendr\u00e1 forma de fundaci\u00f3n\n    sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha situado la\n    productividad en el centro de su programa econ\u00f3mico y pretende apoyarse\n    en determinados sectores industriales, intensivos en tecnolog\u00eda, para\n    difundir al tejido empresarial espa\u00f1ol en su conjunto los beneficios de\n    la actividad investigadora y tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [8], "industrial": [9], "proyectos": [5], "pa\u00eds": [6, 7], "empresas": [4], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este centro,\n    que, tal y como usted ha dicho, tendr\u00e1 jur\u00eddicamente forma de fundaci\u00f3n\n    sin \u00e1nimo de lucro, participar\u00e1n al 50 por ciento la empresa EADS y el\n    Estado, representados a partes iguales por el Ministerio de Industria y\n    la Comunidad de Madrid, que ha prestado su apoyo a la creaci\u00f3n de esta\n    fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente este Gobierno est\u00e1 apostando de manera decidida por\n    la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, y por los sectores de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Gobierno ha\n    venido trabajando en los \u00faltimos meses para la creaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds\n    de un centro de investigaci\u00f3n sobre materiales compuestos, que nos\n    permitir\u00e1, entre otras cosas, cimentar este liderazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fundaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n, desarrollo y aplicaciones\n    de los materiales compuestos se ubicar\u00e1 en Getafe, como usted ha\n    se\u00f1alado, y su gesti\u00f3n correr\u00e1 a cargo de un director general de\n    nacionalidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fundaci\u00f3n seguir\u00e1, adem\u00e1s, una\n    filosof\u00eda de, podr\u00edamos decir, per\u00edmetro abierto, pudiendo ser utilizada\n    asimismo por empresas no pertenecientes al consorcio EADS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que la\n    constituci\u00f3n de la fundaci\u00f3n ser\u00e1 fundamental para aumentar la\n    participaci\u00f3n espa\u00f1ola en los proyectos del consorcio EADS, aumentando la\n    proyecci\u00f3n industrial y tecnol\u00f3gica de\n    nuestro pa\u00eds, hecho que resultar\u00e1 sumamente provechoso para el conjunto\n    del tejido industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Gobierno ha\n    venido trabajando en los \u00faltimos meses para la creaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds\n    de un centro de investigaci\u00f3n sobre materiales compuestos, que nos\n    permitir\u00e1, entre otras cosas, cimentar este liderazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que la\n    constituci\u00f3n de la fundaci\u00f3n ser\u00e1 fundamental para aumentar la\n    participaci\u00f3n espa\u00f1ola en los proyectos del consorcio EADS, aumentando la\n    proyecci\u00f3n industrial y tecnol\u00f3gica de\n    nuestro pa\u00eds, hecho que resultar\u00e1 sumamente provechoso para el conjunto\n    del tejido industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este centro,\n    que, tal y como usted ha dicho, tendr\u00e1 jur\u00eddicamente forma de fundaci\u00f3n\n    sin \u00e1nimo de lucro, participar\u00e1n al 50 por ciento la empresa EADS y el\n    Estado, representados a partes iguales por el Ministerio de Industria y\n    la Comunidad de Madrid, que ha prestado su apoyo a la creaci\u00f3n de esta\n    fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que la\n    constituci\u00f3n de la fundaci\u00f3n ser\u00e1 fundamental para aumentar la\n    participaci\u00f3n espa\u00f1ola en los proyectos del consorcio EADS, aumentando la\n    proyecci\u00f3n industrial y tecnol\u00f3gica de\n    nuestro pa\u00eds, hecho que resultar\u00e1 sumamente provechoso para el conjunto\n    del tejido industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO SOBRE LAS PERSPECTIVAS DE NEGOCIO TUR\u00cdSTICO GENERADAS\n    EN FITUR 2006 (FERIA INTERNACIONAL DE TURISMO) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, por todo lo anterior le pregunto: \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio sobre las perspectivas de\n    negocio que han generado en Fitur? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El turismo no en vano supone el 11 por ciento del\n    producto interior bruto, supone adem\u00e1s casi el 12 por ciento del empleo\n    que se genera en este pa\u00eds y ello ha hecho que los socialistas de una\n    forma definitiva se den cuenta de la importancia que tiene en su\n    econom\u00eda, que lo hagan un eje central de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica,\n    frente a lo que nos encontramos en los \u00faltimos a\u00f1os del Partido Popular,\n    cuando hab\u00eda un estancamiento en los resultados tur\u00edsticos, tanto en\n    ingresos como en volumen de turistas que nos visitaban; tambi\u00e9n en lo que\n    consum\u00edan los turistas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, como usted bien sabe, en los\n    \u00faltimos a\u00f1os se ha producido por fin un nuevo relance en la pol\u00edtica\n    tur\u00edstica de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El turismo no en vano supone el 11 por ciento del\n    producto interior bruto, supone adem\u00e1s casi el 12 por ciento del empleo\n    que se genera en este pa\u00eds y ello ha hecho que los socialistas de una\n    forma definitiva se den cuenta de la importancia que tiene en su\n    econom\u00eda, que lo hagan un eje central de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica,\n    frente a lo que nos encontramos en los \u00faltimos a\u00f1os del Partido Popular,\n    cuando hab\u00eda un estancamiento en los resultados tur\u00edsticos, tanto en\n    ingresos como en volumen de turistas que nos visitaban; tambi\u00e9n en lo que\n    consum\u00edan los turistas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, s\u00ed que quisiera decir que Fitur ha sido,\n    tal y como usted se\u00f1alaba, un excelente marco en el que resaltar las\n    excelentes cifras alcanzadas por la industria tur\u00edstica el pasado a\u00f1o,\n    siendo una prueba de que el sector goza de buena salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en lo que se refiere\n    a nuestro pa\u00eds, todas las comunidades tradicionalmente tur\u00edsticas\n    presentan adem\u00e1s un fuerte dinamismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados\n    indican que las estrategias puestas en marcha por el Gobierno se dirigen\n    en la direcci\u00f3n\n    correcta, si bien debemos seguir trabajando para continuar siendo un pa\u00eds\n    l\u00edder en el turismo mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con ello se persigue promover el mantenimiento de la actividad, ligado a\n    un aprovechamiento racional de la tierra y de equilibrio con el medio que\n    contribuir\u00e1 a la sostenibilidad de agrosistemas especialmente sensibles y\n    a apoyar la conservaci\u00f3n del patrimonio gen\u00e9tico de nuestra caba\u00f1a\n    ganadera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo me queda a\u00f1adir que hemos optado por una aplicaci\u00f3n que tuviese en\n    cuenta el inter\u00e9s general, aunando con equilibrio los intereses entre\n    todas las regiones afectadas y posibilitando una ayuda espec\u00edfica\n    para aquellas actividades que m\u00e1s lo precisaban y de la que ser\u00e1n\n    beneficiados la mayor parte de los ganaderos que mantengan su actividad\n    productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le felicito por la especial sensibilidad que\n    viene teniendo el Gobierno en estos temas, especialmente usted, tanto en\n    lo personal como en su papel de responsable de la mayor empresa del pa\u00eds,\n    la Administraci\u00f3n p\u00fablica, que est\u00e1 sabiendo estar a la altura de los\n    asuntos que preocupan y afectan a los trabajadores, sirviendo a su vez de\n    modelo para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le felicito por la especial sensibilidad que\n    viene teniendo el Gobierno en estos temas, especialmente usted, tanto en\n    lo personal como en su papel de responsable de la mayor empresa del pa\u00eds,\n    la Administraci\u00f3n p\u00fablica, que est\u00e1 sabiendo estar a la altura de los\n    asuntos que preocupan y afectan a los trabajadores, sirviendo a su vez de\n    modelo para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esa\n    contradicci\u00f3n entre esos dos derechos golpea fundamentalmente a las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, he tenido el placer en nombre del Gobierno de poner en\n    marcha el conjunto de medidas m\u00e1s avanzado y m\u00e1s novedoso de la historia\n    de Espa\u00f1a no solo para mejorar las condiciones de trabajo de un colectivo\n    importante de trabajadores de nuestro pa\u00eds, como son los empleados\n    p\u00fablicos, sino tambi\u00e9n para ayudar a hacer compatibles dos derechos que\n    no siempre resulta f\u00e1cil compaginar, el derecho al trabajo, al trabajo\n    que uno quiera tener y hasta donde uno quiera llegar, y el derecho a la\n    vida, a la vida familiar, a la vida personal que se quiera tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos para ayudar a los ciudadanos, para mejorar las\n    condiciones de vida del trabajador y para que las libertades individuales\n    crezcan y florezcan en nuestro pa\u00eds y una medida ha sido el Plan\n    Concilia, en el que mejoramos las condiciones en las que se puede hacer\n    compatible la vida laboral con la vida familiar; se incrementa de 6 hasta\n    12 a\u00f1os la edad de los hijos menores, que dan derecho a determinadas\n    reducciones en los horarios laborales, sin perder por ello derechos; se\n    incrementa la posibilidad del permiso de maternidad acumulando los\n    actuales permisos de lactancia; se introduce por primera vez en la\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola el derecho de paternidad, simult\u00e1neo con el permiso\n    de maternidad y, en general, se flexibiliza el horario de trabajo, para\n    que sea posible ser lo que uno quiera ser en el trabajo y ser lo que uno\n    o una quiera ser en la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [8], "industrial": [9], "econom\u00eda": [5], "industria": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La disparidad de precios existente en el sector l\u00e1cteo est\u00e1 provocando\n    agravios comparativos e importantes desequilibrios en el propio sector,\n    ya que mientras los productores acumulan p\u00e9rdidas y ven mermados sus\n    ingresos econ\u00f3micos de manera considerable, la industria l\u00e1ctea\n    incrementa sus beneficios de igual modo que se incrementan los precios de\n    venta de la leche en la cesta de la compra sin que los consumidores\n    notemos la bajada de precios de la leche en origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas diferencias en\n    los precios, causa del gran malestar existente entre los propios\n    productores, no est\u00e1n originadas en modo alguno por la ca\u00edda de la leche,\n    sino que es consecuencia directa de la distribuci\u00f3n de la cuota y del\n    control que la industria ejerce sobre la producci\u00f3n, un control que le\n    permite imponer el precio al productor sin que este pueda hacer nada para\n    mejorar la oferta a pesar de que el precio final en el mercado sea mucho\n    mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea de lo que acabamos de decir,\n    esta afirmaci\u00f3n no ser\u00eda exacta porque el productor est\u00e1 condicionado a\n    la oferta de precio que le impone la industria, que es la intermediaria,\n    puesto que el productor no tiene influencia ni capacidad de decisi\u00f3n\n    sobre el precio de venta de un cart\u00f3n de leche en el supermercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cambio, la industria, como es l\u00f3gico, se rige por criterios\n    mercantilistas cuando decide el precio final que va a pagar el\n    consumidor, y para ello obvia absolutamente, hace total abstracci\u00f3n del\n    precio de la leche en origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son las razones, se\u00f1ora ministra, por las que queremos conocer la\n    posici\u00f3n y, por tanto, la disposici\u00f3n del Gobierno a realizar esfuerzos,\n    a llevar a cabo gestiones para facilitar acuerdos entre los productores,\n    la industria l\u00e1ctea y los distribuidores comerciales, con el fin de\n    impedir que el sector primario sea el gran sacrificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado tiene sus\n    reglas y sus imposiciones que se reflejan en acuerdos como los que se\n    recogen en la PAC o en la OCM, donde se descuida sin ning\u00fan tipo de\n    decoro a los sectores primarios, por cierto, imprescindibles en toda\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, presentamos esta\n    interpelaci\u00f3n al Gobierno relacionada con el precio de la leche en\n    origen, es decir, con el precio que se paga a los productores l\u00e1cteos,\n    porque es uno de los problemas que m\u00e1s gravemente est\u00e1 afectando al\n    sector agrario en todo el territorio del Estado, pero de manera especial\n    en nuestro pa\u00eds, Galicia, por las razones que intentaremos explicar a lo\n    largo de nuestra intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De 2002 a 2003, desaparecieron 2.340\n    explotaciones agr\u00edcolas en Galicia; por eso dec\u00eda al inicio de esta\n    intervenci\u00f3n que esta cuesti\u00f3n afectaba fundamentalmente a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta que un productor en cuesti\u00f3n solamente puede vender la\n    leche a la empresa que tiene asignada y no puede cambiar o negociar con\n    otras unas mejores condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario recordar que han\n    cerrado y contin\u00faan cerrando miles de explotaciones agrarias, con la\n    consiguiente desaparici\u00f3n de miles de puestos de trabajo que, como en el\n    caso de Galicia, nunca fueron absorbidos por el sector industrial o de\n    servicios, sino que pasaron a engrosar las listas de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Fern\u00e1ndez Davila, el Gobierno sigue con atenci\u00f3n las cuestiones que\n    sobre el precio de la leche se est\u00e1n produciendo entre los productores y\n    la industria l\u00e1ctea, pero -y usted lo sabe- el precio al que la industria\n    paga la leche al productor se enmarca en el contrato privado resultante\n    del acuerdo entre ambas partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted tambi\u00e9n que la Administraci\u00f3n\n    del Estado no es competente para intervenir en la fijaci\u00f3n de los precios\n    o en un posible acuerdo entre las dos partes contratantes, en este caso\n    concreto el sector productor y la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debemos tener\n    presente que el Tribunal de Defensa de la Competencia no permite\n    acuerdos, recomendaciones o decisiones colectivas que consistan en la\n    fijaci\u00f3n de precios, como as\u00ed ha dictaminado en varias ocasiones, pero s\u00ed\n    se podr\u00edan establecer referencias que guiaran unos precios v\u00e1lidos para\n    el productor y la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se est\u00e1 materializando una nueva legislaci\u00f3n en\n    materia de calidad de la leche que permitir\u00e1 en un futuro muy pr\u00f3ximo una\n    mayor transparencia, de forma que el m\u00e9todo de determinaci\u00f3n del precio\n    de la leche en las relaciones comerciales entre el productor y la\n    industria sea conocido por las dos partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para finalizar quisiera a\u00f1adir que es cierto que muchas comunidades\n    aut\u00f3nomas se est\u00e1n reuniendo con el sector y con la industria l\u00e1ctea para\n    mediar en el conflicto actual entre las partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es sobradamente\n    conocido que en el Ministerio de Agricultura se tienen contactos\n    permanentes tanto con el sector como con la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vivimos en un pa\u00eds descentralizado en el\n    que la asunci\u00f3n de competencias por parte de las comunidades aut\u00f3nomas\n    obliga tambi\u00e9n a implicarse en la soluci\u00f3n de conflictos que las\n    afecten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero perm\u00edtame, se\u00f1ora ministra, que le\n    manifieste mi resquemor y mi escepticismo ante el grado de eficacia de\n    estas medidas, porque de continuar esta senda de falta de entendimiento\n    entre los productores y la industria, de continuar esta situaci\u00f3n de\n    imposici\u00f3n de pol\u00edtica de precios -seg\u00fan la definici\u00f3n de los propios\n    ganaderos-, es m\u00e1s que dudoso que se pueda lograr el cambio generacional\n    que ustedes plantean en dicho plan y el asentamiento de j\u00f3venes en el\n    sector rural que usted tambi\u00e9n ha anunciado en diferentes ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros esperamos\n    que se pueda llegar a un acuerdo con el debate, no solamente hoy aqu\u00ed\n    sino con el que se est\u00e1 dando en el sector, en las organizaciones\n    profesionales, cada uno en su territorio, en su comunidad aut\u00f3noma, y las\n    distintas reuniones que tengan tanto el sector industrial como las\n    organizaciones profesionales y el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe perfectamente que las\n    interprofesionales tienen una ley que las regula, que adem\u00e1s establece la\n    participaci\u00f3n que deben tener los actores -desde el productor hasta la\n    industria final-, y no figura la Administraci\u00f3n, ning\u00fan \u00f3rgano del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos trasladar a la Uni\u00f3n Europea la problem\u00e1tica de los precios que\n    est\u00e1 viviendo Espa\u00f1a en el sector l\u00e1cteo, pero desde luego no vamos a\n    trasladar una petici\u00f3n cuando en nuestro pa\u00eds no es posible y usted lo\n    conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir aqu\u00ed que por determinadas partes del sector est\u00e1n apareciendo\n    en los medios de comunicaci\u00f3n -insisto, son publicaciones en medios de\n    comunicaci\u00f3n- denuncias sobre las pr\u00e1cticas de colisi\u00f3n de alg\u00fan pa\u00eds\n    comunitario en el caso concreto de la leche y que est\u00e1n influyendo en el\n    precio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "pol\u00edtico": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [7], "proyectos": [5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, la presentaci\u00f3n por parte del Grupo\n    Parlamentario Popular de esta interpelaci\u00f3n es, en primer lugar, un acto\n    de justicia de la sociedad catalana, pues con lo que esta iniciativa\n    representa evidenciamos algo tan simple, tan de sentido com\u00fan pero tan\n    importante como la pluralidad, la diversidad y las visiones diferentes\n    que sobre cualquier aspecto, por importante que sea, pueden producirse en\n    el seno de una misma colectividad, obviamente tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La generalizaci\u00f3n del discurso nacionalista como lo normal, lo\n    coherente, lo l\u00f3gico en Catalu\u00f1a, y el sometimiento a dicho discurso del\n    Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, con el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero al\n    frente, hace m\u00e1s necesaria que nunca la amplitud de miras y la firme\n    defensa de que Catalu\u00f1a no es diferente a cualquier otra sociedad; de que\n    sus pautas de progreso no est\u00e1n enraizadas en exclusiva en las tesis\n    nacionalistas; de que no se puede limitar la capacidad de maniobra de la\n    ciudadan\u00eda para ponerla al servicio de un proyecto colectivo; en\n    definitiva, de que no es admisible que el poder pol\u00edtico desconf\u00ede de las\n    capacidades y de la iniciativa de la sociedad a la que sirve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la reforma del Estatut no puede conllevar el dise\u00f1o de un\n    nuevo modelo de Estado por l\u00f3gica constitucional y por sentido com\u00fan de\n    saber que el que tenemos funciona perfectamente; no puede definir un\n    nuevo modelo de sociedad porque los actuales criterios econ\u00f3micos,\n    sociales y de libertades sientan las mejores bases para que esta sociedad\n    pueda evolucionar en su m\u00e1xima potencialidad; ni tampoco, faltar\u00eda m\u00e1s,\n    puede ser el reflejo de un determinado posicionamiento pol\u00edtico porque,\n    como he se\u00f1alado al principio de mi intervenci\u00f3n, la pluralidad es\n    garant\u00eda irrenunciable del progreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no sucede porque, al margen de cual sea el redactado final del\n    texto, el debate estatutario ya ha dibujado su perfil, ya ha dibujado con\n    trazo grueso y firme el vector director que va a marcar dicha reforma,\n    que no es otro, lamentablemente, que el cuestionamiento constitucional al\n    que ya me he referido y el intervencionismo pol\u00edtico al que har\u00e9 menci\u00f3n\n    seguidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intervencionismo pol\u00edtico desde una doble \u00f3ptica, desde la\n    \u00f3ptica nacionalista, priorizando el proyecto de construcci\u00f3n nacional por\n    encima de cualquier otro aspecto y supeditando la ciudadan\u00eda a ese\n    proyecto, y desde la \u00f3ptica de una izquierda trasnochada que siembra el\n    texto con un contenido que no cree en la libertad de mercado, que no cree\n    en la iniciativa de mercado, que no cree, en definitiva, que el poder\n    pol\u00edtico nunca ha de estar por encima de la iniciativa libre de los\n    ciudadanos; intervencionismo del proyecto de Estatut que se aleja de\n    aquello que caracteriza a los catalanes: su capacidad de iniciativa y su\n    esp\u00edritu emprendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro posicionamiento respecto al proyecto de reforma del Estatut de\n    Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a es una aportaci\u00f3n m\u00e1s al enriquecimiento en la\n    pluralidad y en la diversidad de Catalu\u00f1a y supone una concepci\u00f3n tan\n    leg\u00edtima y tan v\u00e1lida como cualquier otra -para nosotros, obviamente, la\n    que m\u00e1s- sobre c\u00f3mo debemos hacer frente a los muchos proyectos, a los\n    muchos retos y oportunidades que plantea el futuro, tanto para Catalu\u00f1a\n    como para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario, el Estatut, como\n    norma b\u00e1sica que es junto con la Constituci\u00f3n, debe representar el marco\n    de convivencia que facilite en cada momento la aplicaci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas de aquellos partidos que puedan ir configurando las mayor\u00edas de\n    gobierno para afrontar retos y proyectos que el paso del tiempo vaya\n    planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han cruzado esas\n    l\u00edneas rojas porque han picado en el anzuelo de los nacionalistas,\n    ci\u00f1iendo los debates a criterios territoriales, dejando en segundo\n    t\u00e9rmino a las personas y renunciando al principal criterio de gesti\u00f3n\n    pol\u00edtica que establece que son las personas, los ciudadanos, los que\n    deben ser el centro de su acci\u00f3n, imposibilit\u00e1ndose para aplicar los\n    principios de solidaridad tan necesarios para conseguir un pa\u00eds donde\n    derechos y deberes afecten por igual al conjunto de los ciudadanos al\n    margen de cual sea su origen o residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... : Es una voladura interna de nuestro sistema\n    fiscal y presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propuso f\u00f3rmulas para que funcionaran los mecanismos de cooperaci\u00f3n\n    y de coordinaci\u00f3n, y ustedes dijeron que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que escuch\u00e1ndole a usted hoy aqu\u00ed uno sale con la convicci\u00f3n\n    de que viven en un pa\u00eds distinto al del resto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno quiso y quiere mejorar la estructura territorial de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ninguna duda de que\n    aqu\u00ed residir\u00e1 la soberan\u00eda espa\u00f1ola y mientras el Gobierno socialista\n    siga siendo Gobierno aqu\u00ed residir\u00e1 la soberan\u00eda y nos opondremos a este y\n    a todos los referendos ilegales que se quieran proponer en nuestro pa\u00eds,\n    como hemos hecho hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 le\n    preocupa que un partido pol\u00edtico sondee la pura esencia de la democracia,\n    que es pedir la opini\u00f3n al pueblo sobre c\u00f3mo ve determinadas actuaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... O que sigan defendiendo aqu\u00ed lo que defendi\u00f3 el se\u00f1or\n    Piqu\u00e9 en Catalu\u00f1a de que el d\u00e9ficit fiscal no tiene que resolverse a\n    trav\u00e9s de la financiaci\u00f3n de la Generalitat sino a trav\u00e9s de las\n    inversiones del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "actividad": [18, 19, 20, 21, 22], "econom\u00eda": [16], "pa\u00eds": [17], "social": [13, 14], "pol\u00edtico": [15], "industria": [10, 11, 12]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque hay otras\n    m\u00e1ximas, todos las tenemos -en justicia, en derechos humanos, en equidad\n    social-, pero para conseguir que se cumplan no partimos de la idea de que\n    no existen, al contrario, partimos de la idea del reconocimiento de que\n    existen esos problemas, de que existe la pobreza, de que existe la\n    injusticia, de que existen los abusos, la enfermedad y la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tr\u00e1fico de\n    personas, de mujeres, de ni\u00f1os y ni\u00f1as es una prioridad, y las mafias que\n    controlan la industria del sexo es otra prioridad, y seguramente estos\n    dos fen\u00f3menos tienen en estos momentos unas consecuencias en el retroceso\n    de los derechos humanos de una enorme trascendencia en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos est\u00e1n conviviendo con nosotros personas que esclavizan\n    a mujeres, a ni\u00f1as y a ni\u00f1os, oblig\u00e1ndolos a prostituirse, y una sociedad\n    que se considera democr\u00e1tica y valedora de los derechos humanos m\u00e1s\n    fundamentales no puede dormir tranquila mientras estas cosas est\u00e1n\n    pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 cuestionamos tanto la\n    voluntariedad de las mujeres que est\u00e1n ejerciendo la prostituci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existe informaci\u00f3n sobre mujeres\n    que presten servicios sexuales a cambio de dinero y que no hayan cometido\n    delito, solamente hay informaci\u00f3n cuando han cometido delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    informaci\u00f3n se refiere, por tanto, a grupos o personas, organizados o no,\n    que se dedican a obligar a mujeres a ejercer la prostituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros proponemos un debate urgente y sereno en el que todos estemos\n    dispuestos a escuchar todas las voces que tengan algo que decir respecto\n    a los derechos humanos, sociales y laborales de las mujeres que ejercen\n    la prostituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas preguntas que debemos responder mucho antes de juzgar, que es\n    lo que est\u00e1 pasando, y saber el porqu\u00e9 hay mujeres que dicen que ellas\n    est\u00e1n ejerciendo la prostituci\u00f3n voluntariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debemos preguntarnos qu\u00e9 planes de inserci\u00f3n\n    laboral tiene el Gobierno para atender la demanda de un nuevo trabajo de\n    aquellas mujeres que deseen abandonar la prostituci\u00f3n y pasar a realizar\n    una actividad laboral que les permita hacer frente a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta es bastante\n    clara al menos en un\n    sentido: la mayor\u00eda de las mujeres que ejercen la prostituci\u00f3n, por\n    supuesto, se llevan tan solo las migajas de estos ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tr\u00e1fico de\n    personas, de mujeres, de ni\u00f1os y ni\u00f1as es una prioridad, y las mafias que\n    controlan la industria del sexo es otra prioridad, y seguramente estos\n    dos fen\u00f3menos tienen en estos momentos unas consecuencias en el retroceso\n    de los derechos humanos de una enorme trascendencia en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos preguntarnos tambi\u00e9n qu\u00e9 campa\u00f1as de informaci\u00f3n sexual y de\n    revalorizaci\u00f3n de la sexualidad est\u00e1 programando el Gobierno para\n    contrarrestar la desinformaci\u00f3n sexual a la que tienen acceso los j\u00f3venes\n    a trav\u00e9s de la industria del porno, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa tambi\u00e9n el\n    Gobierno de la econom\u00eda sumergida y del dinero negro incontrolado, un\n    m\u00ednimo, parece ser, de 1.800 millones de euros anuales que mueve la\n    llamada industria del sexo y la prostituci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un problema social y ning\u00fan grupo social, asociativo o\n    pol\u00edtico, puede atribuirse la verdad absoluta sobre su origen ni sobre\n    las causas que lo generan, y mucho menos sobre la soluci\u00f3n m\u00e1s oportuna y\n    eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hay otras\n    m\u00e1ximas, todos las tenemos -en justicia, en derechos humanos, en equidad\n    social-, pero para conseguir que se cumplan no partimos de la idea de que\n    no existen, al contrario, partimos de la idea del reconocimiento de que\n    existen esos problemas, de que existe la pobreza, de que existe la\n    injusticia, de que existen los abusos, la enfermedad y la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un problema social y ning\u00fan grupo social, asociativo o\n    pol\u00edtico, puede atribuirse la verdad absoluta sobre su origen ni sobre\n    las causas que lo generan, y mucho menos sobre la soluci\u00f3n m\u00e1s oportuna y\n    eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa tambi\u00e9n el\n    Gobierno de la econom\u00eda sumergida y del dinero negro incontrolado, un\n    m\u00ednimo, parece ser, de 1.800 millones de euros anuales que mueve la\n    llamada industria del sexo y la prostituci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debemos\n    preguntarnos si son mejores aquellos que van a buscar esos servicios a\n    trav\u00e9s del turismo sexual, tranquilizando sus conciencias porque lo hacen\n    en otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una actividad l\u00edcita, por tanto, no\n    existe intervenci\u00f3n del Estado cuando esta es voluntaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde nuestro\n    punto de vista, su actividad es como m\u00ednimo tan voluntaria como la\n    voluntariedad que pueden tener muchas personas de hacer trabajos\n    dur\u00edsimos, precarios y sin reconocimiento de ning\u00fan tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero dejar constancia, para que quede claro -si no,\n    esta interpelaci\u00f3n ser\u00eda un poco ligth y no queremos jugar a esto-, de\n    que la opini\u00f3n de Iniciativa per Catalunya es la defensa de esos derechos\n    y, por tanto, la necesidad de regular su actividad, d\u00e1ndoles a ellas el\n    control real de su propio cuerpo y permiti\u00e9ndoles el ejercicio libre de\n    esa actividad, con todos los derechos y deberes que conlleva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no afectar\u00eda tanto\n    a la actividad -entre comillas- l\u00edcita que nuestro ordenamiento plantea,\n    sino a la il\u00edcita, pero es una pregunta que debemos hacernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debemos preguntarnos qu\u00e9 planes de inserci\u00f3n\n    laboral tiene el Gobierno para atender la demanda de un nuevo trabajo de\n    aquellas mujeres que deseen abandonar la prostituci\u00f3n y pasar a realizar\n    una actividad laboral que les permita hacer frente a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "actividad": [7, 8], "servicios sociales": [9, 10, 11], "mujeres": [1, 2], "social": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... As\u00ed, por ejemplo, si contemplamos el hecho de la prostituci\u00f3n desde la\n    perspectiva penal -como usted ha se\u00f1alado- la competencia es de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado, del Ministerio de Justicia; lo mismo\n    sucede respecto a asuntos de car\u00e1cter policial, fundamentalmente acciones\n    contra el tr\u00e1fico de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual, en los que\n    es competente tambi\u00e9n la Administraci\u00f3n General del Estado, el Ministerio\n    del Interior; y tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con los temas de inmigraci\u00f3n, en los\n    que es competente el ministerio del que soy titular, el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la mayor\u00eda de las mujeres -porque la mayor\u00eda de las personas que\n    ejercen prostituci\u00f3n son mujeres- est\u00e1n en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n\n    econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiezo por las que atajan la situaci\u00f3n m\u00e1s\n    cruda y vil, que es el tr\u00e1fico de mujeres, ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes\n    con vistas a su prostituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministerio tiene, por lo dem\u00e1s, una\n    competencia residual en materia de fomento del empleo o en la\n    coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas de servicios sociales y de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay despu\u00e9s una serie de competencias, se\u00f1or\u00edas, que ejercen las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y ello sucede en lo relativo a servicios sociales\n    que van destinados a paliar la situaci\u00f3n de las personas que ejercen la\n    prostituci\u00f3n como pol\u00edticas de inclusi\u00f3n social, sanitarias, de orden\n    p\u00fablico, o incluso en la ordenaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo atinente a salas, locales donde se ejercen\n    este tipo de actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esta \u00faltima corriente hay dos: la\n    reglamentista, en la que se plantea que la prostituci\u00f3n debe ser ejercida\n    fuera de las calles y controlarse administrativamente a las personas que\n    se dedican a ella, o regulacionista, que plantea que la prostituci\u00f3n es\n    una actividad laboral que como tal debe deparar a quien la ejerce los\n    mismos derechos laborales y la misma protecci\u00f3n social que tienen los\n    dem\u00e1s trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la mayor\u00eda de las mujeres -porque la mayor\u00eda de las personas que\n    ejercen prostituci\u00f3n son mujeres- est\u00e1n en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n\n    econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay despu\u00e9s una serie de competencias, se\u00f1or\u00edas, que ejercen las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y ello sucede en lo relativo a servicios sociales\n    que van destinados a paliar la situaci\u00f3n de las personas que ejercen la\n    prostituci\u00f3n como pol\u00edticas de inclusi\u00f3n social, sanitarias, de orden\n    p\u00fablico, o incluso en la ordenaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo atinente a salas, locales donde se ejercen\n    este tipo de actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esta \u00faltima corriente hay dos: la\n    reglamentista, en la que se plantea que la prostituci\u00f3n debe ser ejercida\n    fuera de las calles y controlarse administrativamente a las personas que\n    se dedican a ella, o regulacionista, que plantea que la prostituci\u00f3n es\n    una actividad laboral que como tal debe deparar a quien la ejerce los\n    mismos derechos laborales y la misma protecci\u00f3n social que tienen los\n    dem\u00e1s trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministerio tiene, por lo dem\u00e1s, una\n    competencia residual en materia de fomento del empleo o en la\n    coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas de servicios sociales y de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay despu\u00e9s una serie de competencias, se\u00f1or\u00edas, que ejercen las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y ello sucede en lo relativo a servicios sociales\n    que van destinados a paliar la situaci\u00f3n de las personas que ejercen la\n    prostituci\u00f3n como pol\u00edticas de inclusi\u00f3n social, sanitarias, de orden\n    p\u00fablico, o incluso en la ordenaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo atinente a salas, locales donde se ejercen\n    este tipo de actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n las corporaciones locales tienen\n    competencia en materias relativas a servicios sociales y de orden p\u00fablico\n    de la respectiva corporaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "actividad": [11], "pa\u00eds": [9, 10], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... As\u00ed, le anuncio que\n    el Ministerio del Interior, en colaboraci\u00f3n con el de Justicia y el de\n    Trabajo, est\u00e1 ultimando un plan integral de lucha contra el tr\u00e1fico de\n    mujeres, ni\u00f1as y ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, le anuncio que\n    el Ministerio del Interior, en colaboraci\u00f3n con el de Justicia y el de\n    Trabajo, est\u00e1 ultimando un plan integral de lucha contra el tr\u00e1fico de\n    mujeres, ni\u00f1as y ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desarticulado m\u00e1s de 400 redes\n    organizadas relacionadas con el tr\u00e1fico de personas y m\u00e1s de 150\n    relacionadas directamente con el tr\u00e1fico de mujeres con fines de\n    explotaci\u00f3n sexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estas medidas est\u00e1n las\n    acciones para la informaci\u00f3n, atenci\u00f3n y asesoramiento integral de\n    mujeres inmigrantes prostituidas y mujeres v\u00edctimas del tr\u00e1fico de\n    personas con fines de explotaci\u00f3n sexual; creaci\u00f3n de itinerarios de\n    integraci\u00f3n sociolaboral; dise\u00f1o de acciones de sensibilizaci\u00f3n contra el\n    tr\u00e1fico de mujeres; formaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n espec\u00edfica de los\n    profesionales que trabajan con mujeres v\u00edctimas de la explotaci\u00f3n sexual\n    y la elaboraci\u00f3n de materiales para la difusi\u00f3n de la legislaci\u00f3n\n    aplicable en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00eda, debo destacar en este campo el trabajo diario,\n    permanente y persistente del Instituto de la Mujer, que durante 2005 ha\n    subvencionado 19 programas de 12 entidades distintas que en todo caso\n    tienen como destinatarias a las mujeres v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Centros de acogida, pisos de estancias breves y de mujeres en libertad\n    condicional, formaci\u00f3n para la mediaci\u00f3n social o creaci\u00f3n de itinerarios\n    para la integraci\u00f3n sociolaboral de las prostitutas son solo algunos\n    ejemplos de este trabajo al que se han dedicado ya casi 2 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan\n    contempla los siguientes objetivos: conocimiento de la realidad sobre la\n    explotaci\u00f3n sexual de la infancia y la adolescencia en Espa\u00f1a y la\n    articulaci\u00f3n de mecanismos de detecci\u00f3n y denuncia; sensibilizaci\u00f3n,\n    movilizaci\u00f3n social y prevenci\u00f3n de situaciones de explotaci\u00f3n sexual de\n    menores; establecimiento de un marco legislativo id\u00f3neo para combatir la\n    explotaci\u00f3n sexual de menores tanto en el nivel nacional como en el\n    internacional; protecci\u00f3n de ni\u00f1os y adolescentes que sufren explotaci\u00f3n\n    sexual y el tratamiento de los agresores, as\u00ed como el fortalecimiento de\n    las instituciones y organizaciones p\u00fablicas y privadas que intervienen en\n    la lucha contra la explotaci\u00f3n sexual y en su protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ello, les facilitamos, a su elecci\u00f3n, el retorno a\n    su pa\u00eds de procedencia o la estancia y residencia en Espa\u00f1a, as\u00ed como la\n    autorizaci\u00f3n de trabajo y el acceso a medidas para su integraci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Centros de acogida, pisos de estancias breves y de mujeres en libertad\n    condicional, formaci\u00f3n para la mediaci\u00f3n social o creaci\u00f3n de itinerarios\n    para la integraci\u00f3n sociolaboral de las prostitutas son solo algunos\n    ejemplos de este trabajo al que se han dedicado ya casi 2 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, nuestra\n    legislaci\u00f3n prev\u00e9 la posibilidad de que las extranjeras y extranjeros en\n    situaci\u00f3n irregular que hayan sido objeto de explotaci\u00f3n en la\n    prostituci\u00f3n puedan quedar exentos de responsabilidad administrativa y no\n    ser expulsados de nuestro pa\u00eds si denuncian a los autores de dicho\n    tr\u00e1fico o cooperan con las autoridades competentes en materia de\n    extranjer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ello, les facilitamos, a su elecci\u00f3n, el retorno a\n    su pa\u00eds de procedencia o la estancia y residencia en Espa\u00f1a, as\u00ed como la\n    autorizaci\u00f3n de trabajo y el acceso a medidas para su integraci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, estamos a punto de culminar la\n    elaboraci\u00f3n del plan de integraci\u00f3n de los inmigrantes, que contiene un\n    cat\u00e1logo de medidas dirigidas a paliar la situaci\u00f3n de explotaci\u00f3n sexual\n    que sufren muchos de ellos y que, como dije antes, son la mayor\u00eda de las\n    personas que ejercen esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [4], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es posible, lo acepto, por eso planteo el debate, pero estoy\n    convencida de que, por ejemplo, otras medidas planteadas desde el enfoque\n    de inmigraci\u00f3n tambi\u00e9n pueden ser contraproducentes o lesivas para las\n    mujeres de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no he\n    sido capaz ni el propio Ministerio del Interior tampoco ni ninguna otra\n    fuente -porque lo he intentado en m\u00faltiples ocasiones- de encontrar otras\n    cifras de mujeres que se prostituyan y que no est\u00e9n desde el punto de\n    vista del control policial en situaci\u00f3n de ilegalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo que\n    usted con su respuesta me est\u00e1 diciendo que este porcentaje de mujeres\n    -el que sea- existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, lo realmente preocupante es que no sepamos de qu\u00e9 estamos\n    hablando, que no sepamos las cifras, las situaciones ni las condiciones\n    en que est\u00e1n todas estas mujeres, que no existen en el \u00e1mbito estad\u00edstico\n    ni en ning\u00fan otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible, lo acepto, por eso planteo el debate, pero estoy\n    convencida de que, por ejemplo, otras medidas planteadas desde el enfoque\n    de inmigraci\u00f3n tambi\u00e9n pueden ser contraproducentes o lesivas para las\n    mujeres de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [3], "pa\u00eds": [4], "mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda usted que no hay datos concretos y es verdad, pero s\u00ed tenemos\n    aproximaciones muy claras de que el mayor n\u00famero de personas,\n    particularmente mujeres, que ejercen la prostituci\u00f3n, son personas\n    inmigrantes en situaci\u00f3n irregular y, adem\u00e1s, que ellas mismas declaran\n    haber sido forzadas al ejercicio de esta particular esclavitud que\n    repugna a la condici\u00f3n humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamos crear nuevos itinerarios para la\n    participaci\u00f3n de las mujeres que quieran abandonar el ejercicio de la\n    prostituci\u00f3n y tendremos tambi\u00e9n que estudiar su situaci\u00f3n administrativa\n    para la posible percepci\u00f3n de la renta activa de inserci\u00f3n; es decir, una\n    ayuda econ\u00f3mica que, junto con itinerarios de inserci\u00f3n profesional, les\n    permitan abandonar ese mundo y estructurar su futuro de otro modo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que ello sea posible, adem\u00e1s de una actuaci\u00f3n\n    contundente de las fuerzas de seguridad, que en el \u00faltimo a\u00f1o han tenido\n    un importante \u00e9xito, precisamos medidas de intervenci\u00f3n social y, tiene\n    usted raz\u00f3n, no las tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    son las competencias que tengo atribuidas directamente y en las cuales\n    creo que podemos trabajar con intensidad, exactamente igual que a trav\u00e9s\n    del Plan de integraci\u00f3n de inmigrantes, donde, como usted sabe, tambi\u00e9n\n    gracias a la cooperaci\u00f3n de su grupo parlamentario, disponemos de unos\n    recursos importantes que antes no ten\u00edamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos hacer todos los esfuerzos posibles\n    para que la trata de seres humanos, particularmente repulsiva cuando se\n    trata de ni\u00f1os y ni\u00f1as, pueda acabarse y, desde luego, vaya a acabarse en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hemos\n    actuado en el \u00e1mbito de la propia Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial para\n    adecuar la estructura de la justicia, como poder \u00fanico, a lo que\n    representa el poder auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Partido Comunista de las Tierras Vascas est\u00e1 en el Parlamento vasco, el\n    fiscal Fungairi\u00f1o ha sido cesado, su Gobierno ha apoyado que Batasuna\n    pudiera celebrar un congreso, y menos mal que un juez lo impidi\u00f3, las\n    actuaciones del fiscal general del Estado en materia penitenciaria son un\n    problema, las constantes insinuaciones a la banda terrorista ETA son otro\n    problema, la ruptura del Pacto antiterrorista es un hecho objetivo y los\n    rumores, no desmentidos, de contactos con Batasuna por parte del PSOE\n    est\u00e1n ah\u00ed, y todo eso, se\u00f1or presidente, genera una gran desconfianza y\n    muchas dudas, porque usted ha cambiado todo, no se lo ha explicado a\n    nadie, ha excluido al Partido Popular de estos temas y la \u00fanica pol\u00edtica\n    conocida hasta este momento es la de cesiones constantes al entorno de la\n    banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Comunista de las Tierras Vascas est\u00e1 en el Parlamento vasco, el\n    fiscal Fungairi\u00f1o ha sido cesado, su Gobierno ha apoyado que Batasuna\n    pudiera celebrar un congreso, y menos mal que un juez lo impidi\u00f3, las\n    actuaciones del fiscal general del Estado en materia penitenciaria son un\n    problema, las constantes insinuaciones a la banda terrorista ETA son otro\n    problema, la ruptura del Pacto antiterrorista es un hecho objetivo y los\n    rumores, no desmentidos, de contactos con Batasuna por parte del PSOE\n    est\u00e1n ah\u00ed, y todo eso, se\u00f1or presidente, genera una gran desconfianza y\n    muchas dudas, porque usted ha cambiado todo, no se lo ha explicado a\n    nadie, ha excluido al Partido Popular de estos temas y la \u00fanica pol\u00edtica\n    conocida hasta este momento es la de cesiones constantes al entorno de la\n    banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "tribunal supremo": [1, 2], "fiscales": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, en efecto, el viernes pasado tuve una rueda de prensa, que\n    entre otras cosas abord\u00f3 cuestiones relativas a la pol\u00edtica\n    antiterrorista y de manera singular una, porque me sent\u00ed en la obligaci\u00f3n\n    de explicar y aclarar a todos los ciudadanos por respeto al Estado, a su\n    funcionamiento, a la justicia, al Tribunal Supremo y a los fiscales y\n    magistrados del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, en efecto, el viernes pasado tuve una rueda de prensa, que\n    entre otras cosas abord\u00f3 cuestiones relativas a la pol\u00edtica\n    antiterrorista y de manera singular una, porque me sent\u00ed en la obligaci\u00f3n\n    de explicar y aclarar a todos los ciudadanos por respeto al Estado, a su\n    funcionamiento, a la justicia, al Tribunal Supremo y a los fiscales y\n    magistrados del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, esa fue la informaci\u00f3n que aport\u00e9 porque hay que tener respeto\n    al Estado, respeto al derecho, respeto al Tribunal Supremo y respeto a la\n    verdad, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, en efecto, el viernes pasado tuve una rueda de prensa, que\n    entre otras cosas abord\u00f3 cuestiones relativas a la pol\u00edtica\n    antiterrorista y de manera singular una, porque me sent\u00ed en la obligaci\u00f3n\n    de explicar y aclarar a todos los ciudadanos por respeto al Estado, a su\n    funcionamiento, a la justicia, al Tribunal Supremo y a los fiscales y\n    magistrados del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "sanidad": [1], "econom\u00eda": [2, 3], "fiscales": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con este panorama no es de\n    extra\u00f1ar que usted no haya sido capaz de afrontar la reforma fiscal que\n    la falta de competitividad de nuestras empresas hac\u00eda imprescindible e\n    inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acaba el se\u00f1or vicepresidente de llegar de una reuni\u00f3n del Ecofin en la\n    que se ha analizado un estudio elaborado por el Comit\u00e9 de Pol\u00edtica\n    Econ\u00f3mica que pone de manifiesto que a partir de 2010 comenzar\u00e1n las\n    dificultades para los pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n Europea, incluida\n    Espa\u00f1a, para gestionar los gastos p\u00fablicos, sobre todo en pensiones y\n    sanidad, para una poblaci\u00f3n que envejece, diagn\u00f3stico que comparte el\n    Instituto de Estudios Fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, ustedes est\u00e1n cometiendo los mismos errores que\n    cometieron a finales de los a\u00f1os ochenta: creyendo que la econom\u00eda\n    marchaba bien por s\u00ed sola, decidieron gastos irresponsables que los\n    espa\u00f1oles no nos pod\u00edamos permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, su\n    obligaci\u00f3n ser\u00eda frenar los excesos de sus colegas, no repetir los\n    errores del pasado y afrontar con valent\u00eda las reformas estructurales\n    urgentes que la econom\u00eda espa\u00f1ola necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acaba el se\u00f1or vicepresidente de llegar de una reuni\u00f3n del Ecofin en la\n    que se ha analizado un estudio elaborado por el Comit\u00e9 de Pol\u00edtica\n    Econ\u00f3mica que pone de manifiesto que a partir de 2010 comenzar\u00e1n las\n    dificultades para los pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n Europea, incluida\n    Espa\u00f1a, para gestionar los gastos p\u00fablicos, sobre todo en pensiones y\n    sanidad, para una poblaci\u00f3n que envejece, diagn\u00f3stico que comparte el\n    Instituto de Estudios Fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "sanidad": [2], "sistema nacional": [4], "sanidad p\u00fablica": [5], "atenci\u00f3n": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Sabemos que las\n    condiciones socioecon\u00f3micas de los hogares espa\u00f1oles tienen en la\n    vivienda su principal activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabemos\n    que la cultura, hoy por hoy, hace que no\n    se atrevan a realizar su vivienda o a hipotecarla, por lo que entendemos\n    que se deber\u00e1n desarrollar figuras como la hipoteca inversa, que va a\n    permitir la financiaci\u00f3n de esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello parece adecuado incentivar la cobertura de esta contingencia, ya\n    que adem\u00e1s el desarrollo de figuras que la cubran puede restar presi\u00f3n\n    futura al sistema de sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad espa\u00f1ola ha manifestado la necesidad\n    de que se garantice esta atenci\u00f3n en condiciones de igualdad, y esta\n    necesidad es compartida por el conjunto de administraciones p\u00fablicas,\n    agente sociales y organizaciones de mayores y discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que\n    el Gobierno socialista, respondiendo al compromiso de su presidente, va a\n    dar respuesta a las necesidades de cientos de miles de personas que no\n    pueden valerse por s\u00ed mismas creando el sistema nacional de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello parece adecuado incentivar la cobertura de esta contingencia, ya\n    que adem\u00e1s el desarrollo de figuras que la cubran puede restar presi\u00f3n\n    futura al sistema de sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, tambi\u00e9n se ha\n    insistido de manera insistente, valga la redundancia, en que no se ha\n    tenido en cuenta la opini\u00f3n de los \u00f3rganos independientes como la\n    Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda y el Tribunal de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal supremo": [2], "defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el \u00fanico principio que ha guiado la decisi\u00f3n final del Gobierno\n    es la protecci\u00f3n de la competencia, eso s\u00ed, de acuerdo con los principios\n    de proporcionalidad y seguridad jur\u00eddica de los operadores econ\u00f3micos,\n    temas que deben presidir todas las operaciones de concentraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    adoptar nuestra decisi\u00f3n hemos tenido en cuenta la jurisprudencia, los\n    precedentes tanto nacionales como comunitarios, y los dict\u00e1menes\n    preceptivos de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda y del Tribunal de Defensa\n    de la Competencia, de cuya posici\u00f3n final nos hemos separado, como hizo\n    tambi\u00e9n el Gobierno anterior, en como m\u00ednimo seis ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al principio de proporcionalidad\n    entre medios y fines, que me parece fundamental, es el Tribunal Supremo\n    el que siguiendo la doctrina comunitaria ha se\u00f1alado que entre prohibir o\n    aprobar una concentraci\u00f3n hay que optar por la soluci\u00f3n menos lesiva para\n    la libertad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La trascendencia que a nivel\n    de seguridad ciudadana, a nivel econ\u00f3mico o a nivel social se deriva del\n    tr\u00e1fico de drogas hace necesario trasladar a esta C\u00e1mara toda la\n    informaci\u00f3n sobre el trabajo que viene desarrollando el Gobierno de\n    Espa\u00f1a y las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en esta tarea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que este informe analiza la evoluci\u00f3n del tr\u00e1fico de\n    drogas en Espa\u00f1a sobre la base de las operaciones policiales m\u00e1s\n    significativas contra el narcotr\u00e1fico, es decir, aquellas operaciones que\n    son de comunicaci\u00f3n obligatoria al gabinete de actuaci\u00f3n concertada de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Seguridad y que son llevadas a cabo por el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda, la Guardia Civil, la Vigilancia Aduanera y los\n    Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado en la represi\u00f3n del gran narcotr\u00e1fico ha sido francamente\n    positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, yo calificar\u00eda la actividad de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado como muy buena en 2005 y les animar\u00eda a que\n    perseveren en la misma, tanto en la lucha contra el gran narcotr\u00e1fico\n    como en la lucha contra las diferentes escalas del siempre ileg\u00edtimo\n    narcotr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA ADOPTADO EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA MEJORAR LA INSPECCI\u00d3N\n    DE PERSONAL Y SERVICIOS DE LA SEGURIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como otros no paran de atacar la pol\u00edtica del\n    Gobierno y de su ministerio, quiero que sepa que nuestro grupo\n    parlamentario le transmite no solo su apoyo sino su solidaridad y coraje\n    c\u00edvico para seguir garantizando, como es su misi\u00f3n, la libertad y la\n    seguridad de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la libertad de todos tambi\u00e9n necesita, como\n    nuestra democracia, mecanismos para que la seguridad p\u00fablica se preste\n    con eficacia y eficiencia y toda la sociedad tenga la certeza de que en\n    todo momento se garantizan los derechos de ciudadan\u00eda de todos los\n    espa\u00f1oles, los de las Fuerzas de Seguridad y los de los ciudadanos, sean\n    detenidos o actores de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad del Estado dispone de la inspecci\u00f3n que comprueba y eval\u00faa\n    los servicios y las actuaciones de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, una \u00fanica inspecci\u00f3n con personal de ambos cuerpos pero bajo la\n    direcci\u00f3n pol\u00edtica y funcional del secretario de Estado de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero todo eso tiene adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, una seguridad\n    para nosotros, tiene un gran profesional al mando de la inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que los ciudadanos confiamos en la inspecci\u00f3n de la seguridad del Estado,\n    pero para conocer cu\u00e1les son los medios, las mejoras y los resultados le\n    pregunto: \u00bfQu\u00e9 nuevos resultados est\u00e1 consiguiendo la inspecci\u00f3n de la\n    seguridad del Estado con la pol\u00edtica de su Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En su ministerio y en sus actuaciones, se\u00f1or\n    Alonso, se condensa la pol\u00edtica antiterrorista del Gobierno: lucha contra\n    los violentos -anteayer hubo nuevas detenciones de etarras- y solidaridad\n    con las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "salud": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo,\n    para la puesta en marcha de los reales\n    decretos en materia de riesgo laborales en la Guardia Civil y la Polic\u00eda,\n    se atribuye a la inspecci\u00f3n la funci\u00f3n de auditor\u00eda externa, lo cual va a\n    mejorar sensiblemente la cuesti\u00f3n del control y mejora de la salud\n    laboral de los funcionarios de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, como bien ha sugerido en su pregunta,\n    tenemos unas buenas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que tratan\n    bien a los ciudadanos, y para que eso siga siendo posible y siga\n    mejorando tenemos que cuidar mucho el aspecto cualitativo del trato que\n    se da a los ciudadanos en las diferentes actuaciones policiales, la\n    proporcionalidad de su respuesta cuando se trata de detenidos, la\n    amabilidad cuando se trata de testigos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, estoy personalmente satisfecho de la buena calidad\n    en la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y de la\n    transparencia en la gesti\u00f3n e investigaci\u00f3n de cualquier queja que puedan\n    interponer los ciudadanos, que es siempre atendida, como corresponde a\n    los Cuerpos de Seguridad en un Estado de derecho y democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se ha reforzado\n    el departamento de quejas de los ciudadanos para dar una mejor atenci\u00f3n a\n    los mismos y se ha creado el gabinete de an\u00e1lisis y estudios que ha\n    permitido la realizaci\u00f3n de diferentes inspecciones tem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO PRESENTAR EL PLAN INTEGRAL DE SEGURIDAD DE\n    CANARIAS COMPROMETIDO POR EL PRESIDENTE ZAPATERO EN DICIEMBRE DE 2004 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la Delegaci\u00f3n del Gobierno hab\u00eda\n    anunciado que el objetivo de su reciente visita a Canarias era presentar\n    el Plan integral de seguridad, comprometido por el presidente del\n    Gobierno en diciembre del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo tiene previsto su ministerio presentar el Plan integral de\n    seguridad para Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, en este asunto su ministerio no\n    est\u00e1 a la altura de las circunstancias ni tampoco est\u00e1 a la altura de la\n    sensibilidad mostrada por el presidente del Gobierno, que se comprometi\u00f3\n    en esta C\u00e1mara a atender prioritariamente un plan integral de seguridad\n    para Canarias, a hacer una evaluaci\u00f3n inmediata de sus necesidades y\n    ponerle soluciones y a no regatear ni un solo euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno se comprometi\u00f3 en esta C\u00e1mara a trabajar\n    conjuntamente en la elaboraci\u00f3n de ese Plan integral de seguridad para\n    Canarias y usted se niega a trasvasar informaci\u00f3n al Gobierno de\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a las medidas\n    de seguridad en el Estrecho y en Ceuta y Melilla, en estos momentos las\n    mafias operan con Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no se est\u00e1 actuando con la debida\n    urgencia en la necesidad que tiene Canarias en estos momentos de ese Plan\n    integral de seguridad, y esto no solo quiere decir m\u00e1s medios, m\u00e1s\n    polic\u00edas, m\u00e1s guardias civiles, sino tambi\u00e9n m\u00e1s control en los\n    aeropuertos y el mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como presumo que su respuesta no va a ser\n    satisfactoria, le anuncio que mi grupo parlamentario pedir\u00e1 su\n    comparecencia para que explique con todo detalle el contenido de ese Plan\n    integral de seguridad para Canarias comprometido por el se\u00f1or presidente\n    del Gobierno en diciembre del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, va a haber m\u00e1s de 22 millones de euros extras sobre el\n    presupuesto que en mejora general de la seguridad del Estado en las islas\n    Canarias le corresponden por reparto objetivo a las islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, vamos a seguir aumentando\n    los efectivos policiales; hay casi un 11 por ciento m\u00e1s, 523 efectivos\n    m\u00e1s que cuando entramos en el Gobierno y vamos a seguir aumentando las\n    plantillas de Polic\u00eda y Guardia Civil en el archipi\u00e9lago canario, porque\n    esa es la misi\u00f3n del Ministerio del Interior, del Gobierno de Espa\u00f1a y,\n    por tanto, de la seguridad del Estado en un territorio tan espa\u00f1ol y tan\n    leg\u00edtimo del Estado como son las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, vamos a crear un grupo\n    rural de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de infracciones penales ha disminuido en\n    las islas Canarias casi seis puntos en los dos \u00faltimos a\u00f1os y en estos\n    momentos la seguridad en Canarias tiene una tasa de infracciones por\n    habitante de m\u00e1s de 20 puntos menos que la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda, en cuanto a la implicaci\u00f3n de la pol\u00edtica\n    canaria en la estructura de seguridad, yo mismo, en ese viaje que usted\n    dice, ofrec\u00ed a los actores de la pol\u00edtica y de las instituciones canarias\n    una comisi\u00f3n auton\u00f3mica de seguridad donde tengan voz, donde se les pueda\n    oir y donde puedan participar en la gesti\u00f3n de la seguridad del Estado en\n    las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El que no se entera es el se\u00f1or ministro, porque la pregunta habla del mes\n    de septiembre, no del mes de junio; o sea que por lo menos lea la\n    pregunta que le he hecho, se\u00f1or ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hemos estado dando escolta al grupo de combate\n    del portaaviones Theodore Roosevelt, y adem\u00e1s hemos dado escolta al grupo\n    de combate, como ustedes han reconocido, precisamente con el cargo de\n    guerra completo a bordo y con una orden del Ministerio de Defensa de\n    embarcar 24 misiles al salir hacia la misi\u00f3n en el golfo P\u00e9rsico y de\n    descargarlos al volver, y parece l\u00f3gico que los llevaran para usarlos\n    llegado el caso y no para pasearlos ni hacer de carga del barco, ni\n    siquiera creo yo que los llevaran para un adiestramiento que explicar\u00e1 en\n    qu\u00e9 consiste, si bien en sacarles brillo o en utilizarlos como salvas de\n    ordenanza, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa -iron\u00edas de la vida-,\n    ustedes convirtieron nuestra ayuda humanitaria en una guerra y han\n    convertido su guerra... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, han hecho a\u00f1icos la palabra del presidente del\n    Gobierno, que en el debate de investidura en esta C\u00e1mara dijo que la\n    participaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en el exterior se\n    acordar\u00eda con la participaci\u00f3n del Parlamento, y en esta misi\u00f3n esto no\n    se ha producido y, lo que es m\u00e1s importante, un a\u00f1o exactamente despu\u00e9s\n    de estas palabras ustedes no han cumplido lo que han dicho, y le han dado\n    carpetazo a su palabra y a la del presidente del Gobierno y, lo que es\n    m\u00e1s grave, se\u00f1or ministro de Defensa, se han burlado de esta C\u00e1mara y de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El problema, se\u00f1or diputado, es que ustedes no creen a la\n    Armada espa\u00f1ola; no creen al almirante jefe de la Armada; no creen a la\n    Armada norteamericana; no creen a nadie, incluso creen que van a callar\n    al ministro de Defensa porque griten, pero no me van a callar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... COMPARTE LA\n    VICEPRESIDENTA CON EL MINISTRO DE DEFENSA QUE EL PRESIDENTE DE LA\n    GENERALITAT DE CATALU\u00d1A LE CREA MUCHOS PROBLEMAS A LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La verdad es que esta pregunta iba dirigida a la vicepresidenta del\n    Gobierno, aunque veo que est\u00e1 en el turno el ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, se\u00f1or presidente, instar\u00eda al ministro de Defensa a que,\n    cuando menos, hablara con un poquito de respeto; no s\u00e9 si es muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, preguntaba el se\u00f1or diputado si la vicepresidenta\n    estar\u00eda de acuerdo con lo manifestado por el ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    cualquier caso, no se trata, se\u00f1or ministro, de soltar lastre ni de poner\n    un pararrayos para que la atenci\u00f3n se desv\u00ede; el problema es la falta de\n    credibilidad que ustedes tienen, y esta radica solo y exclusivamente en\n    su Gobierno y en quien lo preside. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, se\u00f1or presidente, el\n    ministro de Defensa tiene opini\u00f3n y criterio, y trata de expresarlos,\n    cuando le dejan, con respeto y con claridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo podr\u00e1 el ministro de Defensa decir lo que quiera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 HA DESCARTADO EL MINISTRO DE DEFENSA LA POSIBILIDAD DE QUE EL\n    HELIC\u00d3PTERO COUGAR FUERA DERRIBADO POR UN ATAQUE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfpor qu\u00e9 ha ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfpor qu\u00e9 ha\n    descartado usted la posibilidad de un ataque en el derribo del\n    helic\u00f3ptero Cougar el pasado mes de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El\n    ministro no ha redactado ese informe, pero a algunas personas les da\n    igual lo que diga la Guardia Civil, que en el informe criminal\u00edstico dice\n    que no ha habido ataque; les da igual lo que digan los forenses\n    militares, que en el informe de autopsia dicen que no ha habido ataque;\n    les da igual lo que digan los expertos militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo pregunto: todos\n    esos funcionarios p\u00fablicos, a veces tan jaleados por la derecha, guardias\n    civiles, militares, forenses militares, \u00bfse han confabulado en una\n    prevaricaci\u00f3n absurda para quitar la raz\u00f3n al Partido Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA MISI\u00d3N \"RESPUESTA SOLIDARIA II\"\n    REALIZADA POR LOS MILITARES ESPA\u00d1OLES PARA ATENDER LAS CONSECUENCIAS DEL\n    TERREMOTO EN PAKIST\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Naciones Unidas dijo exactamente: Los civiles no\n    somos capaces de evacuar a miles de personas del Himalaya; los militares\n    deben ser capaces de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, efectivamente, hemos tenido trabajando\n    all\u00ed a casi 400 militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1or ministro, que en\n    Espa\u00f1a hay algunas personas, o muchas, que piensan que esta no es una\n    funci\u00f3n propia de los militares, que este tipo de misiones no las deben\n    hacer los militares e incluso llegan a afirmar que se trata de una\n    militarizaci\u00f3n de la ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, conviene que los\n    espa\u00f1oles, que tienen derecho a saber de primera mano qu\u00e9 es exactamente\n    lo que han hecho all\u00ed los militares, sepan qu\u00e9 funciones han cumplido,\n    qu\u00e9 labores han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, con nuestro voto, el d\u00eda 26 de octubre\n    mandamos a los militares espa\u00f1oles a hacer una misi\u00f3n humanitaria,\n    directamente humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y al Partido Popular, que hacen tantas\n    declaraciones de amor a los militares, que les quieren m\u00e1s que nadie, les\n    digo: se\u00f1or\u00edas, un poco menos de amor y un poco m\u00e1s de respeto a los\n    militares no estar\u00eda mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ores\n    diputados, nuestras tropas han cumplido en Pakist\u00e1n una misi\u00f3n\n    humanitaria -esta s\u00ed es de verdad humanitaria- tras el terremoto; una\n    misi\u00f3n que fue solicitada por el propio pa\u00eds, Pakist\u00e1n, por Naciones\n    Unidas y por la OTAN, y que fue autorizada y votada por este Parlamento\n    incluso antes de que la Ley de Defensa Nacional estuviese en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Conviene recordar a los representantes pol\u00edticos del Partido Popular en\n    Castilla y Le\u00f3n, y especialmente en Zamora, que las actuaciones en cauces\n    no son una competencia exclusiva de la Confederaci\u00f3n del Duero, sino que\n    pueden ser realizadas por ayuntamientos, diputaciones y, por supuesto,\n    por la propia comunidad aut\u00f3noma, esta \u00faltima con competencia exclusiva\n    en la defensa y encauzamiento de los cauces en tramos urbanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Ministerio de Medio Ambiente, del que depende la\n    Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Duero y la Sociedad Estatal de Aguas del\n    Duero, ha puesto en marcha un programa para la conservaci\u00f3n de cauces, un\n    programa que tiene como finalidad facilitar la circulaci\u00f3n de aguas\n    superficiales para evitar los problemas de inundaciones en las crecidas\n    ordinarias de los r\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En\n    esa localidad se han invertido m\u00e1s de 84.000 euros en actuaciones en\n    distintos tramos de los r\u00edos Aliste, Mena y Fr\u00edo, y concretamente en los\n    tramos m\u00e1s inmediatos a los cascos urbanos de esta localidad,\n    precisamente para tener en cuenta el riesgo de desbordamientos y atender\n    una tarea que hubiera podido ser realizada, como usted misma se\u00f1alaba,\n    por parte de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente del Gobierno aut\u00f3nomo, pero\n    que ha sido asumida por la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Duero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    decir que tenemos en cuenta en cada actuaci\u00f3n, por supuesto, los\n    criterios que la propia Consejer\u00eda de Medio Ambiente tiene en cuanto a la\n    protecci\u00f3n de los distintos ecosistemas y tambi\u00e9n que la confederaci\u00f3n\n    est\u00e1 implementando una base de datos que nos permita una evaluaci\u00f3n\n    sistem\u00e1tica de la eficacia de este tipo de actuaciones en los cauces de\n    nuestros r\u00edos, de manera que podamos ir ganando en cuanto a la capacidad\n    de esas actuaciones de tener efectos de car\u00e1cter m\u00e1s permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LAS OBRAS\n    DE DEPURACI\u00d3N DE LAS AGUAS EN LA ZONA DEL ALTO DUERO, EN SORIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PAPEL HA DESEMPE\u00d1ADO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN LA\n    ASAMBLEA DE SINDICATOS SOBRE TRABAJO Y MEDIO AMBIENTE, CELEBRADA EN\n    NAIROBI EN ENERO DE 2006 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "medio ambiente": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n sabemos hoy que gestionar el medio ambiente es contar con\n    la participaci\u00f3n de los ciudadanos, con claros compromisos que deben\n    hacerse en el contexto del di\u00e1logo social entre empresarios y\n    trabajadores y que vayan m\u00e1s all\u00e1 del estricto cumplimiento de la norma,\n    que impliquen comportamientos m\u00e1s responsables y \u00e9ticos para mejorar el\n    medio ambiente, la salud, la calidad de vida; en definitiva, la esperanza\n    de un desarrollo m\u00e1s sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, recientemente ha presentado usted en Dubai las\n    conclusiones de la Asamblea de sindicatos sobre trabajo y medio ambiente,\n    organizada por el programa de Naciones Unidas para Medio Ambiente,\n    celebrada el pasado mes de enero en Nairobi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabemos hoy que gestionar el medio ambiente es contar con\n    la participaci\u00f3n de los ciudadanos, con claros compromisos que deben\n    hacerse en el contexto del di\u00e1logo social entre empresarios y\n    trabajadores y que vayan m\u00e1s all\u00e1 del estricto cumplimiento de la norma,\n    que impliquen comportamientos m\u00e1s responsables y \u00e9ticos para mejorar el\n    medio ambiente, la salud, la calidad de vida; en definitiva, la esperanza\n    de un desarrollo m\u00e1s sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada\n    la importancia de la asamblea celebrada en Nairobi, y para conocimiento\n    de esta C\u00e1mara, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 papel ha tenido usted\n    como ministra del Gobierno de Espa\u00f1a en esa Asamblea de sindicatos sobre\n    trabajo y medio ambiente celebrada en dicha ciudad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "medio ambiente": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tuve ocasi\u00f3n de ser la \u00fanica ministra que particip\u00f3 en\n    la Asamblea mundial de los sindicatos, invitada por la Fundaci\u00f3n Sustain\n    Labour, que est\u00e1 presidida por un espa\u00f1ol, el responsable de salud y\n    medio ambiente de Comisiones Obreras; una fundaci\u00f3n internacional que\n    est\u00e1 promoviendo precisamente los v\u00ednculos entre el mundo del trabajo y\n    las exigencias de car\u00e1cter ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuve ocasi\u00f3n de ser la \u00fanica ministra que particip\u00f3 en\n    la Asamblea mundial de los sindicatos, invitada por la Fundaci\u00f3n Sustain\n    Labour, que est\u00e1 presidida por un espa\u00f1ol, el responsable de salud y\n    medio ambiente de Comisiones Obreras; una fundaci\u00f3n internacional que\n    est\u00e1 promoviendo precisamente los v\u00ednculos entre el mundo del trabajo y\n    las exigencias de car\u00e1cter ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa asamblea fui invitada a\n    explicar lo que est\u00e1 haciendo el Gobierno de Espa\u00f1a en esta materia, en\n    desarrollo del compromiso asumido por el presidente del Gobierno al\n    inicio de esta legislatura: conseguir un crecimiento mayor del empleo en\n    nuestro pa\u00eds, pero un empleo de calidad, al tiempo que se disminuye la\n    contaminaci\u00f3n y la degradaci\u00f3n del medio ambiente y se lleva adelante un\n    uso m\u00e1s racional de los recursos naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa asamblea tuve ocasi\u00f3n\n    de explicar el acuerdo que el Ministerio de Medio Ambiente suscribi\u00f3 con\n    Comisiones Obreras y con UGT en julio del a\u00f1o 2004, un acuerdo que se\n    denomina: A favor de un tejido productivo, sostenible y de calidad, que\n    implica la colaboraci\u00f3n del ministerio con los sindicatos en un conjunto\n    de \u00e1mbitos relativos al cambio clim\u00e1tico, a la pol\u00edtica del agua, a la\n    contaminaci\u00f3n, a la gesti\u00f3n ambiental, a la vigilancia y el control en el\n    \u00e1mbito de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los sindicatos est\u00e1n colaborando con el\n    ministerio tanto en el Consejo Asesor de Medio Ambiente como en el\n    Consejo Nacional del Clima y en otros \u00f3rganos de participaci\u00f3n\n    establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PRINCIPALES NOVEDADES DE LA PR\u00d3XIMA CONVOCATORIA\n    DE PROYECTOS DE I+D ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas de este Gobierno\n    est\u00e1n afectando positivamente a las inversiones en infraestructuras, al\n    desarrollo de proyectos y a la mejora de los recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, la financiaci\u00f3n de\n    proyectos de investigaci\u00f3n se convierte en una de las principales\n    preocupaciones de los investigadores puesto que son el mecanismo\n    fundamental para el incremento de conocimiento cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello creemos que es importante conocer las novedades que ofrecen\n    estas convocatorias -que nos consta que son muchas y muy interesantes- y\n    que permitir\u00e1n a los grupos de investigaci\u00f3n dotarse del necesario\n    equipamiento y de personal para llevar a cabo sus proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En nuestro caso, desde el\n    principio declaramos que el aumento muy necesario de las actuaciones\n    referidas a recursos humanos y a infraestructuras -que consideramos\n    cruciales para el futuro de nuestro sistema de ciencia y tecnolog\u00eda-\n    ten\u00eda que ser compatible con el aumento del gasto en proyectos de\n    investigaci\u00f3n que, efectivamente, alimentan el d\u00eda a d\u00eda de nuestros\n    investigadores y de nuestros grupos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el eje A de proyectos va a atender a los grupos\n    j\u00f3venes prometedores, el eje B va a ser para los grupos tradicionales y\n    el eje C se refiere a los grupos consolidados con resultados\n    demostrables, con una calidad contrastada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a tener una mayor presencia en\n    Europa con todas estas actuaciones en proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA\n    SIDO EL COMPROMISO DEL MINISTERIO DE VIVIENDA, EN COLABORACI\u00d3N CON LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS, PARA HACER EFECTIVA LA CREACI\u00d3N DE UN PARQUE\n    ESTABLE DE VIVIENDA PROTEGIDA, DE ACUERDO CON EL PLAN DE VIVIENDA\n    2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el d\u00eda 1 del pasado mes de julio se public\u00f3 el Real\n    Decreto 801/2005, por el que se aprobaba el Plan de Vivienda 2005-2008,\n    un ambicioso plan que prev\u00e9 que durante el per\u00edodo de vigencia del mismo\n    720.000 familias, 180.000 al a\u00f1o, puedan acceder a una vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Vivienda del Gobierno del\n    presidente Zapatero, adem\u00e1s de mejoras cuantitativas\n    importantes, incremento del cien por cien del presupuesto y del 63 por\n    ciento en el n\u00famero de actuaciones, introduce mejoras cualitativas\n    significativas y novedosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas resaltar\u00eda la apuesta decidida\n    que en este plan se hace por la vivienda en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan tambi\u00e9n hace\n    especial hincapi\u00e9 en el apoyo a los j\u00f3venes en el acceso a una vivienda\n    en propiedad o en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tales razones,\n    se\u00f1ora ministra, ser\u00eda interesante que en esta C\u00e1mara se sepa cu\u00e1l ha\n    sido el compromiso del Ministerio de Vivienda, en colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, para hacer efectiva la creaci\u00f3n de un parque\n    estable de viviendas protegidas, de acuerdo con el Plan de Vivienda\n    2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "seguridad": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los compromisos adquiridos por el Gobierno de Espa\u00f1a para crear\n    un parque estable de vivienda protegida y para garantizar que las\n    familias puedan disfrutar de una vivienda digna y adecuada, se est\u00e1n\n    cumpliendo y est\u00e1n dando sus frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, como recuerda S.S., en\n    cuanto llegamos al Gobierno aprobamos un plan de choque para incrementar\n    las cifras de vivienda del plan anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa fecha hasta ahora,\n    71.000 familias m\u00e1s han podido acceder a una vivienda, gracias al\n    esfuerzo presupuestario del Gobierno de Espa\u00f1a, con 1.030 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el verano pasado aprobamos el Plan de Vivienda\n    2005-2008 que, como ha dicho S.S., beneficia a 720.000 familias; 720.000\n    viviendas y casi 7.000 millones de euros, el doble en dinero y m\u00e1s del 63\n    por ciento en viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos conseguido el consenso de todas\n    las comunidades para este Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo en el plan de choque,\n    sino en el plan estatal de vivienda he firmado durante los meses de\n    noviembre y diciembre con todos los presidentes auton\u00f3micos la ejecuci\u00f3n\n    del Plan de Vivienda en sus respectivas comunidades aut\u00f3nomas, y por\n    primera vez en los planes de vivienda los ayuntamientos se han\n    incorporado a nuestras pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ha firmado con 118 entidades\n    financieras -la pr\u00e1ctica totalidad del sector financiero del pa\u00eds- la\n    colaboraci\u00f3n para la ejecuci\u00f3n de los 33.000 millones de euros que\n    acompa\u00f1an al Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo esto hemos creado un parque\n    estable de vivienda protegida y permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en lo que se refiere a\n    vivienda de nueva construcci\u00f3n el plan significa 226.000 viviendas de\n    nueva construcci\u00f3n en propiedad y 105.000 viviendas de nueva construcci\u00f3n\n    para alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esto hay que sumar la diversidad de tipolog\u00edas tanto en\n    compraventa de vivienda usada como en ayudas al alquiler para inquilinos\n    y propietarios, as\u00ed como en las 160.000 ayudas para la rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas que el plan incorpora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00eda mencionar algunos datos m\u00e1s: la creaci\u00f3n del registro estatal y los\n    registros auton\u00f3micos de vivienda, m\u00e1s informaci\u00f3n para m\u00e1s ciudadanos\n    con 17 millones de euros para 238 ventanillas \u00fanicas de vivienda que se\n    van a abrir en toda Espa\u00f1a, m\u00e1s transparencia, m\u00e1s control del fraude y\n    adem\u00e1s la calificaci\u00f3n de la vivienda como protegida durante toda su vida\n    \u00fatil, estimando que el periodo como m\u00ednimo es de 30 a\u00f1os y que las\n    comunidades aut\u00f3nomas lo pueden incrementar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, hemos\n    cambiado el rumbo de la pol\u00edtica de vivienda y estamos dando estabilidad,\n    garant\u00eda y seguridad a un parque que se estaba... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, hemos\n    cambiado el rumbo de la pol\u00edtica de vivienda y estamos dando estabilidad,\n    garant\u00eda y seguridad a un parque que se estaba... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LA SITUACI\u00d3N\n    DEL PROCESO DE ACTUALIZACI\u00d3N Y MEJORA DE LA CARTERA DE SERVICIOS Y\n    PRESTACIONES DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA SITUACI\u00d3N\n    DEL PROCESO DE ACTUALIZACI\u00d3N Y MEJORA DE LA CARTERA DE SERVICIOS Y\n    PRESTACIONES DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "sanidad p\u00fablica": [16], "fiscales": [15], "atenci\u00f3n": [14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra\n    y se\u00f1or\u00edas, intervengo para interpelar al Gobierno y a la se\u00f1ora ministra\n    ante el hecho de que estamos a las puertas de la aprobaci\u00f3n de un real\n    decreto de actualizaci\u00f3n de la cartera de servicios comunes del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasando de esta reflexi\u00f3n m\u00e1s general al aspecto concreto, este Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 considera importante que en esta\n    actualizaci\u00f3n del real decreto de la cartera de servicios se afronte una\n    nivelaci\u00f3n de los servicios m\u00ednimos que se prestan en Espa\u00f1a en el \u00e1mbito\n    sanitario con los de otros Estados de la Uni\u00f3n Europea, como m\u00ednimo en\n    dos aspectos: por una parte, en salud bucodental y, por otra parte, en\n    salud mental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les quiero leer \u00edntegro\n    el real decreto del a\u00f1o 1995, pero, por ejemplo, solo referido a salud\n    bucodental, lo que hoy est\u00e1 en vigor, dice: informaci\u00f3n y educaci\u00f3n en\n    materia de higiene y salud bucodental; medidas preventivas y\n    asistenciales para la aplicaci\u00f3n de fl\u00faor t\u00f3pico, obturaciones, sellado\n    de fisuras u otros, solamente para poblaci\u00f3n infantil, de acuerdo con la\n    financiaci\u00f3n de los programas especiales para la salud bucodental de cada\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, sin ir m\u00e1s lejos -tenemos el tiempo\n    que tenemos y no podemos hacer ahora un repertorio de modelos comparados\n    con distintos Estados de la Uni\u00f3n Europea-, sabiendo, como sabemos todos,\n    que el modelo franc\u00e9s tiene algunos puntos de singularidad en tanto en\n    cuanto requiere de una autorizaci\u00f3n previa y de un avance del dinero que\n    despu\u00e9s se sufraga por el Estado, repasando la cartera de servicios en\n    Francia, la ortopedia dentofacial, algo cada d\u00eda m\u00e1s habitual para\n    corregir y mejorar la salud de la boca, est\u00e1 cubierta por las\n    prestaciones p\u00fablicas, y todo lo que hace referencia a las enfermedades\n    de las enc\u00edas tambi\u00e9n est\u00e1 cubierto por las prestaciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00e1gina 82 del programa electoral del partido del Gobierno:\n    Estableceremos, junto con las comunidades aut\u00f3nomas, un plan de salud\n    bucodental que permita completarla para la totalidad de los ni\u00f1os y ni\u00f1as\n    de 7 a 15 a\u00f1os y los discapacitados, fuera cual fuera su edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leo: Abordaremos\n    los problemas de salud mental mediante el desarrollo de planes que pongan\n    en pie una red de servicios que incluya actividades de calidad,\n    rehabilitaci\u00f3n e integraci\u00f3n social, ocio, tiempo libre, atenci\u00f3n\n    domiciliaria, apoyo a las familias, reinserci\u00f3n laboral y alojamiento\n    tutelado con diversos niveles de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que no\n    se trata de crear un nuevo sistema p\u00fablico inmenso de salud bucodental,\n    sino de contemplar distintos criterios, como por ejemplo el del cheque\n    sanitario, para hacer posible el acceso de toda la poblaci\u00f3n a una mejor\n    calidad sanitaria en el \u00e1mbito bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, recuerden aquellas desgravaciones fiscales del IRPF a favor\n    tambi\u00e9n de la sanidad bucodental, desgravaciones que en su momento fueron\n    descartadas en una reforma tributaria y que, ante la tramitaci\u00f3n de una\n    nueva reforma tributaria que en estos momentos est\u00e1 en sede\n    parlamentaria, tal vez ser\u00eda un buen momento para volver a introducirlo\n    tambi\u00e9n como elemento de est\u00edmulo, para que el conjunto de los ciudadanos\n    tenga una actitud sanitaria de mejora de su propia salud a trav\u00e9s de las\n    medidas de prevenci\u00f3n en el \u00e1mbito bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es objeto, se\u00f1ora ministra, del debate de hoy, pero quiz\u00e1s\n    afrontamos esta actualizaci\u00f3n de la cartera de servicios como tantos\n    debates que tenemos en el \u00e1mbito de la sanidad y que hemos tenido esta\n    ma\u00f1ana en las comparecencias de la Ley del Medicamento, sin entrar m\u00e1s en\n    profundidad en un debate sobre la sostenibilidad del sistema y su\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s, el\n    motivo de esta interpelaci\u00f3n que presentamos es aportar y subrayar la\n    necesidad de un pacto de Estado en materia de sanidad para afrontar estos\n    grandes temas pendientes que crean una tensi\u00f3n evidente de car\u00e1cter\n    econ\u00f3mico que tambi\u00e9n repercute en la legislaci\u00f3n que estamos\n    realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor pol\u00edtica sanitaria, como saben SS.SS., es la pol\u00edtica\n    de prevenci\u00f3n; si este es el criterio general, si esta es la m\u00e1xima\n    general para el conjunto de la sanidad, lo tiene que ser tambi\u00e9n en el\n    \u00e1mbito de la odontolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, tenemos\n    -y yo creo que esta es una expresi\u00f3n compartida por todos los grupos\n    pol\u00edticos- un buen sistema sanitario que se ha desplegado y que ha\n    crecido a partir de una apuesta clara y contundente a favor de la sanidad\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos que poner al d\u00eda la sanidad y los servicios en\n    ortodoncia y bucodentales, tenemos que ser conscientes de que partimos no\n    de la nada, sino de un sistema privado que funciona y a partir del cual\n    se le podr\u00eda hacer el encargo, a trav\u00e9s de distintas f\u00f3rmulas, de la\n    sanidad p\u00fablica para el cumplimiento de estos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, recuerden aquellas desgravaciones fiscales del IRPF a favor\n    tambi\u00e9n de la sanidad bucodental, desgravaciones que en su momento fueron\n    descartadas en una reforma tributaria y que, ante la tramitaci\u00f3n de una\n    nueva reforma tributaria que en estos momentos est\u00e1 en sede\n    parlamentaria, tal vez ser\u00eda un buen momento para volver a introducirlo\n    tambi\u00e9n como elemento de est\u00edmulo, para que el conjunto de los ciudadanos\n    tenga una actitud sanitaria de mejora de su propia salud a trav\u00e9s de las\n    medidas de prevenci\u00f3n en el \u00e1mbito bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leo: Abordaremos\n    los problemas de salud mental mediante el desarrollo de planes que pongan\n    en pie una red de servicios que incluya actividades de calidad,\n    rehabilitaci\u00f3n e integraci\u00f3n social, ocio, tiempo libre, atenci\u00f3n\n    domiciliaria, apoyo a las familias, reinserci\u00f3n laboral y alojamiento\n    tutelado con diversos niveles de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, recuerden aquellas desgravaciones fiscales del IRPF a favor\n    tambi\u00e9n de la sanidad bucodental, desgravaciones que en su momento fueron\n    descartadas en una reforma tributaria y que, ante la tramitaci\u00f3n de una\n    nueva reforma tributaria que en estos momentos est\u00e1 en sede\n    parlamentaria, tal vez ser\u00eda un buen momento para volver a introducirlo\n    tambi\u00e9n como elemento de est\u00edmulo, para que el conjunto de los ciudadanos\n    tenga una actitud sanitaria de mejora de su propia salud a trav\u00e9s de las\n    medidas de prevenci\u00f3n en el \u00e1mbito bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos que poner al d\u00eda la sanidad y los servicios en\n    ortodoncia y bucodentales, tenemos que ser conscientes de que partimos no\n    de la nada, sino de un sistema privado que funciona y a partir del cual\n    se le podr\u00eda hacer el encargo, a trav\u00e9s de distintas f\u00f3rmulas, de la\n    sanidad p\u00fablica para el cumplimiento de estos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [25, 26, 27, 28, 29, 30], "atenci\u00f3n": [21, 22, 23, 24], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "seguridad": [17, 18, 19, 20], "sanidad": [15, 16], "sanidad p\u00fablica": [31, 32]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El consejo interterritorial lo\n    estudi\u00f3 en Pleno el 14 de diciembre y concluy\u00f3 que el documento recog\u00eda\n    fielmente los servicios comunes que se prestan en la actualidad y,\n    finalmente, en esa reuni\u00f3n de 25 de enero, que usted ha mencionado, que\n    tuvo lugar entre el ministerio y los consejeros para debatir las\n    alegaciones, hubo un amplio acuerdo en que esta norma recoge los\n    servicios que actualmente se est\u00e1n\n    ofertando a los ciudadanos por el Sistema Nacional de Salud y se inici\u00f3,\n    por tanto, el tr\u00e1mite de audiencia al que usted ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, el Sistema Nacional de Salud es el elemento de cohesi\u00f3n\n    social y de seguridad para las personas que es m\u00e1s apreciado por los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora de la salud de los espa\u00f1oles no es ajena a ese\n    esfuerzo realizado por muchos gobiernos por extender la asistencia\n    sanitaria p\u00fablica, con igualdad de derechos y prestaciones, a todos los\n    ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha apostado por avanzar en\n    la mejora de nuestro sistema, adapt\u00e1ndolo y orient\u00e1ndolo a las\n    necesidades actuales, porque prevenir la enfermedad y los riesgos para la\n    salud abarca, como usted ha mencionado, un inmenso campo de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los h\u00e1bitos de vida, los alimentos que ingerimos, la seguridad vial, la\n    pr\u00e1ctica del ejercicio f\u00edsico o el consumo de sustancias adictivas son\n    actividades que pueden ayudar a la salud o generar un gran d\u00e9ficit de\n    salud y la aparici\u00f3n de la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La definici\u00f3n de la cartera de servicios, en un primer momento, no pasa\n    tanto por un incremento de las prestaciones como por incorporar aspectos\n    que en este momento resultan cruciales para mejorar la calidad y la\n    eficiencia en la prestaci\u00f3n sanitaria, tanto en el campo de la promoci\u00f3n\n    de la salud y la prevenci\u00f3n de la enfermedad como en la aplicaci\u00f3n de\n    nuevas t\u00e9cnicas y procedimientos para el diagn\u00f3stico y tratamiento de las\n    distintas enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el proyecto de real decreto, que est\u00e1\n    actualmente en el tr\u00e1mite de audiencia, no contempla nuevas prestaciones\n    de las que actualmente se dispone, en el sentido de que no hace sino\n    recoger cuanto en la actualidad ya se desarrolla en el Sistema Nacional\n    de Salud, pero le aseguro que este proyecto de real decreto es muy\n    distinto al Real Decreto 63/1995, sobre el que se incorporan\n    modificaciones de gran calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ponerles algunos ejemplos, la salud\n    p\u00fablica no estaba contemplada en el anterior real decreto; la\n    pormenorizaci\u00f3n de la cartera de atenci\u00f3n primaria es ahora muy superior:\n    se describen las actividades de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud y se\n    incluye la atenci\u00f3n familiar y comunitaria, que no se mencionaba en el\n    decreto del a\u00f1o 1995; se recoge de forma detallada la fisioterapia, los\n    servicios de atenci\u00f3n a la mujer y al ni\u00f1o, se incluye la atenci\u00f3n al\n    adolescente y se detalla la atenci\u00f3n a los enfermos cr\u00f3nicos, la atenci\u00f3n\n    domiciliaria y la atenci\u00f3n a personas mayores; se ampl\u00eda tambi\u00e9n la\n    atenci\u00f3n paliativa a terminales, la atenci\u00f3n a salud mental, se describen\n    de manera m\u00e1s detallada los servicios incluidos dentro de la salud\n    bucodental y se recoge tambi\u00e9n la atenci\u00f3n bucodental a los\n    discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha desarrollado m\u00e1s el\n    contenido de los trasplantes de \u00f3rganos y tejidos, las t\u00e9cnicas de\n    reproducci\u00f3n humana asistida, la atenci\u00f3n a la salud mental y la\n    rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, con referencia al a\u00f1o 1995 el salto cualitativo es muy\n    notable, porque tambi\u00e9n ha sido considerable la evoluci\u00f3n de nuestro\n    sistema de salud en los \u00faltimos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto tambi\u00e9n incluye la\n    valoraci\u00f3n del impacto econ\u00f3mico de esas nuevas prestaciones a trav\u00e9s de\n    la memoria econ\u00f3mica correspondiente que, en su caso, implicar\u00e1 el\n    desarrollo del proceso previsto normativamente a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n\n    interministerial para el\n    estudio de los asuntos con trascendencia presupuestaria para el equilibrio\n    financiero del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las dos cuestiones a las que se ha referido espec\u00edficamente en\n    el texto de la interpelaci\u00f3n -a lo largo de la expresi\u00f3n verbal usted ha\n    incluido tambi\u00e9n la cirug\u00eda de refracci\u00f3n visual-, la salud bucodental y\n    la salud mental, le debo indicar que ya existen prestaciones sobre estas\n    materias que han sido incluidas y detalladas en el proyecto de real\n    decreto, aunque reconozco con usted que en estas prestaciones hay un\n    amplio espacio de mejora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en el\n    proceso de elaboraci\u00f3n de la cartera se han desechado varias propuestas\n    de nuevas prestaciones porque no hab\u00eda consenso sobre su prioridad y s\u00ed\n    sobre lo que al d\u00eda de la fecha existe en el conjunto del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha dicho, se\u00f1or Xucl\u00e0, tenemos una de las carteras de servicios\n    m\u00e1s amplias y completas de los sistemas sanitarios occidentales, y no lo\n    digo yo, sino que lo pone de manifiesto y lo demuestra d\u00eda a d\u00eda la gran\n    cantidad de personas de otros pa\u00edses que reciben asistencia sanitaria en\n    nuestro pa\u00eds en el contexto de los tratados firmados y estamos tambi\u00e9n\n    desde luego garantizando el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad a\n    todos nuestros ciudadanos, mejorando as\u00ed la cohesi\u00f3n y vertebraci\u00f3n de\n    nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    importante en este momento es que estamos a punto, con la colaboraci\u00f3n de\n    todos, de culminar un proyecto necesario, complejo -nos ha llevado un a\u00f1o\n    y medio e innumerables reuniones- y que ayuda a consolidar nuestro\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de la legislatura, la cartera de servicios ha sido una de\n    las l\u00edneas fundamentales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, porque el Gobierno est\u00e1 comprometido con la sanidad p\u00fablica y,\n    adem\u00e1s de aportar recursos econ\u00f3micos adicionales a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, est\u00e1 implicado en la garant\u00eda de igualdad y en la mejora de la\n    calidad de nuestro sistema y la cartera de servicios es, sin ninguna\n    duda, un instrumento fundamental para esta calidad y esta igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha colaborado con las comunidades\n    aut\u00f3nomas aportando mayores recursos para la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, el Sistema Nacional de Salud es el elemento de cohesi\u00f3n\n    social y de seguridad para las personas que es m\u00e1s apreciado por los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los h\u00e1bitos de vida, los alimentos que ingerimos, la seguridad vial, la\n    pr\u00e1ctica del ejercicio f\u00edsico o el consumo de sustancias adictivas son\n    actividades que pueden ayudar a la salud o generar un gran d\u00e9ficit de\n    salud y la aparici\u00f3n de la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este procedimiento, acordado con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, va a exigir que las nuevas tecnolog\u00edas que se vayan a\n    introducir se eval\u00faen en seguridad, en eficacia, en efectividad y en\n    utilidad por la Agencia de Evaluaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas del Carlos III y\n    tambi\u00e9n por los \u00f3rganos propuestos por las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo los nuevos productos sanitarios, diet\u00e9ticos u otro tipo de\n    productos se incluir\u00e1n una vez que se compruebe que cumplen todos los\n    requisitos legales de autorizaci\u00f3n y las nuevas t\u00e9cnicas, tecnolog\u00edas o\n    procedimientos se incluir\u00e1n en la cartera de servicios cuando cumplan una\n    serie de requisitos, como su contribuci\u00f3n efectiva a la prevenci\u00f3n,\n    diagn\u00f3stico, tratamiento de enfermedades, eliminaci\u00f3n o disminuci\u00f3n del\n    dolor y del sufrimiento o cuando aporten una mejora notable en t\u00e9rminos\n    de seguridad, eficacia, efectividad, eficiencia o utilidad terap\u00e9utica\n    demostrada respecto de otras alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ponerles algunos ejemplos, la salud\n    p\u00fablica no estaba contemplada en el anterior real decreto; la\n    pormenorizaci\u00f3n de la cartera de atenci\u00f3n primaria es ahora muy superior:\n    se describen las actividades de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud y se\n    incluye la atenci\u00f3n familiar y comunitaria, que no se mencionaba en el\n    decreto del a\u00f1o 1995; se recoge de forma detallada la fisioterapia, los\n    servicios de atenci\u00f3n a la mujer y al ni\u00f1o, se incluye la atenci\u00f3n al\n    adolescente y se detalla la atenci\u00f3n a los enfermos cr\u00f3nicos, la atenci\u00f3n\n    domiciliaria y la atenci\u00f3n a personas mayores; se ampl\u00eda tambi\u00e9n la\n    atenci\u00f3n paliativa a terminales, la atenci\u00f3n a salud mental, se describen\n    de manera m\u00e1s detallada los servicios incluidos dentro de la salud\n    bucodental y se recoge tambi\u00e9n la atenci\u00f3n bucodental a los\n    discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de la cartera de atenci\u00f3n especializada, antes\n    solo se establec\u00eda el contenido de la asistencia hospitalaria y ahora se\n    recogen, adem\u00e1s, la asistencia especializada en consultas, el hospital de\n    d\u00eda m\u00e9dico y quir\u00fargico, los programas de alta hospitalaria precoz y la\n    hospitalizaci\u00f3n a domicilio y se incluyen nuevos servicios como terapia\n    fotodin\u00e1mica, anestesia epidural para el parto normal, tratamiento de la\n    obesidad m\u00f3rbida, bombas port\u00e1tiles para la infusi\u00f3n subcut\u00e1nea de\n    insulina, el PET, los dispositivos intrauterinos, la rehabilitaci\u00f3n del\n    sistema cardiovascular o la logopedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha desarrollado m\u00e1s el\n    contenido de los trasplantes de \u00f3rganos y tejidos, las t\u00e9cnicas de\n    reproducci\u00f3n humana asistida, la atenci\u00f3n a la salud mental y la\n    rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha dicho, se\u00f1or Xucl\u00e0, tenemos una de las carteras de servicios\n    m\u00e1s amplias y completas de los sistemas sanitarios occidentales, y no lo\n    digo yo, sino que lo pone de manifiesto y lo demuestra d\u00eda a d\u00eda la gran\n    cantidad de personas de otros pa\u00edses que reciben asistencia sanitaria en\n    nuestro pa\u00eds en el contexto de los tratados firmados y estamos tambi\u00e9n\n    desde luego garantizando el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad a\n    todos nuestros ciudadanos, mejorando as\u00ed la cohesi\u00f3n y vertebraci\u00f3n de\n    nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consejo interterritorial lo\n    estudi\u00f3 en Pleno el 14 de diciembre y concluy\u00f3 que el documento recog\u00eda\n    fielmente los servicios comunes que se prestan en la actualidad y,\n    finalmente, en esa reuni\u00f3n de 25 de enero, que usted ha mencionado, que\n    tuvo lugar entre el ministerio y los consejeros para debatir las\n    alegaciones, hubo un amplio acuerdo en que esta norma recoge los\n    servicios que actualmente se est\u00e1n\n    ofertando a los ciudadanos por el Sistema Nacional de Salud y se inici\u00f3,\n    por tanto, el tr\u00e1mite de audiencia al que usted ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, el Sistema Nacional de Salud es el elemento de cohesi\u00f3n\n    social y de seguridad para las personas que es m\u00e1s apreciado por los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el proyecto de real decreto, que est\u00e1\n    actualmente en el tr\u00e1mite de audiencia, no contempla nuevas prestaciones\n    de las que actualmente se dispone, en el sentido de que no hace sino\n    recoger cuanto en la actualidad ya se desarrolla en el Sistema Nacional\n    de Salud, pero le aseguro que este proyecto de real decreto es muy\n    distinto al Real Decreto 63/1995, sobre el que se incorporan\n    modificaciones de gran calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto tambi\u00e9n incluye la\n    valoraci\u00f3n del impacto econ\u00f3mico de esas nuevas prestaciones a trav\u00e9s de\n    la memoria econ\u00f3mica correspondiente que, en su caso, implicar\u00e1 el\n    desarrollo del proceso previsto normativamente a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n\n    interministerial para el\n    estudio de los asuntos con trascendencia presupuestaria para el equilibrio\n    financiero del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha dicho, se\u00f1or Xucl\u00e0, tenemos una de las carteras de servicios\n    m\u00e1s amplias y completas de los sistemas sanitarios occidentales, y no lo\n    digo yo, sino que lo pone de manifiesto y lo demuestra d\u00eda a d\u00eda la gran\n    cantidad de personas de otros pa\u00edses que reciben asistencia sanitaria en\n    nuestro pa\u00eds en el contexto de los tratados firmados y estamos tambi\u00e9n\n    desde luego garantizando el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad a\n    todos nuestros ciudadanos, mejorando as\u00ed la cohesi\u00f3n y vertebraci\u00f3n de\n    nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    importante en este momento es que estamos a punto, con la colaboraci\u00f3n de\n    todos, de culminar un proyecto necesario, complejo -nos ha llevado un a\u00f1o\n    y medio e innumerables reuniones- y que ayuda a consolidar nuestro\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de la legislatura, la cartera de servicios ha sido una de\n    las l\u00edneas fundamentales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, porque el Gobierno est\u00e1 comprometido con la sanidad p\u00fablica y,\n    adem\u00e1s de aportar recursos econ\u00f3micos adicionales a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, est\u00e1 implicado en la garant\u00eda de igualdad y en la mejora de la\n    calidad de nuestro sistema y la cartera de servicios es, sin ninguna\n    duda, un instrumento fundamental para esta calidad y esta igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha colaborado con las comunidades\n    aut\u00f3nomas aportando mayores recursos para la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "sanidad p\u00fablica": [7], "atenci\u00f3n": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es indispensable un debate\n    sereno entre el conjunto de los grupos pol\u00edticos, y especialmente entre\n    la mayor\u00eda y el primer grupo de la oposici\u00f3n, sobre la necesidad de un\n    pacto de Estado, lo que seguramente nos permitir\u00eda avanzar m\u00e1s en la\n    definici\u00f3n de algunas prestaciones y en los debates en el Consejo\n    Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    su intervenci\u00f3n, en sus palabras no he escuchado, se\u00f1ora ministra, la\n    concreci\u00f3n de algunos compromisos -p\u00e1ginas 82 y 83 del programa\n    electoral- del partido del Gobierno; no le he escuchado hablar de ese\n    plan de salud bucodental que permita completar la totalidad de los ni\u00f1os\n    y ni\u00f1as de 7 a 15 a\u00f1os y a los discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos encontramos en una posici\u00f3n\n    bastante d\u00e9bil respecto a otros Estados de la Uni\u00f3n Europea en cuanto a\n    prestaciones de salud mental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que algunas comunidades aut\u00f3nomas\n    en ejercicio de su autonom\u00eda y de sus competencias han avanzado m\u00e1s, pero\n    la cartera de servicios en lo que hace referencia a salud mental tampoco\n    da satisfacci\u00f3n a la p\u00e1gina 83 del programa de gobierno de creaci\u00f3n de\n    una red servicios que incluyan actividades de calidad, realizaci\u00f3n e\n    integraci\u00f3n social, ocio y tiempo libre, atenci\u00f3n domiciliaria, apoyo a\n    las familias, reinserci\u00f3n laboral y alojamientos tutelados con diversos\n    niveles de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero insistirle en cuanto a la ortopedia dentofacial y a la nueva\n    cobertura en estos momentos de la sanidad p\u00fablica en materia de\n    enfermedades vinculadas con las enc\u00edas, que en la salud bucodental es el\n    50 por ciento de lo que afrontan los dentistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero insistirle en cuanto a la ortopedia dentofacial y a la nueva\n    cobertura en estos momentos de la sanidad p\u00fablica en materia de\n    enfermedades vinculadas con las enc\u00edas, que en la salud bucodental es el\n    50 por ciento de lo que afrontan los dentistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que algunas comunidades aut\u00f3nomas\n    en ejercicio de su autonom\u00eda y de sus competencias han avanzado m\u00e1s, pero\n    la cartera de servicios en lo que hace referencia a salud mental tampoco\n    da satisfacci\u00f3n a la p\u00e1gina 83 del programa de gobierno de creaci\u00f3n de\n    una red servicios que incluyan actividades de calidad, realizaci\u00f3n e\n    integraci\u00f3n social, ocio y tiempo libre, atenci\u00f3n domiciliaria, apoyo a\n    las familias, reinserci\u00f3n laboral y alojamientos tutelados con diversos\n    niveles de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero insistirle en cuanto a la ortopedia dentofacial y a la nueva\n    cobertura en estos momentos de la sanidad p\u00fablica en materia de\n    enfermedades vinculadas con las enc\u00edas, que en la salud bucodental es el\n    50 por ciento de lo que afrontan los dentistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [9, 10], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "sistema nacional": [15], "sanidad p\u00fablica": [16], "atenci\u00f3n": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n ha quedado\n    patente el compromiso de di\u00e1logo y de consenso con los grupos\n    parlamentarios, desde luego, pero tambi\u00e9n con las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el Consejo Interterritorial de Salud; un di\u00e1logo que ha sido muy\n    fruct\u00edfero en este proceso de elaboraci\u00f3n de la cartera de servicios; sin\n    embargo, quisiera comentarle algo sobre las nuevas prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    de las l\u00edneas de actuaci\u00f3n del ministerio es el desarrollo de una\n    estrategia de salud mental en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas\n    y de acuerdo con las indicaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud\n    y de la reuni\u00f3n celebrada en Helsinki el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una estrategia\n    completa que vamos a presentar al Consejo Interterritorial de Salud antes\n    de finalizar el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    parece que el momento en que se est\u00e1 analizando la situaci\u00f3n no es el m\u00e1s\n    adecuado para abordar la ampliaci\u00f3n de cartera de servicios en esta\n    materia, una ampliaci\u00f3n de cartera de servicios que ser\u00e1 consecuencia de\n    esa aprobaci\u00f3n, de esa estrategia global de c\u00f3mo abordar los problemas de\n    la salud mental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de salud bucodental tiene usted raz\u00f3n cuando dice que\n    est\u00e1 incluido en nuestro programa electoral; con el texto que usted ha\n    mencionado estableceremos con las comunidades aut\u00f3nomas un plan de salud\n    bucodental que permita completar la atenci\u00f3n en esa poblaci\u00f3n entre 7 y\n    15 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es una previsi\u00f3n que tambi\u00e9n ha estado incluida en\n    otros programas electorales, no ya tan solo en programas electorales de\n    partidos que se han presentado y no han ganado las elecciones generales\n    sino de partidos que han ganado las elecciones auton\u00f3micas en una\n    comunidad, por tanto hay algunas comunidades que est\u00e1n desarrollando\n    planes de atenci\u00f3n de salud bucodental para la poblaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, no podemos ignorar que en el momento en que se elabor\u00f3\n    el programa electoral parec\u00eda que los recursos financieros eran\n    suficientes, y lo parec\u00eda porque el d\u00eda 2 de marzo del a\u00f1o 2004 la\n    entonces ministra de Sanidad aseguraba p\u00fablicamente que el Sistema\n    Nacional de Salud contaba con recursos financieros suficientes para la\n    poblaci\u00f3n creciente, aunque semanas despu\u00e9s se lideraba por las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular una reclamaci\u00f3n\n    de mayores recursos para la sanidad porque hab\u00eda un serio problema de\n    insuficiencia financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., el an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n\n    financiera del Sistema Nacional de Salud solo se ha efectuado a ra\u00edz de\n    la Conferencia de presidentes cuando en el grupo de trabajo de an\u00e1lisis\n    del gasto sanitario se ha podido conocer cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de\n    esas insuficiencias de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, como usted muy bien\n    dec\u00eda, hay que acompasar la introducci\u00f3n de nuevos servicios con la\n    intenci\u00f3n de ampliarlos a las disponibilidades financieras del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el compromiso del Gobierno con la sanidad p\u00fablica ha quedado\n    patente con hechos muy significativos, como es poner a disposici\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s de 3.000 millones de euros adicionales para\n    colaborar con la sostenibilidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, no podemos ignorar que en el momento en que se elabor\u00f3\n    el programa electoral parec\u00eda que los recursos financieros eran\n    suficientes, y lo parec\u00eda porque el d\u00eda 2 de marzo del a\u00f1o 2004 la\n    entonces ministra de Sanidad aseguraba p\u00fablicamente que el Sistema\n    Nacional de Salud contaba con recursos financieros suficientes para la\n    poblaci\u00f3n creciente, aunque semanas despu\u00e9s se lideraba por las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular una reclamaci\u00f3n\n    de mayores recursos para la sanidad porque hab\u00eda un serio problema de\n    insuficiencia financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces se acord\u00f3 que ser\u00eda la atenci\u00f3n en\n    estos servicios de referencia una de las primeras cuestiones que se\n    abordar\u00eda como posible ampliaci\u00f3n de la cartera; servicios muy\n    especializados que solo pueden prestarse en algunas de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que contar\u00edan en este sentido con servicios de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., es un proceso muy complejo porque se\n    trata de hacer una revisi\u00f3n de todo lo actuado en esta materia desde la\n    gran reforma de la atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica de hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de salud bucodental tiene usted raz\u00f3n cuando dice que\n    est\u00e1 incluido en nuestro programa electoral; con el texto que usted ha\n    mencionado estableceremos con las comunidades aut\u00f3nomas un plan de salud\n    bucodental que permita completar la atenci\u00f3n en esa poblaci\u00f3n entre 7 y\n    15 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es una previsi\u00f3n que tambi\u00e9n ha estado incluida en\n    otros programas electorales, no ya tan solo en programas electorales de\n    partidos que se han presentado y no han ganado las elecciones generales\n    sino de partidos que han ganado las elecciones auton\u00f3micas en una\n    comunidad, por tanto hay algunas comunidades que est\u00e1n desarrollando\n    planes de atenci\u00f3n de salud bucodental para la poblaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., el an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n\n    financiera del Sistema Nacional de Salud solo se ha efectuado a ra\u00edz de\n    la Conferencia de presidentes cuando en el grupo de trabajo de an\u00e1lisis\n    del gasto sanitario se ha podido conocer cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de\n    esas insuficiencias de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el compromiso del Gobierno con la sanidad p\u00fablica ha quedado\n    patente con hechos muy significativos, como es poner a disposici\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s de 3.000 millones de euros adicionales para\n    colaborar con la sostenibilidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2, 3, 4], "audiencia nacional": [10, 11, 12], "pol\u00edtica antiterrorista": [7, 8, 9], "fiscal\u00eda": [5, 6], "fiscal general": [14], "tribunal supremo": [13], "fiscales": [15]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Los hechos, se\u00f1or ministro -los\n    \u00faltimos son muy bien conocidos-, son que la excarcelaci\u00f3n anticipada de\n    presos de ETA como el se\u00f1or Henri Parot -con decenas de cr\u00edmenes, con\n    causas sinf\u00edn durante 12 \u00f3 13 largos a\u00f1os de actividad hasta que fue\n    detenido y juzgado- se ha producido una interpretaci\u00f3n de la ley, avalada\n    en principio por la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional, acordada por la\n    secci\u00f3n correspondiente de la Audiencia Nacional, en relaci\u00f3n con la cual\n    desde el Gobierno se ha cometido un grav\u00edsimo error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cometido el\n    grav\u00edsimo error de que el fiscal general del Estado haya impulsado el\n    cambio de criterio de la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional y, rechazando\n    la interpretaci\u00f3n realizada por los jueces de la Audiencia Nacional, haya\n    planteado ante el Tribunal Supremo la interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s\n    favorable para la excarcelaci\u00f3n anticipada del terrorista, rechazando la\n    interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s favorable para lo que entiendo que tambi\u00e9n\n    todos los diputados de esta C\u00e1mara consideramos la justicia material de\n    este asunto, que se pague en proporci\u00f3n a la dimensi\u00f3n del da\u00f1o causado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este escenario y sobre esta cuesti\u00f3n delicada, se\u00f1or ministro de\n    Justicia, nosotros tenemos que ser severos con los hechos que se han\n    producido recientemente y con la actuaci\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con\n    los mismos; le tenemos que trasladar, por el \"Diario de Sesiones\" de esta\n    C\u00e1mara, la m\u00e1xima preocupaci\u00f3n sobre el significado de las actuaciones,\n    los gestos y las palabras del Gobierno en relaci\u00f3n con la lucha\n    antiterrorista; y tenemos que activar todas las alertas rojas sobre los\n    escenarios de futuro sobre los que se est\u00e1 especulando, de la mano de la\n    conducta y las palabras imprudentes del Gobierno en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cometido el\n    grav\u00edsimo error de que el fiscal general del Estado haya impulsado el\n    cambio de criterio de la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional y, rechazando\n    la interpretaci\u00f3n realizada por los jueces de la Audiencia Nacional, haya\n    planteado ante el Tribunal Supremo la interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s\n    favorable para la excarcelaci\u00f3n anticipada del terrorista, rechazando la\n    interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s favorable para lo que entiendo que tambi\u00e9n\n    todos los diputados de esta C\u00e1mara consideramos la justicia material de\n    este asunto, que se pague en proporci\u00f3n a la dimensi\u00f3n del da\u00f1o causado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s: no es la \u00fanica\n    posible para hacer eficaz y efectiva la posibilidad con la interpretaci\u00f3n\n    de la ley de que se haga justicia material manteniendo a este tipo de\n    criminales el mayor n\u00famero de a\u00f1os en prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos, se\u00f1or ministro -los\n    \u00faltimos son muy bien conocidos-, son que la excarcelaci\u00f3n anticipada de\n    presos de ETA como el se\u00f1or Henri Parot -con decenas de cr\u00edmenes, con\n    causas sinf\u00edn durante 12 \u00f3 13 largos a\u00f1os de actividad hasta que fue\n    detenido y juzgado- se ha producido una interpretaci\u00f3n de la ley, avalada\n    en principio por la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional, acordada por la\n    secci\u00f3n correspondiente de la Audiencia Nacional, en relaci\u00f3n con la cual\n    desde el Gobierno se ha cometido un grav\u00edsimo error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cometido el\n    grav\u00edsimo error de que el fiscal general del Estado haya impulsado el\n    cambio de criterio de la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional y, rechazando\n    la interpretaci\u00f3n realizada por los jueces de la Audiencia Nacional, haya\n    planteado ante el Tribunal Supremo la interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s\n    favorable para la excarcelaci\u00f3n anticipada del terrorista, rechazando la\n    interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s favorable para lo que entiendo que tambi\u00e9n\n    todos los diputados de esta C\u00e1mara consideramos la justicia material de\n    este asunto, que se pague en proporci\u00f3n a la dimensi\u00f3n del da\u00f1o causado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tiene usted que explicar,\n    si puede, por qu\u00e9 se est\u00e1 actuando en una direcci\u00f3n que est\u00e1 desflecando\n    manifiestamente la capacidad del Estado de derecho en la lucha contra el\n    terror; tiene que darnos a todos los diputados de esta C\u00e1mara, a todos\n    los grupos parlamentarios -se lo est\u00e1n pidiendo todos- la aut\u00e9ntica\n    dimensi\u00f3n de lo que ustedes est\u00e1n haciendo en la pol\u00edtica antiterrorista\n    (que han cambiado radicalmente respecto a la que estaba derrotando, y\n    bien, todos juntos, a ETA); y naturalmente tiene que contestar -no solo a\n    los diputados de esta C\u00e1mara, a toda la sociedad- sobre las\n    preocupaciones que alertan de que, como le acaban de decir en el Congreso\n    de v\u00edctimas, ustedes est\u00e9n trabajando para cambiar paz por presos o,\n    como les hemos dicho en esta C\u00e1mara m\u00e1s de una vez, que ustedes no asuman\n    la marcha, la hoja de ruta de unos terroristas que manifiestamente\n    quieren cambiar armas por naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No somos lo mismo, nosotros hemos tenido la\n    pol\u00edtica antiterrorista que hemos tenido y ustedes est\u00e1n teniendo la\n    pol\u00edtica antiterrorista que est\u00e1n teniendo, lamentablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    movimiento de opini\u00f3n que ustedes est\u00e1n sufriendo en este momento como\n    consecuencia de los hechos que acabo de describir se produce sin duda,\n    se\u00f1or ministro, porque ustedes han provocado un cambio profundo,\n    unilateral, absolutamente oscuro de la pol\u00edtica antiterrorista, que a los\n    \u00fanicos que tiene satisfechos en este momento -yo digo euf\u00f3ricos, se les\n    nota- es a los se\u00f1ores que hace a\u00f1o y medio estaban reconociendo\n    literalmente que estaban derrotados -as\u00ed escrib\u00edan sus publicaciones y\n    sus cartas- y hoy est\u00e1n escribiendo y diciendo -nos lo dicen a la cara-:\n    vamos ganando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos, se\u00f1or ministro -los\n    \u00faltimos son muy bien conocidos-, son que la excarcelaci\u00f3n anticipada de\n    presos de ETA como el se\u00f1or Henri Parot -con decenas de cr\u00edmenes, con\n    causas sinf\u00edn durante 12 \u00f3 13 largos a\u00f1os de actividad hasta que fue\n    detenido y juzgado- se ha producido una interpretaci\u00f3n de la ley, avalada\n    en principio por la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional, acordada por la\n    secci\u00f3n correspondiente de la Audiencia Nacional, en relaci\u00f3n con la cual\n    desde el Gobierno se ha cometido un grav\u00edsimo error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cometido el\n    grav\u00edsimo error de que el fiscal general del Estado haya impulsado el\n    cambio de criterio de la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional y, rechazando\n    la interpretaci\u00f3n realizada por los jueces de la Audiencia Nacional, haya\n    planteado ante el Tribunal Supremo la interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s\n    favorable para la excarcelaci\u00f3n anticipada del terrorista, rechazando la\n    interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s favorable para lo que entiendo que tambi\u00e9n\n    todos los diputados de esta C\u00e1mara consideramos la justicia material de\n    este asunto, que se pague en proporci\u00f3n a la dimensi\u00f3n del da\u00f1o causado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aplicaci\u00f3n de eso\n    han trabajado los fiscales y los jueces de la Audiencia Nacional, y han\n    dejado establecida una interpretaci\u00f3n que, si usted quiere, sube y dice\n    bajo su responsabilidad de jurista que no comparte, pero que en todo caso\n    est\u00e1 establecida por los jueces de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cometido el\n    grav\u00edsimo error de que el fiscal general del Estado haya impulsado el\n    cambio de criterio de la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional y, rechazando\n    la interpretaci\u00f3n realizada por los jueces de la Audiencia Nacional, haya\n    planteado ante el Tribunal Supremo la interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s\n    favorable para la excarcelaci\u00f3n anticipada del terrorista, rechazando la\n    interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s favorable para lo que entiendo que tambi\u00e9n\n    todos los diputados de esta C\u00e1mara consideramos la justicia material de\n    este asunto, que se pague en proporci\u00f3n a la dimensi\u00f3n del da\u00f1o causado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cometido el\n    grav\u00edsimo error de que el fiscal general del Estado haya impulsado el\n    cambio de criterio de la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional y, rechazando\n    la interpretaci\u00f3n realizada por los jueces de la Audiencia Nacional, haya\n    planteado ante el Tribunal Supremo la interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s\n    favorable para la excarcelaci\u00f3n anticipada del terrorista, rechazando la\n    interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s favorable para lo que entiendo que tambi\u00e9n\n    todos los diputados de esta C\u00e1mara consideramos la justicia material de\n    este asunto, que se pague en proporci\u00f3n a la dimensi\u00f3n del da\u00f1o causado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aplicaci\u00f3n de eso\n    han trabajado los fiscales y los jueces de la Audiencia Nacional, y han\n    dejado establecida una interpretaci\u00f3n que, si usted quiere, sube y dice\n    bajo su responsabilidad de jurista que no comparte, pero que en todo caso\n    est\u00e1 establecida por los jueces de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  ...que caminen en la direcci\u00f3n de\n    acabar con el Estado de derecho mediante el terror, y vamos a apoyar a\n    todos los jueces y fiscales que se est\u00e1n jugando en este momento hasta\n    sus propias vidas por hacer aplicable el Estado de derecho (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "justicia": [11, 12], "audiencia nacional": [24, 25, 26, 27, 28], "pol\u00edtica antiterrorista": [21, 22, 23], "fiscal\u00eda": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "fiscal general": [35, 36], "tribunal supremo": [29, 30, 31, 32, 33, 34], "fiscales": [37, 38, 39, 40]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Usted ha hablado de un informe de la Fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que han hecho much\u00edsimo ruido con un relevo que tuvo lugar\n    recientemente en la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y d\u00e9jeme\n    recordarle que ese fiscal que ha sido relevado lleg\u00f3 a la jefatura de\n    la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional sobre un episodio que est\u00e1 en la\n    memoria de todos, que se denomin\u00f3 entonces amotinamiento de los\n    subordinados contra su superior jer\u00e1rquico en la jefatura de la Audiencia\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eran delitos\n    econ\u00f3micos no terroristas los que produjeron aquel episodio de\n    amotinamiento de los subordinados contra su superior, pero el Gobierno\n    del Partido Popular tom\u00f3 una decisi\u00f3n: relev\u00f3 al jefe, que llevaba apenas\n    cuatro a\u00f1os, poco m\u00e1s de tres, en la jefatura de la Fiscal\u00eda de la\n    Audiencia Nacional, y promovi\u00f3 al subordinado a la jefatura de la\n    Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces la Asociaci\u00f3n de Fiscales no solamente\n    exigi\u00f3 la dimisi\u00f3n del fiscal general que propuso ese relevo al Gobierno,\n    sino que adem\u00e1s recurri\u00f3 ante la Sala Tercera del Tribunal Supremo el\n    nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma Asociaci\u00f3n de Fiscales que pidi\u00f3 la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado por proponer a Fungairi\u00f1o pide ahora la del\n    fiscal general del Estado por cesar a Fungairi\u00f1o, y debo decir que el\n    Tribunal Supremo dio la raz\u00f3n al Gobierno y dijo que el relevo era\n    perfectamente acorde con la Constituci\u00f3n y con la ley, porque el fiscal\n    general del Estado puede promover, claro que s\u00ed, relevos en una\n    estructura que est\u00e1 regida por el principio de unidad de actuaci\u00f3n y\n    dependencia jer\u00e1rquica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el se\u00f1or Fungairi\u00f1o ha cumplido nueve a\u00f1os en la jefatura de la\n    Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional, nueve a\u00f1os, y d\u00e9jeme decirle que ha\n    sido el que m\u00e1s largo tiempo ha ostentado ese cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su hoja de servicios\n    merece reconocimiento, tiene el reconocimiento del Gobierno y ha sido\n    promovido a fiscal del Tribunal Supremo con honor, ni una sola palabra se\n    ha dicho contra esa hoja de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y debo decirle que la propuesta\n    que efectu\u00f3 en su momento la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional en\n    relaci\u00f3n con esa excarcelaci\u00f3n ha sido revisada de acuerdo con los\n    criterios de interpretaci\u00f3n de la legalidad que de manera sostenida y\n    uniforme ha venido afirmando la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal\n    Supremo, en una decisi\u00f3n de nada menos que de treinta fiscales del\n    Tribunal Supremo, nada sospechosos de ninguna connivencia, y desde luego\n    que no merecen ninguna sospecha de connivencia con ninguna intenci\u00f3n que\n    tenga que ver con un tratamiento lenitivo ni negligente en la lucha\n    contra el terrorismo, que han decidido afirmar el criterio que ha venido\n    sosteniendo la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal Supremo, y es una\n    decisi\u00f3n que estrictamente se atiene a la legalidad, que no ha tenido\n    ninguna interferencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un hecho, usted lo sabe,\n    se\u00f1or Astarloa, y es una completa infamia, una insidia, un bulo\n    inaceptable el que ustedes pretendan que treinta fiscales del Supremo\n    hayan podido obedecer la orden contraria a derecho o contraria al\n    compromiso en la lucha contra el terrorismo que ha distinguido no\n    solamente a la fiscal\u00eda, a la judicatura, sino tambi\u00e9n a la pol\u00edtica\n    democr\u00e1tica y al conjunto de la ciudadan\u00eda durante m\u00e1s de veinticinco\n    a\u00f1os de lucha en democracia contra ETA, que es el enemigo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la Fiscal\u00eda del\n    Tribunal Supremo la que aplica, una y otra vez, esa misma doctrina, de\n    acuerdo con la jurisprudencia del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, es un\n    hecho, primero, que el 28 de septiembre del a\u00f1o 2000, siendo ministro de\n    Justicia don \u00c1ngel Acebes, hoy diputado de la oposici\u00f3n, fue excarcelado\n    el etarra I\u00f1aki Bilbao, despu\u00e9s de cumplir 16 a\u00f1os de c\u00e1rcel por haber\n    sido condenado por terribles delitos de terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si alguien\n    lo hubiera dicho, yo hubiera dicho que eso era una infamia y lo hubiera\n    dicho con toda justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado de un informe de la Fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que han hecho much\u00edsimo ruido con un relevo que tuvo lugar\n    recientemente en la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y d\u00e9jeme\n    recordarle que ese fiscal que ha sido relevado lleg\u00f3 a la jefatura de\n    la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional sobre un episodio que est\u00e1 en la\n    memoria de todos, que se denomin\u00f3 entonces amotinamiento de los\n    subordinados contra su superior jer\u00e1rquico en la jefatura de la Audiencia\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eran delitos\n    econ\u00f3micos no terroristas los que produjeron aquel episodio de\n    amotinamiento de los subordinados contra su superior, pero el Gobierno\n    del Partido Popular tom\u00f3 una decisi\u00f3n: relev\u00f3 al jefe, que llevaba apenas\n    cuatro a\u00f1os, poco m\u00e1s de tres, en la jefatura de la Fiscal\u00eda de la\n    Audiencia Nacional, y promovi\u00f3 al subordinado a la jefatura de la\n    Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el se\u00f1or Fungairi\u00f1o ha cumplido nueve a\u00f1os en la jefatura de la\n    Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional, nueve a\u00f1os, y d\u00e9jeme decirle que ha\n    sido el que m\u00e1s largo tiempo ha ostentado ese cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y debo decirle que la propuesta\n    que efectu\u00f3 en su momento la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional en\n    relaci\u00f3n con esa excarcelaci\u00f3n ha sido revisada de acuerdo con los\n    criterios de interpretaci\u00f3n de la legalidad que de manera sostenida y\n    uniforme ha venido afirmando la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal\n    Supremo, en una decisi\u00f3n de nada menos que de treinta fiscales del\n    Tribunal Supremo, nada sospechosos de ninguna connivencia, y desde luego\n    que no merecen ninguna sospecha de connivencia con ninguna intenci\u00f3n que\n    tenga que ver con un tratamiento lenitivo ni negligente en la lucha\n    contra el terrorismo, que han decidido afirmar el criterio que ha venido\n    sosteniendo la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal Supremo, y es una\n    decisi\u00f3n que estrictamente se atiene a la legalidad, que no ha tenido\n    ninguna interferencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un hecho, usted lo sabe,\n    se\u00f1or Astarloa, y es una completa infamia, una insidia, un bulo\n    inaceptable el que ustedes pretendan que treinta fiscales del Supremo\n    hayan podido obedecer la orden contraria a derecho o contraria al\n    compromiso en la lucha contra el terrorismo que ha distinguido no\n    solamente a la fiscal\u00eda, a la judicatura, sino tambi\u00e9n a la pol\u00edtica\n    democr\u00e1tica y al conjunto de la ciudadan\u00eda durante m\u00e1s de veinticinco\n    a\u00f1os de lucha en democracia contra ETA, que es el enemigo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la Fiscal\u00eda del\n    Tribunal Supremo la que aplica, una y otra vez, esa misma doctrina, de\n    acuerdo con la jurisprudencia del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    indignaci\u00f3n contenida, para empezar, porque creo que es la primera vez en\n    27 a\u00f1os de democracia constitucional en Espa\u00f1a y de lucha desde el Estado\n    constitucional y desde las libertades contra el terror, que un ministro\n    del Gobierno sube a responder una interpelaci\u00f3n del primer partido de la\n    oposici\u00f3n por pol\u00edtica antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un hecho, tambi\u00e9n, se\u00f1or Astarloa, que la pol\u00edtica antiterrorista de\n    este Gobierno se distingue de la del\n    Partido Popular porque es una pol\u00edtica antiterrorista efectiva que ignora\n    por completo el gusto por la propaganda y por la mentira que ustedes\n    contin\u00faan practicando ahora en la oposici\u00f3n, como hicieron en el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar, pol\u00edtica antiterrorista en\n    esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que han hecho much\u00edsimo ruido con un relevo que tuvo lugar\n    recientemente en la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y d\u00e9jeme\n    recordarle que ese fiscal que ha sido relevado lleg\u00f3 a la jefatura de\n    la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional sobre un episodio que est\u00e1 en la\n    memoria de todos, que se denomin\u00f3 entonces amotinamiento de los\n    subordinados contra su superior jer\u00e1rquico en la jefatura de la Audiencia\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eran delitos\n    econ\u00f3micos no terroristas los que produjeron aquel episodio de\n    amotinamiento de los subordinados contra su superior, pero el Gobierno\n    del Partido Popular tom\u00f3 una decisi\u00f3n: relev\u00f3 al jefe, que llevaba apenas\n    cuatro a\u00f1os, poco m\u00e1s de tres, en la jefatura de la Fiscal\u00eda de la\n    Audiencia Nacional, y promovi\u00f3 al subordinado a la jefatura de la\n    Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el se\u00f1or Fungairi\u00f1o ha cumplido nueve a\u00f1os en la jefatura de la\n    Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional, nueve a\u00f1os, y d\u00e9jeme decirle que ha\n    sido el que m\u00e1s largo tiempo ha ostentado ese cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y debo decirle que la propuesta\n    que efectu\u00f3 en su momento la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional en\n    relaci\u00f3n con esa excarcelaci\u00f3n ha sido revisada de acuerdo con los\n    criterios de interpretaci\u00f3n de la legalidad que de manera sostenida y\n    uniforme ha venido afirmando la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal\n    Supremo, en una decisi\u00f3n de nada menos que de treinta fiscales del\n    Tribunal Supremo, nada sospechosos de ninguna connivencia, y desde luego\n    que no merecen ninguna sospecha de connivencia con ninguna intenci\u00f3n que\n    tenga que ver con un tratamiento lenitivo ni negligente en la lucha\n    contra el terrorismo, que han decidido afirmar el criterio que ha venido\n    sosteniendo la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal Supremo, y es una\n    decisi\u00f3n que estrictamente se atiene a la legalidad, que no ha tenido\n    ninguna interferencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces la Asociaci\u00f3n de Fiscales no solamente\n    exigi\u00f3 la dimisi\u00f3n del fiscal general que propuso ese relevo al Gobierno,\n    sino que adem\u00e1s recurri\u00f3 ante la Sala Tercera del Tribunal Supremo el\n    nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma Asociaci\u00f3n de Fiscales que pidi\u00f3 la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado por proponer a Fungairi\u00f1o pide ahora la del\n    fiscal general del Estado por cesar a Fungairi\u00f1o, y debo decir que el\n    Tribunal Supremo dio la raz\u00f3n al Gobierno y dijo que el relevo era\n    perfectamente acorde con la Constituci\u00f3n y con la ley, porque el fiscal\n    general del Estado puede promover, claro que s\u00ed, relevos en una\n    estructura que est\u00e1 regida por el principio de unidad de actuaci\u00f3n y\n    dependencia jer\u00e1rquica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su hoja de servicios\n    merece reconocimiento, tiene el reconocimiento del Gobierno y ha sido\n    promovido a fiscal del Tribunal Supremo con honor, ni una sola palabra se\n    ha dicho contra esa hoja de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y debo decirle que la propuesta\n    que efectu\u00f3 en su momento la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional en\n    relaci\u00f3n con esa excarcelaci\u00f3n ha sido revisada de acuerdo con los\n    criterios de interpretaci\u00f3n de la legalidad que de manera sostenida y\n    uniforme ha venido afirmando la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal\n    Supremo, en una decisi\u00f3n de nada menos que de treinta fiscales del\n    Tribunal Supremo, nada sospechosos de ninguna connivencia, y desde luego\n    que no merecen ninguna sospecha de connivencia con ninguna intenci\u00f3n que\n    tenga que ver con un tratamiento lenitivo ni negligente en la lucha\n    contra el terrorismo, que han decidido afirmar el criterio que ha venido\n    sosteniendo la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal Supremo, y es una\n    decisi\u00f3n que estrictamente se atiene a la legalidad, que no ha tenido\n    ninguna interferencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido el Tribunal Supremo el\n    que ha firmado de manera sostenida esa doctrina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la Fiscal\u00eda del\n    Tribunal Supremo la que aplica, una y otra vez, esa misma doctrina, de\n    acuerdo con la jurisprudencia del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces la Asociaci\u00f3n de Fiscales no solamente\n    exigi\u00f3 la dimisi\u00f3n del fiscal general que propuso ese relevo al Gobierno,\n    sino que adem\u00e1s recurri\u00f3 ante la Sala Tercera del Tribunal Supremo el\n    nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma Asociaci\u00f3n de Fiscales que pidi\u00f3 la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado por proponer a Fungairi\u00f1o pide ahora la del\n    fiscal general del Estado por cesar a Fungairi\u00f1o, y debo decir que el\n    Tribunal Supremo dio la raz\u00f3n al Gobierno y dijo que el relevo era\n    perfectamente acorde con la Constituci\u00f3n y con la ley, porque el fiscal\n    general del Estado puede promover, claro que s\u00ed, relevos en una\n    estructura que est\u00e1 regida por el principio de unidad de actuaci\u00f3n y\n    dependencia jer\u00e1rquica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces la Asociaci\u00f3n de Fiscales no solamente\n    exigi\u00f3 la dimisi\u00f3n del fiscal general que propuso ese relevo al Gobierno,\n    sino que adem\u00e1s recurri\u00f3 ante la Sala Tercera del Tribunal Supremo el\n    nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma Asociaci\u00f3n de Fiscales que pidi\u00f3 la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado por proponer a Fungairi\u00f1o pide ahora la del\n    fiscal general del Estado por cesar a Fungairi\u00f1o, y debo decir que el\n    Tribunal Supremo dio la raz\u00f3n al Gobierno y dijo que el relevo era\n    perfectamente acorde con la Constituci\u00f3n y con la ley, porque el fiscal\n    general del Estado puede promover, claro que s\u00ed, relevos en una\n    estructura que est\u00e1 regida por el principio de unidad de actuaci\u00f3n y\n    dependencia jer\u00e1rquica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y debo decirle que la propuesta\n    que efectu\u00f3 en su momento la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional en\n    relaci\u00f3n con esa excarcelaci\u00f3n ha sido revisada de acuerdo con los\n    criterios de interpretaci\u00f3n de la legalidad que de manera sostenida y\n    uniforme ha venido afirmando la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal\n    Supremo, en una decisi\u00f3n de nada menos que de treinta fiscales del\n    Tribunal Supremo, nada sospechosos de ninguna connivencia, y desde luego\n    que no merecen ninguna sospecha de connivencia con ninguna intenci\u00f3n que\n    tenga que ver con un tratamiento lenitivo ni negligente en la lucha\n    contra el terrorismo, que han decidido afirmar el criterio que ha venido\n    sosteniendo la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal Supremo, y es una\n    decisi\u00f3n que estrictamente se atiene a la legalidad, que no ha tenido\n    ninguna interferencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un hecho, usted lo sabe,\n    se\u00f1or Astarloa, y es una completa infamia, una insidia, un bulo\n    inaceptable el que ustedes pretendan que treinta fiscales del Supremo\n    hayan podido obedecer la orden contraria a derecho o contraria al\n    compromiso en la lucha contra el terrorismo que ha distinguido no\n    solamente a la fiscal\u00eda, a la judicatura, sino tambi\u00e9n a la pol\u00edtica\n    democr\u00e1tica y al conjunto de la ciudadan\u00eda durante m\u00e1s de veinticinco\n    a\u00f1os de lucha en democracia contra ETA, que es el enemigo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "atenci\u00f3n": [3], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se ha aprobado la reforma del\n    C\u00f3digo Penal para reforzar el control de explosivos, como consecuencia de\n    la dolorosa experiencia del 11 de marzo, y se ha reforzado en cada\n    reuni\u00f3n del Consejo de Ministros de Justicia e Interior la cooperaci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica de Espa\u00f1a con sus aliados, Francia a la cabeza, en la Uni\u00f3n\n    Europea y en la comunidad internacional, contra todas las formas de\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha reforzado la lucha antiterrorista en la eficacia policial, porque se\n    han incorporado 9.000 efectivos de polic\u00edas y de guardias civiles al\n    conjunto de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad dependientes del Estado y\n    ha habido 300 nuevas plazas destinadas espec\u00edficamente para la lucha\n    antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado el mando unificado que coordina las tareas\n    de informaci\u00f3n e intervenci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y los servicios de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay, tambi\u00e9n,\n    por supuesto, atenci\u00f3n para con las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  D\u00e9jeme que le diga para\n    terminar que vamos a continuar trabajando muy duro en todos los frentes,\n    como el policial, apoyando a la fiscal\u00eda y a la judicatura y contactando\n    con la ciudadan\u00eda para mantener un discurso firme de determinaci\u00f3n contra\n    el terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  D\u00e9jeme que le diga para\n    terminar que vamos a continuar trabajando muy duro en todos los frentes,\n    como el policial, apoyando a la fiscal\u00eda y a la judicatura y contactando\n    con la ciudadan\u00eda para mantener un discurso firme de determinaci\u00f3n contra\n    el terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Solo hay un problema, y es que ustedes, desde el primer minuto -y\n    ahora sabemos las razones por las que lo han hecho-, lo primero que han\n    hecho en la pol\u00edtica antiterrorista ha sido romper de ra\u00edz el Pacto\n    antiterrorista y el foro en el que est\u00e1bamos hablando, inform\u00e1ndonos y\n    trazando de com\u00fan las pol\u00edticas para acabar con el terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Miente,\n    minti\u00f3 y siguen ustedes diciendo mentiras para sujetar algo que no se\n    sujeta, que es que han roto de ra\u00edz la pol\u00edtica antiterrorista que estaba\n    acabando con ETA, y cuando ustedes esperaban que ETA milagrosamente les\n    produjese los efectos que ustedes llevan anunciando desde hace meses, hoy\n    se encuentran en la situaci\u00f3n de tener que explicar a la ciudadan\u00eda que\n    por muchos gestos que est\u00e1n haciendo, uno m\u00e1s otro, m\u00e1s otro, m\u00e1s otro,\n    resulta que estamos en una situaci\u00f3n a la que ustedes lo \u00fanico que pueden\n    llamar es el proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "fiscal general": [4], "audiencia nacional": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Y cuando nos ponemos de acuerdo en que\n    la interpretaci\u00f3n de la ley puede, aparece su fiscal general del Estado\n    en una m\u00e1s, porque claro si se hubiera equivocado una vez, y adem\u00e1s de no\n    haber impugnado el Partido Comunista de las Tierras Vascas, no impugnar\n    el archivo de las actuaciones del caso Atutxa, no actuar en la querella\n    que sin embargo admite el juez Grande-Marlaska y no impulsar que no se\n    celebre un congreso de Batasuna en la ilegalidad pero en la legalidad del\n    se\u00f1or Zapatero, pues aqu\u00ed tambi\u00e9n en vez de hacer la interpretaci\u00f3n que\n    hace -insisto, no enga\u00f1e a los ciudadanos- no el Partido Popular, los\n    jueces de la Audiencia Nacional (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), los jueces de la Audiencia\n    Nacional, se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, eso es la ley y su interpretaci\u00f3n, no la\n    que usted quiere, los jueces de la Audiencia Nacional dicen que es\n    posible interpretar la ley en el sentido de la justicia material que hace\n    que grandes criminales cumplan lo mismo que cumplir\u00edan en Francia, en\n    Alemania, en Italia y en cualquier otro pa\u00eds democr\u00e1tico por los cr\u00edmenes\n    extraordinariamente graves que han cometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Y cuando nos ponemos de acuerdo en que\n    la interpretaci\u00f3n de la ley puede, aparece su fiscal general del Estado\n    en una m\u00e1s, porque claro si se hubiera equivocado una vez, y adem\u00e1s de no\n    haber impugnado el Partido Comunista de las Tierras Vascas, no impugnar\n    el archivo de las actuaciones del caso Atutxa, no actuar en la querella\n    que sin embargo admite el juez Grande-Marlaska y no impulsar que no se\n    celebre un congreso de Batasuna en la ilegalidad pero en la legalidad del\n    se\u00f1or Zapatero, pues aqu\u00ed tambi\u00e9n en vez de hacer la interpretaci\u00f3n que\n    hace -insisto, no enga\u00f1e a los ciudadanos- no el Partido Popular, los\n    jueces de la Audiencia Nacional (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), los jueces de la Audiencia\n    Nacional, se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, eso es la ley y su interpretaci\u00f3n, no la\n    que usted quiere, los jueces de la Audiencia Nacional dicen que es\n    posible interpretar la ley en el sentido de la justicia material que hace\n    que grandes criminales cumplan lo mismo que cumplir\u00edan en Francia, en\n    Alemania, en Italia y en cualquier otro pa\u00eds democr\u00e1tico por los cr\u00edmenes\n    extraordinariamente graves que han cometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Y cuando nos ponemos de acuerdo en que\n    la interpretaci\u00f3n de la ley puede, aparece su fiscal general del Estado\n    en una m\u00e1s, porque claro si se hubiera equivocado una vez, y adem\u00e1s de no\n    haber impugnado el Partido Comunista de las Tierras Vascas, no impugnar\n    el archivo de las actuaciones del caso Atutxa, no actuar en la querella\n    que sin embargo admite el juez Grande-Marlaska y no impulsar que no se\n    celebre un congreso de Batasuna en la ilegalidad pero en la legalidad del\n    se\u00f1or Zapatero, pues aqu\u00ed tambi\u00e9n en vez de hacer la interpretaci\u00f3n que\n    hace -insisto, no enga\u00f1e a los ciudadanos- no el Partido Popular, los\n    jueces de la Audiencia Nacional (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque en cada una de las actuaciones del Gobierno en materia\n    antiterrorista en las que interviene un juez, el juez desmiente a su\n    fiscal general del Estado y a sus instrucciones en relaci\u00f3n con la\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en cada una de las actuaciones del Gobierno en materia\n    antiterrorista en las que interviene un juez, el juez desmiente a su\n    fiscal general del Estado y a sus instrucciones en relaci\u00f3n con la\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo le digo una cosa:\n    algo no deben estar haciendo ustedes bien para que en este momento la\n    generalidad de la opini\u00f3n p\u00fablica piense que en la actualidad los jueces\n    y los fiscales de este pa\u00eds son un gran problema para el Gobierno; algo\n    deben estar haciendo francamente mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "atenci\u00f3n": [2, 3], "pol\u00edtica antiterrorista": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... D\u00edgale al se\u00f1or presidente del Gobierno que tiene un ministro de\n    Justicia que piensa que la ley hay que cumplirla, a ver si se entera,\n    porque probablemente lo m\u00e1s grave que ustedes han hecho en este tiempo en\n    la pol\u00edtica antiterrorista es que el presidente del Gobierno de todos los\n    espa\u00f1oles dijese que se pod\u00eda celebrar un congreso de una organizaci\u00f3n\n    declarada terrorista, brazo pol\u00edtico del terrorismo, porque la ley es\n    restrictiva y priman los derechos de reuni\u00f3n de los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo que llevan esperando que no se haga, esperando que\n    este pa\u00eds sea capaz de hacer justicia y no pactos, negociaciones o\n    enjuagues con la organizaci\u00f3n terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe lo que en este momento piensan todos los ciudadanos sobre\n    nosotros y las v\u00edctimas, lo que en este momento les llama m\u00e1s la\n    atenci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les llama la atenci\u00f3n que el presidente del Gobierno est\u00e1\n    guiando una pol\u00edtica antiterrorista de tal naturaleza que no puede ni\n    siquiera ponerse delante de las v\u00edctimas en un congreso para decirles a\n    la cara (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgale al se\u00f1or presidente del Gobierno que tiene un ministro de\n    Justicia que piensa que la ley hay que cumplirla, a ver si se entera,\n    porque probablemente lo m\u00e1s grave que ustedes han hecho en este tiempo en\n    la pol\u00edtica antiterrorista es que el presidente del Gobierno de todos los\n    espa\u00f1oles dijese que se pod\u00eda celebrar un congreso de una organizaci\u00f3n\n    declarada terrorista, brazo pol\u00edtico del terrorismo, porque la ley es\n    restrictiva y priman los derechos de reuni\u00f3n de los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les llama la atenci\u00f3n que el presidente del Gobierno est\u00e1\n    guiando una pol\u00edtica antiterrorista de tal naturaleza que no puede ni\n    siquiera ponerse delante de las v\u00edctimas en un congreso para decirles a\n    la cara (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "justicia": [5, 6], "pol\u00edtica antiterrorista": [8], "fiscal\u00eda": [7], "fiscal general": [12, 13], "tribunal supremo": [9, 10, 11]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Este\n    Gobierno interes\u00f3 del fiscal desde el primer d\u00eda de nuestra\n    responsabilidad, se\u00f1or Astarloa, que extremase el celo en la aplicaci\u00f3n\n    de la legalidad penitenciaria para con los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso explic\u00f3 que\n    no se produjese la excarcelaci\u00f3n de Ignacio de Juana Chaos, porque aunque\n    tuviera derecho -porque la ley lo dice, nos guste o no- a acumular sus\n    condenas, si ha cometido alg\u00fan nuevo delito terrorista por pertenencia\n    continuada a banda armada o por amenazas proferidas desde la c\u00e1rcel se le\n    puede imputar el nuevo delito, y puede hacerlo el ministerio fiscal; se\n    le puede procesar y se le puede volver a condenar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje de que los etarras est\u00e1n siendo excarcelados\n    porque haya un Gobierno, una Fiscal\u00eda del Tribunal Supremo o todo un\n    Estado de derecho que se haya rendido frente a ETA es inaceptable, se\u00f1or\n    Astarloa (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ah\u00ed donde lo conduzco de nuevo, se\u00f1or Astarloa, porque\n    cr\u00e9ame que es realmente penoso, es realmente triste y a menudo cuesta\n    contener la indignaci\u00f3n que produce tanta falta a la verdad en relaci\u00f3n\n    con la actuaci\u00f3n del fiscal general del Estado o con la actuaci\u00f3n de este\n    Gobierno en sus responsabilidades de lucha frente al terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    mencionado una serie de casos en los que el fiscal general del Estado ha\n    adoptado criterio, y d\u00e9jeme que le diga que hasta el momento la justicia\n    le ha dado la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los ministros de Justicia\n    socialistas, todos, se\u00f1or Astarloa, todos, quisieron reformar el C\u00f3digo\n    Penal; todos quisieron aprobar un nuevo C\u00f3digo Penal y de hecho ninguno\n    de ellos cont\u00f3 para ello con el apoyo del Partido Popular; tampoco el que\n    lo consigui\u00f3, que fue Juan Alberto Belloch. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    mencionado una serie de casos en los que el fiscal general del Estado ha\n    adoptado criterio, y d\u00e9jeme que le diga que hasta el momento la justicia\n    le ha dado la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje de que los etarras est\u00e1n siendo excarcelados\n    porque haya un Gobierno, una Fiscal\u00eda del Tribunal Supremo o todo un\n    Estado de derecho que se haya rendido frente a ETA es inaceptable, se\u00f1or\n    Astarloa (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, confiar en el\n    Gobierno que dirige la pol\u00edtica nacional y, consiguientemente, tambi\u00e9n la\n    pol\u00edtica antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme decirle que en\n    una de ellas, en la Ley Org\u00e1nica 7/2003, que la recuerda muy bien, no\n    solamente se introdujo el l\u00edmite m\u00e1ximo de cumplimiento efectivo de 40\n    a\u00f1os para aquellas acumulaciones de condenas que resultasen m\u00e1s tremendas\n    en funci\u00f3n de los delitos terroristas en concurso, sino que se modific\u00f3\n    el art\u00edculo 76 del C\u00f3digo Penal para plasmar en positivo la regla que\n    hasta entonces la jurisprudencia del Tribunal Supremo ven\u00eda afirmando, y\n    es que la acumulaci\u00f3n de condenas se produce no solamente por su conexi\u00f3n\n    material sino por su proximidad en el tiempo, por criterio cronol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que decirle a la ciudadan\u00eda con claridad, porque no se la puede\n    despreciar ni pisotear mintiendo desde esta tribuna ni desde ninguna\n    parte, se\u00f1or Astarloa, que esa regla que se plasm\u00f3 en el C\u00f3digo Penal es\n    la que ha venido afirmando el Tribunal Supremo, y si el Tribunal Supremo\n    decide cambiarla explicar\u00e1 en su motivaci\u00f3n cu\u00e1l es la nueva\n    interpretaci\u00f3n de la legalidad, y esa ser\u00e1 la legalidad vinculante para\n    todo el que se tome en serio el Estado de derecho\n    y para todo el que se tome en serio la lucha contra el terror desde el\n    Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje de que los etarras est\u00e1n siendo excarcelados\n    porque haya un Gobierno, una Fiscal\u00eda del Tribunal Supremo o todo un\n    Estado de derecho que se haya rendido frente a ETA es inaceptable, se\u00f1or\n    Astarloa (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ah\u00ed donde lo conduzco de nuevo, se\u00f1or Astarloa, porque\n    cr\u00e9ame que es realmente penoso, es realmente triste y a menudo cuesta\n    contener la indignaci\u00f3n que produce tanta falta a la verdad en relaci\u00f3n\n    con la actuaci\u00f3n del fiscal general del Estado o con la actuaci\u00f3n de este\n    Gobierno en sus responsabilidades de lucha frente al terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    mencionado una serie de casos en los que el fiscal general del Estado ha\n    adoptado criterio, y d\u00e9jeme que le diga que hasta el momento la justicia\n    le ha dado la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Cr\u00e9anme que cuando ustedes\n    decidan recuperar el camino de la lealtad y del trabajo conjunto van a\n    encontrar un Gobierno que tiene la guardia alta, que contin\u00faa hostigando\n    a ETA en todos los frentes, contin\u00faa deteniendo comandos, contin\u00faa\n    colaborando con Francia y contin\u00faa priorizando, y la prioridad n\u00famero uno\n    de su cooperaci\u00f3n con Francia y con el resto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea es la lucha antiterrorista; un Gobierno que contin\u00faa suscribiendo\n    acuerdos antiterroristas en cada viaje al exterior que efect\u00faa el\n    ministro del Interior o el ministro de Justicia, ya pueda ser a Cabo\n    Verde, a Marruecos, a Mauritania, a Argelia o a Rusia, colaborando contra\n    todas las formas de criminalidad organizada y principalmente contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "econom\u00eda": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, es un\n    organismo envidiado por el resto de los pa\u00edses por su eficiencia, por su\n    eficacia y por sus resultados tanto en la seguridad como en las\n    operaciones de tr\u00e1fico como en todos los aspectos que usted ha ido\n    desgranando y, si me permite que le diga, algunos con claros errores en\n    el planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy f\u00e1cil decir: mejor control, m\u00e1s seguridad, mayor\n    eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan\n    planteamiento que justifique que porque la gesti\u00f3n la lleve un\n    ayuntamiento, va a ser mejor que si la llevan determinados expertos,\n    organismos de una dimensi\u00f3n que le permiten una econom\u00eda de escala que\n    ser\u00eda pr\u00e1cticamente imposible tener de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las obras que est\u00e1n ejecut\u00e1ndose -algunas de\n    las cuales ya se han puesto en servicio, como es la tercera pista en El\n    Prat- y con las que est\u00e1n en proceso de redacci\u00f3n de los proyectos vamos\n    casi a duplicar la capacidad del Aeropuerto de El Prat, que va a tener un\n    resultado muy similar al que ha tenido la ampliaci\u00f3n de Barajas, de tal\n    manera que en 2005 hay 27,1 millones de pasajeros y vamos a pasar a una\n    capacidad de 45 millones de pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"banda terrorista eta": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, expertos en la lucha\n    contra el terrorismo, entre ellos esta misma ma\u00f1ana el juez Garz\u00f3n,\n    afirman que el debilitamiento de la banda terrorista ETA se debe a una\n    acci\u00f3n global que implica la eficacia de la polic\u00eda, el trabajo de la\n    justicia, la respuesta ciudadana, la unidad de mensaje y la unidad de las\n    fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, expertos en la lucha\n    contra el terrorismo, entre ellos esta misma ma\u00f1ana el juez Garz\u00f3n,\n    afirman que el debilitamiento de la banda terrorista ETA se debe a una\n    acci\u00f3n global que implica la eficacia de la polic\u00eda, el trabajo de la\n    justicia, la respuesta ciudadana, la unidad de mensaje y la unidad de las\n    fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ETA y quienes les apoyan han recobrado un protagonismo impensable hace\n    unos meses debido fundamentalmente, en mi opini\u00f3n, a la ruptura del\n    consenso, del entendimiento entre el Gobierno y el principal partido de\n    la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PIENSA MANTENER EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO SU COMPROMISO DE DEVOLUCI\u00d3N\n    DEL CASTILLO DE MONTJU\u00cfC A LA CIUDAD DE BARCELONA PARA QUE SE CONVIERTA\n    EN UN MUSEO DE LA PAZ Y CONTRA LA REPRESI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Puedo reiterar, en nombre del Gobierno, el compromiso para devolver a la\n    ciudad de Barcelona el castillo de Montju\u00efc con el objetivo de que sea un\n    museo de la paz y de la concordia, y adem\u00e1s puedo anunciarle que va a ser\n    con car\u00e1cter inmediato porque este mismo viernes el Gobierno aprobar\u00e1 el\n    proyecto de ley para esa devoluci\u00f3n (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted tiene problemas no solo con el principal partido de la\n    oposici\u00f3n, sino que los tiene con las v\u00edctimas, con gente de su partido,\n    dimite el se\u00f1or Peces-Barba, hace cosas que nadie entiende y al final\n    transmite la sensaci\u00f3n de que est\u00e1 aspirando a una tregua como sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ); da igual ahora lo que est\u00e1n haciendo en su actitud con la\n    pol\u00edtica antiterrorista; da igual lo que est\u00e1n haciendo con la cr\u00edtica y\n    las falsedades hacia el Gobierno; quedar\u00e1n todas en su sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds vasco": [3], "pa\u00eds": [0], "vasco": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfGarantiza usted que no va a negociar la autodeterminaci\u00f3n en\n    la Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfGarantiza usted que no va a pagar un precio pol\u00edtico a los terroristas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfGarantiza usted que no va a negociar la autodeterminaci\u00f3n en\n    la Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfGarantiza usted que no va a negociar la autodeterminaci\u00f3n en\n    la Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Rajoy, el Estatuto de Catalu\u00f1a es plenamente\n    constitucional y si no, acuda al Tribunal Constitucional, que es quien\n    tiene que dirimir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "v\u00edctimas": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo por eso le pido hoy que haya un\n    reconocimiento de la lucha de aquellos trabajadores por la democracia y\n    que tengan derecho al resarcimiento moral, pol\u00edtico, hist\u00f3rico y\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se consider\u00f3\n    tampoco que estaban incursas en las indemnizaciones a las v\u00edctimas del\n    terrorismo de la Ley de 1999 y tampoco ha sido acogida su demanda por los\n    tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, no es imaginable que el Gobierno no conozca, que no\n    autorice -si es que no es su promotor- y que mantenga en el futuro la\n    propuesta de sus compa\u00f1eros del Partido Socialista vasco de crear dos\n    mesas de negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [3], "eta": [0], "v\u00edctimas": [4], "pa\u00eds": [1], "vasco": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que quiere ETA ya lo sabe, se\n    lo ha dicho este fin de semana: el derecho a decidir, la\n    autodeterminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, sus compa\u00f1eros en\n    el Pa\u00eds Vasco han propuesto, adem\u00e1s negro sobre blanco, en un documento\n    la constituci\u00f3n de dos mesas, que es asumir la hoja de ruta que Batasuna\n    marc\u00f3 en Anoeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, sus compa\u00f1eros en\n    el Pa\u00eds Vasco han propuesto, adem\u00e1s negro sobre blanco, en un documento\n    la constituci\u00f3n de dos mesas, que es asumir la hoja de ruta que Batasuna\n    marc\u00f3 en Anoeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, sus compa\u00f1eros en\n    el Pa\u00eds Vasco han propuesto, adem\u00e1s negro sobre blanco, en un documento\n    la constituci\u00f3n de dos mesas, que es asumir la hoja de ruta que Batasuna\n    marc\u00f3 en Anoeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, son muy pocos, muy pocos los espa\u00f1oles que est\u00e1n\n    por un empate entre v\u00edctimas y verdugos; son muy pocos los que no quieren\n    que haya\n    vencedores y vencidos y el problema, se\u00f1ora vicepresidenta, es que entre\n    esos pocos se encuentra S.S., que lo ha dicho el viernes pasado, en\n    nombre del Gobierno, como portavoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "pa\u00eds vasco": [5], "pol\u00edtica antiterrorista": [6], "eta": [0], "pol\u00edtico": [2, 3], "vasco": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El punto\n    de partida de cualquier proceso de paz no es otro que el anuncio por\n    parte de ETA del cese definitivo de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como todos sabemos\n    que en el Pa\u00eds Vasco no se ha producido ninguna novedad en este sentido,\n    solo cabe a\u00f1adir que a la legalidad se vuelve por la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, para el Gobierno cualquier relaci\u00f3n con cualquier otro\n    partido pol\u00edtico, ya sea en Espa\u00f1a o en Suiza, pasa por que este sea\n    legal, y una de las condiciones para que cualquier formaci\u00f3n pol\u00edtica sea\n    legal es que act\u00fae bajo par\u00e1metros democr\u00e1ticos, y eso exige una condena\n    tajante y absoluta de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como adem\u00e1s qued\u00f3 fijado en el\n    debate del estado de la Naci\u00f3n, en una resoluci\u00f3n que se aprob\u00f3 aqu\u00ed por\n    todos los grupos pol\u00edticos menos por el suyo, por cierto, el marco de ese\n    trabajo pol\u00edtico debe encaminarse a la fortaleza del Estado de derecho, a\n    la unidad de los partidos pol\u00edticos y a la ausencia de confrontaci\u00f3n\n    partidaria en la pol\u00edtica antiterrorista, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como todos sabemos\n    que en el Pa\u00eds Vasco no se ha producido ninguna novedad en este sentido,\n    solo cabe a\u00f1adir que a la legalidad se vuelve por la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como todos sabemos\n    que en el Pa\u00eds Vasco no se ha producido ninguna novedad en este sentido,\n    solo cabe a\u00f1adir que a la legalidad se vuelve por la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como adem\u00e1s qued\u00f3 fijado en el\n    debate del estado de la Naci\u00f3n, en una resoluci\u00f3n que se aprob\u00f3 aqu\u00ed por\n    todos los grupos pol\u00edticos menos por el suyo, por cierto, el marco de ese\n    trabajo pol\u00edtico debe encaminarse a la fortaleza del Estado de derecho, a\n    la unidad de los partidos pol\u00edticos y a la ausencia de confrontaci\u00f3n\n    partidaria en la pol\u00edtica antiterrorista, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "eta": [0], "v\u00edctimas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Decir que no hay vencedores ni vencidos supone renunciar a la derrota de\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo quiero\n    recordarle que el Gobierno del Partido Popular nunca acept\u00f3 precio\n    pol\u00edtico porque dejaran de matar (Contin\u00faan los rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO\n    acaso debe tratarlos como combatientes de una guerra civil, seg\u00fan hizo el\n    se\u00f1or Zapatero el otro d\u00eda con las v\u00edctimas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir que no haya\n    vencedores ni vencidos supone igualar a v\u00edctimas inocentes con sus\n    verdugos asesinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos de acuerdo, y por ello\n    vamos a acompa\u00f1ar a las v\u00edctimas del terrorismo el pr\u00f3ximo s\u00e1bado en su\n    manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las v\u00edctimas\n    piden justicia y no venganza, por eso tienen que vencer los inocentes y\n    ser vencidos los criminales, tiene que resultar vencido el matarife Henri\n    Parot y todos los Henri Parot que hay, tiene que vencer la libertad y\n    tiene que vencer la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "v\u00edctimas": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Si\n    ETA anuncia el cese definitivo de la violencia, el presidente del\n    Gobierno vendr\u00e1 aqu\u00ed, al Parlamento; no ir\u00e1 a Suiza, vendr\u00e1 aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, compartimos con las v\u00edctimas su dolor y su sufrimiento, tienen\n    todo nuestro reconocimiento, todo nuestro respeto, toda nuestra\n    consideraci\u00f3n, todo nuestro apoyo y todo nuestro afecto; todas, sin\n    distinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds en este momento viven m\u00e1s de 700.000\n    musulmanes, independientemente del grado de religiosidad que cada uno de\n    ellos practique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que en esa reuni\u00f3n se han abordado los\n    temas para que en el marco de las instituciones se persigan las medidas\n    que integren y procuren una convivencia cada vez m\u00e1s normal de este\n    numeroso colectivo de personas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Coherente con ese prop\u00f3sito, el Gobierno instituy\u00f3 en el a\u00f1o 2004 la\n    Fundaci\u00f3n Pluralismo y Convivencia, cuya funci\u00f3n no puede ser en ning\u00fan\n    caso estimular el culto ni consiguientemente apoyar ninguna confesi\u00f3n,\n    desde el punto de vista de sus pr\u00e1cticas religiosas o de su credo, pero\n    s\u00ed dar cuenta del fen\u00f3meno desde el punto de vista social, desde el punto\n    de vista educativo, asistencial en definitiva, integrando las expresiones\n    socialmente relevantes del pluralismo religioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero finalizar recordando que este deber no ata\u00f1e solo al Gobierno de\n    Espa\u00f1a, sino a las comunidades aut\u00f3nomas, a las corporaciones locales, al\n    conjunto de los poderes p\u00fablicos, para evitar no solamente el\n    multiconfesionalismo sino tambi\u00e9n los retos culturales, ayudando por\n    tanto a esa dimensi\u00f3n social con todas las instituciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, es un hecho socialmente irrefutable que crece la\n    comunidad de los creyentes de la religi\u00f3n isl\u00e1mica en nuestro pa\u00eds, de\n    forma espectacular en el curso de los \u00faltimos a\u00f1os, y que esto debe\n    producirse en una asimilaci\u00f3n coherente con los valores, principios y por\n    supuesto con el respeto m\u00e1s riguroso a los derechos fundamentales que\n    nuestra Constituci\u00f3n garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si el Gobierno tiene claro un modelo de Estado, no deje fuera\n    al Pa\u00eds Valenciano, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Estatuto valenciano se presenta ante los\n    ciudadanos como un mero instrumento pol\u00edtico vac\u00edo de contenido, nacido,\n    como han dicho ustedes mismos en los medios de comunicaci\u00f3n, para frenar\n    el clamor del se\u00f1or Rajoy de que Espa\u00f1a se rompe, nunca para los\n    valencianos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3, 4], "eta": [0, 1, 2], "v\u00edctimas": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Del lado de ETA conocemos con\n    toda claridad sus exigencias, porque las repiten cada d\u00eda sus portavoces,\n    cada vez m\u00e1s envalentonados: la liberaci\u00f3n de los criminales\n    encarcelados, la autodeterminaci\u00f3n y la unidad territorial de Euskal\n    Herria, por supuesto con Navarra dentro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deseo ardientemente, cr\u00e9ame, que el presidente del\n    Gobierno venga un d\u00eda a esta C\u00e1mara y anuncie la rendici\u00f3n de ETA sin\n    ninguna contrapartida pol\u00edtica, declare que no hay m\u00e1s hoja de ruta que\n    la entrega de las armas, asegure que en el campo penitenciario no habr\u00e1\n    m\u00e1s medidas de gracia que las derivadas del arrepentimiento sincero de\n    los verdugos y la reparaci\u00f3n efectiva del dolor de sus v\u00edctimas y, por\n    \u00faltimo, reitere el compromiso de no negociar ni con los terroristas ni\n    con sus representantes ning\u00fan cambio del vigente estatus pol\u00edtico, tal y\n    como aprob\u00f3 este Congreso el 27 de junio de 2005, donde por cierto se\n    dice que no se deber\u00e1 negociar nada ni con ETA ni con sus representantes\n    en ning\u00fan foro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de\n    habernos golpeado cruelmente, ETA no ha conseguido doblegar nuestra\n    voluntad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por\n    ello si el Gobierno negocia la paz por presos y si est\u00e1 dispuesto a pagar\n    precio pol\u00edtico, pero nos da muy mala espina que los socialistas vascos\n    se hayan adherido a la propuesta de Anoeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deseo ardientemente, cr\u00e9ame, que el presidente del\n    Gobierno venga un d\u00eda a esta C\u00e1mara y anuncie la rendici\u00f3n de ETA sin\n    ninguna contrapartida pol\u00edtica, declare que no hay m\u00e1s hoja de ruta que\n    la entrega de las armas, asegure que en el campo penitenciario no habr\u00e1\n    m\u00e1s medidas de gracia que las derivadas del arrepentimiento sincero de\n    los verdugos y la reparaci\u00f3n efectiva del dolor de sus v\u00edctimas y, por\n    \u00faltimo, reitere el compromiso de no negociar ni con los terroristas ni\n    con sus representantes ning\u00fan cambio del vigente estatus pol\u00edtico, tal y\n    como aprob\u00f3 este Congreso el 27 de junio de 2005, donde por cierto se\n    dice que no se deber\u00e1 negociar nada ni con ETA ni con sus representantes\n    en ning\u00fan foro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deseo ardientemente, cr\u00e9ame, que el presidente del\n    Gobierno venga un d\u00eda a esta C\u00e1mara y anuncie la rendici\u00f3n de ETA sin\n    ninguna contrapartida pol\u00edtica, declare que no hay m\u00e1s hoja de ruta que\n    la entrega de las armas, asegure que en el campo penitenciario no habr\u00e1\n    m\u00e1s medidas de gracia que las derivadas del arrepentimiento sincero de\n    los verdugos y la reparaci\u00f3n efectiva del dolor de sus v\u00edctimas y, por\n    \u00faltimo, reitere el compromiso de no negociar ni con los terroristas ni\n    con sus representantes ning\u00fan cambio del vigente estatus pol\u00edtico, tal y\n    como aprob\u00f3 este Congreso el 27 de junio de 2005, donde por cierto se\n    dice que no se deber\u00e1 negociar nada ni con ETA ni con sus representantes\n    en ning\u00fan foro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"banda terrorista eta": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo le vuelvo a reprochar que usted, vez tras vez, d\u00e9 m\u00e1s credibilidad a la\n    banda terrorista ETA y a su entorno que a lo que dice el Gobierno\n    democr\u00e1tico y constitucional de Espa\u00f1a, porque, vez tras vez, ustedes\n    hacen la misma pregunta, nosotros se la contestamos, siguen sin creernos\n    y siguen pidi\u00e9ndonos que digamos lo que les hemos dicho una y otra vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le vuelvo a reprochar que usted, vez tras vez, d\u00e9 m\u00e1s credibilidad a la\n    banda terrorista ETA y a su entorno que a lo que dice el Gobierno\n    democr\u00e1tico y constitucional de Espa\u00f1a, porque, vez tras vez, ustedes\n    hacen la misma pregunta, nosotros se la contestamos, siguen sin creernos\n    y siguen pidi\u00e9ndonos que digamos lo que les hemos dicho una y otra vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Que su ignorancia respecto a cu\u00e1l ha sido\n    el funcionamiento de las leyes en este pa\u00eds desde que hay Constituci\u00f3n\n    -por cierto, con 8 a\u00f1os de Gobierno de su partido en los que no han\n    tocado nada en cuanto a esto- y lo que esta reconoce respecto al\n    biling\u00fcismo en el caso de las comunidades aut\u00f3nomas con lengua propia es\n    tan elevada y su atrevimiento tanto que le lleva a hacer esta pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Para alcanzar\n    ese objetivo se pueden utilizar otros medios y otras t\u00e9cnicas que son\n    plenamente respetuosos con los derechos de las personas y, sobre todo,\n    m\u00e1s acordes con la realidad social de Catalu\u00f1a que, como usted sabe\n    se\u00f1ora ministra, se concreta en que el 48 por ciento de los ciudadanos\n    tiene por lengua materna el catal\u00e1n y el 45 por ciento tiene por lengua\n    materna el castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar con esto que la inmersi\u00f3n es, en definitiva, una\n    herramienta al servicio de un objetivo pol\u00edtico que todos compartimos y\n    es que los alumnos al acabar sus estudios conozcan plenamente las dos\n    lenguas oficiales de Catalu\u00f1a: el catal\u00e1n y el castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, su nuevo socio pol\u00edtico, el\n    se\u00f1or Mas, acaba de decir que quien quiera educaci\u00f3n en castellano en\n    Catalu\u00f1a se la pague y, si no, que monte un colegio privado igual que\n    hicieron los japoneses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es su nuevo socio pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... hace referencia, que no se da solamente en\n    Catalu\u00f1a, desde hace muchos a\u00f1os, sino en muchas de nuestras comunidades\n    aut\u00f3nomas -desde hace muchos a\u00f1os tambi\u00e9n en Galicia- ha sido\n    expresamente respaldada por el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1\n    proponiendo que reinterpretemos lo que el Tribunal Constitucional nos\n    dice que debe ser la aplicaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n, creo que es un modo\n    peculiar de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El 26 de junio del a\u00f1o 2004, siendo usted ya ministra de Fomento,\n    aprobamos en este Pleno una moci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en la que\n    pact\u00e1bamos unos objetivos para la llegada del AVE a Tarragona y a\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente pact\u00e1bamos que el AVE llegar\u00eda a Tarragona en\n    este a\u00f1o 2006 y a Barcelona ciudad en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ya en el a\u00f1o\n    2006 y la pregunta que le realizamos es: \u00bfQu\u00e9 previsi\u00f3n hay y si se sigue\n    manteniendo ese compromiso de acuerdo con la moci\u00f3n presentada por\n    Converg\u00e8ncia y Uni\u00f3 en el sentido de que el AVE llegar\u00e1 a Tarragona este\n    a\u00f1o 2006 y a Barcelona el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2007? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en junio de 2004 adquir\u00ed el compromiso que he expresado en muchas\n    ocasiones de que el AVE llegar\u00e1 a la estaci\u00f3n de Camp de Tarragona en\n    2006 y a la de Sans en Barcelona en 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda conocer, con\n    relaci\u00f3n a la licitaci\u00f3n de las obras desde Tarragona hasta\n    Barcelona-Sans, si para el Gobierno estas obras siguen el ritmo previsto,\n    porque existe una gran inquietud, los ciudadanos lo est\u00e1n esperando y el\n    puente a\u00e9reo, desde que existe la T4, no funciona con la celeridad que\n    funcionaba antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [2], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En abril de 2004 -cuando llegamos al Gobierno, pero todav\u00eda no hab\u00edamos\n    asumido la responsabilidad del mismo-, de los 36 tramos que tiene el\n    trayecto Lleida-Barcelona, en cuatro tramos ni siquiera se hab\u00edan\n    finalizado los proyectos; en dos tramos no se hab\u00edan iniciado las obras;\n    en 17 tramos no se hab\u00eda terminado la plataforma y, entre ellos, el tramo\n    de Montblanc ten\u00eda, como usted bien sabe, graves problemas de\n    expansividad en tres t\u00faneles, lo que exig\u00eda una actuaci\u00f3n y una inversi\u00f3n\n    adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 22 meses, hemos iniciado y\n    ejecutado el 41 por ciento de las obras en los cuatro tramos del trayecto\n    de acceso a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 22 meses, hemos iniciado y\n    ejecutado el 41 por ciento de las obras en los cuatro tramos del trayecto\n    de acceso a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tercera falsedad:\n    sentencia del Tribunal Constitucional que dice que lo que sea de inter\u00e9s\n    general es competencia estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hace tan solo unas horas, despu\u00e9s de que la vicepresidenta anunciara en\n    este Pleno que se hab\u00eda aprobado la famosa reforma de Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola como un gran hito de la libertad de expresi\u00f3n, en un telediario\n    de Televisi\u00f3n se comet\u00eda el atropello m\u00e1s grave e indecente contra un\n    adversario pol\u00edtico que se haya conocido en el medio siglo de historia de\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 ADOPTANDO EL MINISTERIO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO EN APOYO AL TEJIDO INDUSTRIAL DE LA COMARCA\n    DE FERROL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "pol\u00edtico": [0], "industrial": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su compromiso pol\u00edtico se ha visto\n    reflejado en los Presupuestos Generales del Estado con partidas\n    espec\u00edficas que suman 46,5 millones de euros, solo falta a d\u00eda de hoy la\n    publicaci\u00f3n de la norma espec\u00edfica que regule estas ayudas a la\n    reindustrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, si mantenemos el nivel de inversi\u00f3n, tendremos en la\n    comarca de Ferrol m\u00e1s suelo industrial, un nuevo puerto exterior, unas\n    buenas infraestructuras de comunicaci\u00f3n y nuevos proyectos industriales y\n    energ\u00e9ticos generadores de actividad econ\u00f3mica y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, si mantenemos el nivel de inversi\u00f3n, tendremos en la\n    comarca de Ferrol m\u00e1s suelo industrial, un nuevo puerto exterior, unas\n    buenas infraestructuras de comunicaci\u00f3n y nuevos proyectos industriales y\n    energ\u00e9ticos generadores de actividad econ\u00f3mica y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, uno de los compromisos del Gobierno en materia\n    industrial ha sido la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de aquellas comarcas que,\n    como la de Ferrol, han sufrido p\u00e9rdidas de empleo durante los \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una comarca que\n    ha vivido en los \u00faltimos a\u00f1os un proceso de reestructuraci\u00f3n, sobre todo\n    en el sector p\u00fablico naval, que ha supuesto p\u00e9rdida de empleo, p\u00e9rdida de\n    capacidad productiva y p\u00e9rdida de tejido industrial asociado y que, por\n    tanto, merece una atenci\u00f3n especial por parte de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Nos gustar\u00eda que la ministra de Sanidad nos dijera ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Nos gustar\u00eda que la ministra de Sanidad nos dijera\n    si sigue considerando el Gobierno que la gripe aviar es un asunto de\n    ciencia ficci\u00f3n y, por favor, no nos diga que ya han tomado las medidas\n    oportunas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la pregunta la ha formulado a la ministra de Agricultura\n    y no a la ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  La pregunta va dirigida a la ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras usted dec\u00eda que es un tema de ciencia ficci\u00f3n, la ministra de\n    Sanidad dec\u00eda que nunca va a llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    Gobierno est\u00e1 lanzando mensajes minimizando un problema de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud dice que es\n    el principal problema de salud p\u00fablica mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3ngase a trabajar para evitar un posible\n    problema para la salud de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pero si ya me confunde,\n    porque me est\u00e1 viendo aqu\u00ed como ministra de Sanidad, a m\u00ed lo que me\n    gustar\u00eda decirle es que tambi\u00e9n est\u00e1 hablando de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que es de ciencia ficci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, es\n    que el primer partido de la oposici\u00f3n, en lugar de ejercer de forma\n    responsable su derecho a reclamar la informaci\u00f3n que considere oportuna,\n    utilice un tema de gran sensibilidad social para intentar obtener r\u00e9ditos\n    pol\u00edticos, como siempre, claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la transparencia y la eficacia de la informaci\u00f3n\n    que el Gobierno de la naci\u00f3n viene dando, tanto a trav\u00e9s de los medios de\n    comunicaci\u00f3n como en las p\u00e1ginas web de los ministerios de Presidencia,\n    Agricultura o Sanidad, son ejemplares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En este sentido, debo volver a\n    incidir que tanto en el entorno de la Uni\u00f3n Europea como en el de Espa\u00f1a\n    el problema se circunscribe hoy al \u00e1mbito veterinario, y es en ese\n    escenario en el que hay que tomar todas las medidas necesarias para la\n    prevenci\u00f3n, el control y la erradicaci\u00f3n, si se produce alg\u00fan caso en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 AVANCES, EN MATERIA DE POL\u00cdTICA DE VIVIENDA EN ALQUILER, SUPONE EL\n    PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 AVANCES, EN MATERIA DE POL\u00cdTICA DE VIVIENDA EN ALQUILER, SUPONE EL\n    PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "alquiler": [5, 6, 7], "acceso": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Solo cinco hojas separan el Plan de Vivienda anterior y el\n    actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La especulaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, siempre\n    casa mal con el derecho al disfrute de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambos planes aluden a la deficiente oferta de\n    vivienda en alquiler; siendo esto cierto no lo es menos que tanto los\n    recursos como los objetivos, el 625 por ciento m\u00e1s que el plan anterior,\n    concluyen que el nuevo es tremendamente ambicioso, la mayor dotaci\u00f3n\n    presupuestaria de la historia en favor del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intuyo tras sus argumentos rebeld\u00eda\n    suficiente para acometer grandes retos, y la vivienda sin duda lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambos\n    sabemos que desde el socialismo podemos recuperar la ciudad amable y\n    sostenible en la que el derecho a la vivienda digna sea una realidad para\n    todos y para todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre el universo de\n    opciones, el alquiler se muestra como bueno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambos planes aluden a la deficiente oferta de\n    vivienda en alquiler; siendo esto cierto no lo es menos que tanto los\n    recursos como los objetivos, el 625 por ciento m\u00e1s que el plan anterior,\n    concluyen que el nuevo es tremendamente ambicioso, la mayor dotaci\u00f3n\n    presupuestaria de la historia en favor del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desear\u00edamos que la C\u00e1mara compartiera los\n    avances que en materia de alquiler evidencia el plan 2005-2008 aprobado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambos planes aluden a la deficiente oferta de\n    vivienda en alquiler; siendo esto cierto no lo es menos que tanto los\n    recursos como los objetivos, el 625 por ciento m\u00e1s que el plan anterior,\n    concluyen que el nuevo es tremendamente ambicioso, la mayor dotaci\u00f3n\n    presupuestaria de la historia en favor del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [16, 17, 18, 19, 20], "alquiler": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "acceso": [21, 22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, uno de los pilares de la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno de Espa\u00f1a es el fomento y la dinamizaci\u00f3n del mercado de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n hemos trabajado desde el principio, primero,\n    en el plan de choque con medidas relativas al alquiler; despu\u00e9s, con la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler; posteriormente, desde la\n    perspectiva fiscal, con bonificaciones en el impuesto sobre sociedades en\n    el IVA; y, finalmente, con el Plan Estatal de Vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el Plan de Vivienda 2005-2008 garantiza el acceso a una\n    vivienda a 720.000 familias y supone un esfuerzo presupuestario para el\n    Gobierno muy importante de casi 7.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa\n    m\u00e1s del doble del dinero presupuestado por el Gobierno anterior para el\n    Plan de Vivienda anterior y m\u00e1s del 63 por ciento de viviendas previstas\n    para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los objetivos del Plan de Vivienda 2005-2008\n    es contribuir a un mayor equilibrio entre las formas de tenencia o de\n    acceso a una vivienda, tanto en propiedad como en el alquiler, por un\n    lado fomentando el alquiler y movilizando el parque de viviendas\n    desocupadas, con el objeto de favorecer a los colectivos con menores\n    rentas y adem\u00e1s con necesidades especiales y, por otro, contribuyendo a\n    un uso m\u00e1s eficiente de los recursos econ\u00f3micos desde el momento en que\n    se moviliza un parque desocupado e improductivo de viviendas que existen\n    en nuestro mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Plan de Vivienda se van a beneficiar en la pol\u00edtica de vivienda en\n    alquiler casi 235.000 familias, lo cual supone un 42 por ciento del total\n    de viviendas financiadas en el Plan de Vivienda actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra\n    forma, si el anterior Plan de Vivienda del Partido Popular solo preve\u00eda\n    22.000 viviendas en alquiler, el 5 por ciento del total, el actual Plan\n    de Vivienda prev\u00e9 235.000 viviendas, un 42 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde un\n    punto de vista presupuestario, la inversi\u00f3n en alquiler es importante:\n    2.830 millones de euros, es decir, el 47 por ciento del gasto total\n    previsto para este Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho plan incluye tambi\u00e9n un\n    programa espec\u00edfico para j\u00f3venes, para promoci\u00f3n de viviendas en alquiler\n    adaptadas a sus necesidades, que ellos mismos han demandado, y con un\n    alquiler accesible, 195 euros por vivienda en alquiler dentro del Plan de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, uno de los pilares de la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno de Espa\u00f1a es el fomento y la dinamizaci\u00f3n del mercado de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n hemos trabajado desde el principio, primero,\n    en el plan de choque con medidas relativas al alquiler; despu\u00e9s, con la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler; posteriormente, desde la\n    perspectiva fiscal, con bonificaciones en el impuesto sobre sociedades en\n    el IVA; y, finalmente, con el Plan Estatal de Vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los objetivos del Plan de Vivienda 2005-2008\n    es contribuir a un mayor equilibrio entre las formas de tenencia o de\n    acceso a una vivienda, tanto en propiedad como en el alquiler, por un\n    lado fomentando el alquiler y movilizando el parque de viviendas\n    desocupadas, con el objeto de favorecer a los colectivos con menores\n    rentas y adem\u00e1s con necesidades especiales y, por otro, contribuyendo a\n    un uso m\u00e1s eficiente de los recursos econ\u00f3micos desde el momento en que\n    se moviliza un parque desocupado e improductivo de viviendas que existen\n    en nuestro mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Plan de Vivienda se van a beneficiar en la pol\u00edtica de vivienda en\n    alquiler casi 235.000 familias, lo cual supone un 42 por ciento del total\n    de viviendas financiadas en el Plan de Vivienda actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra\n    forma, si el anterior Plan de Vivienda del Partido Popular solo preve\u00eda\n    22.000 viviendas en alquiler, el 5 por ciento del total, el actual Plan\n    de Vivienda prev\u00e9 235.000 viviendas, un 42 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde un\n    punto de vista presupuestario, la inversi\u00f3n en alquiler es importante:\n    2.830 millones de euros, es decir, el 47 por ciento del gasto total\n    previsto para este Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho plan incluye tambi\u00e9n un\n    programa espec\u00edfico para j\u00f3venes, para promoci\u00f3n de viviendas en alquiler\n    adaptadas a sus necesidades, que ellos mismos han demandado, y con un\n    alquiler accesible, 195 euros por vivienda en alquiler dentro del Plan de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa\n    m\u00e1s del doble del dinero presupuestado por el Gobierno anterior para el\n    Plan de Vivienda anterior y m\u00e1s del 63 por ciento de viviendas previstas\n    para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los objetivos del Plan de Vivienda 2005-2008\n    es contribuir a un mayor equilibrio entre las formas de tenencia o de\n    acceso a una vivienda, tanto en propiedad como en el alquiler, por un\n    lado fomentando el alquiler y movilizando el parque de viviendas\n    desocupadas, con el objeto de favorecer a los colectivos con menores\n    rentas y adem\u00e1s con necesidades especiales y, por otro, contribuyendo a\n    un uso m\u00e1s eficiente de los recursos econ\u00f3micos desde el momento en que\n    se moviliza un parque desocupado e improductivo de viviendas que existen\n    en nuestro mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Plan de Vivienda se van a beneficiar en la pol\u00edtica de vivienda en\n    alquiler casi 235.000 familias, lo cual supone un 42 por ciento del total\n    de viviendas financiadas en el Plan de Vivienda actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra\n    forma, si el anterior Plan de Vivienda del Partido Popular solo preve\u00eda\n    22.000 viviendas en alquiler, el 5 por ciento del total, el actual Plan\n    de Vivienda prev\u00e9 235.000 viviendas, un 42 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho plan incluye tambi\u00e9n un\n    programa espec\u00edfico para j\u00f3venes, para promoci\u00f3n de viviendas en alquiler\n    adaptadas a sus necesidades, que ellos mismos han demandado, y con un\n    alquiler accesible, 195 euros por vivienda en alquiler dentro del Plan de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el Plan de Vivienda 2005-2008 garantiza el acceso a una\n    vivienda a 720.000 familias y supone un esfuerzo presupuestario para el\n    Gobierno muy importante de casi 7.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los objetivos del Plan de Vivienda 2005-2008\n    es contribuir a un mayor equilibrio entre las formas de tenencia o de\n    acceso a una vivienda, tanto en propiedad como en el alquiler, por un\n    lado fomentando el alquiler y movilizando el parque de viviendas\n    desocupadas, con el objeto de favorecer a los colectivos con menores\n    rentas y adem\u00e1s con necesidades especiales y, por otro, contribuyendo a\n    un uso m\u00e1s eficiente de los recursos econ\u00f3micos desde el momento en que\n    se moviliza un parque desocupado e improductivo de viviendas que existen\n    en nuestro mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hablamos de las\n    v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se ha suscitado ya\n    antes, pero me gustar\u00eda preguntarle al Gobierno en concreto en qu\u00e9 plazo\n    se va a proceder\n    a reparar los da\u00f1os y a reconocer a las v\u00edctimas de estos sucesos tan\n    horripilantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, tengo que remitirme necesariamente a la respuesta que a\n    una pregunta pr\u00e1cticamente id\u00e9ntica dio la vicepresidenta hace unos\n    minutos, quiz\u00e1 matizando que por lo que respecta al \u00e1mbito de la gesti\u00f3n\n    directa del departamento del Interior algunos de los afectados plantearon\n    en el a\u00f1o 2000 solicitudes de indemnizaci\u00f3n al amparo de la Ley de\n    solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo, solicitudes que fueron\n    desestimadas al no considerarse los hechos causantes de los da\u00f1os como\n    actos terroristas y, por tanto, no tener cabida en la legislaci\u00f3n\n    vigente, la Ley del a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    particular hay una sentencia de 9 de octubre de 2003, de la Audiencia\n    Nacional, que se\u00f1ala literalmente que el cauce adecuado para hacer valer\n    la pretensi\u00f3n resarcitoria ser\u00eda, en su caso, la responsabilidad\n    patrimonial por funcionamiento anormal del servicio p\u00fablico y no el\n    previsto en la Ley de 1999, de solidaridad con las v\u00edctimas del\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas\n    maneras, insisto en que su inquietud recibir\u00e1 respuesta en el marco de la\n    normativa reparadora de las v\u00edctimas del franquismo que est\u00e1 estudiando\n    el Gobierno a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n que preside, insisto, la\n    vicepresidenta del Ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A lo largo de muchos a\u00f1os,\n    esta diputada, con diputados de otros grupos, cuando hicimos la Ley de\n    solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo en el a\u00f1o 1999 cre\u00edamos que\n    sucesos como estos pod\u00edan caber dentro de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La implantaci\u00f3n\n    de este DNI situar\u00e1 a Espa\u00f1a en la vanguardia de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, con un sistema novedoso y pionero en el que nuestro pa\u00eds ha\n    tomado la delantera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este DNI, parte sustancial\n    del Plan Conecta, va a permitir a usuarios, empresas y administraciones\n    relacionarse a trav\u00e9s de la red con total seguridad y fiabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se asegur\u00f3 la\n    financiaci\u00f3n del proyecto -en 2005 los presupuestos contaron por primera\n    vez con financiaci\u00f3n espec\u00edfica- y, en segundo lugar, se garantiz\u00f3 la\n    coordinaci\u00f3n de actuaciones, algo esencial cuando estamos hablando de\n    diferentes administraciones de las que funcionan en el marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, destacar\u00eda no solo\n    la faceta de identidad esencial del DNI electr\u00f3nico, sino tambi\u00e9n su\n    aspecto de elemento central para la dinamizaci\u00f3n de la actividad de los\n    ciudadanos en la nueva sociedad de la informaci\u00f3n, tanto en el \u00e1mbito\n    p\u00fablico como en el privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    un esfuerzo por parte de la Administraci\u00f3n para su desarrollo,\n    instrumentaci\u00f3n y conocimiento, cosa que nos consta que est\u00e1 haciendo el\n    Ministerio del Interior, y, en segundo lugar, valoraci\u00f3n de la aceptaci\u00f3n\n    social de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley para alcanzar su plenitud de eficacia requiere\n    una aceptaci\u00f3n social, lo cual quiere decir que sea percibida por los\n    ciudadanos en este caso como una ley capaz de protegerlos eficazmente,\n    una ley justa y una ley que los ponga al abrigo en la mayor medida\n    posible de las incidencias negativas que se producen en la seguridad\n    vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como sabe perfectamente, el objetivo principal del permiso\n    de conducir por puntos es ayudar, junto con el resto de medidas de la\n    pol\u00edtica de seguridad vial del Gobierno, de un modo decisivo y claro al\n    objetivo de reducir el n\u00famero de v\u00edctimas mortales, de heridos graves y\n    de heridos leves, as\u00ed como todas las secuelas que provocan los accidentes\n    de circulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds ven\u00edan trabajando numerosos grupos de investigadores de\n    manera aislada y sin recursos suficientes, en algunas \u00e1reas se\n    identificaron m\u00e1s de 150 grupos con unos 650 investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene ya siendo habitual que en\n    esta sede hablemos cada vez m\u00e1s de investigaci\u00f3n y desarrollo, y no es la\n    primera vez que yo misma le pregunto sobre la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica, lo\n    que, como profesional de la sanidad, es para m\u00ed una satisfacci\u00f3n que no\n    le oculto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos avances cient\u00edficos que permitan mejorar los\n    sistemas de diagn\u00f3stico, la capacidad de reparar o regenerar tejidos;\n    necesitamos tambi\u00e9n el avance y desarrollo en salud p\u00fablica, el abordaje\n    de la fisiopatolog\u00eda de la obesidad y la nutrici\u00f3n, avances que prioricen\n    la investigaci\u00f3n de las enfermedades respiratorias por su alta\n    prevalencia o de las enfermedades digestivas y hep\u00e1ticas, que significan\n    ya el 20 por ciento de los ingresos hospitalarios de alto nivel; avances\n    necesarios en enfermedades neurodegenerativas en una sociedad cada d\u00eda\n    m\u00e1s envejecida, o avances en el conocimiento de las enfermedades de\n    escasa prevalencia, que son las llamadas enfermedades raras, para\n    conseguir su diagn\u00f3stico precoz y mejorar su tratamiento cl\u00ednico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nuestra intenci\u00f3n es destinar la mayor parte de esos recursos a la\n    contrataci\u00f3n de investigadores y de personal t\u00e9cnico porque nos parece\n    que en investigaci\u00f3n lo m\u00e1s importante es un capital humano de calidad,\n    cuyo trabajo reciba la remuneraci\u00f3n suficiente, un reconocimiento\n    profesional y una consideraci\u00f3n social acordes con esa funci\u00f3n que\n    realizan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Grande, los Ciber son estructuras de investigaci\u00f3n biom\u00e9dica sobre\n    \u00e1reas de conocimiento de inter\u00e9s para el Sistema Nacional de Salud y se\n    van a organizar mediante un consorcio entre el Instituto de Salud Carlos\n    III y las entidades a las que pertenecen los grupos de excelencia\n    cient\u00edfica que los van a integrar -las universidades, los OPIS, los\n    hospitales del Sistema Nacional de Salud-, van a tener una entidad\n    jur\u00eddica propia, con lo que podr\u00e1n contratar, y van a contar con un\n    director cient\u00edfico, un programa de investigaci\u00f3n y una gesti\u00f3n propia de\n    su presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero indicarle que, por ejemplo, el Ciber de la\n    epidemiolog\u00eda de salud p\u00fablica se ha a\u00f1adido a los que estaban previstos\n    inicialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se van a crear siete Ciber en bioingenier\u00eda,\n    biomateriales y nanomedicina, epidemiolog\u00eda y salud p\u00fablica,\n    fisiopatolog\u00eda de la obesidad y nutrici\u00f3n, enfermedades respiratorias,\n    digestivas y hep\u00e1ticas, neurodegenerativas y enfermedades raras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "pa\u00eds": [6], "pa\u00eds vasco": [11], "pol\u00edtica antiterrorista": [30], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pol\u00edtico": [7], "vasco": [8, 9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No hace falta\n    recordar que tenemos mil muertos de ETA, 200 muertos en Atocha, miles de\n    heridos y miles de familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez,\n    no se apoya otra moci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular que dec\u00eda: para\n    instar a trabajar en la derrota incondicional de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno casi no se\n    atreve a nombrar a ETA; es m\u00e1s, hay atentados que no ha condenado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, el Gobierno trata de seducir a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha recogido con\n    el comunicado de ETA, en donde adem\u00e1s de reivindicar los atentados le\n    exigen lo de siempre: el derecho de autodeterminaci\u00f3n -otra vez\n    pervierten el t\u00e9rmino- o el derecho de los vascos a decidir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s todos sabemos, y en especial\n    desde el Pa\u00eds Vasco, que hoy tenemos una ETA m\u00e1s crecida, m\u00e1s arrogante,\n    que pone m\u00e1s bombas y que extorsiona m\u00e1s que hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s todos sabemos, y en especial\n    desde el Pa\u00eds Vasco, que hoy tenemos una ETA m\u00e1s crecida, m\u00e1s arrogante,\n    que pone m\u00e1s bombas y que extorsiona m\u00e1s que hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que quiero resaltar\n    es un hecho antiguo desde el punto de vista pol\u00edtico, porque las cosas\n    van tan r\u00e1pidas que esto ya es antiguo, pero ni quiero ni debo omitirlo,\n    y es que el presidente del Gobierno no tuvo ni un ratito para estar con\n    las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo d\u00eda que el\n    presidente del Gobierno recibe por la tarde a las v\u00edctimas del\n    terrorismo, por la ma\u00f1ana, en el Parlamento vasco, el Partido Socialista,\n    con dos abstenciones consecutivas y conscientes, logra que se apoye una\n    moci\u00f3n que establece: para una paz sin vencedores ni vencidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Parlamento vasco\n    tenemos a Batasuna bajo la marca del Partido Comunista de las Tierras\n    Vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s todos sabemos, y en especial\n    desde el Pa\u00eds Vasco, que hoy tenemos una ETA m\u00e1s crecida, m\u00e1s arrogante,\n    que pone m\u00e1s bombas y que extorsiona m\u00e1s que hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s todos sabemos, y en especial\n    desde el Pa\u00eds Vasco, que hoy tenemos una ETA m\u00e1s crecida, m\u00e1s arrogante,\n    que pone m\u00e1s bombas y que extorsiona m\u00e1s que hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero comenzar esta interpelaci\u00f3n manifestando y trasladando\n    desde el Grupo Popular nuestro mayor y m\u00e1s profundo respeto, cari\u00f1o,\n    admiraci\u00f3n y solidaridad con todas las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabemos, la pasada semana se celebr\u00f3 en Valencia el III Congreso\n    Internacional de V\u00edctimas del Terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que quiero resaltar\n    es un hecho antiguo desde el punto de vista pol\u00edtico, porque las cosas\n    van tan r\u00e1pidas que esto ya es antiguo, pero ni quiero ni debo omitirlo,\n    y es que el presidente del Gobierno no tuvo ni un ratito para estar con\n    las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, bajo una excusa\n    -problemas de agenda-, en mi opini\u00f3n, recurrente y burda, que cuando la\n    o\u00ed lo primero que se me ocurri\u00f3 fue pensar qu\u00e9 cosa m\u00e1s importante tiene\n    que hacer el presidente del Gobierno que estar con las v\u00edctimas del\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero yo le digo:\n    fue un error no ir y es un error lo que hace el Gobierno para no poder\n    mirar a las v\u00edctimas del terrorismo a la cara y con la cabeza bien alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, sigue sin entender a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero, como Espa\u00f1a ha padecido -y sigue\n    padeciendo- el desgarrador problema del terrorismo, desde el Grupo\n    Parlamentario Popular pensamos que el Gobierno de Espa\u00f1a debe de\n    abanderar que se hagan realidad las conclusiones del manifiesto que se\n    alcanz\u00f3 en el Congreso de V\u00edctimas del Terrorismo celebrado en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ma\u00f1ana dec\u00eda el presidente del Gobierno que se ruborizaba\n    al nombrar las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me extra\u00f1a,\n    se\u00f1or\u00edas, sus actuaciones est\u00e1n radicalmente en contra de lo que dicen\n    las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le recuerde\n    previamente que cuando el Partido Popular llega al Gobierno en el a\u00f1o\n    1996, en su pol\u00edtica antiterrorista ten\u00eda dos ejes fundamentales que son\n    los siguientes: con toda la fuerza del Estado de derecho, con toda la\n    fuerza de la ley, con todo el peso de la ley y solo de la ley, derrotar\n    al terrorismo, es decir, no objetivos pol\u00edticos a cambio de nada, y poner\n    en su sitio, en el sitio que se merecen -que no lo estaban- la dignidad y\n    la solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se lo tradujo la presidenta de la Federaci\u00f3n de V\u00edctimas\n    del Terrorismo, Maite Pagazaurtund\u00faa, en las diez razones contra la paz a\n    cualquier precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo d\u00eda que el\n    presidente del Gobierno recibe por la tarde a las v\u00edctimas del\n    terrorismo, por la ma\u00f1ana, en el Parlamento vasco, el Partido Socialista,\n    con dos abstenciones consecutivas y conscientes, logra que se apoye una\n    moci\u00f3n que establece: para una paz sin vencedores ni vencidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el\n    Partido Socialista ha puesto a v\u00edctimas y terroristas en dos platos de la\n    misma balanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a recordar unas obviedades, pero que recuerdan las propias\n    v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su pol\u00edtica humilla a las v\u00edctimas y a todos los\n    espa\u00f1oles, y ejemplo de ello es c\u00f3mo se sienten las v\u00edctimas con la carta\n    que han enviado hoy a la vicepresidenta del Gobierno; ejemplo de ello es\n    c\u00f3mo tiene que aguantar Pilar El\u00edas al cristalero que mat\u00f3 a su marido\n    debajo de su casa todos los d\u00edas, y ejemplo de ello es c\u00f3mo la familia de\n    Jes\u00fas Ulayar tiene que aguantar que haya unos contenedores de basura\n    donde mataron a su padre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    v\u00edctimas han confiado en el Estado de derecho y en el manifiesto y en las\n    10 razones contra la paz a cualquier precio est\u00e1n presentes dos\n    principios: que est\u00e1 en juego la paz, pero tambi\u00e9n la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    v\u00edctimas del terrorismo no quieren ni venganza ni revancha; quieren\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Popular le pedimos,\n    le exigimos que, por respeto y dignidad a las v\u00edctimas y a todos los\n    espa\u00f1oles y por lo que representan los valores de libertad y de justicia\n    para una democracia, no conviertan los asesinatos, las muertes de las\n    v\u00edctimas en, adem\u00e1s de muertes injustas, muertes in\u00fatiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le recuerde\n    previamente que cuando el Partido Popular llega al Gobierno en el a\u00f1o\n    1996, en su pol\u00edtica antiterrorista ten\u00eda dos ejes fundamentales que son\n    los siguientes: con toda la fuerza del Estado de derecho, con toda la\n    fuerza de la ley, con todo el peso de la ley y solo de la ley, derrotar\n    al terrorismo, es decir, no objetivos pol\u00edticos a cambio de nada, y poner\n    en su sitio, en el sitio que se merecen -que no lo estaban- la dignidad y\n    la solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "actividad": [40], "acceso": [41], "social": [1, 2], "v\u00edctimas": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6], "vasco": [11, 12], "pol\u00edtica antiterrorista": [39], "sanidad": [13], "pol\u00edtico": [7, 8, 9, 10], "pa\u00eds vasco": [14, 15]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde el Gobierno y desde el alto comisionado hemos establecido\n    el derecho preferente al acceso a la vivienda protegida del Plan estatal\n    2005-2008 para las v\u00edctimas del terrorismo, hemos hecho convenios con\n    entidades financieras para financiar cr\u00e9ditos hipotecarios especiales,\n    hemos aumentado el plazo para solicitar las indemnizaciones de la Ley de\n    V\u00edctimas de 1999, hemos creado una oficina de informaci\u00f3n en la Audiencia\n    Nacional que se encarga de dar una atenci\u00f3n personalizada e\n    individualizada a todas las v\u00edctimas, hemos propiciado los accesos\n    honor\u00edficos en Polic\u00eda y Guardia Civil, hemos propiciado que se condecore\n    a las v\u00edctimas de polic\u00edas auton\u00f3micas y locales, hemos firmado un\n    convenio con la Fundaci\u00f3n Mapfre de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de euros\n    para la formaci\u00f3n e inserci\u00f3n social de las v\u00edctimas con secuelas, hemos\n    propiciado la asistencia jur\u00eddica inmediata para las v\u00edctimas incluso\n    antes de ser reconocidas como tales, hemos propuesto la exenci\u00f3n de tasas\n    acad\u00e9micas y de otras ayudas para educaci\u00f3n, hemos creado la figura de\n    tutor estable en las universidades, hemos creado un instituto\n    universitario de estudios de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, estamos realizando\n    y seguiremos realizando todos los cursos que sean necesarios en torno al\n    fen\u00f3meno tr\u00e1gico del terrorismo, hemos propuesto plazas espec\u00edficas en\n    las ofertas de empleo p\u00fablico para las v\u00edctimas, hemos propuesto tres\n    unidades estables de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica en tres hospitales de Madrid y\n    un tratamiento espec\u00edfico e integral en la sanidad p\u00fablica, hemos\n    planteado penas accesorias de alejamiento de las previstas en el C\u00f3digo\n    Penal, como usted bien sabe, y estamos trabajando en la futura Ley\n    integral de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo que va a mejorar\n    la de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En atenci\u00f3n y apoyo a las v\u00edctimas, este a\u00f1o se han resuelto\n    por parte de la gente experta de mi ministerio 2.092 expedientes por m\u00e1s\n    de 21 millones de euros; se han financiado distintos proyectos de\n    atenci\u00f3n a las v\u00edctimas del terrorismo; hemos aumentado la partida\n    destinada a subvencionar a las fundaciones y asociaciones de 682.000 a\n    870.000 euros; hemos realizado numeros\u00edsimas actuaciones en materia de\n    asistencia social a trav\u00e9s de la Subdirecci\u00f3n General de Asistencia a\n    V\u00edctimas del Ministerio del Interior (m\u00e1s de 1.500 entrevistas, casi\n    1.000 expedientes sociales, derivaciones para asistencia psicol\u00f3gica,\n    visitas hospitalarias y domiciliarias, etc\u00e9tera). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno y desde el alto comisionado hemos establecido\n    el derecho preferente al acceso a la vivienda protegida del Plan estatal\n    2005-2008 para las v\u00edctimas del terrorismo, hemos hecho convenios con\n    entidades financieras para financiar cr\u00e9ditos hipotecarios especiales,\n    hemos aumentado el plazo para solicitar las indemnizaciones de la Ley de\n    V\u00edctimas de 1999, hemos creado una oficina de informaci\u00f3n en la Audiencia\n    Nacional que se encarga de dar una atenci\u00f3n personalizada e\n    individualizada a todas las v\u00edctimas, hemos propiciado los accesos\n    honor\u00edficos en Polic\u00eda y Guardia Civil, hemos propiciado que se condecore\n    a las v\u00edctimas de polic\u00edas auton\u00f3micas y locales, hemos firmado un\n    convenio con la Fundaci\u00f3n Mapfre de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de euros\n    para la formaci\u00f3n e inserci\u00f3n social de las v\u00edctimas con secuelas, hemos\n    propiciado la asistencia jur\u00eddica inmediata para las v\u00edctimas incluso\n    antes de ser reconocidas como tales, hemos propuesto la exenci\u00f3n de tasas\n    acad\u00e9micas y de otras ayudas para educaci\u00f3n, hemos creado la figura de\n    tutor estable en las universidades, hemos creado un instituto\n    universitario de estudios de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, estamos realizando\n    y seguiremos realizando todos los cursos que sean necesarios en torno al\n    fen\u00f3meno tr\u00e1gico del terrorismo, hemos propuesto plazas espec\u00edficas en\n    las ofertas de empleo p\u00fablico para las v\u00edctimas, hemos propuesto tres\n    unidades estables de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica en tres hospitales de Madrid y\n    un tratamiento espec\u00edfico e integral en la sanidad p\u00fablica, hemos\n    planteado penas accesorias de alejamiento de las previstas en el C\u00f3digo\n    Penal, como usted bien sabe, y estamos trabajando en la futura Ley\n    integral de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo que va a mejorar\n    la de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy conmemoramos el\n    asesinato de Fernando Buesa y de su escolta, y quiero rendirle desde aqu\u00ed\n    un homenaje y aprovechar el mismo para rend\u00edrselo tambi\u00e9n al resto de las\n    v\u00edctimas del terrorismo de nuestro pa\u00eds, de todo tipo de terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n, se\u00f1ora diputada, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados\n    del Partido Popular, que en nuestro pa\u00eds, despu\u00e9s de tanto a\u00f1os, hay una\n    cosa muy clara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico les deber\u00eda de dar la tranquilidad suficiente como para no\n    cargar contra los que ayudamos decisivamente a que la Constituci\u00f3n se\n    hiciera en su d\u00eda, a que se mantenga y sobre todo a que se mantenga en el\n    Pa\u00eds Vasco, como es el caso del Partido Socialista y, en particular, el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a costa, como les ocurre a sus\n    compa\u00f1eros del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco, de mucho sufrimiento\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos algo en lo que ustedes parecen no confiar mucho,\n    algo que se llama Constituci\u00f3n, que establece un marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico preciso, sobre el que nadie puede saltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico les deber\u00eda de dar la tranquilidad suficiente como para no\n    cargar contra los que ayudamos decisivamente a que la Constituci\u00f3n se\n    hiciera en su d\u00eda, a que se mantenga y sobre todo a que se mantenga en el\n    Pa\u00eds Vasco, como es el caso del Partido Socialista y, en particular, el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pacto antiterrorista lo que dice es que la\n    pol\u00edtica antiterrorista la dirige el Gobierno con el concurso y la\n    lealtad de la oposici\u00f3n, pero como el resto de la pol\u00edtica del Estado, la\n    dirige el Gobierno, porque eso es lo que dice no solo el pacto, sino\n    tambi\u00e9n esa Constituci\u00f3n que establece ese marco jur\u00eddico y pol\u00edtico que,\n    supongo, nos vincula a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ni el m\u00e1s m\u00ednimo relativismo moral ni\n    pol\u00edtico, y muy claras las ideas respecto de qui\u00e9n ostenta la grandeza y\n    qui\u00e9n est\u00e1 en posiciones ciertamente de miseria en la lucha contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico les deber\u00eda de dar la tranquilidad suficiente como para no\n    cargar contra los que ayudamos decisivamente a que la Constituci\u00f3n se\n    hiciera en su d\u00eda, a que se mantenga y sobre todo a que se mantenga en el\n    Pa\u00eds Vasco, como es el caso del Partido Socialista y, en particular, el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a costa, como les ocurre a sus\n    compa\u00f1eros del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco, de mucho sufrimiento\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno y desde el alto comisionado hemos establecido\n    el derecho preferente al acceso a la vivienda protegida del Plan estatal\n    2005-2008 para las v\u00edctimas del terrorismo, hemos hecho convenios con\n    entidades financieras para financiar cr\u00e9ditos hipotecarios especiales,\n    hemos aumentado el plazo para solicitar las indemnizaciones de la Ley de\n    V\u00edctimas de 1999, hemos creado una oficina de informaci\u00f3n en la Audiencia\n    Nacional que se encarga de dar una atenci\u00f3n personalizada e\n    individualizada a todas las v\u00edctimas, hemos propiciado los accesos\n    honor\u00edficos en Polic\u00eda y Guardia Civil, hemos propiciado que se condecore\n    a las v\u00edctimas de polic\u00edas auton\u00f3micas y locales, hemos firmado un\n    convenio con la Fundaci\u00f3n Mapfre de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de euros\n    para la formaci\u00f3n e inserci\u00f3n social de las v\u00edctimas con secuelas, hemos\n    propiciado la asistencia jur\u00eddica inmediata para las v\u00edctimas incluso\n    antes de ser reconocidas como tales, hemos propuesto la exenci\u00f3n de tasas\n    acad\u00e9micas y de otras ayudas para educaci\u00f3n, hemos creado la figura de\n    tutor estable en las universidades, hemos creado un instituto\n    universitario de estudios de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, estamos realizando\n    y seguiremos realizando todos los cursos que sean necesarios en torno al\n    fen\u00f3meno tr\u00e1gico del terrorismo, hemos propuesto plazas espec\u00edficas en\n    las ofertas de empleo p\u00fablico para las v\u00edctimas, hemos propuesto tres\n    unidades estables de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica en tres hospitales de Madrid y\n    un tratamiento espec\u00edfico e integral en la sanidad p\u00fablica, hemos\n    planteado penas accesorias de alejamiento de las previstas en el C\u00f3digo\n    Penal, como usted bien sabe, y estamos trabajando en la futura Ley\n    integral de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo que va a mejorar\n    la de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico les deber\u00eda de dar la tranquilidad suficiente como para no\n    cargar contra los que ayudamos decisivamente a que la Constituci\u00f3n se\n    hiciera en su d\u00eda, a que se mantenga y sobre todo a que se mantenga en el\n    Pa\u00eds Vasco, como es el caso del Partido Socialista y, en particular, el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a costa, como les ocurre a sus\n    compa\u00f1eros del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco, de mucho sufrimiento\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, como me tem\u00eda, de las v\u00edctimas, de lo que son los\n    intereses, los derechos y los objetivos fundamentales de las v\u00edctimas en\n    esta vida usted ha hablado muy poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuevo ha hecho lo que hacen\n    siempre, pol\u00edtica con el terrorismo, pol\u00edtica con las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, yo me\n    propongo hablar de las v\u00edctimas reales, de las v\u00edctimas de carne y hueso\n    que se ha dejado la democracia en el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy conmemoramos el\n    asesinato de Fernando Buesa y de su escolta, y quiero rendirle desde aqu\u00ed\n    un homenaje y aprovechar el mismo para rend\u00edrselo tambi\u00e9n al resto de las\n    v\u00edctimas del terrorismo de nuestro pa\u00eds, de todo tipo de terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle tambi\u00e9n, se\u00f1or diputada, que no es cierto que el Gobierno\n    no estuviera en la clausura del Congreso de V\u00edctimas del Terrorismo; el\n    Gobierno estuvo porque estuve yo, como ministro del Interior, en\n    representaci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y les agradezco a las v\u00edctimas del\n    terrorismo y a sus representantes el trato que me dieron y, por tanto, el\n    trato que dieron al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respeto y respetar\u00e9 siempre todo lo que\n    digan, sea positivo para el Gobierno o sea negativo, porque estoy, como\n    est\u00e1 el resto del Gobierno, en la tesis de ayudar en cualquier caso a las\n    v\u00edctimas del terrorismo a que sobrelleven la vida, a que sobrelleven su\n    tragedia y, por lo tanto, a que tengan un futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho lo cual, se\u00f1ora diputada, me parece absolutamente intolerable y una\n    aut\u00e9ntica infamia que usted nos venga a decir que incurrimos en el\n    relativismo moral de montar una especie de neutralidad entre las v\u00edctimas\n    y los verdugos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tiene muy claro qui\u00e9nes son las v\u00edctimas y\n    qui\u00e9nes son los verdugos; y jam\u00e1s ha mantenido ni mantendr\u00e1 ninguna\n    neutralidad ni equidistancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos muy claro qui\u00e9nes son las v\u00edctimas\n    y los verdugos, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo mismo he dicho muchas\n    veces, y aprovecho esta tribuna para repetirlo, que las v\u00edctimas son la\n    aut\u00e9ntica columna moral de la sociedad civil en la lucha contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente por esa condici\u00f3n, las v\u00edctimas ya\n    han vencido al terrorismo, siguen venciendo al terrorismo y seguir\u00e1n en\n    el futuro venciendo al terrorismo -no le quepa la m\u00e1s m\u00ednima duda-,\n    porque ellas est\u00e1n con lo que va a vencer el terrorismo, que es la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo soy ministro del Interior del Gobierno de Espa\u00f1a y en tal\n    medida el responsable de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y\n    antes he querido rendir un homenaje a Buesa y a su escolta, y en general\n    a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora s\u00ed, se\u00f1ora diputada, quiero decirle que el Gobierno, adem\u00e1s de lo\n    anterior, de ese m\u00ednimo moral que hay que respetar, tiene muy claro que a\n    las v\u00edctimas se les ayuda desde la atenci\u00f3n y desde el apoyo -como ellas\n    mismas dec\u00edan y sus representantes, una tarea internacional de ayuda a\n    las v\u00edctimas- y desde la utilizaci\u00f3n de toda la fuerza del Estado de\n    derecho y toda la potencia de la democracia en la lucha contra el\n    terrorismo, contra todo tipo de terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En atenci\u00f3n y apoyo a las v\u00edctimas, este a\u00f1o se han resuelto\n    por parte de la gente experta de mi ministerio 2.092 expedientes por m\u00e1s\n    de 21 millones de euros; se han financiado distintos proyectos de\n    atenci\u00f3n a las v\u00edctimas del terrorismo; hemos aumentado la partida\n    destinada a subvencionar a las fundaciones y asociaciones de 682.000 a\n    870.000 euros; hemos realizado numeros\u00edsimas actuaciones en materia de\n    asistencia social a trav\u00e9s de la Subdirecci\u00f3n General de Asistencia a\n    V\u00edctimas del Ministerio del Interior (m\u00e1s de 1.500 entrevistas, casi\n    1.000 expedientes sociales, derivaciones para asistencia psicol\u00f3gica,\n    visitas hospitalarias y domiciliarias, etc\u00e9tera). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La labor real de apoyo a las v\u00edctimas del terrorismo ha sido\n    ingente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno y desde el alto comisionado hemos establecido\n    el derecho preferente al acceso a la vivienda protegida del Plan estatal\n    2005-2008 para las v\u00edctimas del terrorismo, hemos hecho convenios con\n    entidades financieras para financiar cr\u00e9ditos hipotecarios especiales,\n    hemos aumentado el plazo para solicitar las indemnizaciones de la Ley de\n    V\u00edctimas de 1999, hemos creado una oficina de informaci\u00f3n en la Audiencia\n    Nacional que se encarga de dar una atenci\u00f3n personalizada e\n    individualizada a todas las v\u00edctimas, hemos propiciado los accesos\n    honor\u00edficos en Polic\u00eda y Guardia Civil, hemos propiciado que se condecore\n    a las v\u00edctimas de polic\u00edas auton\u00f3micas y locales, hemos firmado un\n    convenio con la Fundaci\u00f3n Mapfre de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de euros\n    para la formaci\u00f3n e inserci\u00f3n social de las v\u00edctimas con secuelas, hemos\n    propiciado la asistencia jur\u00eddica inmediata para las v\u00edctimas incluso\n    antes de ser reconocidas como tales, hemos propuesto la exenci\u00f3n de tasas\n    acad\u00e9micas y de otras ayudas para educaci\u00f3n, hemos creado la figura de\n    tutor estable en las universidades, hemos creado un instituto\n    universitario de estudios de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, estamos realizando\n    y seguiremos realizando todos los cursos que sean necesarios en torno al\n    fen\u00f3meno tr\u00e1gico del terrorismo, hemos propuesto plazas espec\u00edficas en\n    las ofertas de empleo p\u00fablico para las v\u00edctimas, hemos propuesto tres\n    unidades estables de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica en tres hospitales de Madrid y\n    un tratamiento espec\u00edfico e integral en la sanidad p\u00fablica, hemos\n    planteado penas accesorias de alejamiento de las previstas en el C\u00f3digo\n    Penal, como usted bien sabe, y estamos trabajando en la futura Ley\n    integral de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo que va a mejorar\n    la de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo pongo solo como bot\u00f3n de muestra porque la actividad de\n    este Gobierno y del alto comisionado ha sido ingente, fundamentalmente de\n    la Subdirecci\u00f3n de V\u00edctimas del Ministerio del Interior y de la oficina\n    del alto comisionado, pero no solo de estos dos porque, como saben, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y el Ministerio de Trabajo y Asuntos\n    Sociales han ayudado decisivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde el punto de vista de la\n    colaboraci\u00f3n internacional, yo mismo he llevado al Consejo de Ministros\n    de Asuntos de Justicia e Interior y tambi\u00e9n al G-5 -que en el futuro ser\u00e1\n    G-6- es decir, al n\u00facleo m\u00e1s importante de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea\n    en materia de Interior, el planteamiento de la oficina europea de\n    v\u00edctimas del terrorismo, y adem\u00e1s usted deber\u00eda de saber que el Gobierno,\n    el 17 de febrero, ha aprobado el Real Decreto 199/2006, de trasposici\u00f3n\n    de la normativa comunitaria para ayudar a las v\u00edctimas del terrorismo que\n    tienen residencia habitual en otro Estado miembro de la Uni\u00f3n Europea y\n    que pueden sufrir atentados en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto -y acabo- de la lucha contra el terrorismo, la tercera cuesti\u00f3n\n    que quer\u00eda destacar es que a las v\u00edctimas se las apoya fundamentalmente\n    utilizando toda la fuerza del Estado de derecho y de las instituciones\n    del Estado en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en las conclusiones del\n    congreso -un congreso emotivo en cuya clausura yo estuve y pude o\u00edr de\n    nuevo, como lo he hecho tantas veces, la voz y el alma de las v\u00edctimas\n    del terrorismo- se se\u00f1ala que lo indispensable es -cito textualmente- un\n    compromiso activo y constante con el terrorismo y sus v\u00edctimas, un\n    trabajo coordinado y de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que he se\u00f1alado\n    hoy, ahora, aqu\u00ed es la prueba de que el Gobierno trabaja de forma activa\n    y constante en su compromiso de lucha contra el terrorismo y de atenci\u00f3n\n    y apoyo moral y material absoluto a las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos\n    conscientes de que estamos en deuda con ellas, pero pueden estar seguras\n    todas y cada una de las v\u00edctimas del terrorismo y sus familias de que el\n    Gobierno va a seguir trabajando incansablemente para mejorar su\n    situaci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras y de las manipulaciones, con la\n    fuerza de los hechos y con el trabajo de todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pacto antiterrorista lo que dice es que la\n    pol\u00edtica antiterrorista la dirige el Gobierno con el concurso y la\n    lealtad de la oposici\u00f3n, pero como el resto de la pol\u00edtica del Estado, la\n    dirige el Gobierno, porque eso es lo que dice no solo el pacto, sino\n    tambi\u00e9n esa Constituci\u00f3n que establece ese marco jur\u00eddico y pol\u00edtico que,\n    supongo, nos vincula a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo pongo solo como bot\u00f3n de muestra porque la actividad de\n    este Gobierno y del alto comisionado ha sido ingente, fundamentalmente de\n    la Subdirecci\u00f3n de V\u00edctimas del Ministerio del Interior y de la oficina\n    del alto comisionado, pero no solo de estos dos porque, como saben, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y el Ministerio de Trabajo y Asuntos\n    Sociales han ayudado decisivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno y desde el alto comisionado hemos establecido\n    el derecho preferente al acceso a la vivienda protegida del Plan estatal\n    2005-2008 para las v\u00edctimas del terrorismo, hemos hecho convenios con\n    entidades financieras para financiar cr\u00e9ditos hipotecarios especiales,\n    hemos aumentado el plazo para solicitar las indemnizaciones de la Ley de\n    V\u00edctimas de 1999, hemos creado una oficina de informaci\u00f3n en la Audiencia\n    Nacional que se encarga de dar una atenci\u00f3n personalizada e\n    individualizada a todas las v\u00edctimas, hemos propiciado los accesos\n    honor\u00edficos en Polic\u00eda y Guardia Civil, hemos propiciado que se condecore\n    a las v\u00edctimas de polic\u00edas auton\u00f3micas y locales, hemos firmado un\n    convenio con la Fundaci\u00f3n Mapfre de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de euros\n    para la formaci\u00f3n e inserci\u00f3n social de las v\u00edctimas con secuelas, hemos\n    propiciado la asistencia jur\u00eddica inmediata para las v\u00edctimas incluso\n    antes de ser reconocidas como tales, hemos propuesto la exenci\u00f3n de tasas\n    acad\u00e9micas y de otras ayudas para educaci\u00f3n, hemos creado la figura de\n    tutor estable en las universidades, hemos creado un instituto\n    universitario de estudios de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, estamos realizando\n    y seguiremos realizando todos los cursos que sean necesarios en torno al\n    fen\u00f3meno tr\u00e1gico del terrorismo, hemos propuesto plazas espec\u00edficas en\n    las ofertas de empleo p\u00fablico para las v\u00edctimas, hemos propuesto tres\n    unidades estables de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica en tres hospitales de Madrid y\n    un tratamiento espec\u00edfico e integral en la sanidad p\u00fablica, hemos\n    planteado penas accesorias de alejamiento de las previstas en el C\u00f3digo\n    Penal, como usted bien sabe, y estamos trabajando en la futura Ley\n    integral de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo que va a mejorar\n    la de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... del dinero que ha dado a las v\u00edctimas y de los apoyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le\n    digo que un recuerdo para la familia de Fernando Buesa al igual que para\n    todas las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero a\u00f1adir que la presidenta de la fundaci\u00f3n de v\u00edctimas, Maite\n    Pagazaurtundua, se lo ha dado hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Tiene la oportunidad de volver adonde\n    est\u00e1bamos, que era lo eficaz, a trav\u00e9s de dos posibilidades: por una\n    parte, apoyando un conjunto de iniciativas que mi grupo traer\u00e1 a esta\n    C\u00e1mara a favor de las v\u00edctimas y, por otro lado, acudiendo con las\n    v\u00edctimas el s\u00e1bado a la manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El ministro del Interior tiene la historia personal de la que\n    est\u00e1 supersatisfecho, ha sido juez durante muchos a\u00f1os de su vida, ha\n    ejercido su profesi\u00f3n con honestidad, espero que con cierta competencia y\n    ahora es ministro del Interior porque lo han decidido los ciudadanos de\n    este pa\u00eds y va a seguir ejerciendo esta tarea con la misma honestidad y\n    con la misma competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos egregios juristas\n    lo calificaron de aut\u00e9ntica chapuza que, si hubiera salido como ley,\n    hubiera permitido que la citada Ley de Partidos recibiera un bofet\u00f3n\n    extraordinario en el Tribunal Constitucional o en los tribunales\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Tercero, voy a decirle,\n    se\u00f1ora diputada, lo que he dicho alguna vez: No utilicen el terrorismo en\n    la corta distancia pol\u00edtica con fines partidistas o electorales porque\n    eso produce un destrozo en la sociedad civil democr\u00e1tica y en las\n    instituciones del Estado terror\u00edfico del que este pa\u00eds, Espa\u00f1a, no se va\n    a levantar por su culpa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3], "empresas": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, como primera consideraci\u00f3n y antes de informar al se\u00f1or\n    Labordeta sobre los aspectos concretos que motivan su interpelaci\u00f3n,\n    quisiera asegurarles que el \u00fanico objetivo que persigue el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo es garantizar la m\u00e1xima seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguir\n    el rastro de los alimentos a trav\u00e9s de las etapas de producci\u00f3n,\n    transformaci\u00f3n y distribuci\u00f3n nos va a permitir alcanzar el nivel m\u00e1s\n    alto de protecci\u00f3n de la salud de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La necesidad de proporcionar garant\u00edas en la seguridad de los alimentos, a\n    todos por igual, que permitan conseguir un elevado nivel de protecci\u00f3n de\n    la vida y\n    la salud de las personas y compaginar esas garant\u00edas con intereses\n    leg\u00edtimos, como los econ\u00f3micos de las empresas alimentarias, llev\u00f3 en el\n    a\u00f1o 2002, como sabe S.S., al establecimiento de los principios y\n    requisitos generales de una nueva legislaci\u00f3n alimentaria, a la creaci\u00f3n\n    de la autoridad europea de seguridad alimentaria y a fijar los\n    procedimientos relativos a dicha seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, en\n    estas nuevas normas, sobre la base de que todo ciudadano de la Uni\u00f3n\n    Europea debe tener igual y el m\u00e1s elevado nivel de protecci\u00f3n de la\n    salud, desaparece el t\u00e9rmino local, y con car\u00e1cter general la\n    comercializaci\u00f3n de cualquier alimento pasa a tener una dimensi\u00f3n de\n    mercado \u00fanico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con ese Reglamento 853, hay dos supuestos excepcionales que\n    permiten continuar con el desarrollo de esa actividad entre el 1 de enero\n    de 2006 y la primera inspecci\u00f3n posterior por parte de la autoridad\n    competente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La necesidad de proporcionar garant\u00edas en la seguridad de los alimentos, a\n    todos por igual, que permitan conseguir un elevado nivel de protecci\u00f3n de\n    la vida y\n    la salud de las personas y compaginar esas garant\u00edas con intereses\n    leg\u00edtimos, como los econ\u00f3micos de las empresas alimentarias, llev\u00f3 en el\n    a\u00f1o 2002, como sabe S.S., al establecimiento de los principios y\n    requisitos generales de una nueva legislaci\u00f3n alimentaria, a la creaci\u00f3n\n    de la autoridad europea de seguridad alimentaria y a fijar los\n    procedimientos relativos a dicha seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso el reglamento\n    comunitario al que se refiere, por el que se establecen las disposiciones\n    transitorias para la aplicaci\u00f3n de los reglamentos que anteriormente\n    cit\u00e1bamos, est\u00e1 destinado a facilitar la tarea de las autoridades\n    competentes y no a prolongar injustificadamente una actividad de unos\n    mataderos que por\n    la experiencia se ve que no van a poder cumplir las condiciones y los\n    requisitos que se les imponen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como he expuesto en mi primera intervenci\u00f3n, la necesidad de\n    proporcionar garant\u00edas en la seguridad de los alimentos, compagin\u00e1ndolas\n    con los intereses econ\u00f3micos de las empresas alimentarias, cualquiera que\n    sea su tama\u00f1o, llev\u00f3 a la promulgaci\u00f3n de esos reglamentos que le he\n    citado y que est\u00e1n en vigor a partir del pasado 1 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [10], "pa\u00eds": [7, 8, 9], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esa directiva no nace ni mucho menos con la\n    vocaci\u00f3n de mejorar los servicios p\u00fablicos ni armonizar su calidad ni los\n    criterios para su prestaci\u00f3n; no contempla la competencia como\n    instrumento para mayor bienestar social sino desde la perspectiva pura y\n    dura del mayor beneficio y la desregulaci\u00f3n m\u00e1s absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nos jugamos, se\u00f1or\n    ministro, se\u00f1or\u00edas, es el futuro modelo social europeo, y por eso es muy\n    importante la posici\u00f3n de este Gobierno en el Consejo y en el Parlamento\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos saber si quieren ustedes liderar con Francia y B\u00e9lgica\n    la defensa de la Europa social, o bien con el Reino Unido, Holanda,\n    Hungr\u00eda, Rep\u00fablica Checa y Polonia para liberalizar servicios, armonizar\n    a la baja derechos sociales y pol\u00edticas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra\n    opini\u00f3n, la filosof\u00eda de la directiva producir\u00eda en Europa el efecto de\n    retroceso a un modelo social tendente a parecerse m\u00e1s a los modelos\n    sociales imperantes en los nuevos miembros que de los pa\u00edses fundadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un avance importante\n    que la presi\u00f3n social, sindical y la izquierda europea debe apuntarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pacto entre ustedes y los populares inclu\u00eda, en principio, los\n    contenidos de la pol\u00edtica social y la protecci\u00f3n de consumidores como\n    causas de excepci\u00f3n a la hora de aplicar la directiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es: \u00bfHan abandonado ustedes estos criterios\n    de pol\u00edtica social y de protecci\u00f3n de los consumidores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reformula el funesto principio del pa\u00eds de origen que ya\n    hab\u00eda desaparecido en las enmiendas anteriores en la Comisi\u00f3n del mercado\n    interior y se reformula planteando el de libre circulaci\u00f3n y prestaci\u00f3n\n    de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se limita el poder de los Estados para exigir\n    requerimientos de control en diversas cuestiones, entre las que\n    destacamos la aplicaci\u00f3n de modos contractuales que afectar\u00edan a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos; es decir, estar\u00edan bajo el paraguas del principio\n    del pa\u00eds de origen, libre circulaci\u00f3n sin molestias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les decimos que no queremos principio del pa\u00eds de\n    origen, ni libertad de circulaci\u00f3n y prestaci\u00f3n de servicios desde\n    criterios de simple competencia al margen de los intereses sociales de la\n    mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda europea; no queremos m\u00e1s desregulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La directiva hace peligrar los\n    derechos laborales, no impide y s\u00ed fomenta la competencia desleal que\n    afectar\u00e1 a peque\u00f1as y medianas empresas y a empresas p\u00fablicas a todos los\n    niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [11, 12, 13, 14], "salud": [10], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [15, 16], "social": [0, 1, 2], "sanidad": [9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello estoy convencido -usted lo ha dicho- de que es bueno apoyar la\n    consolidaci\u00f3n de un mercado interior de servicios efectivos -ah\u00ed estoy en\n    su l\u00ednea-, siempre con el m\u00e1ximo respeto al modelo social europeo y a la\n    cohesi\u00f3n social y garantizando tanto a los prestadores como a los\n    destinatarios de los servicios la seguridad jur\u00eddica necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos que la propuesta de directiva presentada por la Comisi\u00f3n es\n    un punto de partida que debe ir concret\u00e1ndose para asegurar el consenso\n    entre los distintos Estados miembros de instituciones europeas y, sobre\n    todo, para garantizar la compatibilidad de la liberalizaci\u00f3n de los\n    servicios con el modelo social europeo, a lo que hace referencia la\n    proposici\u00f3n no de ley aprobada el pasado 21 de junio de 2005 en la\n    Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Estados\n    miembros podr\u00e1n seguir manteniendo distintos niveles de protecci\u00f3n social\n    y de prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, as\u00ed como los modelos de\n    financiaci\u00f3n p\u00fablicos, privados o mixtos, por los que hayan optado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La directiva dispone de\n    forma expresa, desde su versi\u00f3n inicial, la no aplicaci\u00f3n del principio\n    de pa\u00eds de origen a las condiciones de trabajo y empleo para los\n    trabajadores que presten un servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la relaci\u00f3n de su contrato con la\n    empresa es su lugar de origen el que posiblemente funcione, pero en\n    cuanto a las condiciones laborales, de trabajo y de empleo son las del\n    pa\u00eds donde se presta el servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, ha venido argumentando que el principio de aplicaci\u00f3n del pa\u00eds\n    de origen es esencial para asegurar la libre prestaci\u00f3n de servicios,\n    pero su aplicaci\u00f3n suscita una serie de interrogantes que generan\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, las contribuciones espa\u00f1olas se han\n    dirigido a combinar la salvaguarda del principio de pa\u00eds de origen con la\n    necesaria protecci\u00f3n de trabajadores y consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el tan manido\n    principio de pa\u00eds de origen, desaparece este t\u00e9rmino y se sustituye por\n    el de la cl\u00e1usula de libre prestaci\u00f3n de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi punto de\n    vista, la directiva es una buena directiva y, en un pa\u00eds como el nuestro,\n    donde la competencia en los servicios puede tener importancia para el\n    futuro, jugar\u00e1 un papel fundamental en t\u00e9rminos de empleo y en t\u00e9rminos\n    de mayor actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea con lo anterior, la propuesta de directiva no supone de ning\u00fan modo\n    la privatizaci\u00f3n de la sanidad, como a veces se ha dicho, o de la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, se reconoce expl\u00edcitamente la posibilidad de que los Estados\n    miembros donde se presta el servicio intervengan por motivos de seguridad\n    p\u00fablica, protecci\u00f3n medioambiental o salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un tema menor, dado\n    que es fundamental y positivo para generar m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, crear\n    m\u00e1s empleo y, en definitiva, generar m\u00e1s riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector servicios\n    supone en estos momentos el 60 por ciento de nuestra actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    directiva que afiance el mercado interior de servicios es una oportunidad\n    para Espa\u00f1a, ya que va a reducir las trabas injustificadas o\n    desproporcionadas al ejercicio de la actividad en determinados sectores,\n    contribuyendo a la mejora de la regulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi punto de\n    vista, la directiva es una buena directiva y, en un pa\u00eds como el nuestro,\n    donde la competencia en los servicios puede tener importancia para el\n    futuro, jugar\u00e1 un papel fundamental en t\u00e9rminos de empleo y en t\u00e9rminos\n    de mayor actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ello se derivar\u00e1n\n    ganancias de eficiencia, productividad y empleo en los sectores\n    implicados, adem\u00e1s de un incremento en la variedad y calidad de los\n    servicios disponibles para empresas y ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente la directiva\n    afectar\u00e1 a los consultores, gestoras y dem\u00e1s servicios a empresas,\n    publicidad, agentes comerciales u otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 6, 8, 11, 13, 15, 18, 22, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 35, 37, 38, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 52, 54, 56, 58, 60, 61, 63, 64, 66, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 79, 81, 84, 86, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 103, 104, 105, 108, 110, 113, 114, 115, 121, 122, 123, 127, 129, 131, 135, 137, 138, 139, 142, 143, 148, 150, 151, 153, 154, 155, 158, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 167, 169, 170, 171, 172, 173, 174, 176, 179, 180, 181, 182, 184], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 9, 10, 12, 14, 16, 17, 19, 25, 39, 40, 55, 57, 65, 67, 80, 82, 83, 85, 87, 88, 89, 102, 111, 112, 116, 117, 118, 119, 120, 128, 130, 133, 134, 136, 141, 144, 145, 146, 152, 156, 157, 159, 175, 177, 178], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 7, 106, 107, 109, 147, 149], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [20, 21, 23, 132], "party": "MARGARITA UR\u00cdA ETXEBARR\u00cdA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [34, 36, 51, 53, 166, 168], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [59, 62, 140, 183], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [76, 77, 78, 124, 125], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [126], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Esquerra Republicana"}]}