{"blocks": [{"words": {"seguridad social": [1], "posici\u00f3n": [2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El acuerdo sobre pensiones es un acuerdo\n    fundamental, desde el punto de vista de la racionalizaci\u00f3n de nuestro\n    sistema, y afecta al incremento de pensiones de viudedad, al fondo de\n    reserva de la Seguridad Social, a la exenci\u00f3n de cuotas de Seguridad\n    Social para mujeres por maternidad, afecta a la base del c\u00e1lculo de\n    pensiones, es decir, afecta al futuro de millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo sobre pensiones es un acuerdo\n    fundamental, desde el punto de vista de la racionalizaci\u00f3n de nuestro\n    sistema, y afecta al incremento de pensiones de viudedad, al fondo de\n    reserva de la Seguridad Social, a la exenci\u00f3n de cuotas de Seguridad\n    Social para mujeres por maternidad, afecta a la base del c\u00e1lculo de\n    pensiones, es decir, afecta al futuro de millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... llegue a\n    una posici\u00f3n com\u00fan en alguno de estos temas en alguna ocasi\u00f3n, yo lo\n    celebrar\u00e9, aunque me temo que al d\u00eda de hoy siga siendo pedir\n    demasiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el ministro\n    de Medio Ambiente contin\u00faa porque est\u00e1 haciendo una buena gesti\u00f3n, ha\n    presentado un buen Plan hidrol\u00f3gico nacional, cosa que ya s\u00e9 que les\n    molesta a algunos de ustedes bastante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El ministro de Medio Ambiente, se\u00f1or\u00eda, no est\u00e1 presuntamente\n    implicado en ning\u00fan caso, y le ruego a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es ya archisabido\n    que el visado no es el mejor instrumento de pol\u00edtica criminal para\n    combatir la delincuencia y para reforzar la seguridad de las\n    fronteras exteriores de la Uni\u00f3n Europea y, si no, se\u00f1or Rajoy, mire\n    los datos de narcotr\u00e1fico, las memorias de la Fiscal\u00eda y mire lo\n    sabido que es que en la mayor\u00eda de las ocasiones el visado es m\u00e1s un\n    instrumento para alimentar a las mafias que otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Son\n    medidas administrativas, beneficios fiscales, exenciones a las cuotas\n    del impuesto de bienes inmuebles de naturaleza r\u00fastica y urbana,\n    reducci\u00f3n de la cuota del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas,\n    reducciones fiscales especiales para las actividades agrarias y\n    pesqueras, medidas laborales, bonificaciones del 50 por ciento de las\n    cuotas a la Seguridad Social y otra serie de ayudas de emergencia, a\n    particulares, corporaciones locales, y resarcimiento total de da\u00f1os,\n    de conformidad con la orden del Ministerio del Interior del 18 de\n    marzo de 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    medidas administrativas, beneficios fiscales, exenciones a las cuotas\n    del impuesto de bienes inmuebles de naturaleza r\u00fastica y urbana,\n    reducci\u00f3n de la cuota del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas,\n    reducciones fiscales especiales para las actividades agrarias y\n    pesqueras, medidas laborales, bonificaciones del 50 por ciento de las\n    cuotas a la Seguridad Social y otra serie de ayudas de emergencia, a\n    particulares, corporaciones locales, y resarcimiento total de da\u00f1os,\n    de conformidad con la orden del Ministerio del Interior del 18 de\n    marzo de 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde\n    luego, para su Gobierno es prioritario el objetivo de d\u00e9ficit cero\n    antes que atender los intereses de Galicia y los intereses de los\n    ciudadanos de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "seguridad social": [2], "medio ambiente": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, quiero\n    recordarle que, adem\u00e1s de lo que le he dicho de una manera sucinta,\n    porque manejamos el tiempo que manejamos, la Confederaci\u00f3n\n    Hidrogr\u00e1fica del Norte est\u00e1 invirtiendo\n    345 millones; el Ministerio de Fomento, 825 millones en carreteras y\n    el Ministerio de Medio Ambiente, 182 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de algunos impuestos que no son impuestos estatales,\n    pero las reducciones fiscales especiales para las actividades\n    agrarias y pesqueras que determina el Ministerio de Hacienda s\u00ed que\n    lo son; y las bonificaciones del 50 por ciento de las cuotas a la\n    Seguridad Social para los trabajadores por cuenta propia y una\n    moratoria de un a\u00f1o sin inter\u00e9s en el pago de sus cotizaciones,\n    tambi\u00e9n; y esas mismas medidas aplicables  a los trabajadores,\n    tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de algunos impuestos que no son impuestos estatales,\n    pero las reducciones fiscales especiales para las actividades\n    agrarias y pesqueras que determina el Ministerio de Hacienda s\u00ed que\n    lo son; y las bonificaciones del 50 por ciento de las cuotas a la\n    Seguridad Social para los trabajadores por cuenta propia y una\n    moratoria de un a\u00f1o sin inter\u00e9s en el pago de sus cotizaciones,\n    tambi\u00e9n; y esas mismas medidas aplicables  a los trabajadores,\n    tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de algunos impuestos que no son impuestos estatales,\n    pero las reducciones fiscales especiales para las actividades\n    agrarias y pesqueras que determina el Ministerio de Hacienda s\u00ed que\n    lo son; y las bonificaciones del 50 por ciento de las cuotas a la\n    Seguridad Social para los trabajadores por cuenta propia y una\n    moratoria de un a\u00f1o sin inter\u00e9s en el pago de sus cotizaciones,\n    tambi\u00e9n; y esas mismas medidas aplicables  a los trabajadores,\n    tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL\n    GOBIERNO SEGUIR IMPULSANDO LA PREVISI\u00d3N SOCIAL COMPLEMENTARIA EN\n    L\u00cdNEA CON LAS RECOMENDACIONES DEL PACTO DE TOLEDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad social": [5], "di\u00e1logo social": [6], "social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, nuestro sistema de protecci\u00f3n social goza de\n    muy buena salud: r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    saneamiento financiero, super\u00e1vit en sus cuentas, incremento de las\n    pensiones garantizado por ley, mejora sustancial de las pensiones m\u00e1s\n    bajas, fondo de reserva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, nuestro sistema de protecci\u00f3n social goza de\n    muy buena salud: r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    saneamiento financiero, super\u00e1vit en sus cuentas, incremento de las\n    pensiones garantizado por ley, mejora sustancial de las pensiones m\u00e1s\n    bajas, fondo de reserva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    precisamente una de esas recomendaciones, la que insta a la previsi\u00f3n\n    social complementaria, la que consideramos que presenta un camino m\u00e1s\n    amplio a recorrer en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ya ha\n    tomado decisiones importantes, pero, se\u00f1or ministro, es necesario\n    perfeccionar a\u00fan m\u00e1s la figura de los fondos de pensiones, avanzar en\n    la neutralidad fiscal de las f\u00f3rmulas de previsi\u00f3n y vencer\n    reticencias, todo ello desde el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfTiene previsto el Gobierno seguir impulsando\n    la previsi\u00f3n social complementaria en l\u00ednea con las recomendaciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, nuestro sistema de protecci\u00f3n social goza de\n    muy buena salud: r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    saneamiento financiero, super\u00e1vit en sus cuentas, incremento de las\n    pensiones garantizado por ley, mejora sustancial de las pensiones m\u00e1s\n    bajas, fondo de reserva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ya ha\n    tomado decisiones importantes, pero, se\u00f1or ministro, es necesario\n    perfeccionar a\u00fan m\u00e1s la figura de los fondos de pensiones, avanzar en\n    la neutralidad fiscal de las f\u00f3rmulas de previsi\u00f3n y vencer\n    reticencias, todo ello desde el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [7], "seguridad social": [6], "trabajadores": [10, 11], "di\u00e1logo social": [12, 13], "empresas": [8, 9], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Gobierno entiende que el Pacto de Toledo, cuyo\n    punto 14 incluye el impulso a la previsi\u00f3n social complementaria,\n    requiere un impulso que no se hab\u00eda producido hasta ahora como un\n    instrumento para que, dentro de los planes de pensiones de empresa,\n    que no se han desarrollado al ritmo de los planes de pensiones\n    complementarios individuales, las empresas y sus trabajadores puedan\n    establecer acuerdos en beneficio del futuro del conjunto de las\n    pensiones que reciba un trabajador como complemento a su vez de las\n    pensiones p\u00fablicas, que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha recordado, est\u00e1n hoy\n    garantizadas por ley y adem\u00e1s por una realidad econ\u00f3mica de\n    saneamiento de la Seguridad Social y del fondo de reserva de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta medida, que nosotros entendemos b\u00e1sica dentro del di\u00e1logo\n    social, est\u00e1 perfectamente de acuerdo no s\u00f3lo con las recomendaciones\n    del Pacto de Toledo, sino tambi\u00e9n con las de la Uni\u00f3n Europea y con\n    las que se est\u00e1n produciendo en este momento en el conjunto de las\n    decisiones de nuestro sistema europeo de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece\n    indudable que las carencias que se\n    han manifestado en la aplicaci\u00f3n de la Ley de 1988, haciendo que una\n    parte de la previsi\u00f3n de los planes complementarios, aquellos de\n    empresa, no se desarrollen al suficiente ritmo, exigen que las\n    modificaciones necesarias se incluyan en los temarios del di\u00e1logo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sobre el di\u00e1logo social me gustar\u00eda decir que el Gobierno\n    tiene una clara posici\u00f3n de considerarlo imprescindible, y as\u00ed lo\n    hemos demostrado a lo largo de una legislatura y de esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero existe\n    un requisito imprescindible para el di\u00e1logo social, que es no\n    intentar politizar a los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha recordado, est\u00e1n hoy\n    garantizadas por ley y adem\u00e1s por una realidad econ\u00f3mica de\n    saneamiento de la Seguridad Social y del fondo de reserva de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sobre el di\u00e1logo social me gustar\u00eda decir que el Gobierno\n    tiene una clara posici\u00f3n de considerarlo imprescindible, y as\u00ed lo\n    hemos demostrado a lo largo de una legislatura y de esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno entiende que el Pacto de Toledo, cuyo\n    punto 14 incluye el impulso a la previsi\u00f3n social complementaria,\n    requiere un impulso que no se hab\u00eda producido hasta ahora como un\n    instrumento para que, dentro de los planes de pensiones de empresa,\n    que no se han desarrollado al ritmo de los planes de pensiones\n    complementarios individuales, las empresas y sus trabajadores puedan\n    establecer acuerdos en beneficio del futuro del conjunto de las\n    pensiones que reciba un trabajador como complemento a su vez de las\n    pensiones p\u00fablicas, que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, nosotros creemos que, con el acuerdo alcanzado el\n    pasado viernes con una parte de los interlocutores sociales y con las\n    organizaciones empresariales, podemos avanzar en una mejora de las\n    alternativas del salario diferido a trav\u00e9s de fondos de pensiones de\n    empresa que mejoren la competitividad de nuestras empresas y que den\n    mayor seguridad a los trabajadores en el futuro de las percepciones\n    que van a recibir cuando se jubilen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno entiende que el Pacto de Toledo, cuyo\n    punto 14 incluye el impulso a la previsi\u00f3n social complementaria,\n    requiere un impulso que no se hab\u00eda producido hasta ahora como un\n    instrumento para que, dentro de los planes de pensiones de empresa,\n    que no se han desarrollado al ritmo de los planes de pensiones\n    complementarios individuales, las empresas y sus trabajadores puedan\n    establecer acuerdos en beneficio del futuro del conjunto de las\n    pensiones que reciba un trabajador como complemento a su vez de las\n    pensiones p\u00fablicas, que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, nosotros creemos que, con el acuerdo alcanzado el\n    pasado viernes con una parte de los interlocutores sociales y con las\n    organizaciones empresariales, podemos avanzar en una mejora de las\n    alternativas del salario diferido a trav\u00e9s de fondos de pensiones de\n    empresa que mejoren la competitividad de nuestras empresas y que den\n    mayor seguridad a los trabajadores en el futuro de las percepciones\n    que van a recibir cuando se jubilen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sobre el di\u00e1logo social me gustar\u00eda decir que el Gobierno\n    tiene una clara posici\u00f3n de considerarlo imprescindible, y as\u00ed lo\n    hemos demostrado a lo largo de una legislatura y de esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero existe\n    un requisito imprescindible para el di\u00e1logo social, que es no\n    intentar politizar a los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "social": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En ese sentido, es bueno recordar que Centroam\u00e9rica ha sido un foco\n    preferente de la atenci\u00f3n de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, es bueno recordar que Centroam\u00e9rica ha sido un foco\n    preferente de la atenci\u00f3n de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de la reuni\u00f3n era muy ambicioso y muy importante:\n    profundizar en el proceso de integraci\u00f3n regional como un instrumento\n    del desarrollo no s\u00f3lo econ\u00f3mico, sino pol\u00edtico y social de la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, dando cumplimiento no s\u00f3lo a un compromiso electoral,\n    sino tambi\u00e9n a un mandato legal pendiente desde 1985, el Gobierno\n    resultante de las anteriores elecciones generales de 1996 remiti\u00f3 a\n    esta C\u00e1mara, a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, un buen texto que\n    sustituyese al anterior, que databa de 1956, y que respond\u00eda sin duda\n    alguna a un contexto social, pol\u00edtico y administrativo muy diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, dando cumplimiento no s\u00f3lo a un compromiso electoral,\n    sino tambi\u00e9n a un mandato legal pendiente desde 1985, el Gobierno\n    resultante de las anteriores elecciones generales de 1996 remiti\u00f3 a\n    esta C\u00e1mara, a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, un buen texto que\n    sustituyese al anterior, que databa de 1956, y que respond\u00eda sin duda\n    alguna a un contexto social, pol\u00edtico y administrativo muy diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se simplificaron tr\u00e1mites, se redujeron tambi\u00e9n\n    diversas actuaciones a fin de agilizar los procesos; a nivel org\u00e1nico\n    se crearon \u00f3rganos unipersonales muy importantes para acercar la\n    Administraci\u00f3n de justicia a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, porque la ley ha dotado a la Administraci\u00f3n de justicia de un\n    instrumento id\u00f3neo para cumplir su funci\u00f3n de control sobre la\n    actividad de las administraciones p\u00fablicas en garant\u00eda de los\n    derechos de los ciudadanos, sin que existan parcelas de la actuaci\u00f3n\n    administrativa\n    que injustificadamente queden fuera del citado control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, porque la nueva estructura judicial ha permitido conseguir un\n    evidente acercamiento de la justicia al ciudadano y, en consecuencia,\n    una m\u00e1s eficaz garant\u00eda de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de 160 juzgados\n    de lo Contencioso-administrativo entre los a\u00f1os 1998 y 2000, junto\n    con los nueve juzgados centrales de lo Contencioso y ocho plazas de\n    magistrado en las salas de los tribunales superiores de justicia, ha\n    permitido cumplir con los objetivos de la ley y ha supuesto en la\n    pr\u00e1ctica contar con una red completa de \u00f3rganos judiciales m\u00e1s\n    cercanos, incluso desde el punto de vista f\u00edsico, para atender m\u00e1s\n    r\u00e1pidamente a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    puesta en funcionamiento de los juzgados de lo Contencioso-\n    administrativo, as\u00ed como de los juzgados centrales, con la asunci\u00f3n\n    de las competencias que ello conlleva, ha supuesto que tanto los\n    tribunales superiores de justicia como la Audiencia Nacional y el\n    Tribunal Supremo hayan invertido la tendencia sostenida hasta 1998 de\n    incremento progresivo de atrasos, de asuntos pendientes,\n    resolvi\u00e9ndose en la actualidad m\u00e1s asuntos que los que recibe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, es preciso destacar el dato de la significativa disminuci\u00f3n\n    en el tiempo de resoluci\u00f3n de los recursos, con las consecuencias\n    positivas que ello tiene para la Administraci\u00f3n de justicia  y para el\n    ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la ley ha conseguido que con este orden\n    jurisdiccional, la justicia sea m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s moderna y m\u00e1s eficaz,\n    mediante f\u00f3rmulas que habr\u00e1n de ser estudiadas para su aplicaci\u00f3n con\n    las siguientes matizaciones, en orden a la reforma de la justicia...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A INFLUIR LA INCLUSI\u00d3N DEL PUERTO DE BARCELONA EN\n    LOS PROYECTOS PARA LOS QUE SE SOLICITA FINANCIACI\u00d3N PROCEDENTE DE LOS\n    FONDOS DE COHESI\u00d3N EN EL DESARROLLO DE LAS INFRAESTRUCTURAS DEL\n    MISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sabido es que en los \u00faltimos a\u00f1os el puerto de\n    Barcelona ha registrado un importante aumento de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho,\n    en el plan director del puerto de Barcelona aprobado en 1989 se hac\u00eda\n    una previsi\u00f3n del tr\u00e1fico de contenedores para el 2010 que en el a\u00f1o\n    1998 ya ha sido ampliamente superada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, se encuentran en tr\u00e1mite de licitaci\u00f3n tres obras\n    fundamentales para la ampliaci\u00f3n de la infraestructura del puerto de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que el puerto de Barcelona siempre hab\u00eda efectuado una\n    autofinanciaci\u00f3n de sus obras, pero estas obras a que estamos\n    haciendo referencia, esencialmente los diques de abrigo, por sus\n    propias caracter\u00edsticas -son diques realmente importantes, de m\u00e1s de\n    5.600 metros el del sudeste y de m\u00e1s de 2.000 metros el del este, con\n    un calado de entre 22 y 25 metros-, son obras que, por su propia\n    naturaleza, no pueden acudir a una financiaci\u00f3n basada en capital\n    privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, mi grupo parlamentario, habiendo tomado\n    conocimiento de la solicitud de fondos de cohesi\u00f3n para el desarrollo\n    de estas obras, est\u00e1 interesado en conocer informaci\u00f3n respecto a\n    este proceso y fundamentalmente quiere preguntarle cu\u00e1l es su\n    valoraci\u00f3n respecto de la incidencia de esta solicitud de fondos de\n    cohesi\u00f3n para este desarrollo de la infraestructura portuaria del\n    puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha destacado, la financiaci\u00f3n\n    de las obras de ampliaci\u00f3n del puerto\n    de Barcelona constituye una infraestructura b\u00e1sica para Barcelona,\n    para Catalu\u00f1a y para el conjunto de Espa\u00f1a y para su ejecuci\u00f3n es\n    necesaria la construcci\u00f3n de los diques de abrigo a los que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si efectivamente\n    cumplimos estas fechas, inmediatamente despu\u00e9s de su aprobaci\u00f3n por\n    la Comisi\u00f3n esperamos recibir de las autoridades de Bruselas un\n    anticipo de 40,46 millones de euros, unos 6.732 millones de pesetas,\n    que ser\u00e1n transferidos inmediatamente  a la autoridad portuaria de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa manera pondremos en marcha la financiaci\u00f3n de la\n    ampliaci\u00f3n del puerto de Barcelona, lo que permitir\u00e1 mejorar su\n    competitividad entre los puertos del Mediterr\u00e1neo, impulsando su\n    consolidaci\u00f3n como foco de desarrollo de Catalu\u00f1a y del resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como he dicho p\u00fablicamente en varias ocasiones, este medicamento se\n    vender\u00e1 en Espa\u00f1a con receta m\u00e9dica y no estar\u00e1 incluido en la\n    financiaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he dicho p\u00fablicamente en varias ocasiones, este medicamento se\n    vender\u00e1 en Espa\u00f1a con receta m\u00e9dica y no estar\u00e1 incluido en la\n    financiaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1n facilitando ya por el sistema p\u00fablico de salud\n    en la asistencia sanitaria anticonceptivos poscoitales, que son m\u00e1s\n    peligrosos porque tienen riesgo y que son de menor eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le estamos\n    planteando desde mi grupo que haga como Francia  y se dispense en los\n    colegios, le estamos pidiendo que no se sit\u00fae en una posici\u00f3n c\u00ednica,\n    autorizando el f\u00e1rmaco pero poniendo trabas para su acceso al mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Me sorprende que le sorprenda mi respuesta, porque he le\u00eddo\n    declaraciones de compa\u00f1eras suyas que criticaban mi posici\u00f3n, luego\n    el Partido Socialista sabe perfectamente, como es su obligaci\u00f3n,\n    cu\u00e1les eran las declaraciones y en el sentido en el que estaba\n    planteado este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DAR RESPUESTA  A LA\n    PETICI\u00d3N DE LOS M\u00c9DICOS DE LOS CENTROS DE SALUD QUE RECLAMAN 10\n    MINUTOS PARA ATENDER A CADA UNO DE SUS PACIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DAR RESPUESTA  A LA\n    PETICI\u00d3N DE LOS M\u00c9DICOS DE LOS CENTROS DE SALUD QUE RECLAMAN 10\n    MINUTOS PARA ATENDER A CADA UNO DE SUS PACIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DAR RESPUESTA  A LA\n    PETICI\u00d3N DE LOS M\u00c9DICOS DE LOS CENTROS DE SALUD QUE RECLAMAN 10\n    MINUTOS PARA ATENDER A CADA UNO DE SUS PACIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo\n    piensa el Ministerio de Sanidad  y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n\n    de los m\u00e9dicos de los centros de salud que reclaman 10 minutos para\n    atender a cada de sus pacientes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo\n    piensa el Ministerio de Sanidad  y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n\n    de los m\u00e9dicos de los centros de salud que reclaman 10 minutos para\n    atender a cada de sus pacientes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo\n    piensa el Ministerio de Sanidad  y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n\n    de los m\u00e9dicos de los centros de salud que reclaman 10 minutos para\n    atender a cada de sus pacientes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Insalud est\u00e1 planteando en estos momentos, a trav\u00e9s de\n    negociaciones, abordar los problemas de la asistencia sanitaria en la\n    asistencia primaria jugando con todos los profesionales que\n    intervienen en ella, mejorando los procedimientos de organizaci\u00f3n\n    interna, para que esta mejora incida en una mayor dedicaci\u00f3n a los\n    pacientes y en una mejora sustancial de la calidad en la prestaci\u00f3n\n    de los servicios.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3, 4], "salud": [0, 1, 2], "profesionales": [6], "sistema sanitario": [7], "consumo": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se lo voy a explicar con alg\u00fan\n    ejemplo: centros de salud para el a\u00f1o 2003, la mayor\u00eda de ellos se\n    terminar\u00e1n  a partir de 2003; fecha m\u00e1s repetida de inicio, 1999\n     o anteriores; facultativos que se pueden contratar con estos\n    presupuestos, 113, cuando se est\u00e1n reclamando no menos de 1.700. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n de los\n    horarios de los centros de salud para cu\u00e1ndo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no queremos perder el tiempo en este pr\u00f3ximo turno, en vez de\n    dedicarse a citas hist\u00f3ricas o  a comparaciones que no vienen al caso,\n    por favor, \u00bfpodr\u00eda contestar c\u00f3mo piensa el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n de los m\u00e9dicos de los centros de\n    salud que reclaman diez minutos para atender a sus pacientes y\n    mejorar la calidad asistencial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene\n    tendencia a no quedarse callada, pero a veces se queda excesivamente\n    quieta (esa es la sensaci\u00f3n que tenemos) ante los problemas de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no queremos perder el tiempo en este pr\u00f3ximo turno, en vez de\n    dedicarse a citas hist\u00f3ricas o  a comparaciones que no vienen al caso,\n    por favor, \u00bfpodr\u00eda contestar c\u00f3mo piensa el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n de los m\u00e9dicos de los centros de\n    salud que reclaman diez minutos para atender a sus pacientes y\n    mejorar la calidad asistencial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no queremos perder el tiempo en este pr\u00f3ximo turno, en vez de\n    dedicarse a citas hist\u00f3ricas o  a comparaciones que no vienen al caso,\n    por favor, \u00bfpodr\u00eda contestar c\u00f3mo piensa el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n de los m\u00e9dicos de los centros de\n    salud que reclaman diez minutos para atender a sus pacientes y\n    mejorar la calidad asistencial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sustituci\u00f3n de\n    las ausencias de los profesionales para cu\u00e1ndo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    menos propaganda y m\u00e1s gesti\u00f3n, m\u00e1s responder con concreci\u00f3n\n    -repito-, despu\u00e9s de cinco a\u00f1os del Gobierno del Partido Popular, a\n    los problemas que el sistema sanitario tiene planteados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "profesionales": [3], "sistema sanitario": [4, 5], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La huelga en asistencia primaria ha sido en todo el territorio\n    nacional, es decir en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento decirlo,\n    pero hay comunidades aut\u00f3nomas que tienen competencias plenas en la\n    gesti\u00f3n de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La huelga en asistencia primaria ha sido en todo el territorio\n    nacional, es decir en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que\n    tiene los mejores profesionales  y que todos nos tenemos que sentir\n    profundamente orgullosos de \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguir\u00e9 resolviendo los problemas que tiene el\n    sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, me encantar\u00eda o\u00edrle decir que el\n    Sistema Sanitario Espa\u00f1ol es de los mejores del mundo (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "salud": [0, 1], "sistema nacional": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esa es la realidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El documento de\n    consenso dice 1.700 para todo el territorio nacional, Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  No me\n    explico, se\u00f1ora presidenta, por qu\u00e9 hay tanta alteraci\u00f3n en el Grupo\n    Parlamentario Socialista, cuando sus propios portavoces de sanidad y\n    no s\u00f3lo ellos han dicho que estaban muy contentos con que los m\u00e9dicos\n    fueran a la huelga; me imagino que los m\u00e9dicos andaluces tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que me est\u00e1 planteando el Grupo\n    Parlamentario Socialista es que el Gobierno central recupere las\n    competencias en sanidad, d\u00edganlo claramente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la realidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE LA FIRMA, EL\n    PASADO 18 DE FEBRERO, CON EL CONSEJO GENERAL DE ENFERMER\u00cdA DEL PRIMER\n    ACUERDO MARCO PARA EL IMPULSO DE LA MISMA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE LA FIRMA, EL\n    PASADO 18 DE FEBRERO, CON EL CONSEJO GENERAL DE ENFERMER\u00cdA DEL PRIMER\n    ACUERDO MARCO PARA EL IMPULSO DE LA MISMA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [8], "atenci\u00f3n": [5], "salud": [0, 1], "profesionales": [9, 10], "consumo": [6, 7], "sanidad": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por otro lado, los profesionales de enfermer\u00eda forman un amplio\n    segmento entre el personal sanitario, cuya inequ\u00edvoca contribuci\u00f3n al\n    Sistema Nacional de Salud les hacen acreedores de especial atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han colaborado singularmente en los cambios que se han sucedido en\n    los servicios de salud, integr\u00e1ndose en ellos y colaborando\n    activamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la Ley general de sanidad en su t\u00edtulo II,\n    de las competencias de las administraciones p\u00fablicas, cap\u00edtulo I, en\n    el que concretamente se habla de las competencias del Estado, en su\n    art\u00edculo 40.10, contempla una de estas competencias: la homologaci\u00f3n\n    del programa de formaci\u00f3n postgraduada, perfeccionamiento\n    y especializaci\u00f3n del personal sanitario,  a efectos de regularizaci\u00f3n\n    de las condiciones de obtenci\u00f3n de t\u00edtulos acad\u00e9micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este soporte,\n    la ministra de Sanidad y Consumo ha firmado un amplio acuerdo marco\n    con el Consejo General de Enfermer\u00eda, en el que se prev\u00e9n distintas\n    acciones tanto en materia de formaci\u00f3n b\u00e1sica y posb\u00e1sica, como las\n    encaminadas a desarrollar trabajos de investigaci\u00f3n sobre\n    intervenciones y diagn\u00f3sticos de enfermer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta iniciativa en\n    la realizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n central del Estado con las\n    corporaciones profesionales, que posiblemente impulsar\u00e1n otros\n    convenios similares con otros colegios profesionales, tengo a bien\n    realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n pude facilitar el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo sobre la firma, el pasado 18 de\n    febrero, con el Consejo General de Enfermer\u00eda del primer acuerdo\n    marco para el impulso de la misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los profesionales de enfermer\u00eda forman un amplio\n    segmento entre el personal sanitario, cuya inequ\u00edvoca contribuci\u00f3n al\n    Sistema Nacional de Salud les hacen acreedores de especial atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este soporte,\n    la ministra de Sanidad y Consumo ha firmado un amplio acuerdo marco\n    con el Consejo General de Enfermer\u00eda, en el que se prev\u00e9n distintas\n    acciones tanto en materia de formaci\u00f3n b\u00e1sica y posb\u00e1sica, como las\n    encaminadas a desarrollar trabajos de investigaci\u00f3n sobre\n    intervenciones y diagn\u00f3sticos de enfermer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta iniciativa en\n    la realizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n central del Estado con las\n    corporaciones profesionales, que posiblemente impulsar\u00e1n otros\n    convenios similares con otros colegios profesionales, tengo a bien\n    realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n pude facilitar el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo sobre la firma, el pasado 18 de\n    febrero, con el Consejo General de Enfermer\u00eda del primer acuerdo\n    marco para el impulso de la misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los profesionales de enfermer\u00eda forman un amplio\n    segmento entre el personal sanitario, cuya inequ\u00edvoca contribuci\u00f3n al\n    Sistema Nacional de Salud les hacen acreedores de especial atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los profesionales de enfermer\u00eda forman un amplio\n    segmento entre el personal sanitario, cuya inequ\u00edvoca contribuci\u00f3n al\n    Sistema Nacional de Salud les hacen acreedores de especial atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta iniciativa en\n    la realizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n central del Estado con las\n    corporaciones profesionales, que posiblemente impulsar\u00e1n otros\n    convenios similares con otros colegios profesionales, tengo a bien\n    realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n pude facilitar el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo sobre la firma, el pasado 18 de\n    febrero, con el Consejo General de Enfermer\u00eda del primer acuerdo\n    marco para el impulso de la misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4], "salud": [0, 1, 2, 3], "profesionales": [8], "sistema sanitario": [9], "sistema nacional": [5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esta profesi\u00f3n necesita\n    un impulso importante dentro del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con car\u00e1cter\n    general, el acuerdo de referencia abre un proceso de di\u00e1logo y\n    colaboraci\u00f3n sin precedentes en torno a aspiraciones tales como el\n    desarrollo \u00e1gil de la especializaci\u00f3n de enfermeras, cada vez m\u00e1s\n    necesario para dar respuesta a las nuevas necesidades de salud de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez pretende en el\n    marco de las competencias del Ministerio abordar un estudio dirigido\n    a la armonizaci\u00f3n del volumen de estudiantes de enfermer\u00eda, con las\n    necesidades del Sistema Nacional de Salud, as\u00ed como la consolidaci\u00f3n\n    conjunta del ya iniciado proyecto de normalizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica de\n    enfermer\u00eda, en el cual trabajan 35 grupos de expertos en todo el\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone, por tanto, una voluntad de impulsar la\n    profesi\u00f3n mediante una gesti\u00f3n basada en el di\u00e1logo con los\n    profesionales, como f\u00f3rmula no s\u00f3lo de incentivar  a las enfermeras y\n    enfermeros espa\u00f1oles, sino a su vez como verdadero itinerario para\n    dar respuesta a las necesidades de aquellos a quienes estos\n    profesionales vienen cuidando ejemplarmente, d\u00eda a d\u00eda y minuto a\n    minuto en cada uno de sus puestos de trabajo en el Sistema Nacional\n    de Salud.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Ministerio de Sanidad lleg\u00f3 a un acuerdo con el\n    Consejo general de colegios de enfermer\u00eda para poner en marcha\n    determinados programas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta profesi\u00f3n necesita\n    un impulso importante dentro del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez pretende en el\n    marco de las competencias del Ministerio abordar un estudio dirigido\n    a la armonizaci\u00f3n del volumen de estudiantes de enfermer\u00eda, con las\n    necesidades del Sistema Nacional de Salud, as\u00ed como la consolidaci\u00f3n\n    conjunta del ya iniciado proyecto de normalizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica de\n    enfermer\u00eda, en el cual trabajan 35 grupos de expertos en todo el\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone, por tanto, una voluntad de impulsar la\n    profesi\u00f3n mediante una gesti\u00f3n basada en el di\u00e1logo con los\n    profesionales, como f\u00f3rmula no s\u00f3lo de incentivar  a las enfermeras y\n    enfermeros espa\u00f1oles, sino a su vez como verdadero itinerario para\n    dar respuesta a las necesidades de aquellos a quienes estos\n    profesionales vienen cuidando ejemplarmente, d\u00eda a d\u00eda y minuto a\n    minuto en cada uno de sus puestos de trabajo en el Sistema Nacional\n    de Salud.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone, por tanto, una voluntad de impulsar la\n    profesi\u00f3n mediante una gesti\u00f3n basada en el di\u00e1logo con los\n    profesionales, como f\u00f3rmula no s\u00f3lo de incentivar  a las enfermeras y\n    enfermeros espa\u00f1oles, sino a su vez como verdadero itinerario para\n    dar respuesta a las necesidades de aquellos a quienes estos\n    profesionales vienen cuidando ejemplarmente, d\u00eda a d\u00eda y minuto a\n    minuto en cada uno de sus puestos de trabajo en el Sistema Nacional\n    de Salud.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    acuerdo se abordan una serie de cuestiones relativas al desarrollo\n    profesional de este colectivo, cualitativa y cuantitativamente\n    esencial en nuestro sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LAS INCORPORACIONES QUE SE HAN PRODUCIDO\n    RECIENTEMENTE EN EL EQUIPO CIENT\u00cdFICO DEL MINSITERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LAS INCORPORACIONES QUE SE HAN PRODUCIDO\n    RECIENTEMENTE EN EL EQUIPO CIENT\u00cdFICO DEL MINSITERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "consumo": [3, 4], "atenci\u00f3n": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo,\n    hasta hace pocos a\u00f1os era normal en Espa\u00f1a escuchar casi como un\n    t\u00f3pico que nuestros mejores cient\u00edficos, nuestros mejores valores,\n    nuestros mejores investigadores ten\u00edan que emigrar para poder\n    realizar su labor, ya que aqu\u00ed ni se les reconoc\u00eda ni se les apoyaba\n    con medios adecuados ni de acuerdo a su categor\u00eda ni, lo que es peor,\n    se les atend\u00eda ni se les entend\u00eda.Afortunadamente, las cosas\n    empezaron  a cambiar y cient\u00edficos de la talla del profesor Severo\n    Ochoa y, m\u00e1s tarde, de don Mariano Barbacid pudieron volver, lo que\n    sin duda ha supuesto una importante apuesta por la investigaci\u00f3n y el\n    desarrollo y, en definitiva, por el progreso cient\u00edfico.Ahora\n    entendemos que el Ministerio de Sanidad y Consumo no s\u00f3lo sigue\n    apostando en esa misma l\u00ednea, sino que ha dado un paso m\u00e1s\n    propiciando la incorporaci\u00f3n -y de hecho\n    incorporando- de cient\u00edficos de reconocido prestigio, como el\n    profesor Moncada, en campos de tanto inter\u00e9s para la medicina como\n    las enfermedades cardiovasculares, por su incidencia y prevalencia y\n    porque suponen una de las primeras causas de mortalidad en Espa\u00f1a y\n    en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En atenci\u00f3n a lo expuesto y para que usted informe m\u00e1s ampliamente a\n    este Parlamento, le hago la siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo valora el\n    Gobierno las incorporaciones que se han producido recientemente en el\n    equipo cient\u00edfico del Ministerio de Sanidad y Consumo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En atenci\u00f3n a lo expuesto y para que usted informe m\u00e1s ampliamente a\n    este Parlamento, le hago la siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo valora el\n    Gobierno las incorporaciones que se han producido recientemente en el\n    equipo cient\u00edfico del Ministerio de Sanidad y Consumo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo,\n    hasta hace pocos a\u00f1os era normal en Espa\u00f1a escuchar casi como un\n    t\u00f3pico que nuestros mejores cient\u00edficos, nuestros mejores valores,\n    nuestros mejores investigadores ten\u00edan que emigrar para poder\n    realizar su labor, ya que aqu\u00ed ni se les reconoc\u00eda ni se les apoyaba\n    con medios adecuados ni de acuerdo a su categor\u00eda ni, lo que es peor,\n    se les atend\u00eda ni se les entend\u00eda.Afortunadamente, las cosas\n    empezaron  a cambiar y cient\u00edficos de la talla del profesor Severo\n    Ochoa y, m\u00e1s tarde, de don Mariano Barbacid pudieron volver, lo que\n    sin duda ha supuesto una importante apuesta por la investigaci\u00f3n y el\n    desarrollo y, en definitiva, por el progreso cient\u00edfico.Ahora\n    entendemos que el Ministerio de Sanidad y Consumo no s\u00f3lo sigue\n    apostando en esa misma l\u00ednea, sino que ha dado un paso m\u00e1s\n    propiciando la incorporaci\u00f3n -y de hecho\n    incorporando- de cient\u00edficos de reconocido prestigio, como el\n    profesor Moncada, en campos de tanto inter\u00e9s para la medicina como\n    las enfermedades cardiovasculares, por su incidencia y prevalencia y\n    porque suponen una de las primeras causas de mortalidad en Espa\u00f1a y\n    en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En atenci\u00f3n a lo expuesto y para que usted informe m\u00e1s ampliamente a\n    este Parlamento, le hago la siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo valora el\n    Gobierno las incorporaciones que se han producido recientemente en el\n    equipo cient\u00edfico del Ministerio de Sanidad y Consumo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "sistema nacional": [3, 4], "social": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Carlos III, como estructura\n    organizativa de la investigaci\u00f3n para el Sistema Nacional de Salud,\n    ha puesto en marcha dos grandes proyectos referidos respectivamente\n    al Centro Nacional de Investigaciones Oncol\u00f3gicas (Cenio), que ya\n    est\u00e1 dirigiendo el profesor Barbacid, y al Instituto de Investigaci\u00f3n\n    Cardiovascular Carlos III, que dirigir\u00e1 el profesor Moncada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Fundaci\u00f3n Cenio tiene como objetivo dotar al pa\u00eds de una\n    infraestructura que pueda competir en la investigaci\u00f3n oncol\u00f3gica en\n    el entorno internacional y cuyos avances repercutan inmediatamente en\n    el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno ha hecho una apuesta decidida por la\n    investigaci\u00f3n en general, y ah\u00ed est\u00e1 la creaci\u00f3n del Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda, y tambi\u00e9n en el \u00e1rea de la biomedicina porque\n    tiene una incidencia muy directa sobre la calidad de vida y es una\n    cuesti\u00f3n social de primer orden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Carlos III, como estructura\n    organizativa de la investigaci\u00f3n para el Sistema Nacional de Salud,\n    ha puesto en marcha dos grandes proyectos referidos respectivamente\n    al Centro Nacional de Investigaciones Oncol\u00f3gicas (Cenio), que ya\n    est\u00e1 dirigiendo el profesor Barbacid, y al Instituto de Investigaci\u00f3n\n    Cardiovascular Carlos III, que dirigir\u00e1 el profesor Moncada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Fundaci\u00f3n Cenio tiene como objetivo dotar al pa\u00eds de una\n    infraestructura que pueda competir en la investigaci\u00f3n oncol\u00f3gica en\n    el entorno internacional y cuyos avances repercutan inmediatamente en\n    el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL\n    MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE SU AFIRMACI\u00d3N DE QUE LAS INFORMACIONES QUE\n    LE VINCULAN A LA SUPUESTA MANIPULACI\u00d3N DE VOTOS DE INMIGRANTES EN\n    BALEARES SON PRODUCTO \u00abDE LA BAJEZA\u00bb DE LA OPOSICI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... HA\n    LLEGADO A ALG\u00daN ACUERDO EN RELACI\u00d3N AL TRASVASE CONTEMPLADO EN EL\n    PLAN HIDROL\u00d3GICO NACIONAL EL MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE CON\n    CONVERG\u00c8NCIA I UNI\u00d3 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es un plan que est\u00e1 planteando la\n    confrontaci\u00f3n territorial  y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN\n    RELACI\u00d3N AL ABASTECIMIENTO DE AGUA DE DIVERSOS MUNICIPIOS DE LA ZONA\n    REGABLE DEL CANAL DE PINYANA, EN LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La pregunta que yo le hago, se\u00f1or ministro es: \u00bfcu\u00e1les son las\n    previsiones del Ministerio de Medio Ambiente con relaci\u00f3n al\n    abastecimiento de agua de diversos municipios de la zona regable del\n    canal de Pinyana, en Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente a trav\u00e9s de Aguas de la\n    Cuenca del Ebro, S.A. est\u00e1 desarrollando el proyecto de\n    abastecimiento de agua a Lleida y n\u00facleos urbanos de la zona regable\n    del canal de Pinyana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Seguramente, ese abastecimiento est\u00e1 en el \u00e1mbito de ese reto, de esa\n    estrategia del Ministerio de Medio Ambiente, contemplada en el Plan\n    hidrol\u00f3gico nacional, de que las zonas cedentes de agua se van a\n    aprovechar precisamente de ese plan, porque el plan hidrol\u00f3gico va a\n    servir para cubrir las necesidades de abastecimiento en precarias\n    condiciones como se ha dicho, incluso en capitales como la de Lleida,\n    y para poner en marcha regad\u00edos que todav\u00eda estaban pendientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La autov\u00eda Cervera-\n    Igualada, el embalse Real que ya est\u00e1 funcionando porque se termin\u00f3\n    por la anterior ministra de Medio Ambiente, el canal Segarra-\n    Garrigues e incluso el AVE, sin contar la inversi\u00f3n del AVE\n    correspondiente a la provincia de Lleida, son m\u00e1s de 100.000\n    millones.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente durante los \u00faltimos a\u00f1os ha\n    llevado a cabo importantes inversiones en materia de regulaci\u00f3n y de\n    abastecimiento, que han contribuido a mejorar sustancialmente la\n    disponibilidad del recurso en la provincia de Huelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE SOBRE EL ACUERDO EN\n    TORNO AL CONVENIO CONTRA LOS CONTAMINANTES ORG\u00c1NICOS PERSISTENTES,\n    ALCANZADO EN JOHANESBURGO EL PASADO 10 DE DICIEMBRE, POR\n    REPRESENTANTES DE 122 PA\u00cdSES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [3], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los denominados compuestos org\u00e1nicos persistentes son\n    sustancias que tienen las caracter\u00edsticas de ser estables, no\n    disolverse en el agua y acumularse en los tejidos grasos animales,\n    por lo que pueden pasar a la cadena atr\u00f3fica y, por lo tanto, llegar\n     a afectar tanto al ecosistema como a la propia salud humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se han descrito distintas afecciones del sistema\n    inmunol\u00f3gico, infecciones del sistema endocrino, del sistema\n    gen\u00e9tico, con trastornos transmisibles  a los hijos, e incluso se les\n    ha relacionado con algunos tipos de c\u00e1ncer.Todo este tipo de\n    trastornos son mucho m\u00e1s graves en aquellos pa\u00edses en v\u00edas de\n    desarrollo que por sus especiales caracter\u00edsticas econ\u00f3micas no\n    pueden sustituir estos productos y subproductos\n    por otros menos contaminantes y menos perjudiciales para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    informaci\u00f3n puede facilitar el Ministerio de Medio Ambiente sobre el\n    acuerdo en torno al Convenio contra los contaminantes org\u00e1nicos\n    persistentes, alcanzado en Johanesburgo el pasado 10 de diciembre,\n    por representantes de 122 pa\u00edses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesaria la cooperaci\u00f3n internacional  y el apoyo a todos estos\n    pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo para conseguir un desarrollo mucho m\u00e1s\n    ecol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "posici\u00f3n": [3], "medio ambiente": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ello causa da\u00f1os irreversibles a la salud humana y al medio ambiente,\n    tanto en las zonas donde se originan o utilizan como en \u00e1reas muy\n    distantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello causa da\u00f1os irreversibles a la salud humana y al medio ambiente,\n    tanto en las zonas donde se originan o utilizan como en \u00e1reas muy\n    distantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consejo de administraci\u00f3n del programa de las Naciones Unidas para\n    el medio ambiente, consciente de la necesidad de tomar medidas de\n    alcance mundial sobre estos contaminantes,convoc\u00f3 un comit\u00e9\n    intergubernamental de negociaci\u00f3n con objeto de poder preparar un\n    instrumento internacional jur\u00eddicamente vinculante para poner en\n    pr\u00e1ctica medidas internacionales respecto a determinados\n    contaminantes org\u00e1nicos persistentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n espa\u00f1ola\n    com\u00fan con la Uni\u00f3n Europea propone los objetivos siguientes, entre\n    otros: la eliminaci\u00f3n de los contaminantes cops, la aplicaci\u00f3n del\n    principio de precauci\u00f3n, contemplar medidas de control, prohibici\u00f3n\n    de la producci\u00f3n, el uso exportaci\u00f3n e importaci\u00f3n  y recoger algunas\n    exenciones generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el sector de bienes de equipo en su conjunto en estos\n    momentos goza de buena salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto que\n    hay en estos momentos, y usted hac\u00eda referencia a ellas, tres\n    empresas, una p\u00fablica que est\u00e1 en proceso de privatizaci\u00f3n, en el\n    caso de Babcock Wilcox, otra que est\u00e1 en estos momentos teniendo una\n    importante cartera de pedidos  y con unas expectativas muy favorables\n    y otra empresa que tiene unas dificultades desde el punto de vista\n    laboral  y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que\n    hay en estos momentos, y usted hac\u00eda referencia a ellas, tres\n    empresas, una p\u00fablica que est\u00e1 en proceso de privatizaci\u00f3n, en el\n    caso de Babcock Wilcox, otra que est\u00e1 en estos momentos teniendo una\n    importante cartera de pedidos  y con unas expectativas muy favorables\n    y otra empresa que tiene unas dificultades desde el punto de vista\n    laboral  y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno continuar\u00e1 llevando a cabo su pol\u00edtica de favorecer al\n    sector de bienes de equipo en un marco de pol\u00edtica industrial\n    horizontal que mejore las condiciones\n    posibles para que las empresas espa\u00f1olas compitan  y que lo\n    sean a nivel internacional y, adem\u00e1s, con perspectiva de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello\n    no es contradictorio con que se contin\u00faen facilitando por parte del\n    Gobierno cuantas ayudas laborales y sociales sean pertinentes de\n    acuerdo  a la legislaci\u00f3n vigente para aquellas empresas de este\n    sector o de otros que se encuentren en dif\u00edcil situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... y en reuniones con el\n    sector, parece que quiere ser ignorada o puesta en duda por alg\u00fan\n    grupo pol\u00edtico que se caracteriza por pretender sacar tajada pol\u00edtica\n    de cualquier situaci\u00f3n adversa para alg\u00fan sector, como en este caso\n    el de la pesca, traicionando al sector y utilizando la m\u00e1xima de\n    cuanto peor, mejor; mejor para sus intereses partidistas y no para el\n    sector, claro est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    materia de acuerdos con Mozambique y de sociedades mixtas en este\n    pa\u00eds, la experiencia de muchos a\u00f1os de presencia en estas aguas nos\n    ha demostrado que las empresas mixtas pueden operar\n    satisfactoriamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos apoyando con ayudas para su constituci\u00f3n y\n    funcionamiento las organizaciones de productores, elementos b\u00e1sicos\n    de la nueva OCM, para garantizar el reagrupamiento de la oferta y por\n    lo tanto reforzar la posici\u00f3n de los productores en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    TIPOS DE MEDIDAS ARTICULA EL INSTITUTO NACIONAL DE LA SEGURIDAD\n    SOCIAL PARA ACERCAR AL CIUDADANO LA INFORMACI\u00d3N EN AQUELLAS ZONAS QUE\n    POR SUS CARACTER\u00cdSTICAS GEOGR\u00c1FICAS Y DEMOGR\u00c1FICAS TIENEN\n    DIFICULTADES DE ACCESO A LA ATENCI\u00d3N PRESENCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad social": [6, 7], "social": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como ese proceso\n    de mejora en la gesti\u00f3n sigue avanzando d\u00eda a d\u00eda, \u00bfnos podr\u00eda\n    aclarar, se\u00f1or ministro, para que tengamos conocimiento de ello, qu\u00e9\n    tipos de medidas articula el Instituto Nacional de la Seguridad\n    Social para acercar al ciudadano la informaci\u00f3n en aquellas zonas que\n    por sus caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas y demogr\u00e1ficas tienen\n    dificultades en el acceso a la atenci\u00f3n presencial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en los \u00faltimos a\u00f1os, en la gesti\u00f3n de la Seguridad\n    Social ha habido avances muy importantes, ya no s\u00f3lo en los procesos\n    inform\u00e1ticos con las nuevas tecnolog\u00edas, sino en el \u00e1rea de la\n    recaudaci\u00f3n y en la gesti\u00f3n de prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No digamos ya el n\u00famero\n    de altas y de afiliaciones que se han conseguido gracias a una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica y social de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en el \u00e1mbito de las\n    prestaciones, se ha producido una descentralizaci\u00f3n administrativa\n    importante  y se ha acercado la informaci\u00f3n al beneficiario de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en su momento se implantaron las agencias del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social, que son las que se conocen\n    por parte de los afiliados como las agencias Caiss. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ese proceso\n    de mejora en la gesti\u00f3n sigue avanzando d\u00eda a d\u00eda, \u00bfnos podr\u00eda\n    aclarar, se\u00f1or ministro, para que tengamos conocimiento de ello, qu\u00e9\n    tipos de medidas articula el Instituto Nacional de la Seguridad\n    Social para acercar al ciudadano la informaci\u00f3n en aquellas zonas que\n    por sus caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas y demogr\u00e1ficas tienen\n    dificultades en el acceso a la atenci\u00f3n presencial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en el \u00e1mbito de las\n    prestaciones, se ha producido una descentralizaci\u00f3n administrativa\n    importante  y se ha acercado la informaci\u00f3n al beneficiario de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en su momento se implantaron las agencias del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social, que son las que se conocen\n    por parte de los afiliados como las agencias Caiss. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad social": [4, 5], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En estos \u00faltimos a\u00f1os, en lo que son los centros de car\u00e1cter m\u00e1s\n    convencional, los centros de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n de la Seguridad\n    Social, se ha logrado que de las antiguas 356 agencias se hayan\n    adaptado y activado 431, y tenemos la previsi\u00f3n de alcanzar 500\n    centros que cubran el conjunto de la geograf\u00eda nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como muy bien se\u00f1alaba, una de las\n    obligaciones m\u00e1s claras en este caso de la Seguridad Social es dar\n    buen conocimiento de sus derechos y de sus obligaciones  a los\n    ciudadanos respecto al sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos \u00faltimos a\u00f1os, en lo que son los centros de car\u00e1cter m\u00e1s\n    convencional, los centros de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n de la Seguridad\n    Social, se ha logrado que de las antiguas 356 agencias se hayan\n    adaptado y activado 431, y tenemos la previsi\u00f3n de alcanzar 500\n    centros que cubran el conjunto de la geograf\u00eda nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que estamos\n    accediendo ya no solamente a estas tecnolog\u00edas m\u00e1s convencionales,\n    sino tambi\u00e9n a Internet a trav\u00e9s de una p\u00e1gina web, en concreto del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social, que permite tr\u00e1mites, como\n    es solicitud de formularios, de prestaciones y de certificados y que\n    est\u00e1 resolviendo una vieja cuesti\u00f3n, lo que a m\u00ed me causa especial\n    satisfacci\u00f3n: est\u00e1 permitiendo conectar en tiempo, yo dir\u00eda on time,\n    para quien prefiera utilizar el ingl\u00e9s, a los espa\u00f1oles que necesitan\n    cobro o informaci\u00f3n sobre pensiones en el extranjero, permiti\u00e9ndoles\n    una tramitaci\u00f3n mucho m\u00e1s \u00e1gil y salvando antiguas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como muy bien se\u00f1alaba, una de las\n    obligaciones m\u00e1s claras en este caso de la Seguridad Social es dar\n    buen conocimiento de sus derechos y de sus obligaciones  a los\n    ciudadanos respecto al sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que estamos\n    accediendo ya no solamente a estas tecnolog\u00edas m\u00e1s convencionales,\n    sino tambi\u00e9n a Internet a trav\u00e9s de una p\u00e1gina web, en concreto del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social, que permite tr\u00e1mites, como\n    es solicitud de formularios, de prestaciones y de certificados y que\n    est\u00e1 resolviendo una vieja cuesti\u00f3n, lo que a m\u00ed me causa especial\n    satisfacci\u00f3n: est\u00e1 permitiendo conectar en tiempo, yo dir\u00eda on time,\n    para quien prefiera utilizar el ingl\u00e9s, a los espa\u00f1oles que necesitan\n    cobro o informaci\u00f3n sobre pensiones en el extranjero, permiti\u00e9ndoles\n    una tramitaci\u00f3n mucho m\u00e1s \u00e1gil y salvando antiguas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La atenci\u00f3n  a los sectores m\u00e1s\n    desfavorecidos de la sociedad se convierten en una obligaci\u00f3n por\n    parte de los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los distintos programas puestos en marcha\n    desde el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales en colaboraci\u00f3n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas han permitido mejorar la asistencia\n    a colectivos como personas con discapacidad, personas mayores, personas\n    en riesgo de exclusi\u00f3n social, infancia, mujer, inmigrantes,\n    etc\u00e9tera, al tiempo que se ha incidido sobre aquellos casos con\n    necesidad de ayuda para el desempe\u00f1o de actividades de la vida\n    cotidiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero decir que muchas veces pasa inadvertido el gran esfuerzo que\n    sin duda ninguna realiza el Estado, el Gobierno, a favor de esta\n    cooperaci\u00f3n, pero que est\u00e1 perfectamente justificado por el valor\n    social y la trascendencia de las acciones que financiamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay un programa que, aun\n    siendo todav\u00eda reducido, ha tenido un important\u00edsimo incremento es el\n    de Alzheimer, con un 57 por ciento, y tambi\u00e9n en la l\u00ednea por la que\n    apuesta la misma sociedad el Plan estatal del voluntariado y de\n    integraci\u00f3n social, que han tenido incrementos del 25 y del 20 por\n    ciento respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que muchas veces pasa inadvertido el gran esfuerzo que\n    sin duda ninguna realiza el Estado, el Gobierno, a favor de esta\n    cooperaci\u00f3n, pero que est\u00e1 perfectamente justificado por el valor\n    social y la trascendencia de las acciones que financiamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2], "exteriores": [3, 4], "intereses": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El flamante se\u00f1or Arenas\n    -que, por cierto, nos acusaba de estar utilizando como instrumento lo\n    que el denominaba el PER del mar, es decir, la subvenci\u00f3n a\n    pescadores  y armadores y solamente durante un a\u00f1o, cuando ustedes\n    llevan 18 meses- dec\u00eda: Felipe Gonz\u00e1lez y Manuel Chaves son\n    incapaces de defender los intereses de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, ausente de este debate -como ausente est\u00e1 de los grandes\n    debates que preocupan al conjunto de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola-, usted es\n    el responsable, no su ministro porque ya no cuenta; desde luego est\u00e1\n    m\u00e1s preocupado por sus intereses particulares que por defender los\n    intereses de Espa\u00f1a, los intereses de los ganaderos, los intereses de\n    los pescadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos asistiendo a la\n    p\u00e9rdida de una actividad tradicional, ejercida por generaciones de\n    pescadores andaluces, gallegos y canarios; estamos ante una tragedia\n    social para Espa\u00f1a, provocada por la gesti\u00f3n del Gobierno del se\u00f1or\n    Aznar; estamos ante el inicio\n    de un declive progresivo de la actividad pesquera en Espa\u00f1a que,\n    se\u00f1or ministro, se lo adelanto, va a contagiar  a otros acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rodrigo Rato, diputado, dec\u00eda: Ante la falta de\n    acuerdo, lo que tienen que hacer el se\u00f1or Atienza -ministro de\n    Agricultura- y el se\u00f1or Solana -ministro de Exteriores- es dimitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores del Gobierno, se\u00f1or Aznar, apl\u00edquese el cuento de su\n    vicepresidente segundo y cese, aplicando su teor\u00eda, al ministro de\n    Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n y al ministro de Exteriores,\n    utilizando los mismos argumentos que utilizaban cuando se estaba\n    negociando el acuerdo pesquero que, por cierto, concluy\u00f3 en acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [5, 6], "cooperaci\u00f3n": [1, 2], "exteriores": [3, 4], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No se pod\u00edan haber hecho, se lo digo con toda\n    claridad, unas negociaciones sin tener en cuenta el marco global de\n    cooperaci\u00f3n que existe entre la Uni\u00f3n Europea y Marruecos; no se\n    pod\u00eda haber circunscrito la negociaci\u00f3n solamente al terreno de la\n    pesca; se deber\u00eda haber puesto en com\u00fan el tema de la pesca con otros\n    intereses que tienen que ver con la industria, con las\n    telecomunicaciones, con la agricultura, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi juicio, se\u00f1or ministro, es inconcebible que un pa\u00eds como Jap\u00f3n,\n    que no tiene relaciones con la Uni\u00f3n Europea, o que tiene unas\n    relaciones de cooperaci\u00f3n y acuerdos comerciales mucho menores que\n    los que tiene la Uni\u00f3n Europea con Marruecos, acabe de cerrar un\n    acuerdo con este pa\u00eds por valor de 10 millones de d\u00f3lares, el 5 por\n    ciento de la oferta que hac\u00eda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se pod\u00edan haber hecho, se lo digo con toda\n    claridad, unas negociaciones sin tener en cuenta el marco global de\n    cooperaci\u00f3n que existe entre la Uni\u00f3n Europea y Marruecos; no se\n    pod\u00eda haber circunscrito la negociaci\u00f3n solamente al terreno de la\n    pesca; se deber\u00eda haber puesto en com\u00fan el tema de la pesca con otros\n    intereses que tienen que ver con la industria, con las\n    telecomunicaciones, con la agricultura, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, tenemos otra joya a las que nos tienen\n    acostumbrados, un teletipo, que acaba de salir, del se\u00f1or ministro de\n    Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice el ministro de Asuntos Exteriores en un\n    teletipo que hay que felicitar a Franz Fischler por la brillante\n    negociaci\u00f3n que ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, tenemos otra joya a las que nos tienen\n    acostumbrados, un teletipo, que acaba de salir, del se\u00f1or ministro de\n    Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice el ministro de Asuntos Exteriores en un\n    teletipo que hay que felicitar a Franz Fischler por la brillante\n    negociaci\u00f3n que ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... a ir del brazo de ustedes, con una estrategia\n    com\u00fan, porque lo \u00fanico que pretendemos es salvaguardar los intereses\n    del sector pesquero espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, he o\u00eddo con enorme atenci\u00f3n la\n    brillante intervenci\u00f3n del portavoz socialista, salpicada de\n    inexactitudes  y llena de olvidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1o 1988, art\u00edculo 12 del\n    acuerdo: El presente acuerdo tendr\u00e1 una validez de cuatro a\u00f1os y, a\n    m\u00e1s tardar, seis meses antes de la terminaci\u00f3n del acuerdo, las\n    partes contratantes iniciar\u00e1n las negociaciones necesarias para la\n    celebraci\u00f3n de un acuerdo que regule en el futuro la cooperaci\u00f3n en\n    el sector de pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed ha habido una tarea importante del\n    presidente del Gobierno, del ministro de Asuntos Exteriores y de\n    todos los miembros del Gobierno para que Marruecos empezara las\n    negociaciones, que no inici\u00f3 hasta un a\u00f1o m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed ha habido una tarea importante del\n    presidente del Gobierno, del ministro de Asuntos Exteriores y de\n    todos los miembros del Gobierno para que Marruecos empezara las\n    negociaciones, que no inici\u00f3 hasta un a\u00f1o m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Que Marruecos, a la vista de la situaci\u00f3n, dec\u00eda que no\n    mov\u00eda una coma su posici\u00f3n pol\u00edtica, que no negociaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "posici\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El problema no es inducir\n    por la v\u00eda del apoyo y la cooperaci\u00f3n, es que existe la voluntad\n    pol\u00edtica de no acceder al acuerdo en este momento, y eso est\u00e1 encima\n    de la mesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Estamos negociando con un pa\u00eds soberano que adem\u00e1s est\u00e1 en\n    v\u00edas de desarrollo, con un pa\u00eds que tiene una flota pesquera\n    importante, y con un pa\u00eds que ha mantenido una posici\u00f3n pol\u00edtica de\n    que no quiere acuerdo pesquero y que ha estado a lo largo de la\n    negociaci\u00f3n haciendo apariencia de negociaci\u00f3n y no queriendo\n    negociar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha sido flexible en este proceso, ha ido negociando\n    y variando posiciones; el bloqueo est\u00e1 en la posici\u00f3n marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... ): El\n    problema no est\u00e1 en la Uni\u00f3n Europea, sino en las pol\u00edticas del\n    Gobierno, en\n    c\u00f3mo negocia o c\u00f3mo defiende o sacrifica nuestros intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no va a tener usted la cooperaci\u00f3n del Partido\n    Socialista para poner en marcha un proceso de reconversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a tener la cooperaci\u00f3n del Partido Socialista para\n    poner en marcha un proceso de renegociaci\u00f3n que acabe en un nuevo\n    acuerdo de pesca con Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 1997\n    el primer ministro de Marruecos, el se\u00f1or Filali, le advirti\u00f3 en un\n    encuentro bilateral al presidente del Gobierno: No habr\u00e1 acuerdo de\n    pesca en las mismas condiciones del momento, no queremos pesca a\n    cambio de ayudas, sino pesca a cambio de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esto es c\u00f3mo ustedes entienden defender los\n    intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Queremos negociar un acuerdo\n    equilibrado, lo hemos puesto encima de la mesa y hemos dicho que no\n    admitimos un acuerdo que sea perjudicial para los intereses\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preguntan ustedes: \u00bfQu\u00e9 han hecho ustedes en materia de cooperaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, conscientes de que las relaciones bilaterales pesqueras de\n    acceso a recurso a cambio de compensaci\u00f3n financiera son los acuerdos\n    de pesca de primera generaci\u00f3n -que cada vez son m\u00e1s obsoletos y que\n    rechazan los pa\u00edses terceros sistem\u00e1ticamente-, fuimos los primeros\n    en decir que el nuevo acuerdo ten\u00eda que ser un acuerdo de cooperaci\u00f3n\n     y de partenariado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ofrecimos un modelo de cooperaci\u00f3n bilateral muy\n    importante, que se reiter\u00f3 durante la visita del Rey de Marruecos a\n    Espa\u00f1a, y Espa\u00f1a, sistem\u00e1ticamente, durante estas discusiones ha\n    estado apostando por ese modelo de cooperaci\u00f3n, buscando lugares de\n    entendimiento para que este nuevo acuerdo fuera un acuerdo \u00fatil a las\n    dos partes, capaz de generar beneficios en ambos lados del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, cuando se ha\n    negociado en las \u00faltimas fases, negociaba la Uni\u00f3n Europea, que es la\n    que tiene la competencia, pero, en paralelo, el Gobierno espa\u00f1ol\n    hac\u00eda aproximaciones y hac\u00eda sus ofertas de cooperaci\u00f3n bilateral al\n    desarrollo, conscientes de que era la mejor manera de colaborar a\n    conseguir un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [8, 9, 10], "intereses": [0, 1, 2, 3, 4], "cooperaci\u00f3n": [5], "empresas": [11], "social": [6], "exteriores": [7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No nos resulta\n    sorprendente porque nosotros, y as\u00ed figura recogido en los\n    correspondientes \u00abDiarios de Sesiones\u00bb, siempre fuimos pesimistas\n    acerca de la posibilidad de renovar este acuerdo de una manera\n    satisfactoria para nuestros intereses, en la medida en que siempre\n    fuimos conscientes de la falta de inter\u00e9s real por parte del Gobierno\n    y de la Uni\u00f3n Europea de llegar a un nuevo acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La no renovaci\u00f3n el acuerdo de pesca s\u00f3lo puede valorarse como muy\n    negativamente para los intereses del sector pesquero en general y\n    para la econom\u00eda de algunas comunidades aut\u00f3nomas y comarcas\n    dependientes de la pesca en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajos directos e indirectos, p\u00e9rdida de actividad econ\u00f3mica\n    global, profundiza la crisis de sectores productivos b\u00e1sicos para\n    comunidades aut\u00f3nomas como Galicia, sometida a un proceso de\n    reestructuraci\u00f3n que no tiene fin, profundiza en una l\u00ednea que lleva\n     a nuestra flota a la p\u00e9rdida de posiciones a nivel internacional,\n    aumenta los interrogantes y la desconfianza en la pol\u00edtica del\n    Gobierno de la Uni\u00f3n Europea en lo referido a nuestros intereses\n    pesqueros y aumenta la incertidumbre sobre el futuro de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se ofrecieron, se\u00f1or\n    ministro, m\u00e1s contrapartidas que las econ\u00f3micas y, en todo caso, la\n    \u00fanica preocupaci\u00f3n del Gobierno fue que este acuerdo no afectase\n    a otros sectores econ\u00f3micos en los que existen intereses espa\u00f1oles y\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, adem\u00e1s, utilizan la pesca como moneda de\n    cambio, se lo vuelvo a decir,  a cambio de otros intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reflejo de esa escasa importancia que le conceden ustedes a la pesca\n     y tambi\u00e9n la Uni\u00f3n Europea -de eso hablaremos despu\u00e9s- son las\n    manifestaciones del se\u00f1or Fischler, que afirmaba poco despu\u00e9s de la\n    ruptura de las negociaciones, que la no renovaci\u00f3n del acuerdo de\n    pesca no impide ni condiciona el resto de los campos de cooperaci\u00f3n\n    con Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dec\u00edamos\n    bastante antes de la finalizaci\u00f3n del anterior que la decisi\u00f3n\n    pol\u00edtica de no renovar este acuerdo estaba tomada y que esa decisi\u00f3n\n    s\u00f3lo pod\u00eda modificarse si exist\u00eda suficiente presi\u00f3n pol\u00edtica y\n    social y, por lo que se ve, o no hubo esa suficiente presi\u00f3n o al\n    Gobierno le parece asumible el coste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso mismo dec\u00eda el se\u00f1or ministro de Asuntos\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es normal, y lo vamos a repetir otra vez hoy, que Marruecos\n    mantenga una posici\u00f3n de obtener el m\u00e1ximo beneficio posible en la\n    negociaci\u00f3n, lo har\u00eda cualquiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que frente a esa\n    posici\u00f3n ni el Gobierno ni la Uni\u00f3n Europea plantearon nunca\n    alternativas serias, ofertas apetecibles, ofertas de negociaci\u00f3n\n    global que hicieran viable ese acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y recordar\u00e1n aquella frase tambi\u00e9n de un antecesor suyo de\n    que no se cambiar\u00e1 ning\u00fan tomate por peces, que expresa claramente\n    cu\u00e1l es la posici\u00f3n en este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras ofertas del se\u00f1or\n    Fischler ya caminaban ofreciendo empresas mixtas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Que ha desmovilizado constantemente al sector pesquero en Andaluc\u00eda y\n    en el resto de los territorios que he citado anteriormente; no s\u00f3lo\n    lo ha desmovilizado, sino que ha ido creando unas expectativas y\n    ahora, cuando han fracasado, tendr\u00e1n una explosi\u00f3n social muy\n    importante, que ya se est\u00e1 viendo en las primeras escaramuzas a las\n    que estamos asistiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos pedido tambi\u00e9n al se\u00f1or ministro que recusara la se\u00f1or\n    Fischler, hemos pedido constantemente que el se\u00f1or Aznar salte a la\n    palestra, y solamente hemos conseguido que hoy aqu\u00ed, de manera\n    t\u00edmida, esboce alguna posici\u00f3n descriptiva pero nunca una posici\u00f3n\n    pol\u00edtica de fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [3], "exteriores": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Porque creemos que se minimiza\n    el problema social: hoy dec\u00eda el se\u00f1or Aznar que de m\u00e1s de 1.000\n    barcos se ha pasado a 350. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El portavoz socialista, se\u00f1or Blanco, ha dicho hace un momento que\n    hab\u00eda visto en un teletipo que el ministro de Exteriores felicitaba\n    al comisario Fischler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que en la actual situaci\u00f3n de bloqueo se pone en duda la\n    capacidad de acci\u00f3n del Ministerio de Asuntos Exteriores, siendo, por\n    consiguiente, la situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n en que ha quedado el sector\n    muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que en la actual situaci\u00f3n de bloqueo se pone en duda la\n    capacidad de acci\u00f3n del Ministerio de Asuntos Exteriores, siendo, por\n    consiguiente, la situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n en que ha quedado el sector\n    muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    ministro, don Miguel Arias Ca\u00f1ete, ha dicho que el convenio no es de\n    compensaci\u00f3n; es un convenio de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "exteriores": [2, 3], "intereses": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Muchas gracias por su atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que no se puede hacer tratando de intereses\n    tan serios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de la flota ahora mismo debe basarse en tres\n    principios, no en dos como lo basaron ustedes: la pesca en aguas\n    interiores y la pesca en aguas exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos la pesca en\n    aguas exteriores, la pesca en aguas interiores y la acuicultura, que\n    est\u00e1 desarrollando este Gobierno y que ustedes no lo hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [4, 5], "trabajadores": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "intereses": [0], "di\u00e1logo social": [20], "empresas": [6], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n del Estado lo ha calificado\n    de estafa o de presunta estafa y todo ello contra los intereses y\n    derechos de los trabajadores, absolutamente claros y bien definidos\n    en todos los papeles que hemos manejado durante este tiempo ustedes y\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto me recuerda un\n    poco lo que dijeron en relaci\u00f3n con la mesa del di\u00e1logo social,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo esto, de todo este proceso plagado de\n    irregularidades, fraudes y de todo tipo de ilegalidades, la Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo acepta el expediente de regulaci\u00f3n de 796\n    trabajadores, en contra del informe de la Direcci\u00f3n General de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y de la Seguridad Social, en contra de los\n    informes de las inspecciones de las comunidades aut\u00f3nomas, en contra\n    de lo que opina el mismo Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, a\n    pesar de la contundencia del informe de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, el Gobierno lo desprecia, da la espalda a los\n    trabajadores  y sindicatos, apoya a los responsables del\n    estrangulamiento de Sintel -una empresa que debemos volver a recordar\n    que, en los a\u00f1os 1997, 1998 y 1999 obten\u00eda beneficios y que los\n    hubiera obtenido tambi\u00e9n en el 2000 y en el 2001, si hubiera\n    continuado-  y oculta maniobras especulativas que crean un crecimiento\n    exorbitante de los costes financieros originados por operaciones a\n    favor de los accionistas, por hacer pedidos de obra fuera de la\n    empresa, subcontratas, para producir desocupaci\u00f3n artificial en los\n    trabajadores de Sintel y justificar el expediente de regulaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo esto, de todo este proceso plagado de\n    irregularidades, fraudes y de todo tipo de ilegalidades, la Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo acepta el expediente de regulaci\u00f3n de 796\n    trabajadores, en contra del informe de la Direcci\u00f3n General de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y de la Seguridad Social, en contra de los\n    informes de las inspecciones de las comunidades aut\u00f3nomas, en contra\n    de lo que opina el mismo Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, a\n    pesar de la contundencia del informe de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, el Gobierno lo desprecia, da la espalda a los\n    trabajadores  y sindicatos, apoya a los responsables del\n    estrangulamiento de Sintel -una empresa que debemos volver a recordar\n    que, en los a\u00f1os 1997, 1998 y 1999 obten\u00eda beneficios y que los\n    hubiera obtenido tambi\u00e9n en el 2000 y en el 2001, si hubiera\n    continuado-  y oculta maniobras especulativas que crean un crecimiento\n    exorbitante de los costes financieros originados por operaciones a\n    favor de los accionistas, por hacer pedidos de obra fuera de la\n    empresa, subcontratas, para producir desocupaci\u00f3n artificial en los\n    trabajadores de Sintel y justificar el expediente de regulaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mucho menos decir\n    que no se puede actuar con empresas privatizadas, empresas que toman\n    decisiones que perjudican gravemente a miles de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores diputados, se\u00f1oras diputadas, en primer lugar, quiero\n    pedirle, se\u00f1ora presidenta, que, cuando haya otro tema que afecte a\n    miles de trabajadores, se mandate que las fuerzas de orden p\u00fablico\n    est\u00e9n tranquilitas, que no vayan provocando a la gente, algunos de\n    los miembros de las fuerzas de orden p\u00fablico, no todos -debo\n    decirlo-, y que dejen que la gente est\u00e9 tranquila, que se ha\n    comportado de una forma absolutamente correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento ya los trabajadores aceptaron un expediente de\n    regulaci\u00f3n de empleo temporal que implicaba a 909 trabajadores\n    durante seis meses, para intentar adecuar la estructura de la empresa\n    en todo lo relativo a la mejora organizativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n del Estado lo ha calificado\n    de estafa o de presunta estafa y todo ello contra los intereses y\n    derechos de los trabajadores, absolutamente claros y bien definidos\n    en todos los papeles que hemos manejado durante este tiempo ustedes y\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo esto, de todo este proceso plagado de\n    irregularidades, fraudes y de todo tipo de ilegalidades, la Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo acepta el expediente de regulaci\u00f3n de 796\n    trabajadores, en contra del informe de la Direcci\u00f3n General de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y de la Seguridad Social, en contra de los\n    informes de las inspecciones de las comunidades aut\u00f3nomas, en contra\n    de lo que opina el mismo Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, a\n    pesar de la contundencia del informe de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, el Gobierno lo desprecia, da la espalda a los\n    trabajadores  y sindicatos, apoya a los responsables del\n    estrangulamiento de Sintel -una empresa que debemos volver a recordar\n    que, en los a\u00f1os 1997, 1998 y 1999 obten\u00eda beneficios y que los\n    hubiera obtenido tambi\u00e9n en el 2000 y en el 2001, si hubiera\n    continuado-  y oculta maniobras especulativas que crean un crecimiento\n    exorbitante de los costes financieros originados por operaciones a\n    favor de los accionistas, por hacer pedidos de obra fuera de la\n    empresa, subcontratas, para producir desocupaci\u00f3n artificial en los\n    trabajadores de Sintel y justificar el expediente de regulaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los te\u00f3ricos titulares solicitan el d\u00eda 15 quiebra\n    voluntaria y presentan un nuevo expediente, que en este caso afecta a\n    405 trabajadores durante un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un elemento que\n    debemos estudiar y analizar, porque, mientras los trabajadores de\n    Sintel estaban en el paseo de la Castellana aparcados desde hace casi\n    setenta d\u00edas, parece que el Rey hablaba con una serie de exiliados\n    cubanos de Miami, entre los cuales estaba el se\u00f1or Jorge Mas Santos,\n    que era el responsable de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son, por tanto, en primer\n    lugar, los responsables de la suerte de los trabajadores y\n    trabajadoras de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mucho menos decir\n    que no se puede actuar con empresas privatizadas, empresas que toman\n    decisiones que perjudican gravemente a miles de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es responsabilidad de un Gobierno democr\u00e1tico la\n    suerte de 1.800 trabajadores y trabajadoras y sus familias y lo que\n    pueda pasar con esta empresa, porque afecta a gente de carne y hueso\n    y perjudica a un pa\u00eds que quiere vivir dignamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes los responsables de que Sintel no haya tenido un solo\n    minuto en la primera cadena de la televisi\u00f3n p\u00fablica, de que s\u00f3lo\n    haya tenido dos minutos, hace mucho ya, en La 2, de dar \u00f3rdenes para\n    que los periodistas de L\u00ednea 900, de La 2, o de Informe Semanal, no\n    hagan un reportaje de los trabajadores de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones que les proponemos, que se van a reafirmar en la\n    moci\u00f3n que les haremos a continuaci\u00f3n, pero que en todo caso me\n    gustar\u00eda que usted contestara, por si realmente estamos en un buen\n    camino, un camino regular, que incluso podemos andar juntos con los\n    trabajadores de Sintel, con los afectados directamente y, por tanto,\n    yo tendr\u00eda que pedirle disculpas por haber sido tan expresivo en mi\n    interpelaci\u00f3n, son las siguientes: reconocer el recurso de alzada de\n    los trabajadores contra la decisi\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de\n    Trabajo, lo cual quiere decir suspender la ejecuci\u00f3n del expediente\n    de regulaci\u00f3n de empleo; convocar de forma inmediata una mesa en la\n    que participen Telef\u00f3nica, por un lado, el comit\u00e9 de empresa, el\n    Gobierno y los sindicatos, utilizando la acci\u00f3n de oro para intentar\n    buscar un plan de viabilidad que ayude a encontrar la soluci\u00f3n\n    definitiva; sanear Sintel entre Telef\u00f3nica y el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores, cr\u00e9ame usted, no\n    se rendir\u00e1n por cansancio, no se van a agotar y se van a ir de la\n    noche a la ma\u00f1ana, porque adem\u00e1s \u00e9ste es un problema de todo el\n    movimiento obrero, del movimiento sindical y de la izquierda, y vamos\n    a estar presentes con ellos, de forma solidaria, hermanados con su\n    lucha, con el trabajo que est\u00e1n realizando  y con los sacrificios que\n    est\u00e1n padeciendo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto me recuerda un\n    poco lo que dijeron en relaci\u00f3n con la mesa del di\u00e1logo social,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Simplemente me queda decir: h\u00e1ganlo con la rapidez imprescindible,\n    acudan a salvar en este caso concreto  a esta empresa y acudan a\n    salvar los intereses de los trabajadores, que son los principales,\n    los b\u00e1sicos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente me queda decir: h\u00e1ganlo con la rapidez imprescindible,\n    acudan a salvar en este caso concreto  a esta empresa y acudan a\n    salvar los intereses de los trabajadores, que son los principales,\n    los b\u00e1sicos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "empresas": [2, 3, 4], "intereses": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No es precisamente la interpretaci\u00f3n por\n    juicio de valor o, menos a\u00fan, la imputaci\u00f3n de intereses ileg\u00edtimos\n    en esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, como sabe bien S.S.,\n    respecto a lo que puede ser una situaci\u00f3n de quiebra, yo al menos s\u00ed\n    que mantengo mi confianza en la justicia y conf\u00edo que el juez aprecie\n    si se dan o no esas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame tambi\u00e9n que tenga en cuenta que existen esas otras\n    empresas, que piense que el nivel de protecci\u00f3n, el nivel salarial y\n    otros muchos niveles tienen que ser comparables en todas las\n    empresas, porque quiz\u00e1s esos otros trabajadores no tienen esa\n    circunstancia de pertenecer a una gran\n    empresa, pero a m\u00ed me parece -y esto ya empieza a ser sentido\n    democr\u00e1tico- que esos trabajadores de las peque\u00f1as y de las medianas\n    empresas, el 90 por ciento del empleo en Espa\u00f1a, tienen que tener\n    iguales derechos que aquellos que est\u00e1n en empresas grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego diferencias de derecho y\n    de protecci\u00f3n solamente por el tama\u00f1o o la dimensi\u00f3n de cada una de\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno pude\n    ayudar y quiere seguir ayudando, tenga la absoluta garant\u00eda, con los\n    mismos instrumentos y de la misma manera en la que ha auxiliado\n    durante ya\n    muchos a\u00f1os a muchas empresas en crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda destacar que, como usted bien se\u00f1alaba, ya se han hecho\n    gestiones, desde el Gobierno, desde luego, de buena fe, para intentar\n    paliar esta situaci\u00f3n, en este caso para intentar que aquello que\n    fuese reconocible como deudas, como cuant\u00edas que fuesen abonables\n    a los trabajadores, pudiera llevarse a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo asegurarle\n    que, al igual que en otras ocasiones, lo que he podido constatar es\n    que los informes de la Inspecci\u00f3n van mucho m\u00e1s en la direcci\u00f3n de\n    que -y en eso podemos tambi\u00e9n estar de acuerdo- no ser\u00eda ni siquiera\n    suficiente con una reducci\u00f3n o con una adaptaci\u00f3n del n\u00famero de\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame tambi\u00e9n que tenga en cuenta que existen esas otras\n    empresas, que piense que el nivel de protecci\u00f3n, el nivel salarial y\n    otros muchos niveles tienen que ser comparables en todas las\n    empresas, porque quiz\u00e1s esos otros trabajadores no tienen esa\n    circunstancia de pertenecer a una gran\n    empresa, pero a m\u00ed me parece -y esto ya empieza a ser sentido\n    democr\u00e1tico- que esos trabajadores de las peque\u00f1as y de las medianas\n    empresas, el 90 por ciento del empleo en Espa\u00f1a, tienen que tener\n    iguales derechos que aquellos que est\u00e1n en empresas grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy seguro, tengo la plena certeza, de que, si por\n    un momento yo pretendiese decir qui\u00e9n debe ser la representaci\u00f3n de\n    los trabajadores de Sintel, usted me dir\u00eda que estoy alej\u00e1ndome del\n    modelo democr\u00e1tico que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adm\u00edtame que esa\n    representaci\u00f3n es la que ha dicho el Registro Mercantil y un juez, y\n    a partir de ah\u00ed, en razonable simetr\u00eda, entiendo que ni se puede\n    imponer la representaci\u00f3n de los trabajadores ni se puede elegir la\n    representaci\u00f3n empresarial que uno busca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que\n    algunos solamente pueden activarse cuando los propios representantes\n    de los trabajadores lo solicitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, si usted lo\n    desea, le puedo citar m\u00faltiples ejemplos en los que desgraciadamente\n    tampoco hubo acuerdo entre empresa y trabajadores y en los que\n    naturalmente no se asumi\u00f3 en su integridad el informe de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame tambi\u00e9n que le diga que las posibilidades de\n    mantener una cartera de trabajo tambi\u00e9n han sido conocidas\n    igualmente, pero no s\u00f3lo por el Gobierno; en el caso de Telef\u00f3nica,\n    ha sido conocida por los representantes de los trabajadores presentes\n    en ese consejo, como fue conocida por los representantes de los\n    trabajadores la operaci\u00f3n de venta y enajenaci\u00f3n de Sintelc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me cuesta mucho creer que todos los que formaban\n    parte del consejo de administraci\u00f3n, incluidos los representantes de\n    los trabajadores, creyesen que estaban ante una operaci\u00f3n lesiva;\n    pero tambi\u00e9n le a\u00f1ado que no vea en nosotros ni el m\u00e1s leve\n    inconveniente paraa conocer en toda su extensi\u00f3n lo que fueron los\n    compromisos y paraa conocsaber si esos compromisos, los alcanzados\n    entonces, se han cumplido o no; si no se adoptaron precauciones de\n    introducci\u00f3n de socio tecnol\u00f3gico; si no se introdujeron\n    penalizaciones, como hoy las sigue introduciendo este Gobierno -cito\n    el ejemplo bien reciente de Santa B\u00e1rbara-, ante el incumplimiento\n    del mantenimiento de los puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que le puedo decir,\n    citando esa panoplia de servicios, incluyendo el arbitraje -Sintel\n    est\u00e1 asociada a un servicio que se llama de soluci\u00f3n extraoficial de\n    conflictos- y el Fondo de Garant\u00eda Salarial, eso s\u00ed, en las mismas\n    condiciones que deben tener todos los trabajadores espa\u00f1oles, del\n    primero al \u00faltimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [6], "trabajadores": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "social": [1, 2, 3, 4], "seguridad social": [5], "intereses": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen capacidad ahora para sentar a todos los\n    protagonistas y para poner los recursos materiales  y tomar las\n    decisiones pol\u00edticas para solucionar el problema; esto es actuar\n    democr\u00e1ticamente en funci\u00f3n de los intereses de un sector importante\n    de la poblaci\u00f3n: 1.800 trabajadores y trabajadoras y sus familias y\n    mucha m\u00e1s gente que estamos, hemos estado  y continuaremos estando\n    detr\u00e1s de los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diputados, diputadas, se\u00f1or ministro, hay crispaci\u00f3n social y puede\n    haber m\u00e1s; hay crispaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crispaci\u00f3n social existe y puede haber m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 deciden ustedes, la Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo y Seguridad Social, en contra de la opini\u00f3n de la\n    Inspecci\u00f3n General de Trabajo, de las inspecciones de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, del mismo Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando est\u00e1 la justicia social, cuando est\u00e1n los\n    problemas de la gente, cuando est\u00e1 la democracia por medio, las\n    declaraciones de un jefe de Estado son las declaraciones de un jefe\n    de Estado, sea un rey o sea un presidente de gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 deciden ustedes, la Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo y Seguridad Social, en contra de la opini\u00f3n de la\n    Inspecci\u00f3n General de Trabajo, de las inspecciones de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, del mismo Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando est\u00e1 la justicia social, cuando est\u00e1n los\n    problemas de la gente, cuando est\u00e1 la democracia por medio, las\n    declaraciones de un jefe de Estado son las declaraciones de un jefe\n    de Estado, sea un rey o sea un presidente de gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conser muy importante la situaci\u00f3n\n    de 1.800 trabajadores y\n    trabajadoras y sus familias, el sufrimiento que vienen padeciendo\n    durante mucho tiempo tenga en cuenta que va a ser una bandera para\n    mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me va a\n    convencer de otra cosa y no va a convencer a los trabajadores de otra\n    cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen capacidad ahora para sentar a todos los\n    protagonistas y para poner los recursos materiales  y tomar las\n    decisiones pol\u00edticas para solucionar el problema; esto es actuar\n    democr\u00e1ticamente en funci\u00f3n de los intereses de un sector importante\n    de la poblaci\u00f3n: 1.800 trabajadores y trabajadoras y sus familias y\n    mucha m\u00e1s gente que estamos, hemos estado  y continuaremos estando\n    detr\u00e1s de los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pongan en marcha\n    un plan de viabilidad con la presencia de Telef\u00f3nica, y luego los\n    trabajadores, el comit\u00e9 de empresa, la direcci\u00f3n de la empresa ya\n    ver\u00e1n qu\u00e9 otras alternativas puede haber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, solucionen\n    el problema, hagan que los trabajadores y trabajadoras cobren los\n    ocho meses que se les adeuda, pongan en marcha esta comisi\u00f3n para\n    discutir, para ver las posibilidades de trabajo que hay en la\n    situaci\u00f3n actual - luego me referir\u00e9 muy brevemente a esto-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha argumentado esta tarde un diputado de\n    su grupo que como ahora los inmigrantes abren las mismas zanjas que\n    los trabajadores de Sintel por un tercio de lo que ellos cobran es\n    muy dif\u00edcil colocar la empresa en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    mucho cuidado con la desregulaci\u00f3n, con determinados tipos de\n    liberalizaci\u00f3n que lleven a enfrentamientos entre los trabajadores\n    que pueden abrir una zanja por un tercio de lo que cobran otros\n    trabajadores que abren, con una gran experiencia ya acumulada, la\n    misma zanja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He hablado de que\n    los trabajadores ya han denunciado ante la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n\n    una serie de hechos y ella est\u00e1 interviniendo, ha abierto diligencias\n    para saber qu\u00e9 es lo que ocurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pongan ustedes en marcha este proceso, sienten a todos los\n    protagonistas -les recuerdo-: trabajadores, sindicatos, Gobierno,\n    direcci\u00f3n de la empresa y Telef\u00f3nica, que es la que vendi\u00f3 y la que\n    no cobr\u00f3 a MasTec la venta de Sintel, y adem\u00e1s se la hizo pagar en su\n    momento a la propia Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy bien, bloqueen ustedes la\n    liquidaci\u00f3n de Sintel y pongan en marcha todas las propuestas que les\n    hemos hecho en relaci\u00f3n con un plan de viabilidad, un acuerdo que\n    empiece pagando los ocho meses de salario que se adeudan a los\n    trabajadores y trabajadoras de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He intentado\n    hablarle (el otro d\u00eda en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda, y\n    anteriormente), en nombre de los trabajadores y trabajadoras de\n    Sintel, de hechos emp\u00edricos, consumados, de cosas que han ocurrido,\n    que est\u00e1n encima de la mesa, sobre las cuales usted puede tener un\n    juicio, una valoraci\u00f3n y yo otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he expuesto el m\u00edo, que\n    conecta con todas las valoraciones sindicales que han hecho los\n    trabajadores de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ciertos aspectos de protecci\u00f3n si no han podido ser\n    activados es porque nadie lo ha pedido, y cr\u00e9ame que no entiendo que\n    nadie haya reclamado ante la autoridad judicial, ante el juez de lo\n    social, el impago de los salarios; no se ha producido (Un se\u00f1or\n    invitado desde la tribuna p\u00fablica: \u00a1Eso es mentira!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3, 4], "posici\u00f3n": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si un magistrado de\n    lo social entiende que la petici\u00f3n es justa, act\u00faa el Fondo de\n    Garant\u00eda Salarial y estoy seguro, se\u00f1or Alcaraz, que usted, que tiene\n    aparte de una gran experiencia parlamentaria un buen conocimiento del\n    terreno laboral, lo sabe como yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no va a cambiar la\n    realidad econ\u00f3mica de la empresa ni la expectativa del empleo, y eso\n    tampoco va a poder activar los mecanismos de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, no me haga ese tipo de mezclas y no me\n    pida que acepte presunciones de irregularidades en los\n    comportamientos porque desde luego esa no va a ser la posici\u00f3n, ni\n    personal -le garantizo- ni de mi grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    entre los mecanismos que se pueden poner en marcha el Fondo de\n    Garant\u00eda Salarial, ya que est\u00e1 financiado por cotizaciones de todos\n    los trabajadores, tiene que tener condiciones de igualdad de acceso\n    para los trabajadores, y esto es lo que estoy planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo lamento.En lo que no puedo coincidir es\n    en su sentido de la democracia, porque el fondo de la cuesti\u00f3n es que\n    est\u00e1 teniendo un trato muy distinto en este caso, no s\u00e9 si por la\n    dimensi\u00f3n -lo ha citado muchas veces- o por la acci\u00f3n reivindicativa\n    frente a lo que es el derecho que tienen todos los trabajadores\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "trabajadores": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfSab\u00eda usted que esto sucede?Los\n    trabajadores de Sintel y sus familias est\u00e1n dando a todos una lecci\u00f3n\n    de coherencia y sobre todo una lecci\u00f3n de unidad, y nos est\u00e1n\n    diciendo que frente a este Gobierno y frente a los especuladores que\n    crecen a su alrededor s\u00f3lo cabe hacer lo que ellos hacen, es decir,\n    s\u00f3lo cabe luchar, no s\u00f3lo para defender sus puestos de trabajo sino\n    para mostrarnos a todos que, a pesar del conformismo que ustedes\n    quieren sembrar, hay otra forma de hacer las cosas y hay lugar para\n    el optimismo.Por eso, compa\u00f1eros, salud y adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la primera vez que el caso de los trabajadores de Sintel -me\n    parece que no va a ser la \u00faltima a juzgar por sus palabras- va a ser\n    objeto de debate en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sintel no es cualquier empresa\n    privada, en primer lugar, porque, negando la mayor, el car\u00e1cter\n    privado de esta o de aquella empresa nunca les impidi\u00f3 conformar\n    medios medi\u00e1ticos afines, los mismos junto a los medios p\u00fablicos que\n    est\u00e1n silenciando la lucha de los trabajadores de Sintel  y a los que\n    por cierto de nada sirvieron lo que les dec\u00edan los manifestantes:\n    ahora dir\u00e9is que somos cinco o seis, cuando en la manifestaci\u00f3n -se\n    lo aseguro- iban miles de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, \u00bfsabe usted, se\u00f1or ministro, que Telef\u00f3nica estuvo\n    bloqueando sistem\u00e1ticamente soluciones viables para Sintel, es decir,\n    soluciones en las que aparec\u00eda ese socio industrial de que usted\n    hablaba, porque no le interesa que estos trabajadores que conocen las\n    interioridades de Telef\u00f3nica, que tienen conocimientos t\u00e9cnicos\n    entren a trabajar en otra empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSab\u00eda usted que esto sucede?Los\n    trabajadores de Sintel y sus familias est\u00e1n dando a todos una lecci\u00f3n\n    de coherencia y sobre todo una lecci\u00f3n de unidad, y nos est\u00e1n\n    diciendo que frente a este Gobierno y frente a los especuladores que\n    crecen a su alrededor s\u00f3lo cabe hacer lo que ellos hacen, es decir,\n    s\u00f3lo cabe luchar, no s\u00f3lo para defender sus puestos de trabajo sino\n    para mostrarnos a todos que, a pesar del conformismo que ustedes\n    quieren sembrar, hay otra forma de hacer las cosas y hay lugar para\n    el optimismo.Por eso, compa\u00f1eros, salud y adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [5, 6, 7], "posici\u00f3n": [4], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero esta es una\n    ocasi\u00f3n especial, no es habitual, y dada la trascendencia social que\n    tiene esta interpelaci\u00f3n y dado tambi\u00e9n que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ya se\n    ha posicionado en la misma a trav\u00e9s de las diferentes comisiones del\n    Congreso, vamos a intervenir en la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda antes que el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    ya se ha posicionado con diferentes iniciativas en la Comisi\u00f3n de\n    Pol\u00edtica Social y\n    Empleo y tambi\u00e9n ha votado unas propuestas en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es lo que ha planteado el Gobierno de la Generalitat a\n    trav\u00e9s de su grupo parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en la\n    Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la magnitud de esta\n    cuesti\u00f3n, que afecta a much\u00edsimos trabajadores de Sintel  y al\n    funcionamiento y viabilidad global del proyecto de esta compa\u00f1\u00eda, el\n    Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado una\n    iniciativa en la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo en el sentido\n    de instar al Gobierno a fin de que pueda aplicar todos los mecanismos\n    necesarios y suficientes para que el Fondo de garant\u00eda salarial\n    adelante el pago de las siete mensualidades que se adeudan a los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta direcci\u00f3n sustanciar\u00e1 y fijar\u00e1 su posici\u00f3n nuestro\n    grupo parlamentario en la propuesta de moci\u00f3n que presente el Grupo\n    Parlamentario Federal de Izquierda Unida cuando se vea en esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la magnitud de esta\n    cuesti\u00f3n, que afecta a much\u00edsimos trabajadores de Sintel  y al\n    funcionamiento y viabilidad global del proyecto de esta compa\u00f1\u00eda, el\n    Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado una\n    iniciativa en la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo en el sentido\n    de instar al Gobierno a fin de que pueda aplicar todos los mecanismos\n    necesarios y suficientes para que el Fondo de garant\u00eda salarial\n    adelante el pago de las siete mensualidades que se adeudan a los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado unas iniciativas en el\n    Parlamento de Catalu\u00f1a, que fueron aprobadas, en el sentido de\n    intentar implementar entre todas las fuerzas pol\u00edticas, y por\n    descontado el Gobierno, que es quien tiene m\u00e1s poder ejecutivo para\n    que se haga posible, todas esas iniciativas financieras para que a\n    trav\u00e9s de diferentes compa\u00f1\u00edas crediticias se pudieran tramitar\n    cr\u00e9ditos puente y poder paliar la falta de pago de los diferentes\n    salarios y n\u00f3minas que se adeudan a todos los trabajadores de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, dada la\n    magnitud de esta cuesti\u00f3n; dado que afecta a much\u00edsimos trabajadores,\n    el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3) quisiera buscar\n    complicidades con todos los grupos parlamentarios de la C\u00e1mara, con\n    el Gobierno, para que se busquen soluciones financieras,\n    industriales, a fin de encontrar la posibilidad de que esta empresa\n    sea viable y por descontado se pueda salvar el m\u00e1ximo de empleos\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "trabajadores": [4, 5, 6], "posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Voy a fijar posici\u00f3n, en nombre del Grupo Parlamentario Socialista,\n    sobre esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De verdad, se\u00f1or ministro, que en esta\n    fijaci\u00f3n de posici\u00f3n no se trata tanto de llevar la raz\u00f3n como de\n    ayudar a solucionar el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este tiempo han ido\n    disminuyendo las contrataciones de Sintel y se han ido creando otras\n    empresas y yo no digo aqu\u00ed que haya que quitarle el empleo a las\n    personas que trabajan en ellas, pero con otras condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    compraban empresas en quiebracuyos contratos los hac\u00eda Telef\u00f3nica y\n    ah\u00ed no hab\u00eda problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, llevamos demasiado tiempo intentando dar\n    soluciones  y que el Gobierno escuche el tremendo problema que tienen\n    los trabajadores de la empresa Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00edrese el expediente, ahora tiene una buena oportunidad porque hay un\n    recurso planteado por los trabajadores; m\u00edrelo detenidamente porque a\n    lo mejor en ese tiempo puede estar la soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo, se\u00f1or\n    ministro, que merece la pena que en esta situaci\u00f3n, aunque no\n    considere que sea excepcional el problema de Sintel, empiece a\n    considerar  a los trabajadores que est\u00e1n de mala manera, de mala\n    forma, tirados en el paseo de la Castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1], "asuntos exteriores": [2], "exteriores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En ese consejo de administraci\u00f3n participaron el subsecretario\n    de Econom\u00eda y Hacienda, el director general de Tributos, el\n    secretario del Ministerio de Asuntos Exteriores, el secretario de\n    Estado de Administraciones P\u00fablicas y de Industria, el secretario\n    general de Empleo, el director general de Presupuestos, un director\n    general de Presidencia de Gobierno, el director general de\n    Patrimonio, todos ellos cargos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, dijimos en su momento que\n    cre\u00edamos que era un debate que afectaba  a muchas personas y que, por\n    tanto, quer\u00edamos afrontarlo desde una posici\u00f3n seria, de solidaridad\n    y de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese consejo de administraci\u00f3n participaron el subsecretario\n    de Econom\u00eda y Hacienda, el director general de Tributos, el\n    secretario del Ministerio de Asuntos Exteriores, el secretario de\n    Estado de Administraciones P\u00fablicas y de Industria, el secretario\n    general de Empleo, el director general de Presupuestos, un director\n    general de Presidencia de Gobierno, el director general de\n    Patrimonio, todos ellos cargos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "atenci\u00f3n": [1, 2], "trabajadores": [6], "consumo": [4], "empresas": [5], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No estamos hablando de una ocupaci\u00f3n innecesaria, no\n    estamos hablando de una ocupaci\u00f3n no sostenible, sino que estamos\n    hablando de acciones de ocupaci\u00f3n que afectan  a servicios de atenci\u00f3n\n    a personas mayores, con discapacidades, de atenci\u00f3n a la infancia,\n    nuevas actividades surgidas de la aplicaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, actividades orientadas hacia j\u00f3venes\n    con problemas, en el \u00e1mbito del turismo, en el \u00e1mbito de la cultura,\n    en el \u00e1mbito de los deportes, en el \u00e1mbito del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando de una ocupaci\u00f3n innecesaria, no\n    estamos hablando de una ocupaci\u00f3n no sostenible, sino que estamos\n    hablando de acciones de ocupaci\u00f3n que afectan  a servicios de atenci\u00f3n\n    a personas mayores, con discapacidades, de atenci\u00f3n a la infancia,\n    nuevas actividades surgidas de la aplicaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, actividades orientadas hacia j\u00f3venes\n    con problemas, en el \u00e1mbito del turismo, en el \u00e1mbito de la cultura,\n    en el \u00e1mbito de los deportes, en el \u00e1mbito del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    tambi\u00e9n nuestra pol\u00edtica p\u00fablica debe reflexionar o, al mismo tiempo,\n    entender que el tejido empresarial que desarrolla estas actividades a\n    veces es un tejido en exceso d\u00e9bil, una presencia mayoritaria de\n    microempresas con menos de 10 trabajadores, o una presencia muy\n    significativa, especialmente en el \u00e1mbito de los servicios de\n    atenci\u00f3n personal, de entidades sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1adamos a esta reflexi\u00f3n la\n    dimensi\u00f3n del trabajo no declarado frente a la econom\u00eda sumergida,\n    que en el caso espa\u00f1ol tiene especial relevancia; de ah\u00ed el informe\n    del Consejo Econ\u00f3mico  y Social, que creo que deber\u00eda obligar al\n    conjunto de la C\u00e1mara a reflexionar a fondo sobre esa cuesti\u00f3n y que\n    quiz\u00e1 tenga que ver con el coste elevado de muchos de estos servicios\n    y, a veces, con una escasa calidad de los mismos, que tiene que ver\n    tambi\u00e9n con la falta de confianza de los usuarios y de los ciudadanos\n    en esas ofertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de actividades que son necesarias y perfectamente\n    sostenibles; de actividades que responden a cuatro grandes tendencias\n    de nuestra sociedad: incremento de la sensaci\u00f3n de riesgo,\n    incertidumbre e inseguridad; cambios en el uso del tiempo libre, en\n    el \u00e1mbito del consumo cultural; transformaciones demogr\u00e1ficas,\n    transformaciones en la organizaci\u00f3n de la vida cotidiana, e\n    incorporaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto hace entender a nuestro grupo parlamentario que el Gobierno\n    debe desarrollar, en este \u00e1mbito, una pol\u00edtica no s\u00f3lo m\u00e1s global\n    sino sobre todo m\u00e1s ambiciosa, una pol\u00edtica que sea capaz de detectar\n    cu\u00e1les son esas necesidades no satisfechas, que sea capaz de\n    dinamizar la demanda de nuevos servicios, que sea capaz de introducir\n    la regulaci\u00f3n de los mercados, que sea capaz de apoyar la creaci\u00f3n de\n    empresas y ocupaci\u00f3n  y que sea capaz de apoyar la calidad de los\n    servicios\n    y la calidad de la propia ocupaci\u00f3n que se genera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    tambi\u00e9n nuestra pol\u00edtica p\u00fablica debe reflexionar o, al mismo tiempo,\n    entender que el tejido empresarial que desarrolla estas actividades a\n    veces es un tejido en exceso d\u00e9bil, una presencia mayoritaria de\n    microempresas con menos de 10 trabajadores, o una presencia muy\n    significativa, especialmente en el \u00e1mbito de los servicios de\n    atenci\u00f3n personal, de entidades sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "atenci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "di\u00e1logo social": [9], "cooperaci\u00f3n": [5], "empresas": [8], "social": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como habr\u00e1 podido ver, en el propio Plan nacional de empleo se van\n    estableciendo prioridades de actividades econ\u00f3micas que creemos que\n    tienen relaci\u00f3n directa con los servicios de la vida diaria, con\n    estos servicios que antes citaba de mejora del marco de vida, de\n    servicios culturales, de ocio y los servicios de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, perm\u00edtame que le pida\n    disculpas p\u00fablicamente desde esta tribuna, y que quede constancia en\n    el \u00abDiario de Sesiones\u00bb, si no he seguido su intervenci\u00f3n con toda la\n    atenci\u00f3n debida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, creo que s\u00ed ha sido \u00fatil la experiencia acumulada en\n    la l\u00ednea de colaboraci\u00f3n con las corporaciones locales cuando hemos\n    fomentado el empleo dirigido  a la formaci\u00f3n y pr\u00e1ctica profesional de\n    desempleados en actividades vinculadas a este tipo de servicios de\n    proximidad al ciudadano y, como bien se dec\u00eda en el propio Plan, con\n    especial atenci\u00f3n a lo que se ha dado en llamar la asistencia\n    domiciliaria y el apoyo a guarder\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta acci\u00f3n se sit\u00faa en el\n    marco de la directriz decimosegunda del Plan nacional de acci\u00f3n para\n    el empleo 2000, y ha tenido una dotaci\u00f3n (sabe que el Plan nacional\n    de acci\u00f3n para el empleo no solamente refleja las ideas sino tambi\u00e9n\n    los recursos asignados) de 2.845 millones de pesetas en subvenciones,\n    impuls\u00e1ndose a trav\u00e9s de ella, entre otras, un plan de atenci\u00f3n local\n    integral a personas mayores dependientes  y discapacitados graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no me he extendido m\u00e1s o si en alg\u00fan momento ha\n    entendido que no le he prestado suficiente atenci\u00f3n, crea que no es\n    por ning\u00fan otro motivo que no sea que su discurso, entre otras\n    virtudes, tiene tambi\u00e9n la de la tenacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por decirlo de alguna manera, y a la espera de lo que ser\u00e1 la moci\u00f3n\n    que espero que presente su grupo, s\u00ed me permito indicarle que ser\u00e1\n    f\u00e1cil que nos podamos encontrar desde el punto de vista de la\n    cooperaci\u00f3n, si lo que creemos que ha sido una buena experiencia, no\n    ya para el Gobierno sino para la sociedad espa\u00f1ola, como ha sido el\n    desarrollo y aplicaci\u00f3n de los planes nacionales de acci\u00f3n para el\n    empleo, que es el eje b\u00e1sico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien sabe S. S. que, en las responsabilidades que\n    uno ocupa, tiene que alternar el di\u00e1logo social con el di\u00e1logo\n    pol\u00edtico y, como habr\u00e1 visto, hay que aprovechar el tiempo hasta\n    donde uno sabe y puede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo gran marco es el programa de colaboraci\u00f3n\n    entre el Inem y las administraciones regionales, as\u00ed como con\n    instituciones sin \u00e1nimo de lucro para la realizaci\u00f3n de servicios de\n    inter\u00e9s general  y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afectos tambi\u00e9n a este tipo de actuaciones se encuentran los planes\n    de consolidaci\u00f3n y competitividad de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    espa\u00f1olas, que usted conoce, que son los planes 2000 al 2006, que\n    potencian las actividades y el empleo en las empresas de servicios y\n    un amplio programa para actuar en el campo de la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien sabe S. S. que, en las responsabilidades que\n    uno ocupa, tiene que alternar el di\u00e1logo social con el di\u00e1logo\n    pol\u00edtico y, como habr\u00e1 visto, hay que aprovechar el tiempo hasta\n    donde uno sabe y puede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo que al Grupo Parlamentario Catal\u00e1n le\n    gustar\u00eda es compartir aquella filosof\u00eda que hoy nace desde Catalu\u00f1a,\n    resultado tambi\u00e9n\n    del acuerdo social entre el Gobierno catal\u00e1n, la patronal catalana y\n    los sindicatos catalanes, y que esa sea una filosof\u00eda y una manera de\n    analizar la cuesti\u00f3n de los filones de ocupaci\u00f3n compartible para el\n    conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... citaba, hayan sido tambi\u00e9n\n    objeto de atenci\u00f3n en el reciente acuerdo alcanzado entre una de las\n    grandes confederaciones sindicales, la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Organizaciones Empresariales, y el propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "trabajadores": [9], "empresas": [6, 7, 8], "social": [3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\n    trata de actividades de atenci\u00f3n a la infancia, formas de nuevos\n    alojamientos, gesti\u00f3n medioambiental, cultura, ocio y tiempo libre,\n    aunque seg\u00fan diversos estudios la demanda es m\u00e1s amplia, pudiendo\n    alcanzar los 300.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La concluida prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria supon\u00eda una oferta de servicios de atenci\u00f3n a personas\n    que ocupaba 50.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo la\n    atenci\u00f3n a la infancia que contratar canguros, al igual que no es lo\n    mismo valorar el patrimonio hist\u00f3rico que ampliar plantilla de las\n    empresas de rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos\n    ayuntamientos gobernados por la derecha los emplean como m\u00e1scara de\n    privatizaci\u00f3n de los servicios, especialmente de naturaleza social,\n    pero tambi\u00e9n de los medioambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La concluida prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria supon\u00eda una oferta de servicios de atenci\u00f3n a personas\n    que ocupaba 50.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Administraci\u00f3n central deber\u00eda llevar a cabo dos tipos de acciones,\n    programas espec\u00edficos de fomento y ayuda, Inem y presupuestos\n    generales, convenios, etc\u00e9tera; y f\u00f3rmulas m\u00e1s \u00e1giles de econom\u00eda\n    social, empresas de inserci\u00f3n o una mejor  y m\u00e1s beneficiosa\n    regulaci\u00f3n del autoempleo y mecanismos de creaci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la comunidad de Madrid,\n    circunscripci\u00f3n por la que fue elegido este diputado que les habla,\n    estamos hablando de 6.000 empresas y 50.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Administraci\u00f3n central deber\u00eda llevar a cabo dos tipos de acciones,\n    programas espec\u00edficos de fomento y ayuda, Inem y presupuestos\n    generales, convenios, etc\u00e9tera; y f\u00f3rmulas m\u00e1s \u00e1giles de econom\u00eda\n    social, empresas de inserci\u00f3n o una mejor  y m\u00e1s beneficiosa\n    regulaci\u00f3n del autoempleo y mecanismos de creaci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo la\n    atenci\u00f3n a la infancia que contratar canguros, al igual que no es lo\n    mismo valorar el patrimonio hist\u00f3rico que ampliar plantilla de las\n    empresas de rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, tiene que realizarse bajo dos claros imperativos: la\n    calidad y la protecci\u00f3n de los trabajadores.Sirva de ejemplo la\n    aportaci\u00f3n que el Gobierno ha hecho a los nuevos yacimientos como\n    espacio para la integraci\u00f3n de inmigrantes, soldados y servicio\n    dom\u00e9sticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "seguridad social": [4], "empresas": [5], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, se\u00f1ora\n    presidenta, muchas gracias por la atenci\u00f3n y el fervor parlamentario\n    que hace falta  a estas alturas casi de la madrugada para que estemos\n    celebrando esta sesi\u00f3n tan prolongada, porque llevamos desde la\n    cuatro de la tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que algo ha fallado desde la\n    aprehensi\u00f3n de la idea hasta su plasmaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica y, por\n    consiguiente, con el prop\u00f3sito de ser pragm\u00e1tico, voy a intentar una\n    clasificaci\u00f3n que le puede reportar alguna utilidad al se\u00f1or\n    ministro, si en alg\u00fan momento est\u00e1 decidido a prestar alguna atenci\u00f3n\n    al diputado que habla desde la tribuna, aunque no parece que sea el\n    caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, la clasificaci\u00f3n tendr\u00eda en cuenta tareas que surgen\n    de estos nuevos empleos, eventuales, intensivas a medio plazo o muy\n    intensivas, recomendando encarecidamente que se preste especial\n    atenci\u00f3n por el Ministerio de Trabajo a aquellos yacimientos de\n    nuevos empleos que dan lugar a empleo muy intensivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Inspecci\u00f3n de Trabajo no debiera limitarse a hacer la vista gorda\n    o a levantar un acta de infracci\u00f3n cuando descubre que hay todo un\n    sector sumergido; a lo mejor, tendr\u00eda que levantar un nuevo tipo de\n    acta, hoy inexistente en nuestra legislaci\u00f3n, como ser\u00eda el acta de\n    regulaci\u00f3n, dando facilidades para que esa actividad econ\u00f3mica y\n    social pudiera aflorar, e incluso dando conocimiento al Gobierno y\n    que \u00e9ste estableciera las medidas oportunas para que el sector del\n    textil, el sector del servicio dom\u00e9stico o el sector del calzado, por\n    ejemplo, pudieran estar dados de alta en la Seguridad Social y\n    cumpliendo con las obligaciones que les sit\u00faan en un marco de\n    competencia il\u00edcita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Inspecci\u00f3n de Trabajo no debiera limitarse a hacer la vista gorda\n    o a levantar un acta de infracci\u00f3n cuando descubre que hay todo un\n    sector sumergido; a lo mejor, tendr\u00eda que levantar un nuevo tipo de\n    acta, hoy inexistente en nuestra legislaci\u00f3n, como ser\u00eda el acta de\n    regulaci\u00f3n, dando facilidades para que esa actividad econ\u00f3mica y\n    social pudiera aflorar, e incluso dando conocimiento al Gobierno y\n    que \u00e9ste estableciera las medidas oportunas para que el sector del\n    textil, el sector del servicio dom\u00e9stico o el sector del calzado, por\n    ejemplo, pudieran estar dados de alta en la Seguridad Social y\n    cumpliendo con las obligaciones que les sit\u00faan en un marco de\n    competencia il\u00edcita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, la subvenci\u00f3n puede ir bien a las empresas que crean\n    los nuevos empleos o, bien (un caso que es muy poco frecuente pero\n    que, por ejemplo, tendr\u00eda una gran aceptaci\u00f3n en materia de\n    residencias asistidas para personas ancianas o impedidas), no tanto a\n    la empresa como al usuario de los servicios de esas residencias.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que el \u00edndice de precios al consumo va mal y\n    que esto perjudica a millones de ciudadanos  y a la econom\u00eda en\n    general de una manera muy clara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anteayer era que crec\u00edamos mucho\n    econ\u00f3micamente, ayer el petr\u00f3leo y hoy las vacas locas y, seg\u00fan su\n    secretario de Estado de Econom\u00eda, las librer\u00edas, los caf\u00e9s y hasta\n    los viajes organizados del Imserso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted debe saber que la\n    inflaci\u00f3n es una infecci\u00f3n muy grave para la econom\u00eda en su conjunto\n     y ustedes no tienen ning\u00fan antibi\u00f3tico para administrarle,  a pesar,\n    f\u00edjese, del gran gasto farmac\u00e9utico que hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el responsable del dato de inflaci\u00f3n, de la carest\u00eda de la\n    vida y del estrangulamiento que esto puede producir en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para luchar contra la inflaci\u00f3n este pa\u00eds\n    necesita m\u00e1s infraestructuras -mire lo que ha pasado en Semana\n    Santa-, m\u00e1s capital tecnol\u00f3gico -nos estamos quedando  a la cola en\n    Europa- y m\u00e1s competencia, que ustedes son incapaces de introducir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... en\n    analizar los datos de inflaci\u00f3n todos los sectores liberalizados y\n    abiertos a la competencia no contribuyen positivamente a la\n    inflaci\u00f3n, y otra seguir apostando por las reformas y, por supuesto,\n    contar con moderaci\u00f3n salarial y con moderaci\u00f3n de los beneficios\n    empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n que no comparto, en cambio, sus\n    perspectivas negativas sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola sigue teniendo un potencial  y est\u00e1 creciendo a un ritmo muy\n    elevado, se sigue creando empleo a un ritmo muy elevado y lo que es\n    la demanda, el consumo, sigue a ritmos extraordinariamente\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n que no comparto, en cambio, sus\n    perspectivas negativas sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... SOBRE\n    QU\u00c9 BASES SE HA DE AFRONTAR LA RENEGOCIACI\u00d3N DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO\n    VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "pa\u00eds vasco": [7, 8, 9], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o finaliza el t\u00e9rmino de vigencia del actual\n    concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un autogobierno que se defienda\n    buscando las mayores posibilidades de beneficio para las mujeres y\n    hombres del Pa\u00eds Vasco y un autogobierno que est\u00e9 presidido por el\n    respeto a las instituciones y est\u00e9 presidido por la colaboraci\u00f3n\n    institucional dentro y fuera del Pa\u00eds Vasco  y dentro y fuera de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los buenos y los mejores quiero destacar el acuerdo al\n    que en el a\u00f1o 1997 llegaron el Gobierno del Partido Popular y el\n    Gobierno vasco, por mediaci\u00f3n del cual los vascos hoy contamos con\n    competencia normativa plena en la mayor parte de los impuestos,\n    incluido el impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, despu\u00e9s de las conversaciones\n    entre el Gobierno del Partido Popular y el Gobierno vasco, cuando el\n    concierto econ\u00f3mico que salga de las elecciones del 13 de mayo sea\n    votado en esta C\u00e1mara, nuestro grupo parlamentario lo respaldar\u00e1 con\n    la solemnidad de las grandes ocasiones, porque estamos convencidos de\n    su trascendencia y de lo mucho que el Pa\u00eds Vasco necesita de un\n    concierto econ\u00f3mico que facilite el progreso de todos los que vivimos\n    y trabajamos en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o finaliza el t\u00e9rmino de vigencia del actual\n    concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un autogobierno que se defienda\n    buscando las mayores posibilidades de beneficio para las mujeres y\n    hombres del Pa\u00eds Vasco y un autogobierno que est\u00e9 presidido por el\n    respeto a las instituciones y est\u00e9 presidido por la colaboraci\u00f3n\n    institucional dentro y fuera del Pa\u00eds Vasco  y dentro y fuera de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, despu\u00e9s de las conversaciones\n    entre el Gobierno del Partido Popular y el Gobierno vasco, cuando el\n    concierto econ\u00f3mico que salga de las elecciones del 13 de mayo sea\n    votado en esta C\u00e1mara, nuestro grupo parlamentario lo respaldar\u00e1 con\n    la solemnidad de las grandes ocasiones, porque estamos convencidos de\n    su trascendencia y de lo mucho que el Pa\u00eds Vasco necesita de un\n    concierto econ\u00f3mico que facilite el progreso de todos los que vivimos\n    y trabajamos en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o finaliza el t\u00e9rmino de vigencia del actual\n    concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un autogobierno que se defienda\n    buscando las mayores posibilidades de beneficio para las mujeres y\n    hombres del Pa\u00eds Vasco y un autogobierno que est\u00e9 presidido por el\n    respeto a las instituciones y est\u00e9 presidido por la colaboraci\u00f3n\n    institucional dentro y fuera del Pa\u00eds Vasco  y dentro y fuera de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, despu\u00e9s de las conversaciones\n    entre el Gobierno del Partido Popular y el Gobierno vasco, cuando el\n    concierto econ\u00f3mico que salga de las elecciones del 13 de mayo sea\n    votado en esta C\u00e1mara, nuestro grupo parlamentario lo respaldar\u00e1 con\n    la solemnidad de las grandes ocasiones, porque estamos convencidos de\n    su trascendencia y de lo mucho que el Pa\u00eds Vasco necesita de un\n    concierto econ\u00f3mico que facilite el progreso de todos los que vivimos\n    y trabajamos en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o finaliza el t\u00e9rmino de vigencia del actual\n    concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concierto econ\u00f3mico es el\n    instrumento pol\u00edtico que mejor ejemplifica el tipo de autogobierno\n    que queremos una mayor\u00eda de vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os el concierto econ\u00f3mico ha pasado por momentos buenos y\n    malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo Parlamentario Popular el concierto econ\u00f3mico es un\n    elemento sobre el que ha de pivotar el desarrollo socioecon\u00f3mico de\n    nuestra comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, despu\u00e9s de las conversaciones\n    entre el Gobierno del Partido Popular y el Gobierno vasco, cuando el\n    concierto econ\u00f3mico que salga de las elecciones del 13 de mayo sea\n    votado en esta C\u00e1mara, nuestro grupo parlamentario lo respaldar\u00e1 con\n    la solemnidad de las grandes ocasiones, porque estamos convencidos de\n    su trascendencia y de lo mucho que el Pa\u00eds Vasco necesita de un\n    concierto econ\u00f3mico que facilite el progreso de todos los que vivimos\n    y trabajamos en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or presidente, el Grupo Parlamentario Popular desea\n    conocer cu\u00e1les son las bases sobre las que se sustentar\u00e1 la\n    negociaci\u00f3n del pr\u00f3ximo concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [15, 16], "pa\u00eds vasco": [10, 11, 12, 13, 14], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, las bases\n    sobre las que se asienta el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco son,\n    en mi opini\u00f3n, muy claras y s\u00f3lidas, la Constituci\u00f3n y el estatuto de\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo en el marco jur\u00eddico institucional vigente y en su\n    respeto cabe plantear seriamente la renegociaci\u00f3n del concierto\n    econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco es para el Gobierno una\n    piedra angular del autogobierno en esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    mantenimiento, su garant\u00eda y su proyecci\u00f3n hacia el futuro dependen,\n    esencialmente, de que se mantenga el concepto de acuerdo, el concepto\n    de respeto institucional y el elemento central que vertebra, desde un\n    punto de vista jur\u00eddico-pol\u00edtico, la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco, y eso es nuestra Constituci\u00f3n y el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra apuesta por el concierto es\n    firme en la base constitucional y en la base estatutaria, que son las\n    que garantizan la libertad y la prosperidad del Pa\u00eds Vasco para el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, las bases\n    sobre las que se asienta el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco son,\n    en mi opini\u00f3n, muy claras y s\u00f3lidas, la Constituci\u00f3n y el estatuto de\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo en el marco jur\u00eddico institucional vigente y en su\n    respeto cabe plantear seriamente la renegociaci\u00f3n del concierto\n    econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco es para el Gobierno una\n    piedra angular del autogobierno en esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    mantenimiento, su garant\u00eda y su proyecci\u00f3n hacia el futuro dependen,\n    esencialmente, de que se mantenga el concepto de acuerdo, el concepto\n    de respeto institucional y el elemento central que vertebra, desde un\n    punto de vista jur\u00eddico-pol\u00edtico, la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco, y eso es nuestra Constituci\u00f3n y el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra apuesta por el concierto es\n    firme en la base constitucional y en la base estatutaria, que son las\n    que garantizan la libertad y la prosperidad del Pa\u00eds Vasco para el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, las bases\n    sobre las que se asienta el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco son,\n    en mi opini\u00f3n, muy claras y s\u00f3lidas, la Constituci\u00f3n y el estatuto de\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo en el marco jur\u00eddico institucional vigente y en su\n    respeto cabe plantear seriamente la renegociaci\u00f3n del concierto\n    econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco es para el Gobierno una\n    piedra angular del autogobierno en esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    mantenimiento, su garant\u00eda y su proyecci\u00f3n hacia el futuro dependen,\n    esencialmente, de que se mantenga el concepto de acuerdo, el concepto\n    de respeto institucional y el elemento central que vertebra, desde un\n    punto de vista jur\u00eddico-pol\u00edtico, la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco, y eso es nuestra Constituci\u00f3n y el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra apuesta por el concierto es\n    firme en la base constitucional y en la base estatutaria, que son las\n    que garantizan la libertad y la prosperidad del Pa\u00eds Vasco para el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, las bases\n    sobre las que se asienta el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco son,\n    en mi opini\u00f3n, muy claras y s\u00f3lidas, la Constituci\u00f3n y el estatuto de\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco es para el Gobierno una\n    piedra angular del autogobierno en esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, usted que acus\u00f3 al Partido Socialista de aprobar por\n    primera vez en la historia laboral un contrato sin derechos sociales,\n    lejos de corregirlo, \u00bfqu\u00e9 hace? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo llamar, se\u00f1or Rato, al contrato de formaci\u00f3n de su\n    contrarreforma laboral que permite aplic\u00e1rselo a un inmigrante\n    durante toda su vida cobrando el 80 por ciento del salario m\u00ednimo,\n    50.000 pesetas al mes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es un contrato basura, es un contrato\n    escoria, es la apertura al esclavismo moderno, se\u00f1or Rato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, es pat\u00e9tico ver a un portavoz del Partido Socialista\n    Obrero Espa\u00f1ol venir aqu\u00ed a decirle a la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola que\n    no tiene ninguna conexi\u00f3n con la Uni\u00f3n General de Trabajadores,\n    pat\u00e9tico... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "contrato": [4], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Es pat\u00e9tico, buscando a\n    toda costa que no le confundan\n    con las posiciones de la Uni\u00f3n General de Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas las\n    traiciones a las que yo he asistido en esta C\u00e1mara de ese grupo\n    parlamentario a la Uni\u00f3n General de Trabajadores, algunas de ellas\n    muy importantes, como la del contrato basura del a\u00f1o 1994, y la de\n    1988 de la primera huelga general, es la m\u00e1s triste, porque esta es\n    una traici\u00f3n por debilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Zapatero y usted pretend\u00edan encontrarse con un debate\n    pol\u00edtico social y el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n en unas\n    condiciones de confrontaci\u00f3n social que no tienen y, lejos de\n    mantener una posici\u00f3n durante m\u00e1s de un mes, una vez m\u00e1s nos han\n    demostrado su debilidad porque la cambian, y es pat\u00e9tico ver que\n    ninguno de esos se\u00f1ores es capaz de defender a la Uni\u00f3n General de\n    Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes este pa\u00eds no s\u00f3lo no tuvo ning\u00fan di\u00e1logo social, sino que\n    tuvo cuatro huelgas generales, y cualquier persona que haya hablado\n    con un sindicalista en este pa\u00eds sabe que desde hace cinco a\u00f1os todos\n    los miembros del Grupo Socialista les dicen: \u00bfPero c\u00f3mo es posible\n    que nos hay\u00e1is hecho cuatro huelgas generales  y al PP ninguna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas las\n    traiciones a las que yo he asistido en esta C\u00e1mara de ese grupo\n    parlamentario a la Uni\u00f3n General de Trabajadores, algunas de ellas\n    muy importantes, como la del contrato basura del a\u00f1o 1994, y la de\n    1988 de la primera huelga general, es la m\u00e1s triste, porque esta es\n    una traici\u00f3n por debilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfcu\u00e1l es su valoraci\u00f3n\n    de los malos datos sobre la productividad espa\u00f1ola que ha presentado\n    la Comisi\u00f3n Europea en la cumbre de Estocolmo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La combinaci\u00f3n de bajos niveles de\n    productividad con una elevada inflaci\u00f3n es un cocktail letal para la\n    competitividad de una econom\u00eda que ya no puede recurrir a la\n    devaluaci\u00f3n de su moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En patentes, en exportaci\u00f3n de productos de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico, en gastos, en investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, en acceso a Internet, en capital humano y, como no pod\u00eda\n    ser menos, en recursos p\u00fablicos a la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde que comenz\u00f3 esta legislatura, su grupo parlamentario est\u00e1\n    fijando su atenci\u00f3n en la productividad aparente o en la\n    productividad nominal, que es exactamente la que reflejan las\n    estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tenga un argumento, eso no invalida el decir\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1 manteniendo tasas de crecimiento,\n    porque por ah\u00ed no vamos a entendernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de que\n    ese argumento le lleva a la siguiente paradoja, y es que 1993 fue un\n    a\u00f1o estupendo de productividad, porque decreci\u00f3 la inversi\u00f3n, pero\n    decreci\u00f3 m\u00e1s deprisa el empleo y decreci\u00f3 la econom\u00eda y, por tanto,\n    aument\u00f3 la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la econom\u00eda espa\u00f1ola como\n    consecuencia, y no voy hacer ahora juicios sobre el pasado, de una\n    tasa de paro del 24 por ciento, est\u00e1 en estos momentos en un proceso\n    en el que su tasa de crecimiento est\u00e1 pr\u00e1cticamente dedicada en un 80\n    por ciento a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no se est\u00e1 modernizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, fijarse exclusivamente\n    en ese dato de la productividad aparente, les est\u00e1 llevando a\n    plantear un debate excesivo y falso, lo cual no quiere decir que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no tenga que hacer grandes esfuerzos para recuperar\n    parte del tiempo perdido, no s\u00f3lo en temas de empleo sino en temas de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tenga un argumento, eso no invalida el decir\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1 manteniendo tasas de crecimiento,\n    porque por ah\u00ed no vamos a entendernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la econom\u00eda espa\u00f1ola como\n    consecuencia, y no voy hacer ahora juicios sobre el pasado, de una\n    tasa de paro del 24 por ciento, est\u00e1 en estos momentos en un proceso\n    en el que su tasa de crecimiento est\u00e1 pr\u00e1cticamente dedicada en un 80\n    por ciento a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no se est\u00e1 modernizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, fijarse exclusivamente\n    en ese dato de la productividad aparente, les est\u00e1 llevando a\n    plantear un debate excesivo y falso, lo cual no quiere decir que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no tenga que hacer grandes esfuerzos para recuperar\n    parte del tiempo perdido, no s\u00f3lo en temas de empleo sino en temas de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, no tenga usted ning\u00fan cuidado, que\n    tanto los espa\u00f1oles como S.S., como representante del pueblo espa\u00f1ol,\n    tendr\u00e1n cumplida cuenta de lo que el Ministerio decida una vez que\n    tenga elaborado y tomadas las decisiones finales sobre el proyecto de\n    ley de calidad de la ense\u00f1anza, ahora mismo en proceso de elaboraci\u00f3n\n    y en proceso de reflexi\u00f3n acerca de la conveniencia de introducir o\n    no una prueba al final del bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "trabajadores": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle que los sindicatos de profesores, todos, UGT,\n    Comisiones Obreras, Sindicato de Trabajadores de la Ense\u00f1anza, CSIF,\n    ANPE, todos, le han contestado: no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que los sindicatos de profesores, todos, UGT,\n    Comisiones Obreras, Sindicato de Trabajadores de la Ense\u00f1anza, CSIF,\n    ANPE, todos, le han contestado: no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La rev\u00e1lida no garantiza en ning\u00fan caso el nivel\n    acad\u00e9mico de los alumnos de bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted debe hacer es\n    reforzar la evaluaci\u00f3n continua de los alumnos, lo que usted debe\n    hacer es poner en marcha la evaluaci\u00f3n de calidad de los centros\n    educativos y, desde luego, revisar una prueba de selectividad a\n    medias, que hace un a\u00f1o puso en marcha el ministro Rajoy y que hoy ya\n    est\u00e1 vieja y caduca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3], "educaci\u00f3n": [0], "ense\u00f1anza": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No se\n    precipite, se\u00f1or\u00eda, en esto de la educaci\u00f3n no hay que tener\n    argumentos demag\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pruebas de comprobaci\u00f3n de\n    los conocimientos a lo largo de la ense\u00f1anza secundaria y\n    bachillerato, Espa\u00f1a, de todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, es el\n    \u00fanico que no tiene en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea cual sea la propuesta del Ministerio, tendremos ocasi\u00f3n de\n    discutirla, pero yo le sugiero, se\u00f1or\u00eda, no hagamos demagogia con la\n    ense\u00f1anza, tengamos reflexiones profundas, realistas y llenas de\n    sentido com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que actuar con\n    una gran capacidad de reflexi\u00f3n, sin demagogias y pensando lo que\n    puede ser mejor para el aut\u00e9ntico aprendizaje final de calidad de\n    nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000619\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, mi grupo parlamentario est\u00e1 alarmado por los datos,\n    ni teletipos ni medios, por los datos de su Ministerio, que est\u00e1n\n    dejando de garantizar en Espa\u00f1a que todo estudiante capacitado para\n    ir a la universidad pueda hacerlo al margen de su condici\u00f3n social o\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, yo le agradecer\u00e9 mucho que a\n    continuaci\u00f3n, en su r\u00e9plica, me d\u00e9 los datos, porque ser\u00e1n sin duda\n    muy interesantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4], "datos": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "ense\u00f1anza": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, son datos alarmantes que exigen una actuaci\u00f3n\n    urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    a\u00fan un dato m\u00e1s rid\u00edculo, a los cr\u00e9ditos para el estudio en los\n    \u00faltimos a\u00f1os s\u00f3lo han accedido 416 estudiantes de este pa\u00eds, se\u00f1ora\n    ministra, probablemente porque no ha habido campa\u00f1a informativa o, si\n    la ha habido, sabe usted que ha sido p\u00e9sima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para duplicar la cuant\u00eda de las mismas, para extender\n    su n\u00famero hasta llegar al 50 por ciento de universitarios y para\n    hacer una adecuada campa\u00f1a de informaci\u00f3n para todos los estudiantes\n    de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos a la\n    cola de Europa en gasto en becas y ayudas, s\u00f3lo un 7 por ciento del\n    gasto en ense\u00f1anza superior, contra el 18 por ciento de la media de\n    la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del 1996 al 2000, el porcentaje de\n    alumnos con beca ha disminuido en un 6 por ciento, lo han rebajado\n    ustedes en menos de cuatro a\u00f1os en 75.000 becarios, mientras que el\n    n\u00famero de universitarios ha subido en m\u00e1s de 85.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este marco de\n    actuaci\u00f3n se centra una de las principales prioridades del Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, que no es otra que desarrollar todas\n    las oportunidades que ofrecen las nuevas tecnolog\u00edas aplicadas a la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio presidente del Gobierno,\n    el pasado mes de enero, present\u00f3 la iniciativa estrat\u00e9gica INFO XXI,\n    la sociedad de la informaci\u00f3n para todos, que incorpora todo un\n    conjunto de actuaciones en materia educativa verdaderamente\n    importantes y que el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte\n    pretende desarrollar en colaboraci\u00f3n con todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ense\u00f1anza": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, realmente me alegro mucho de su\n    pregunta, porque aborda, m\u00e1s all\u00e1 de los temas que ahora mismo son\n    prioritarios y que est\u00e1n en el escenario del \u00e1mbito educativo, uno\n    que es el objetivo estrat\u00e9gico m\u00e1s importante del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte est\u00e1 efectivamente en\n    el desarrollo de un portal educativo y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el antiguo programa de nuevas tecnolog\u00edas del\n    Ministerio, el conocido como Pntic, ahora denominado Cenice, ha\n    elaborado un grupo de contenedores educativos, que ha ido\n    desarrollando cada vez con m\u00e1s amplitud, que hacen del dominio\n    -adem\u00e1s, le hago publicidad ahora- www.mec.es el m\u00e1s importante, yo\n    creo que as\u00ed se puede afirmar, de habla hispana en materia de\n    educaci\u00f3n, con aproximadamente 600.000 usuarios al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro prop\u00f3sito es completar\n    todas las materias curriculares de la ense\u00f1anza secundaria y del\n    bachillerato y tambi\u00e9n de la formaci\u00f3n profesional utilizando para\n    ello los grandes recursos educativos y culturales con los que cuenta\n    el Estado y poni\u00e9ndolos a disposici\u00f3n de los docentes y de los\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro prop\u00f3sito es completar\n    todas las materias curriculares de la ense\u00f1anza secundaria y del\n    bachillerato y tambi\u00e9n de la formaci\u00f3n profesional utilizando para\n    ello los grandes recursos educativos y culturales con los que cuenta\n    el Estado y poni\u00e9ndolos a disposici\u00f3n de los docentes y de los\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Ministerio tambi\u00e9n incluir\u00e1 en su portal el\n    conjunto de recursos que est\u00e1 elaborando la UNED para servir\n    eficazmente a sus m\u00e1s de 150.000 alumnos, as\u00ed como a la propia\n    comunidad iberoamericana en la que estos contenidos educativos y\n    culturales pueden jugar un papel estrat\u00e9gico de extraordinaria\n    importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En este estudio est\u00e1n\n    comprometidos el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y la\n    Diputaci\u00f3n General de Arag\u00f3n, contando adem\u00e1s con financiaci\u00f3n\n    externa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000636\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quisiera se\u00f1alar que la Comisi\u00f3n mixta Ministerio de\n    Fomento-Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura  y Deporte ya ha aprobado su\n    inclusi\u00f3n en el plan de catedrales, as\u00ed como la financiaci\u00f3n del cien\n    por cien del proyecto de reparaci\u00f3n de cubiertas por un importe de\n    180 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000636\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "empresas": [4], "empresa": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, un elemento que desincentiva el mercado de trabajo es\n    la existencia de una notable diferencia entre el salario que paga la\n    empresa y el salario neto que reciben los trabajadores, es decir, los\n    costes que se acumulan sobre el salario de los trabajadores derivados\n    de las cotizaciones sociales y de los impuestos, que generan una gran\n    diferencia entre el coste de los salarios para las empresas y el\n    salario percibido por los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, por parte de la empresa, porque el coste de los salarios\n    determinar\u00e1 su oferta de empleo y, por otro, por parte de los\n    trabajadores, que aceptar\u00e1n el puesto de trabajo en funci\u00f3n de la\n    retribuci\u00f3n que vayan a percibir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, un elemento que desincentiva el mercado de trabajo es\n    la existencia de una notable diferencia entre el salario que paga la\n    empresa y el salario neto que reciben los trabajadores, es decir, los\n    costes que se acumulan sobre el salario de los trabajadores derivados\n    de las cotizaciones sociales y de los impuestos, que generan una gran\n    diferencia entre el coste de los salarios para las empresas y el\n    salario percibido por los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, por parte de la empresa, porque el coste de los salarios\n    determinar\u00e1 su oferta de empleo y, por otro, por parte de los\n    trabajadores, que aceptar\u00e1n el puesto de trabajo en funci\u00f3n de la\n    retribuci\u00f3n que vayan a percibir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, un elemento que desincentiva el mercado de trabajo es\n    la existencia de una notable diferencia entre el salario que paga la\n    empresa y el salario neto que reciben los trabajadores, es decir, los\n    costes que se acumulan sobre el salario de los trabajadores derivados\n    de las cotizaciones sociales y de los impuestos, que generan una gran\n    diferencia entre el coste de los salarios para las empresas y el\n    salario percibido por los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "datos": [2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es decir, ha\n    reducido la\n    diferencia entre salario bruto y salario l\u00edquido de los trabajadores\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de los datos suministrados, debemos destacar esta tarde la\n    importante reducci\u00f3n para los trabajadores con hijos a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de los datos suministrados, debemos destacar esta tarde la\n    importante reducci\u00f3n para los trabajadores con hijos a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos un impuesto sobre la renta m\u00e1s justo, m\u00e1s\n    eficiente, m\u00e1s sencillo, que favorece especialmente a los\n    asalariados, pensionistas y familias, y que contribuye al crecimiento\n    y a la creaci\u00f3n de empleo, que estimula la oferta de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html# 000637\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El estudio\n    informativo se adjudic\u00f3 en febrero de 1996 a la empresa Sercal-\n    Epipsa, fue aprobado provisionalmente en junio de 1998, sali\u00f3 a\n    informaci\u00f3n p\u00fablica en septiembre, y en junio de 1999 se traslad\u00f3 al\n    Ministerio de Medio Ambiente para obtener la preceptiva declaraci\u00f3n\n    de impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 REQUISITOS\n    DEBEN CUMPLIR LAS EMPRESAS OPERADORAS DE TELECOMUNICACIONES PARA\n    INSTALAR REDES DE CABLE EN LAS CARRETERAS PERTENECIENTES  A LA RED DEL\n    ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dicha noticia, tras enumerar los operadores\n    multinacionales y espa\u00f1oles que conforman lo que ese medio denominaba\n    la alianza de constructores de banda ancha, mencionaba que\n    determinadas empresas concesionarias de autopistas estaban implicadas\n    en el proyecto, lo que plantea aeste diputado una doble sorpresa: en\n    primer lugar porque si la implicaci\u00f3n en el proyecto significa que\n    dichas concesionarias de autopistas van a crear divisiones de\n    telecomunicaciones, nuestro grupo duda de la viabilidad legal de\n    dichas divisiones, es decir dudamos que los concesionarios de\n    autopistas puedan desarrollar dentro de sus actividades las\n    telecomunicaciones a tenor de la legislaci\u00f3n vigente; en segundo\n    lugar la sorpresa proviene de que esas propias concesionarias no\n    pueden ser sujeto de la supuesta queja que se denuncia por cuanto la\n    totalidad de las mismas ya han sido alguna vez autorizadas para\n    instalar fibra \u00f3ptica en el dominio p\u00fablico viario adscrito a la\n    concesi\u00f3n, si bien para la explotaci\u00f3n de la propia autopista y como\n    actividad complementaria de \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, siendo la verdad tozuda y\n    alej\u00e1ndose lo publicado tanto de la realidad, este grupo\n    parlamentario quiere saber, y que la opini\u00f3n p\u00fablica sepa tambi\u00e9n,\n    qu\u00e9 requisitos deben cumplir las empresas operadoras de\n    telecomunicaciones para instalar redes de cable en las carreteras\n    pertenecientes a la red del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "empresa": [1], "datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo\n    sorprendente es que el medio de comunicaci\u00f3n que ha recogido con\n    tanto relieve la noticia no haya tenido un simple rinc\u00f3n para\n    publicar los reiterados desmentidos que el Ministerio de Fomento, con\n    los datos que le ha remitido desde su publicaci\u00f3n el d\u00eda 6 de abril\n    hasta hoy, pero en fin, ya sabe usted que a veces hay quien practica\n    eso de que la verdad no nos estropee una buena noticia y estamos ante\n    un caso muy claro de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    tercera empresa que es Global Crossing, cuya posici\u00f3n esquizofr\u00e9nica\n    no estoy en condiciones de valorar porque en el mes de septiembre\n    felicitaba al Ministerio de Fomento por la diligencia y ahora parece\n    ser que tiene inquietudes en relaci\u00f3n con el ritmo de concesi\u00f3n de\n    las autorizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que no quede ninguna duda quiero\n    decirle que dos de las empresas multinacionales citadas,\n    concretamente Colt Telecomunicaci\u00f3n Espa\u00f1a y Louis Dreyfus\n    Comunicaciones, nos han escrito literalmente que en modo alguno las\n    empresas que representamos se sienten solidarias con los prop\u00f3sitos\n    recogidos en el citado art\u00edculo pues \u00e9ste falta a la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace referencia a algo que no tiene que ver con las\n    autorizaciones para instalar redes de cable y es si las empresas\n    concesionarias de autopistas pueden dedicarse a un fin social\n    distinto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... que en Galicia hay 224 kil\u00f3metros de autopista\n    de peaje; en Asturias, computando todo el Huerna para Asturias, que\n    es la salida hacia la meseta, 87; en Castilla  y Le\u00f3n, 135; en La\n    Rioja, 114 kil\u00f3metros de peaje; en el Pa\u00eds Vasco, 193 kil\u00f3metros de\n    peaje y en Navarra 112. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en Galicia hay 224 kil\u00f3metros de autopista\n    de peaje; en Asturias, computando todo el Huerna para Asturias, que\n    es la salida hacia la meseta, 87; en Castilla  y Le\u00f3n, 135; en La\n    Rioja, 114 kil\u00f3metros de peaje; en el Pa\u00eds Vasco, 193 kil\u00f3metros de\n    peaje y en Navarra 112. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en Galicia hay 224 kil\u00f3metros de autopista\n    de peaje; en Asturias, computando todo el Huerna para Asturias, que\n    es la salida hacia la meseta, 87; en Castilla  y Le\u00f3n, 135; en La\n    Rioja, 114 kil\u00f3metros de peaje; en el Pa\u00eds Vasco, 193 kil\u00f3metros de\n    peaje y en Navarra 112. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no traten de enga\u00f1ar al pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no hay alternativa; no hay alternativa para la\n    mayor\u00eda de los trabajadores, no hay alternativa para la flota y a\n    corto y medio plazo tampoco para las poblaciones afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, no traten de enga\u00f1ar al pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pesca ilegal no s\u00f3lo supone un fraude econ\u00f3mico sino tambi\u00e9n para\n    el sector pesquero, convirti\u00e9ndose en un \u00f3rdago a la salud p\u00fablica y\n    al futuro de la pesquer\u00eda por lo esquilmante y la falta de escr\u00fapulos\n    que conlleva el hurto del patrimonio marino sin orden ni concierto;\n    adem\u00e1s, de vez en cuando aparecen manifestaciones cr\u00edticas que\n    incluso involucran a nuestros barcos como infractores en el ejercicio\n    de su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Entonces, cuando la gente tiene miedo se comporta como se comport\u00f3 el\n    Tribunal Constitucional de Cruz Villal\u00f3n, uno de los personajes m\u00e1s\n    nefastos en la historia de nuestro pa\u00eds durante varios a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ), y que funciona con arreglo a criterios\n    profesionales, por cierto con un consejo de administraci\u00f3n elegido\n    por partidos pol\u00edticos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde un micr\u00f3fono de una emisora p\u00fablica se\n    acusa nada m\u00e1s y nada menos que al presidente del Tribunal\n    Constitucional de un pa\u00eds democr\u00e1tico de cometer un delito de\n    prevaricaci\u00f3n y el Gobierno dice que no tiene por qu\u00e9 hacer nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 FECHA TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO PRESENTAR ANTE LA COMISI\u00d3N MIXTA DE\n    TRANSFERENCIAS AL PA\u00cdS VASCO LA PROPUESTA DE LA ADMINISTRACI\u00d3N\n    CENTRAL PARA LA SUSCRIPCI\u00d3N DE LOS CONVENIOS PREVISTOS EN LA\n    DISPOSICI\u00d3N TRANSITORIA QUINTA DEL ESTATUTO DE GERNIKA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como usted muy bien\n    se\u00f1ala, hay algunos aspectos del Estatuto que han sido desarrollados,\n    por ejemplo las pol\u00edticas sanitarias o de servicios sociales,\n     y hay otros aspectos que no se desarrollan bien porque es imposible\n    llegar a un acuerdo en dos planteamientos completamente distintos\n    como los que tiene el Gobierno vasco y el Gobierno espa\u00f1ol o porque\n    hay algunos casos en que las competencias son -y as\u00ed lo se\u00f1ala la\n    Constituci\u00f3n- exclusivas y no permiten su traspaso.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El estatuto de autonom\u00eda, que es la norma\n    institucional b\u00e1sica de autogobierno del Pa\u00eds Vasco, se fundamenta en\n    la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estatuto de autonom\u00eda, que es la norma\n    institucional b\u00e1sica de autogobierno del Pa\u00eds Vasco, se fundamenta en\n    la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estatuto de autonom\u00eda, que es la norma\n    institucional b\u00e1sica de autogobierno del Pa\u00eds Vasco, se fundamenta en\n    la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si bien es cierto que \u00faltimamente, a lo largo del a\u00f1o 2001, se\n    aprecia un cierto matiz m\u00e1s bien pol\u00edtico en las reclamaciones de las\n    comunidades aut\u00f3nomas hacia el Estado y no sobre normas jur\u00eddicas, el\n    inter\u00e9s de nuestro grupo es, una vez conocida la memoria del Tribunal\n    Constitucional correspondiente a 1999, de cuyos datos se han hecho\n    eco los medios de comunicaci\u00f3n, conocer y evaluar los resultados\n    obtenidos con la aplicaci\u00f3n de dicha reforma, y por ello le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 informaci\u00f3n puede facilitar el Gobierno\n    sobre la conflictividad entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas\n    en este \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... De acuerdo con los datos de que dispongo -y todav\u00eda hay tiempo para\n    la presentaci\u00f3n de alg\u00fan recurso de inconstitucionalidad, bien por\n    comunidades bien por el propio Estado-, la Administraci\u00f3n central ha\n    planteado 7 recursos a las normas auton\u00f3micas, frente a 14 en 1998 y\n    15 en 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00c9stas, en el marco de\n    funcionamiento de las administraciones p\u00fablicas, creemos que deben\n    ayudar a lograr objetivos tan importantes como la atenci\u00f3n permanente\n    a los ciudadanos y la mejora de la calidad de los servicios p\u00fablicos\n    que estamos obligados a prestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "datos": [1], "profesionales": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El primero es que qued\u00f3\n    claro que es preciso actuar para superar las barreras geogr\u00e1ficas y\n    de exclusi\u00f3n social y en este sentido, a la hora de crear p\u00e1ginas web\n    o de proyectar servicios prestados electr\u00f3nicamente, es importante la\n    atenci\u00f3n a las necesidades de personas discapacitadas  o de personas\n    mayores que pueden tener m\u00e1s dificultades de acceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dio una gran\n    importancia a garantizar una absoluta privacidad, seguridad y\n    fiabilidad para los usuarios, pues con mucha probabilidad los\n    ciudadanos rechazar\u00edan estos sistemas si no se les garantiza una\n    protecci\u00f3n de sus datos personales y una seguridad en sus\n    transacciones econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, este debate tuvo una gran importancia y al mismo\n    asistieron m\u00e1s de 900 expertos y profesionales\n    de 122 pa\u00edses, entre los que se encontraban representantes de los\n    gobiernos, de la comunidad empresarial y de las organizaciones no\n    gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ESTIMA EL GOBIERNO QUE LA INDUSTRIA ESPA\u00d1OLA\n    EST\u00c1 PERDIENDO COMPETITIVIDAD, TAL Y COMO HA APRECIADO RECIENTEMENTE\n    ALG\u00daN DIRECTIVO DE UNA GRAN EMPRESA DE NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los datos y la realidad son contundentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar dos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso desde\n    Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3 reclamamos al Gobierno una atenci\u00f3n especial a\n    estos indicadores y tambi\u00e9n una actuaci\u00f3n firme, directa, radical y\n    contundente para potenciar, defender y promocionar la competitividad\n    de nuestro tejido empresarial y productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo\n    parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 se alegra, desde un punto de\n    vista optimista, de cu\u00e1l es la realidad de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n consideramos que es conveniente que\n    no nos durmamos ni que nos confiemos y que es muy necesario por parte\n    del Gobierno -y en eso siempre tendr\u00e1n la colaboraci\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3- no perder de vista el control\n    de la inflaci\u00f3n, la productividad industrial, la moderaci\u00f3n salarial\n    ni la balanza comercial, ya que estos indicadores son los que pueden\n    da\u00f1ar la competitividad de nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, si este\n    descontrol fuera una realidad, tambi\u00e9n reclamamos del Gobierno un\n    paquete de medidas fiscales, laborales y tecnol\u00f3gicas, para, si\n    llegara el caso, no perder el tren de la competitividad que hemos\n    mantenido durante estos \u00faltimos a\u00f1os y que tan buenos frutos nos ha\n    dado desde la \u00f3ptica del empleo y de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo\n    parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 se alegra, desde un punto de\n    vista optimista, de cu\u00e1l es la realidad de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n consideramos que es conveniente que\n    no nos durmamos ni que nos confiemos y que es muy necesario por parte\n    del Gobierno -y en eso siempre tendr\u00e1n la colaboraci\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3- no perder de vista el control\n    de la inflaci\u00f3n, la productividad industrial, la moderaci\u00f3n salarial\n    ni la balanza comercial, ya que estos indicadores son los que pueden\n    da\u00f1ar la competitividad de nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, si este\n    descontrol fuera una realidad, tambi\u00e9n reclamamos del Gobierno un\n    paquete de medidas fiscales, laborales y tecnol\u00f3gicas, para, si\n    llegara el caso, no perder el tren de la competitividad que hemos\n    mantenido durante estos \u00faltimos a\u00f1os y que tan buenos frutos nos ha\n    dado desde la \u00f3ptica del empleo y de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De hecho, seg\u00fan datos del propio\n    Gobierno, en el a\u00f1o 2000 s\u00f3lo el 17 por ciento de los espa\u00f1oles ten\u00eda\n    un PC y acced\u00eda  a Internet, lo que situaba a Espa\u00f1a entre los pa\u00edses\n    de m\u00e1s baja penetraci\u00f3n en tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, s\u00f3lo por\n    delante de Portugal y Grecia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Incluso antes de que\n    veamos el efecto de las desgravaciones fiscales que fomentan la\n    incorporaci\u00f3n de los ordenadores en los hogares espa\u00f1oles para\n    aumentar el porcentaje de los mismos, los \u00faltimos datos conocidos\n    arrojan para el mes de marzo una cifra de siete millones de espa\u00f1oles\n    mayores de 14 a\u00f1os que han accedido a Internet, lo que significa el\n    23 por ciento de penetraci\u00f3n en dicho mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con estas actuaciones el Gobierno quiere atender la\n    demanda creciente de acceso a Internet por parte de los ciudadanos y\n    empresas, especialmente en zonas rurales, lo que permitir\u00e1 sin duda\n    fomentar y generalizar el uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y\n    las comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA DAR RESPUESTA EL GOBIERNO AL ANUNCIO DE LA EMPRESA\n    BRIT\u00c1NICA MARKS &amp; SPENCER DE CERRAR TODAS SUS TIENDAS EN NUESTRO PA\u00cdS\n    Y RESCINDIR LOS CASI 800 EMPLEOS DE PLANTILLA DE DICHA EMPRESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfTiene alguna respuesta el Gobierno a este anuncio de la\n    empresa brit\u00e1nica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Marks &amp; Spencer ha anunciado que va a cerrar todas\n    sus tiendas en Espa\u00f1a y que va a rescindir 800 empleos en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, a pesar de que no se ha iniciado formalmente ninguna\n    petici\u00f3n de despido ni individual ni colectivo, ya se han adoptado\n    medidas por parte del Ministerio de Trabajo en lo que se refiere a\n    entrar en contacto tanto con los responsables de la empresa como con\n    los responsables de los trabajadores para tratar de que este proceso\n    se ajuste a tres criterios: en primer lugar, respeto escrupuloso a la\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola; segundo, criterio de preservaci\u00f3n de empleo y\n    tercero que sea un procedimiento, si es posible, como yo conf\u00edo,\n    dialogado y ordenado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a pesar de que no se ha iniciado formalmente ninguna\n    petici\u00f3n de despido ni individual ni colectivo, ya se han adoptado\n    medidas por parte del Ministerio de Trabajo en lo que se refiere a\n    entrar en contacto tanto con los responsables de la empresa como con\n    los responsables de los trabajadores para tratar de que este proceso\n    se ajuste a tres criterios: en primer lugar, respeto escrupuloso a la\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola; segundo, criterio de preservaci\u00f3n de empleo y\n    tercero que sea un procedimiento, si es posible, como yo conf\u00edo,\n    dialogado y ordenado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "empresas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo quiero decirle, se\u00f1or\n    ministro, que lo que le pedimos es que eleve su voz contra una\n    empresa que comunica por los peri\u00f3dicos a cerca de 4.000 personas,\n    empleados todos ellos en toda Europa, y a sus familias que se van a\n    la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que el Gobierno de Espa\u00f1a se haga presente ante\n    una empresa que ha pasado ol\u00edmpicamente de todos los gobiernos\n    europeos, a los que ha informado por la prensa que va a cerrar todas\n    sus tiendas en el viejo continente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos una se\u00f1al pol\u00edtica\n    para que este Gobierno advierta a esta empresa y a otras muchas que\n    vienen, que hoy anuncian en todos los peri\u00f3dicos futuras rescisiones\n    masivas, que deben de respetar a los empleados tanto como respetan la\n    Bolsa o a los accionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos han hecho pol\u00edtica, se\u00f1or ministro, y yo\n    quiero que mi Gobierno haga pol\u00edtica en un caso como este, que haga\n    pol\u00edtica advirtiendo a las empresas lo que es un criterio del\n    Gobierno en relaci\u00f3n con una pol\u00edtica de rescisi\u00f3n masiva anunciada\n    de la noche a la ma\u00f1ana a todos los empleados, pas\u00e1ndose por el arco\n    del triunfo a los gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [9], "trabajadores": [0, 1, 2], "empresas": [6, 7, 8], "econom\u00eda": [3], "empresa": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto ha omitido\n    en esa relaci\u00f3n naturalmente el que m\u00e1s importante es a estos\n    efectos, ya que estamos hablando de una empresa inglesa y, salvo\n    mejor criterio, el se\u00f1or Blair tambi\u00e9n pertenece a esa n\u00f3mina que,\n    sin embargo, y usted lo sabe, no apoya ni siquiera el derecho de\n    consulta a los trabajadores; luego, por favor, le rogar\u00eda que no\n    hiciera este tipo de ideolog\u00eda barata, primer agradecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A golpe de decibelios -arma que\n    usted practica muy bien a falta de argumentos- le dir\u00e9 que no se\n    ayuda a los trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si le sirve el dato, le\n    dir\u00e9 que una buena parte de esos 786 trabajadores tienen contrato\n    temporal y no por una actitud maliciosa, sino porque esta empresa ha\n    estado abriendo centros en Espa\u00f1a hasta el a\u00f1o pasado, con lo cual\n    ciertas presunciones que usted aplica lo \u00fanico que har\u00e1n pensar es\n    que toda empresa multinacional que se instale en Espa\u00f1a va a actuar\n    de mala fe y esto dif\u00edcilmente permitir\u00e1 su presencia aqu\u00ed, sobre\n    todo ante la perspectiva de un Gobierno del tipo que usted dice, en\n    el cual parece ser que la pol\u00edtica es una cuesti\u00f3n de quedar bien con\n    los medios de comunicaci\u00f3n y no hacer absolutamente nada m\u00e1s, se lo\n    digo con toda franqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo contrario le aseguro que no hace falta ser un\n    gran experto en econom\u00eda para saber que no es posible pensar en\n    mantener el empleo existente y crecer en empleo con esa teor\u00eda suya\n    de que lo que tienen que tener las empresas, sean nacionales o\n    extranjeras, son\n    p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto ha omitido\n    en esa relaci\u00f3n naturalmente el que m\u00e1s importante es a estos\n    efectos, ya que estamos hablando de una empresa inglesa y, salvo\n    mejor criterio, el se\u00f1or Blair tambi\u00e9n pertenece a esa n\u00f3mina que,\n    sin embargo, y usted lo sabe, no apoya ni siquiera el derecho de\n    consulta a los trabajadores; luego, por favor, le rogar\u00eda que no\n    hiciera este tipo de ideolog\u00eda barata, primer agradecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si le sirve el dato, le\n    dir\u00e9 que una buena parte de esos 786 trabajadores tienen contrato\n    temporal y no por una actitud maliciosa, sino porque esta empresa ha\n    estado abriendo centros en Espa\u00f1a hasta el a\u00f1o pasado, con lo cual\n    ciertas presunciones que usted aplica lo \u00fanico que har\u00e1n pensar es\n    que toda empresa multinacional que se instale en Espa\u00f1a va a actuar\n    de mala fe y esto dif\u00edcilmente permitir\u00e1 su presencia aqu\u00ed, sobre\n    todo ante la perspectiva de un Gobierno del tipo que usted dice, en\n    el cual parece ser que la pol\u00edtica es una cuesti\u00f3n de quedar bien con\n    los medios de comunicaci\u00f3n y no hacer absolutamente nada m\u00e1s, se lo\n    digo con toda franqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente va a sostenerse el empleo en Espa\u00f1a si nuestras\n    empresas, todas las que est\u00e1n aqu\u00ed radicadas, no tienen alg\u00fan nivel\n    de beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo contrario le aseguro que no hace falta ser un\n    gran experto en econom\u00eda para saber que no es posible pensar en\n    mantener el empleo existente y crecer en empleo con esa teor\u00eda suya\n    de que lo que tienen que tener las empresas, sean nacionales o\n    extranjeras, son\n    p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente no logro alcanzar tan sutil pensamiento de que\n    las mejores empresas son las que tienen p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si le sirve el dato, le\n    dir\u00e9 que una buena parte de esos 786 trabajadores tienen contrato\n    temporal y no por una actitud maliciosa, sino porque esta empresa ha\n    estado abriendo centros en Espa\u00f1a hasta el a\u00f1o pasado, con lo cual\n    ciertas presunciones que usted aplica lo \u00fanico que har\u00e1n pensar es\n    que toda empresa multinacional que se instale en Espa\u00f1a va a actuar\n    de mala fe y esto dif\u00edcilmente permitir\u00e1 su presencia aqu\u00ed, sobre\n    todo ante la perspectiva de un Gobierno del tipo que usted dice, en\n    el cual parece ser que la pol\u00edtica es una cuesti\u00f3n de quedar bien con\n    los medios de comunicaci\u00f3n y no hacer absolutamente nada m\u00e1s, se lo\n    digo con toda franqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [28], "profesionales": [23, 24, 25], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "salud": [9, 10, 11, 12, 13], "atenci\u00f3n primaria": [6, 7, 8], "sistema sanitario": [26, 27], "datos": [14, 15, 16], "sanidad": [17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Existe la convicci\u00f3n de que la falta\n    de respuestas, de soluciones a los problemas planteados, puede\n    producir una crisis del modelo o, si se prefiere, la\n    desnaturalizaci\u00f3n del mismo, la presi\u00f3n\n    asistencial y la atenci\u00f3n a la misma puede desvirtuarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hablamos de atenci\u00f3n primaria, hay que recordar la declaraci\u00f3n de\n    Alma At\u00e1 de 1978, que proclam\u00f3 la atenci\u00f3n primaria como la puerta de\n    entrada al sistema  y a la asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco quisi\u00e9ramos que usted nos diera hoy\n    demasiadas referencias hist\u00f3ricas o invocaciones al pasado, porque ya\n    le dec\u00eda hace dos semanas que cinco a\u00f1os de Gobierno del Partido\n    Popular permiten centrar la atenci\u00f3n sobre la responsabilidad que los\n    gestores y los gobiernos del Partido Popular han tenido en cualquier\n    materia, pero especialmente en esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa\n    con las listas de espera en atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las desigualdades territoriales producen una manifiesta\n    falta de equidad, tanto en la atenci\u00f3n recibida por el usuario como\n    en las condiciones de trabajo de los profesionales, y existe tambi\u00e9n\n    un grave problema de interinidad en los facultativos de atenci\u00f3n\n    primaria que, seg\u00fan los propios datos del Ministerio, son el 37,95\n    por ciento, y los facultativos especialistas el 33,92 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta situaci\u00f3n se agrava, se\u00f1or\u00eda, si este\n    conjunto de problemas que afectan directamente a la calidad\n    asistencial y a la satisfacci\u00f3n de usuarios y profesionales no recibe\n    soluciones, si no hay una voluntad real de defender este modelo, a\n    pesar de la reforma de la atenci\u00f3n primaria, a pesar del esfuerzo\n    inversor de los distintos gobiernos y de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    del esfuerzo del conjunto de los profesionales sanitarios y no\n    sanitarios de los equipos de atenci\u00f3n primaria, a pesar de los\n    esfuerzos de asociaciones profesionales  y cient\u00edficas, a pesar de\n    todos los pesares, nos encontraremos, se\u00f1or\u00eda, como hace veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hablamos de atenci\u00f3n primaria, hay que recordar la declaraci\u00f3n de\n    Alma At\u00e1 de 1978, que proclam\u00f3 la atenci\u00f3n primaria como la puerta de\n    entrada al sistema  y a la asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa\n    con las listas de espera en atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta situaci\u00f3n se agrava, se\u00f1or\u00eda, si este\n    conjunto de problemas que afectan directamente a la calidad\n    asistencial y a la satisfacci\u00f3n de usuarios y profesionales no recibe\n    soluciones, si no hay una voluntad real de defender este modelo, a\n    pesar de la reforma de la atenci\u00f3n primaria, a pesar del esfuerzo\n    inversor de los distintos gobiernos y de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    del esfuerzo del conjunto de los profesionales sanitarios y no\n    sanitarios de los equipos de atenci\u00f3n primaria, a pesar de los\n    esfuerzos de asociaciones profesionales  y cient\u00edficas, a pesar de\n    todos los pesares, nos encontraremos, se\u00f1or\u00eda, como hace veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no\n    se hace el diagn\u00f3stico de salud o no se revisa, si no se realizan las\n    labores de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, si decaen los\n    programas de educaci\u00f3n, si no hay tiempo para impulsar la\n    participaci\u00f3n ciudadana mediante el funcionamiento de los consejos de\n    salud, si no hay tiempo para el trabajo en equipo, si no hay tiempo\n    para la formaci\u00f3n continuada o para la coordinaci\u00f3n de los niveles\n    asistenciales, es preciso convenir, se\u00f1or\u00eda, que el modelo est\u00e1 en\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no tenga ninguna\n    duda de que estas dos \u00faltimas causas, los conflictos y sobre todo la\n    posibilidad de que un modelo determinado entre en crisis, son las que\n    nos llevan hoy a interpelarla  y lo hacemos en defensa del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie debe concluir\n    de esta afirmaci\u00f3n que nos olvidamos de que el Sistema Nacional de\n    Salud est\u00e1 concebido como el conjunto de los servicios de salud de\n    las administraciones del Estado  y de los servicios de salud de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, ni nos olvidamos tampoco del resto del t\u00edtulo\n    III de la Ley general de sanidad, especialmente por dos motivos que\n    estoy seguro que usted entender\u00e1: el proceso transferencial en curso\n    y la necesidad de renovar, con la f\u00f3rmula que sea, el sistema de\n    financiaci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n diciendo que quieren dejar de ser\n    los secretarios del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un importante\n    retraso en la informatizaci\u00f3n de los centros de salud y no hay una\n    buena homogeneidad en la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando las respuestas no son un\n    brindis al sol y se entra en alguna concreci\u00f3n, los datos aportados\n    no solucionan ninguna parte del problema -tambi\u00e9n podremos ver alg\u00fan\n    ejemplo-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las desigualdades territoriales producen una manifiesta\n    falta de equidad, tanto en la atenci\u00f3n recibida por el usuario como\n    en las condiciones de trabajo de los profesionales, y existe tambi\u00e9n\n    un grave problema de interinidad en los facultativos de atenci\u00f3n\n    primaria que, seg\u00fan los propios datos del Ministerio, son el 37,95\n    por ciento, y los facultativos especialistas el 33,92 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son datos del propio Ministerio, con las consecuencias que\n    todos conocemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es la inadecuaci\u00f3n de las promesas o\n    de las afirmaciones realizadas por la se\u00f1ora ministra en su primera\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo el martes 13 de\n    junio del pasado a\u00f1o y los presupuestos del a\u00f1o 2001 y por tanto la\n    propia realidad en que se encuentra el sistema sanitario espa\u00f1ol casi\n    un a\u00f1o despu\u00e9s de dicha comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se podr\u00eda hablar de la\n    evanescencia -es la palabra que se me ocurre- de sus respuestas, las\n    del Gobierno y las del Ministerio de Sanidad, a las preguntas que\n    realizamos los diputados socialistas, y me imagino que hoy tendremos\n    ocasi\u00f3n de poner alg\u00fan ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actitud de la propia ministra al contestar  a preguntas\n    ante el Senado o el Congreso, como pudo ser la que le formul\u00f3 este\n    diputado en la \u00faltima sesi\u00f3n en la que abordando el mismo tema de hoy\n    usted nos dijo literalmente: si lo que est\u00e1 planteando el Grupo\n    Socialista es que el Gobierno central recupere las competencias en\n    sanidad, d\u00edgalo claramente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente tambi\u00e9n que los recientes conflictos que se han\n    producido en el mundo de la sanidad impulsan a esta presentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie debe concluir\n    de esta afirmaci\u00f3n que nos olvidamos de que el Sistema Nacional de\n    Salud est\u00e1 concebido como el conjunto de los servicios de salud de\n    las administraciones del Estado  y de los servicios de salud de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, ni nos olvidamos tampoco del resto del t\u00edtulo\n    III de la Ley general de sanidad, especialmente por dos motivos que\n    estoy seguro que usted entender\u00e1: el proceso transferencial en curso\n    y la necesidad de renovar, con la f\u00f3rmula que sea, el sistema de\n    financiaci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, \u00bfqu\u00e9 se ha hecho de la\n    libre elecci\u00f3n de m\u00e9dico, de la libre elecci\u00f3n de centro  y de la\n    libre elecci\u00f3n de hospital, hablando del modelo de sanidad que en un\n    momento determinado tanto recriminaban  y exig\u00edan ustedes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presi\u00f3n asistencial se ve\n    incrementada en las ausencias de los profesionales que no son\n    sustituidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las desigualdades territoriales producen una manifiesta\n    falta de equidad, tanto en la atenci\u00f3n recibida por el usuario como\n    en las condiciones de trabajo de los profesionales, y existe tambi\u00e9n\n    un grave problema de interinidad en los facultativos de atenci\u00f3n\n    primaria que, seg\u00fan los propios datos del Ministerio, son el 37,95\n    por ciento, y los facultativos especialistas el 33,92 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta situaci\u00f3n se agrava, se\u00f1or\u00eda, si este\n    conjunto de problemas que afectan directamente a la calidad\n    asistencial y a la satisfacci\u00f3n de usuarios y profesionales no recibe\n    soluciones, si no hay una voluntad real de defender este modelo, a\n    pesar de la reforma de la atenci\u00f3n primaria, a pesar del esfuerzo\n    inversor de los distintos gobiernos y de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    del esfuerzo del conjunto de los profesionales sanitarios y no\n    sanitarios de los equipos de atenci\u00f3n primaria, a pesar de los\n    esfuerzos de asociaciones profesionales  y cient\u00edficas, a pesar de\n    todos los pesares, nos encontraremos, se\u00f1or\u00eda, como hace veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es la inadecuaci\u00f3n de las promesas o\n    de las afirmaciones realizadas por la se\u00f1ora ministra en su primera\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo el martes 13 de\n    junio del pasado a\u00f1o y los presupuestos del a\u00f1o 2001 y por tanto la\n    propia realidad en que se encuentra el sistema sanitario espa\u00f1ol casi\n    un a\u00f1o despu\u00e9s de dicha comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema sanitario, el Insalud, no puede\n    funcionar bien si no funciona bien la puerta de entrada a ese propio\n    sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no\n    se hace el diagn\u00f3stico de salud o no se revisa, si no se realizan las\n    labores de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, si decaen los\n    programas de educaci\u00f3n, si no hay tiempo para impulsar la\n    participaci\u00f3n ciudadana mediante el funcionamiento de los consejos de\n    salud, si no hay tiempo para el trabajo en equipo, si no hay tiempo\n    para la formaci\u00f3n continuada o para la coordinaci\u00f3n de los niveles\n    asistenciales, es preciso convenir, se\u00f1or\u00eda, que el modelo est\u00e1 en\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "sistema sanitario": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo contrario de lo que pretend\u00edamos\n    los socialistas, lo contrario que debe pretender toda persona que\n    defienda un sistema sanitario p\u00fablico como el que tenemos, un modelo\n    claramente establecido por la Ley general de sanidad, un sistema que\n    nosotros definir\u00edamos diciendo que aquellos que han descubierto ahora\n    el Mediterr\u00e1neo tienen tambi\u00e9n que defenderlo no s\u00f3lo de palabra,\n    sino con los hechos y con los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo contrario de lo que pretend\u00edamos\n    los socialistas, lo contrario que debe pretender toda persona que\n    defienda un sistema sanitario p\u00fablico como el que tenemos, un modelo\n    claramente establecido por la Ley general de sanidad, un sistema que\n    nosotros definir\u00edamos diciendo que aquellos que han descubierto ahora\n    el Mediterr\u00e1neo tienen tambi\u00e9n que defenderlo no s\u00f3lo de palabra,\n    sino con los hechos y con los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [30, 31, 32], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "salud": [24, 25, 26, 27, 28], "sistema sanitario": [33, 34], "atenci\u00f3n primaria": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "datos": [29]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Arola, la verdad es que le escucho con mucha atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de atenci\u00f3n primaria en Espa\u00f1a se puso en marcha hace 15\n    a\u00f1os y necesita un an\u00e1lisis serio y profundo para ir tomando medidas\n    adecuadas que lo pongan en el lugar que le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    consecuencia de esta filosof\u00eda, desde el a\u00f1o 1996 que se inicia el\n    gobierno del Partido Popular se han ampliado los equipos de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se ha instaurado el modelo de atenci\u00f3n\n    primaria, creando 122 nuevos equipos de atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha ampliado la\n    cobertura de atenci\u00f3n continua en atenci\u00f3n primaria poniendo en\n    marcha 88 nuevos puntos de atenci\u00f3n como primer escal\u00f3n dentro del\n    dispositivo de las urgencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han creado nuevas unidades de\n    apoyo a la atenci\u00f3n primaria como forma de aumentar la capacidad\n    resolutiva del primer nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, se ha logrado un\n    incremento del 49 por ciento en las unidades de fisioterapia,\n    benefici\u00e1ndose un total de 3.721.000 ciudadanos del territorio\n    Insalud, as\u00ed como un aumento del 64 por ciento en las unidades de\n    salud bucodental, con lo que 524.477 ni\u00f1os entre 6 y 14 a\u00f1os se han\n    beneficiado; la mejora de la atenci\u00f3n infantil en el medio rural, con\n    la cobertura del 70 por ciento de esa poblaci\u00f3n, mediante la creaci\u00f3n\n    de los pediatras de \u00e1rea, medida que ha beneficiado a 114.000 ni\u00f1os\n    en el medio rural, insisto, territorio Insalud; extensi\u00f3n de los\n    serviciosb\u00e1sicos de urgencias, emergencias en todo el territorio\n     a trav\u00e9s del 061 para atender a demandantes concretos como pacientes\n    por accidentes o problemas cardiorrespiratorios  o que requieran la\n    presencia r\u00e1pida in situ de un m\u00e9dico con equipamiento de soporte\n    vital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cirug\u00eda menor en asistencia primaria -lo que significa una mayor\n    eficacia y calidad en la atenci\u00f3n de un amplio colectivo de usuarios\n    que no se ve obligado  a acudir a los centros hospitalarios para\n    determinados tratamientos-, por ejemplo, en el a\u00f1o 1999 se realizaron\n    47.580 intervenciones a trav\u00e9s de 634 equipos que participaron en\n    este programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de los equipos que soportan la atenci\u00f3n\n    domiciliaria de la atenci\u00f3n primaria en el primer a\u00f1o de implantaci\u00f3n\n    benefici\u00f3  a 4 millones de ciudadanos en las diez \u00e1reas sanitarias\n    donde se inicia la experiencia; igualmente, la extensi\u00f3n del servicio\n    de urgencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diez mil millones m\u00e1s para la creaci\u00f3n de centros\n    de salud, 061, atenci\u00f3n domiciliaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesta en marcha de 10\n    nuevos equipos de atenci\u00f3n primaria, con el objetivo de generalizar\n    la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 previsto un aumento de los mismos,\n    habi\u00e9ndose priorizado los siguientes dispositivos por orden\n    decreciente: equipos de atenci\u00f3n primaria, con un total de 111\n    m\u00e9dicos de familia y pediatras, 71 enfermeros o enfermeras, 20\n    auxiliares de enfermer\u00eda y 67 auxiliares administrativos; servicio de\n    urgencia y emergencia, 55 m\u00e9dicos y 40 enfermeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas cuentan con un centro coordinador de\n    emergencias; unidades de apoyo, con 7 odont\u00f3logos, 3 higienistas\n    dentales  y 15 fisioterapeutas; consolidaci\u00f3n de los servicios de\n    urgencia de atenci\u00f3n primaria, a trav\u00e9s de la integraci\u00f3n en una\n    \u00fanica denominaci\u00f3n, abandonando t\u00e9rminos como el SNU, que usted ya\n    conoce, absolutamente obsoleto, que en su d\u00eda se consideraron a\n    extinguir, pero que hasta ahora, cuando han pasado 15 a\u00f1os, no se\n    hab\u00eda planteado la unificaci\u00f3n de los servicios de emergencia  y de\n    urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aportar una mayor clarificaci\u00f3n de\n    los roles de los distintos profesionales que componen el equipo de\n    atenci\u00f3n primaria, principalmente en lo que respecta a la asunci\u00f3n de\n    funciones por parte de la enfermer\u00eda y personal no sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n de nueve nuevos centros de salud y mejora de otros 51;\n    completar la dotaci\u00f3n de desfibriladores semiautom\u00e1ticos en los\n    centros de salud y servicios de urgencia para mejorar la atenci\u00f3n en\n    procesos cardiol\u00f3gicos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de atenci\u00f3n primaria en Espa\u00f1a se puso en marcha hace 15\n    a\u00f1os y necesita un an\u00e1lisis serio y profundo para ir tomando medidas\n    adecuadas que lo pongan en el lugar que le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se ha instaurado el modelo de atenci\u00f3n\n    primaria, creando 122 nuevos equipos de atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha ampliado la\n    cobertura de atenci\u00f3n continua en atenci\u00f3n primaria poniendo en\n    marcha 88 nuevos puntos de atenci\u00f3n como primer escal\u00f3n dentro del\n    dispositivo de las urgencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han creado nuevas unidades de\n    apoyo a la atenci\u00f3n primaria como forma de aumentar la capacidad\n    resolutiva del primer nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de los equipos que soportan la atenci\u00f3n\n    domiciliaria de la atenci\u00f3n primaria en el primer a\u00f1o de implantaci\u00f3n\n    benefici\u00f3  a 4 millones de ciudadanos en las diez \u00e1reas sanitarias\n    donde se inicia la experiencia; igualmente, la extensi\u00f3n del servicio\n    de urgencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesta en marcha de 10\n    nuevos equipos de atenci\u00f3n primaria, con el objetivo de generalizar\n    la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 previsto un aumento de los mismos,\n    habi\u00e9ndose priorizado los siguientes dispositivos por orden\n    decreciente: equipos de atenci\u00f3n primaria, con un total de 111\n    m\u00e9dicos de familia y pediatras, 71 enfermeros o enfermeras, 20\n    auxiliares de enfermer\u00eda y 67 auxiliares administrativos; servicio de\n    urgencia y emergencia, 55 m\u00e9dicos y 40 enfermeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas cuentan con un centro coordinador de\n    emergencias; unidades de apoyo, con 7 odont\u00f3logos, 3 higienistas\n    dentales  y 15 fisioterapeutas; consolidaci\u00f3n de los servicios de\n    urgencia de atenci\u00f3n primaria, a trav\u00e9s de la integraci\u00f3n en una\n    \u00fanica denominaci\u00f3n, abandonando t\u00e9rminos como el SNU, que usted ya\n    conoce, absolutamente obsoleto, que en su d\u00eda se consideraron a\n    extinguir, pero que hasta ahora, cuando han pasado 15 a\u00f1os, no se\n    hab\u00eda planteado la unificaci\u00f3n de los servicios de emergencia  y de\n    urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aportar una mayor clarificaci\u00f3n de\n    los roles de los distintos profesionales que componen el equipo de\n    atenci\u00f3n primaria, principalmente en lo que respecta a la asunci\u00f3n de\n    funciones por parte de la enfermer\u00eda y personal no sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es usted capaz\n    de decir que el Insalud est\u00e1 peor que el sistema andaluz de salud o\n    que el gallego o que cualquier otro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, se ha logrado un\n    incremento del 49 por ciento en las unidades de fisioterapia,\n    benefici\u00e1ndose un total de 3.721.000 ciudadanos del territorio\n    Insalud, as\u00ed como un aumento del 64 por ciento en las unidades de\n    salud bucodental, con lo que 524.477 ni\u00f1os entre 6 y 14 a\u00f1os se han\n    beneficiado; la mejora de la atenci\u00f3n infantil en el medio rural, con\n    la cobertura del 70 por ciento de esa poblaci\u00f3n, mediante la creaci\u00f3n\n    de los pediatras de \u00e1rea, medida que ha beneficiado a 114.000 ni\u00f1os\n    en el medio rural, insisto, territorio Insalud; extensi\u00f3n de los\n    serviciosb\u00e1sicos de urgencias, emergencias en todo el territorio\n     a trav\u00e9s del 061 para atender a demandantes concretos como pacientes\n    por accidentes o problemas cardiorrespiratorios  o que requieran la\n    presencia r\u00e1pida in situ de un m\u00e9dico con equipamiento de soporte\n    vital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diez mil millones m\u00e1s para la creaci\u00f3n de centros\n    de salud, 061, atenci\u00f3n domiciliaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ellos se lograr\u00e1 una cobertura del 99,6 por ciento de\n    zonas b\u00e1sicas de salud atendidas con este modelo, siendo el servicio\n    de salud con mayor cobertura despu\u00e9s de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construcci\u00f3n de nueve nuevos centros de salud y mejora de otros 51;\n    completar la dotaci\u00f3n de desfibriladores semiautom\u00e1ticos en los\n    centros de salud y servicios de urgencia para mejorar la atenci\u00f3n en\n    procesos cardiol\u00f3gicos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo que a usted no le gusten\n    los datos anteriores a 1996 porque no son buenos, pero est\u00e1n ah\u00ed, y\n    estoy convencida que los de 1995 no eran buenos pero los de 1997 eran\n    peores  y los de 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adecuar la\n    dotaci\u00f3n de profesionales en el a\u00f1o 2001 a los incrementos de\n    poblaci\u00f3n de ciertas zonas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a ello, se equiparar\u00e1n las retribuciones de los\n    profesionales de dicho servicio y los de emergencia, dot\u00e1ndoles de un\n    responsable y asegurando su formaci\u00f3n continua y su participaci\u00f3n en\n    los \u00f3rganos de gesti\u00f3n del \u00e1rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aportar una mayor clarificaci\u00f3n de\n    los roles de los distintos profesionales que componen el equipo de\n    atenci\u00f3n primaria, principalmente en lo que respecta a la asunci\u00f3n de\n    funciones por parte de la enfermer\u00eda y personal no sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si est\u00e1bamos\n    hablando de un mal terrible, de un sistema sanitario que se hunde,\n    que est\u00e1 en crisis, de, se\u00f1ores, salgan corriendo porque el sistema\n    sanitario p\u00fablico espa\u00f1ol est\u00e1 en absoluta crisis, la asistencia\n    primaria no funciona, esto est\u00e1 fatal, tenemos un sistema p\u00fablico que\n    no responde  a las necesidades reales de los ciudadanos, habr\u00e1 que\n    tomar medidas muy profundas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se fundamenta necesariamente en\n    el convencimiento de que los cambios en el sistema sanitario, ya sean\n    organizativos, de inversiones, de renovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica o de\n    cooperaci\u00f3n institucional, deben perseguir como fin \u00faltimo la mejora\n    de los servicios que se prestan a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema sanitario": [6, 7], "atenci\u00f3n": [0, 1], "salud": [4], "atenci\u00f3n primaria": [2, 3], "profesionales": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Apertura de cinco nuevos puntos de atenci\u00f3n continuada; extender la\n    nueva informatizaci\u00f3n a 82 centros de salud adicionales, alcanzando\n    el 25 por ciento de centros de salud informatizados completamente y\n    el 45 por ciento de unidades administrativas; implantar de forma\n    progresiva dispositivos inform\u00e1ticos de conexi\u00f3n de agentes entre\n    atenci\u00f3n primaria y especializada; finalizar el pilotaje de un\n    sistema de cita automatizada por reconocimiento de voz que pudiera\n    permitir descongestionar las llamadas telef\u00f3nicas a los centros de\n    salud; profundizar en los criterios organizativos de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta parte relativa a cambiar los criterios\n    organizativos, cambiar la formulaci\u00f3n interna de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria, lo estamos haciendo con la colaboraci\u00f3n de los\n    sindicatos m\u00e1s representativos en esa \u00e1rea de atenci\u00f3n primaria y con\n    las sociedades cient\u00edficas Sefit y Semit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apertura de cinco nuevos puntos de atenci\u00f3n continuada; extender la\n    nueva informatizaci\u00f3n a 82 centros de salud adicionales, alcanzando\n    el 25 por ciento de centros de salud informatizados completamente y\n    el 45 por ciento de unidades administrativas; implantar de forma\n    progresiva dispositivos inform\u00e1ticos de conexi\u00f3n de agentes entre\n    atenci\u00f3n primaria y especializada; finalizar el pilotaje de un\n    sistema de cita automatizada por reconocimiento de voz que pudiera\n    permitir descongestionar las llamadas telef\u00f3nicas a los centros de\n    salud; profundizar en los criterios organizativos de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta parte relativa a cambiar los criterios\n    organizativos, cambiar la formulaci\u00f3n interna de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria, lo estamos haciendo con la colaboraci\u00f3n de los\n    sindicatos m\u00e1s representativos en esa \u00e1rea de atenci\u00f3n primaria y con\n    las sociedades cient\u00edficas Sefit y Semit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apertura de cinco nuevos puntos de atenci\u00f3n continuada; extender la\n    nueva informatizaci\u00f3n a 82 centros de salud adicionales, alcanzando\n    el 25 por ciento de centros de salud informatizados completamente y\n    el 45 por ciento de unidades administrativas; implantar de forma\n    progresiva dispositivos inform\u00e1ticos de conexi\u00f3n de agentes entre\n    atenci\u00f3n primaria y especializada; finalizar el pilotaje de un\n    sistema de cita automatizada por reconocimiento de voz que pudiera\n    permitir descongestionar las llamadas telef\u00f3nicas a los centros de\n    salud; profundizar en los criterios organizativos de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en la\n    agilizaci\u00f3n de circuitos internos, en la rentabilizaci\u00f3n y en la\n    mejora de los distintos profesionales  y en la desburocratizaci\u00f3n de\n    las consultas m\u00e9dicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos trabajando de forma importante para conseguir\n    una adecuaci\u00f3n mejor en un sistema sanitario del que el 95 por ciento\n    de los ciudadanos del territorio Insalud se sienten satisfechos en\n    asistencia primaria y, sinceramente, ser\u00eda bueno que, aparte de las\n    cr\u00edticas que usted vierte sobre el trabajo del Partido Popular, que\n    le he demostrado son bastante infundadas, intente convencer a los\n    espa\u00f1oles, con nosotros,\n    de que nuestro sistema p\u00fablico sigue siendo bueno  y adecuado y\n    que, aunque necesita mejoras, es el mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie quiere acabar con el sistema sanitario\n    p\u00fablico, sino mejorarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [0, 1], "salud": [3, 4, 5, 6], "atenci\u00f3n primaria": [2], "pa\u00eds": [12], "sanidad": [8], "trabajadores": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y en materia sanitaria aqu\u00ed hay uno: la Ley\n    General de Sanidad; en materia sanitaria tambi\u00e9n, el decreto de\n    reforma de la atenci\u00f3n primaria de 1984. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por favor, pr\u00e9stenos atenci\u00f3n, no a este modesto diputado, sino,\n    en general, al Grupo Parlamentario Socialista, que no se enfada tanto\n    como usted cree y que en todo caso quiere hablar de las\n    responsabilidades que usted tiene como ministra del Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en materia sanitaria aqu\u00ed hay uno: la Ley\n    General de Sanidad; en materia sanitaria tambi\u00e9n, el decreto de\n    reforma de la atenci\u00f3n primaria de 1984. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, empezando por donde usted\n    ha acabado, \u00bfusted cree que mi interpelaci\u00f3n es un impedimento al\n    funcionamiento del Servicio Nacional de Salud y del Insalud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las crisis se sale para bien o para mal, y de\n    lo que se trata en este caso es de que salgamos de la crisis para\n    bien o que, en todo caso, no salgamos hacia un mayor deterioro del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de odont\u00f3logos, pero es que este a\u00f1o han\n    sido 13, y cuando hablamos de ampliaci\u00f3n de jornadas de ma\u00f1ana y\n    tarde en los centros de salud, hay que decir que el a\u00f1o pasado han\n    sido 17 y en este 20, pero es que hay 1.194, no todos construidos,\n    por cierto, en la \u00e9poca del Gobierno popular, aunque tampoco ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que queremos evitar, se\u00f1or\u00eda; y\n    queremos que en este pa\u00eds siga habiendo un buen, un magn\u00edfico Sistema\n    Nacional de Salud, entre otras razones, porque tambi\u00e9n es un poco\n    hijo nuestro, o en todo caso, si me lo permite, es uno de los hechos\n    que est\u00e1n en la parte buena de la historia de este pa\u00eds, en el\n    desarrollo del Estado del bienestar y no vamos a permitir ni a\n    colaborar a que ese Estado del bienestar retroceda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    intervine en una comparecencia del subdirector general del Insalud yo\n    dec\u00eda que no hay sistema que sobreviva al malestar de los\n    trabajadores que en \u00e9l desempe\u00f1an su labor, que ese malestar acaba\n    llegando a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en materia sanitaria aqu\u00ed hay uno: la Ley\n    General de Sanidad; en materia sanitaria tambi\u00e9n, el decreto de\n    reforma de la atenci\u00f3n primaria de 1984. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted una intervenci\u00f3n medida en el tono -por qu\u00e9\n    no se lo voy a reconocer yo-, pero no se olvide de que si yo hablo de\n    un sistema en crisis, no soy el \u00fanico que lo hace, lo hacen tambi\u00e9n\n    los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues decimos que es manifiestamente insuficiente para\n    el objetivo que usted dice perseguir, porque nos lleva a alcanzarlo\n    dentro de diez a\u00f1os, y dentro de diez a\u00f1os se pueden haber producido\n    las crisis que estos profesionales y otros muchos est\u00e1n diciendo que\n    pueden ocurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera ese\n    horizonte de soluci\u00f3n, estoy convencido de que los profesionales no\n    hubieran tomado medidas de presi\u00f3n, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que queremos evitar, se\u00f1or\u00eda; y\n    queremos que en este pa\u00eds siga habiendo un buen, un magn\u00edfico Sistema\n    Nacional de Salud, entre otras razones, porque tambi\u00e9n es un poco\n    hijo nuestro, o en todo caso, si me lo permite, es uno de los hechos\n    que est\u00e1n en la parte buena de la historia de este pa\u00eds, en el\n    desarrollo del Estado del bienestar y no vamos a permitir ni a\n    colaborar a que ese Estado del bienestar retroceda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "atenci\u00f3n": [0], "salud": [2], "pa\u00eds": [6], "atenci\u00f3n primaria": [1], "sanidad": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted\n    siempre me acusa en las preguntas de que continuamente aludo a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero responder a una pregunta sobre los 10\n    minutos como lo hace el se\u00f1or consejero de Sanidad de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, me parece cuando menos ofensivo, porque dice: S\u00ed, se\u00f1or\u00eda,\n    los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria dedican 10 minutos para atender a\n    cada uno de los pacientes,  y contesto yo a la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, do\u00f1a Celia Villalobos, a la saz\u00f3n del Partido Popular:\n    p\u00f3nganse ustedes de acuerdo, no se ajusta a la realidad la pol\u00edtica\n    de salud, qu\u00e9 quieren ustedes hacer; de modo que yo ya s\u00e9 lo que\n    tengo que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    siempre me acusa en las preguntas de que continuamente aludo a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero responder a una pregunta sobre los 10\n    minutos como lo hace el se\u00f1or consejero de Sanidad de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, me parece cuando menos ofensivo, porque dice: S\u00ed, se\u00f1or\u00eda,\n    los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria dedican 10 minutos para atender a\n    cada uno de los pacientes,  y contesto yo a la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, do\u00f1a Celia Villalobos, a la saz\u00f3n del Partido Popular:\n    p\u00f3nganse ustedes de acuerdo, no se ajusta a la realidad la pol\u00edtica\n    de salud, qu\u00e9 quieren ustedes hacer; de modo que yo ya s\u00e9 lo que\n    tengo que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    siempre me acusa en las preguntas de que continuamente aludo a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero responder a una pregunta sobre los 10\n    minutos como lo hace el se\u00f1or consejero de Sanidad de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, me parece cuando menos ofensivo, porque dice: S\u00ed, se\u00f1or\u00eda,\n    los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria dedican 10 minutos para atender a\n    cada uno de los pacientes,  y contesto yo a la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, do\u00f1a Celia Villalobos, a la saz\u00f3n del Partido Popular:\n    p\u00f3nganse ustedes de acuerdo, no se ajusta a la realidad la pol\u00edtica\n    de salud, qu\u00e9 quieren ustedes hacer; de modo que yo ya s\u00e9 lo que\n    tengo que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, como todo: como la empresa, como el mundo laboral, como\n    todo, y la sanidad tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    siempre me acusa en las preguntas de que continuamente aludo a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero responder a una pregunta sobre los 10\n    minutos como lo hace el se\u00f1or consejero de Sanidad de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, me parece cuando menos ofensivo, porque dice: S\u00ed, se\u00f1or\u00eda,\n    los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria dedican 10 minutos para atender a\n    cada uno de los pacientes,  y contesto yo a la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, do\u00f1a Celia Villalobos, a la saz\u00f3n del Partido Popular:\n    p\u00f3nganse ustedes de acuerdo, no se ajusta a la realidad la pol\u00edtica\n    de salud, qu\u00e9 quieren ustedes hacer; de modo que yo ya s\u00e9 lo que\n    tengo que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, como todo: como la empresa, como el mundo laboral, como\n    todo, y la sanidad tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es malo\n    decir que el sistema est\u00e1 en crisis porque ese mensaje que usted\n    lleva al Parlamento  y a los pol\u00edticos, ese mensaje de un sistema\n    sanitario p\u00fablico en crisis es el que llega a los ciudadanos y usted\n    y yo sabemos que no es cierto, y la mayor\u00eda de los ciudadanos de este\n    pa\u00eds saben que no es cierto porque cuando van a su m\u00e9dico, les\n    atiende y cuando van a sus hospitales, les operan, y les operan bien,\n    ah\u00ed est\u00e1n las encuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "salud": [10], "datos": [11, 12], "atenci\u00f3n primaria": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esto tiene que ver con una organizaci\u00f3n adecuada de ese\n    centro de salud y de esa unidad de atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Significa que\n    el m\u00e9dico est\u00e1 bien estructurado dentro del equipo y en sus propios\n    tiempos, que se ha conseguido la informatizaci\u00f3n completa del equipo\n    de atenci\u00f3n primaria y que el tiempo que dedica el m\u00e9dico al paciente\n    es el adecuado, cuando usted sabe igual que yo que en el Insalud las\n    citas por tel\u00e9fono se dan cada 20 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Equipos de\n    atenci\u00f3n primaria bien organizados y mal organizados; mal\n    informatizados, mal organizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una mejor organizaci\u00f3n, siempre acompa\u00f1ada de una mejor\n    informatizaci\u00f3n del equipo de atenci\u00f3n primaria, y en un incremento\n    de m\u00e9dicos en algunas zonas, l\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que seguir avanzando para\n    conseguir adecuar el n\u00famero de m\u00e9dicos a la realidad del\n    envejecimiento de la poblaci\u00f3n, puesto que el 70 por ciento del\n    tiempo de que dispone un m\u00e9dico de atenci\u00f3n primaria para sus\n    pacientes lo dedica al 30 por ciento de la poblaci\u00f3n, que es la\n    poblaci\u00f3n mayor, l\u00f3gicamente, puesto que es quien m\u00e1s necesita ese\n    nivel de asistencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene que ver con una organizaci\u00f3n adecuada de ese\n    centro de salud y de esa unidad de atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Significa que\n    el m\u00e9dico est\u00e1 bien estructurado dentro del equipo y en sus propios\n    tiempos, que se ha conseguido la informatizaci\u00f3n completa del equipo\n    de atenci\u00f3n primaria y que el tiempo que dedica el m\u00e9dico al paciente\n    es el adecuado, cuando usted sabe igual que yo que en el Insalud las\n    citas por tel\u00e9fono se dan cada 20 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Equipos de\n    atenci\u00f3n primaria bien organizados y mal organizados; mal\n    informatizados, mal organizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una mejor organizaci\u00f3n, siempre acompa\u00f1ada de una mejor\n    informatizaci\u00f3n del equipo de atenci\u00f3n primaria, y en un incremento\n    de m\u00e9dicos en algunas zonas, l\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que seguir avanzando para\n    conseguir adecuar el n\u00famero de m\u00e9dicos a la realidad del\n    envejecimiento de la poblaci\u00f3n, puesto que el 70 por ciento del\n    tiempo de que dispone un m\u00e9dico de atenci\u00f3n primaria para sus\n    pacientes lo dedica al 30 por ciento de la poblaci\u00f3n, que es la\n    poblaci\u00f3n mayor, l\u00f3gicamente, puesto que es quien m\u00e1s necesita ese\n    nivel de asistencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene que ver con una organizaci\u00f3n adecuada de ese\n    centro de salud y de esa unidad de atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos los datos, vemos que no hay una relaci\u00f3n\n    directa entre el n\u00famero de cartillas que tiene un m\u00e9dico y el tiempo\n    que el mismo le dedica a cada paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si analizamos los datos relativos al\n    promedio diario de duraci\u00f3n de las consultas, vemos que, por ejemplo,\n    un m\u00e9dico que atiende a 32,27 pacientes por d\u00eda dedica una media de\n    nueve minutos y medio a cada uno, atendiendo en su consulta a 34,24\n    pacientes de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema sanitario": [6, 7], "pa\u00eds": [4], "atenci\u00f3n": [0], "vasco": [2], "pa\u00eds vasco": [5], "datos": [1], "sanidad": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por tanto, las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen bastantes m\u00e1s que el Insalud y est\u00e1n\n    haciendo lo mismo que estamos haciendo nosotros, esto es, contratar a\n    m\u00e1s gente y dotar de mejores medios a los equipos de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero facilitarle algunos datos m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Insalud tiene de media 1.288\n    cartillas por m\u00e9dico, mientras que el\n    Pa\u00eds Vasco tiene 1.633, Navarra 1.309, Galicia 1.395, Valencia 1.413,\n    Catalu\u00f1a 1.632, Canarias, 1.510 y Andaluc\u00eda, 1.482. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Sanidad y esta ministra le recibiremos con los brazos abiertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Insalud tiene de media 1.288\n    cartillas por m\u00e9dico, mientras que el\n    Pa\u00eds Vasco tiene 1.633, Navarra 1.309, Galicia 1.395, Valencia 1.413,\n    Catalu\u00f1a 1.632, Canarias, 1.510 y Andaluc\u00eda, 1.482. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Insalud tiene de media 1.288\n    cartillas por m\u00e9dico, mientras que el\n    Pa\u00eds Vasco tiene 1.633, Navarra 1.309, Galicia 1.395, Valencia 1.413,\n    Catalu\u00f1a 1.632, Canarias, 1.510 y Andaluc\u00eda, 1.482. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto es lo que estamos negociando y esta es la l\u00ednea en que\n    estamos trabajando, se\u00f1or Arola, porque sabemos que hay un problema y\n    que tenemos que resolverlo, pero, por favor, no diga nunca m\u00e1s que\n    hay un sistema sanitario en crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema sanitario no est\u00e1 en\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [25, 26], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "salud": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "atenci\u00f3n primaria": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "pa\u00eds": [27, 28], "sanidad": [23, 24]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y para que los grupos minoritarios no nos sintamos\n    aqu\u00ed como jarrones de adorno florido, quer\u00eda recordarles que la\n    conformaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n primaria de salud no se lo apunta\n    nadie de esta C\u00e1mara porque viene de la mano de la conferencia de\n    Alma Ata y de la experiencia puesta en pr\u00e1ctica por los ayuntamientos\n    democr\u00e1ticos de este pa\u00eds, que fueron los que conformaron el modelo\n    de atenci\u00f3n primaria que hoy est\u00e1 en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer justicia y para que quede en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb de\n    esta C\u00e1mara, quiero decir que quienes aportaron m\u00e1s a la conformaci\u00f3n\n    de este modelo y de este proyecto de atenci\u00f3n primaria de salud han\n    sido los colectivos de mujeres en el mundo entero, particularmente el\n    colectivo de mujeres de Boston, al que quiero rendir un homenaje\n    desde aqu\u00ed y, repito, los ayuntamientos democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, existen todav\u00eda, se\u00f1ora ministra, deficiencias muy\n    importantes en los servicios de atenci\u00f3n primaria,  a pesar del largo\n    camino que hemos recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, quiero decir que mi grupo\n    tiene importantes aportaciones que hacer en esta l\u00ednea de mejorar el\n    modelo de atenci\u00f3n primaria, que s\u00ed, se\u00f1ora ministra, est\u00e1 en crisis,\n    aunque no el Servicio Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de atenci\u00f3n\n    primaria de salud se basa fundamentalmente en la atenci\u00f3n\n    multidisciplinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de atenci\u00f3n\n    primaria, se\u00f1ora ministra, cobra especial importancia a partir de los\n    nuevos descubrimientos del genoma humano, que va a ser la medicina\n    del futuro y en lo que vamos a tener que gastarnos la mayor parte del\n    dinero dedicado a inversi\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    de este modelo que ten\u00edamos, se\u00f1ora ministra, deb\u00edamos pasar a otro\n    que superase todas estas deficiencias, que es este modelo de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, este nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria de salud\n    pretend\u00eda, entre otros objetivos y mediante una adecuada asignaci\u00f3n\n    de recursos profesionales, materiales y presupuestarios, planificar\n    sus actividades integradas en un plan de salud (plan de salud que\n    brilla por su ausencia y que lleva reivindicando mi grupo en esta\n    C\u00e1mara al menos en el a\u00f1o en que esta diputada ha tenido la\n    oportunidad de ser la portavoz de salud), organizarse\n    territorialmente en zonas\n    b\u00e1sicas y en \u00e1reas de salud, abordar interdisciplinariamente los\n    problemas de salud, fundamentar el modelo b\u00e1sicamente en la\n    prevenci\u00f3n y en la promoci\u00f3n, mejorar la calidad asistencial o\n    propiciar la participaci\u00f3n comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a enumerarle algunos\n    de los que no se han conseguido y que son claves para la\n    supervivencia del modelo de atenci\u00f3n primaria, que es de lo que\n    estamos hablando, no de la crisis del Servicio Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que los grupos minoritarios no nos sintamos\n    aqu\u00ed como jarrones de adorno florido, quer\u00eda recordarles que la\n    conformaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n primaria de salud no se lo apunta\n    nadie de esta C\u00e1mara porque viene de la mano de la conferencia de\n    Alma Ata y de la experiencia puesta en pr\u00e1ctica por los ayuntamientos\n    democr\u00e1ticos de este pa\u00eds, que fueron los que conformaron el modelo\n    de atenci\u00f3n primaria que hoy est\u00e1 en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer justicia y para que quede en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb de\n    esta C\u00e1mara, quiero decir que quienes aportaron m\u00e1s a la conformaci\u00f3n\n    de este modelo y de este proyecto de atenci\u00f3n primaria de salud han\n    sido los colectivos de mujeres en el mundo entero, particularmente el\n    colectivo de mujeres de Boston, al que quiero rendir un homenaje\n    desde aqu\u00ed y, repito, los ayuntamientos democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, existen todav\u00eda, se\u00f1ora ministra, deficiencias muy\n    importantes en los servicios de atenci\u00f3n primaria,  a pesar del largo\n    camino que hemos recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, quiero decir que mi grupo\n    tiene importantes aportaciones que hacer en esta l\u00ednea de mejorar el\n    modelo de atenci\u00f3n primaria, que s\u00ed, se\u00f1ora ministra, est\u00e1 en crisis,\n    aunque no el Servicio Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, este nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria de salud\n    pretend\u00eda, entre otros objetivos y mediante una adecuada asignaci\u00f3n\n    de recursos profesionales, materiales y presupuestarios, planificar\n    sus actividades integradas en un plan de salud (plan de salud que\n    brilla por su ausencia y que lleva reivindicando mi grupo en esta\n    C\u00e1mara al menos en el a\u00f1o en que esta diputada ha tenido la\n    oportunidad de ser la portavoz de salud), organizarse\n    territorialmente en zonas\n    b\u00e1sicas y en \u00e1reas de salud, abordar interdisciplinariamente los\n    problemas de salud, fundamentar el modelo b\u00e1sicamente en la\n    prevenci\u00f3n y en la promoci\u00f3n, mejorar la calidad asistencial o\n    propiciar la participaci\u00f3n comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a enumerarle algunos\n    de los que no se han conseguido y que son claves para la\n    supervivencia del modelo de atenci\u00f3n primaria, que es de lo que\n    estamos hablando, no de la crisis del Servicio Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que los grupos minoritarios no nos sintamos\n    aqu\u00ed como jarrones de adorno florido, quer\u00eda recordarles que la\n    conformaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n primaria de salud no se lo apunta\n    nadie de esta C\u00e1mara porque viene de la mano de la conferencia de\n    Alma Ata y de la experiencia puesta en pr\u00e1ctica por los ayuntamientos\n    democr\u00e1ticos de este pa\u00eds, que fueron los que conformaron el modelo\n    de atenci\u00f3n primaria que hoy est\u00e1 en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer justicia y para que quede en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb de\n    esta C\u00e1mara, quiero decir que quienes aportaron m\u00e1s a la conformaci\u00f3n\n    de este modelo y de este proyecto de atenci\u00f3n primaria de salud han\n    sido los colectivos de mujeres en el mundo entero, particularmente el\n    colectivo de mujeres de Boston, al que quiero rendir un homenaje\n    desde aqu\u00ed y, repito, los ayuntamientos democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la mano de\n    la conferencia de Alma Ata y de la experiencia municipal de los\n    ayuntamientos democr\u00e1ticos se produce en nuestro pa\u00eds, con un\n    Gobierno socialista, la reforma de 1984\n    sobre estructuras b\u00e1sicas de salud y la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, quiero decir que mi grupo\n    tiene importantes aportaciones que hacer en esta l\u00ednea de mejorar el\n    modelo de atenci\u00f3n primaria, que s\u00ed, se\u00f1ora ministra, est\u00e1 en crisis,\n    aunque no el Servicio Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de atenci\u00f3n\n    primaria de salud se basa fundamentalmente en la atenci\u00f3n\n    multidisciplinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, este nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria de salud\n    pretend\u00eda, entre otros objetivos y mediante una adecuada asignaci\u00f3n\n    de recursos profesionales, materiales y presupuestarios, planificar\n    sus actividades integradas en un plan de salud (plan de salud que\n    brilla por su ausencia y que lleva reivindicando mi grupo en esta\n    C\u00e1mara al menos en el a\u00f1o en que esta diputada ha tenido la\n    oportunidad de ser la portavoz de salud), organizarse\n    territorialmente en zonas\n    b\u00e1sicas y en \u00e1reas de salud, abordar interdisciplinariamente los\n    problemas de salud, fundamentar el modelo b\u00e1sicamente en la\n    prevenci\u00f3n y en la promoci\u00f3n, mejorar la calidad asistencial o\n    propiciar la participaci\u00f3n comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a enumerarle algunos\n    de los que no se han conseguido y que son claves para la\n    supervivencia del modelo de atenci\u00f3n primaria, que es de lo que\n    estamos hablando, no de la crisis del Servicio Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos estando por debajo de la media europea en gasto sanitario,\n    inadecuaci\u00f3n absoluta del n\u00famero de profesionales -m\u00e9dicos, personal\n    de enfermer\u00eda, personal auxiliar-, inexistencia de planes de salud,\n    \u00e1reas de salud sobredimensionadas que usted tiene la obligaci\u00f3n de\n    conocer, y estamos hablando del territorio Insalud, me estoy\n    circunscribiendo al territorio Insalud...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la mano de\n    la conferencia de Alma Ata y de la experiencia municipal de los\n    ayuntamientos democr\u00e1ticos se produce en nuestro pa\u00eds, con un\n    Gobierno socialista, la reforma de 1984\n    sobre estructuras b\u00e1sicas de salud y la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos superado un modelo tradicional absolutamente irracional, que\n    estaba basado en cupos masificados, de dos horas de consulta y de\n    menos de tres minutos por paciente en el mejor de los casos, con\n    ausencia incluso de historiales cl\u00ednicos, descoordinaci\u00f3n con el\n    nivel hospitalario, falta de medios diagn\u00f3sticos, inadecuaci\u00f3n de\n    locales, ausencia de actividades de promoci\u00f3n  y prevenci\u00f3n o falta de\n    participaci\u00f3n ciudadana, que era uno de los objetivos b\u00e1sicos de la\n    Ley General de Sanidad, que sigue defendiendo Izquierda Unida como si\n    fuera propia, y no es nuestra; es del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, este nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria de salud\n    pretend\u00eda, entre otros objetivos y mediante una adecuada asignaci\u00f3n\n    de recursos profesionales, materiales y presupuestarios, planificar\n    sus actividades integradas en un plan de salud (plan de salud que\n    brilla por su ausencia y que lleva reivindicando mi grupo en esta\n    C\u00e1mara al menos en el a\u00f1o en que esta diputada ha tenido la\n    oportunidad de ser la portavoz de salud), organizarse\n    territorialmente en zonas\n    b\u00e1sicas y en \u00e1reas de salud, abordar interdisciplinariamente los\n    problemas de salud, fundamentar el modelo b\u00e1sicamente en la\n    prevenci\u00f3n y en la promoci\u00f3n, mejorar la calidad asistencial o\n    propiciar la participaci\u00f3n comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos estando por debajo de la media europea en gasto sanitario,\n    inadecuaci\u00f3n absoluta del n\u00famero de profesionales -m\u00e9dicos, personal\n    de enfermer\u00eda, personal auxiliar-, inexistencia de planes de salud,\n    \u00e1reas de salud sobredimensionadas que usted tiene la obligaci\u00f3n de\n    conocer, y estamos hablando del territorio Insalud, me estoy\n    circunscribiendo al territorio Insalud...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que los grupos minoritarios no nos sintamos\n    aqu\u00ed como jarrones de adorno florido, quer\u00eda recordarles que la\n    conformaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n primaria de salud no se lo apunta\n    nadie de esta C\u00e1mara porque viene de la mano de la conferencia de\n    Alma Ata y de la experiencia puesta en pr\u00e1ctica por los ayuntamientos\n    democr\u00e1ticos de este pa\u00eds, que fueron los que conformaron el modelo\n    de atenci\u00f3n primaria que hoy est\u00e1 en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la mano de\n    la conferencia de Alma Ata y de la experiencia municipal de los\n    ayuntamientos democr\u00e1ticos se produce en nuestro pa\u00eds, con un\n    Gobierno socialista, la reforma de 1984\n    sobre estructuras b\u00e1sicas de salud y la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como no tengo m\u00e1s tiempo, porque esta es la\n    desgracia de ser minoritario, se\u00f1ora ministra, le ruego que escuche a\n    la oposici\u00f3n porque tenemos buena voluntad, porque queremos hacer que\n    este modelo no se extinga, entre otras cosas, no para que se sientan\n    felices ni los del PP ni los del PSOE, unos porque lo han puesto en\n    marcha y otros porque han tenido la oportunidad de gestionarlo, sino\n    porque ese movimiento ciudadano organizado, esos colectivos de\n    mujeres del mundo y esos ayuntamientos democr\u00e1ticos han contribuido\n    notablemente a que este modelo de salud d\u00e9 satisfacci\u00f3n a los\n    ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no tengo m\u00e1s tiempo, porque esta es la\n    desgracia de ser minoritario, se\u00f1ora ministra, le ruego que escuche a\n    la oposici\u00f3n porque tenemos buena voluntad, porque queremos hacer que\n    este modelo no se extinga, entre otras cosas, no para que se sientan\n    felices ni los del PP ni los del PSOE, unos porque lo han puesto en\n    marcha y otros porque han tenido la oportunidad de gestionarlo, sino\n    porque ese movimiento ciudadano organizado, esos colectivos de\n    mujeres del mundo y esos ayuntamientos democr\u00e1ticos han contribuido\n    notablemente a que este modelo de salud d\u00e9 satisfacci\u00f3n a los\n    ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "salud": [14, 15, 16, 17], "atenci\u00f3n primaria": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ministra, intervengo en nombre del Grupo Parlamentario\n    Popular para fijar la posici\u00f3n en relaci\u00f3n con la interpelaci\u00f3n\n    urgente que ha realizado el portavoz del Grupo Socialista referida a\n    la atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Grupo Parlamentario Socialista\n    cree en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCrey\u00f3 hasta 1996 y otorg\u00f3 a la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola un buen sistema de salud con equipos de atenci\u00f3n primaria y\n    con un resultado que no alcanzaba el ochenta y tantos por ciento de\n    la poblaci\u00f3n y con determinadas carencias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCinco a\u00f1os despu\u00e9s, con\n    muchos mejores indicadores que la ministra ha explicitado en su doble\n    intervenci\u00f3n, afectando a la pr\u00e1ctica totalidad de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, con 125 nuevos centros de salud, con informatizaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n de todo el sistema de equipos de atenci\u00f3n primaria, con\n    m\u00e1s equipos cada a\u00f1o, con una nueva incentivaci\u00f3n presupuestaria para\n    2001, que la ministra ha explicitado, cuando la situaci\u00f3n global hoy\n    es mucho mejor que hace cinco a\u00f1os, el Partido Socialista no cree en\n    el modelo del equipo de atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Popular cree\n    firmemente en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria  y en la\n    mejora continuada de la atenci\u00f3n primaria como puerta de entrada al\n    Sistema Nacional de Salud y como factor de integraci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n con la asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles pagan menos porque la\n    asistencia sanitaria est\u00e1 m\u00e1s cerca de los domicilios, porque hay\n    mayor cartera de servicios, porque hay cirug\u00eda menor, porque hay plan\n    de atenci\u00f3n de integraci\u00f3n, porque hay m\u00e1s salud bucodental, porque\n    hay m\u00e1s fisioterapia, porque hay m\u00e1s servicios y porque hay un mayor\n    grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos respecto del modelo de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    esa moci\u00f3n va encaminada  a incrementar los esfuerzos para mejorar la\n    atenci\u00f3n de los ciudadanos en los modelos de atenci\u00f3n primaria, ah\u00ed\n    nos encontrar\u00e1n; si otro es el camino, estaremos muy lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ministra, intervengo en nombre del Grupo Parlamentario\n    Popular para fijar la posici\u00f3n en relaci\u00f3n con la interpelaci\u00f3n\n    urgente que ha realizado el portavoz del Grupo Socialista referida a\n    la atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Grupo Parlamentario Socialista\n    cree en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCrey\u00f3 hasta 1996 y otorg\u00f3 a la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola un buen sistema de salud con equipos de atenci\u00f3n primaria y\n    con un resultado que no alcanzaba el ochenta y tantos por ciento de\n    la poblaci\u00f3n y con determinadas carencias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCinco a\u00f1os despu\u00e9s, con\n    muchos mejores indicadores que la ministra ha explicitado en su doble\n    intervenci\u00f3n, afectando a la pr\u00e1ctica totalidad de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, con 125 nuevos centros de salud, con informatizaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n de todo el sistema de equipos de atenci\u00f3n primaria, con\n    m\u00e1s equipos cada a\u00f1o, con una nueva incentivaci\u00f3n presupuestaria para\n    2001, que la ministra ha explicitado, cuando la situaci\u00f3n global hoy\n    es mucho mejor que hace cinco a\u00f1os, el Partido Socialista no cree en\n    el modelo del equipo de atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Popular cree\n    firmemente en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria  y en la\n    mejora continuada de la atenci\u00f3n primaria como puerta de entrada al\n    Sistema Nacional de Salud y como factor de integraci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n con la asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles pagan menos porque la\n    asistencia sanitaria est\u00e1 m\u00e1s cerca de los domicilios, porque hay\n    mayor cartera de servicios, porque hay cirug\u00eda menor, porque hay plan\n    de atenci\u00f3n de integraci\u00f3n, porque hay m\u00e1s salud bucodental, porque\n    hay m\u00e1s fisioterapia, porque hay m\u00e1s servicios y porque hay un mayor\n    grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos respecto del modelo de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    esa moci\u00f3n va encaminada  a incrementar los esfuerzos para mejorar la\n    atenci\u00f3n de los ciudadanos en los modelos de atenci\u00f3n primaria, ah\u00ed\n    nos encontrar\u00e1n; si otro es el camino, estaremos muy lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCrey\u00f3 hasta 1996 y otorg\u00f3 a la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola un buen sistema de salud con equipos de atenci\u00f3n primaria y\n    con un resultado que no alcanzaba el ochenta y tantos por ciento de\n    la poblaci\u00f3n y con determinadas carencias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCinco a\u00f1os despu\u00e9s, con\n    muchos mejores indicadores que la ministra ha explicitado en su doble\n    intervenci\u00f3n, afectando a la pr\u00e1ctica totalidad de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, con 125 nuevos centros de salud, con informatizaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n de todo el sistema de equipos de atenci\u00f3n primaria, con\n    m\u00e1s equipos cada a\u00f1o, con una nueva incentivaci\u00f3n presupuestaria para\n    2001, que la ministra ha explicitado, cuando la situaci\u00f3n global hoy\n    es mucho mejor que hace cinco a\u00f1os, el Partido Socialista no cree en\n    el modelo del equipo de atenci\u00f3n primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Popular cree\n    firmemente en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria  y en la\n    mejora continuada de la atenci\u00f3n primaria como puerta de entrada al\n    Sistema Nacional de Salud y como factor de integraci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n con la asistencia especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles pagan menos porque la\n    asistencia sanitaria est\u00e1 m\u00e1s cerca de los domicilios, porque hay\n    mayor cartera de servicios, porque hay cirug\u00eda menor, porque hay plan\n    de atenci\u00f3n de integraci\u00f3n, porque hay m\u00e1s salud bucodental, porque\n    hay m\u00e1s fisioterapia, porque hay m\u00e1s servicios y porque hay un mayor\n    grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos respecto del modelo de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [14], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "datos": [6, 7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [11, 12, 13], "contrato": [15]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las cifras del Eurostat nos hablan\n    de que por cada 100.000 trabajadores en la Uni\u00f3n Europea hay 4.000\n    accidentes de trabajo, mientras en Espa\u00f1a hay 7.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 19 de la Ley de\n    prevenci\u00f3n de riesgos laborales dice que todos los trabajadores\n    cuando entran a trabajar tienen que recibir formaci\u00f3n concreta de\n    seguridad laboral, incluso cuando cambian de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    dice incluso que en seis a\u00f1os, 14 millones de trabajadores y\n    trabajadoras han de recibir formaci\u00f3n en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, es necesario que en la contrataci\u00f3n por\n    parte de las empresas de las mutuas haya codecisi\u00f3n y coparticipaci\u00f3n\n    de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es:\n    \u00bfno deber\u00edan estar tambi\u00e9n los trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, existe la\n    necesidad, por un lado, de que en los organismos de gobierno de las\n    mutuas est\u00e9n tambi\u00e9n presentes los sindicatos, y, por otro, que desde\n    el punto de vista de la contrataci\u00f3n de las mutuas los trabajadores\n    tambi\u00e9n tengan poder de codecisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    muchos datos, pero me interesa simplemente destacar tres, que creo\n    que perfilan perfectamente la gravedad de esta problem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que el se\u00f1or\n    ministro alguna vez habla de los datos estad\u00edsticos del Eurostat,\n    pero no me voy a pelear respecto a si son 4.000 contra 7.200 \u00f3 3.800\n    contra 6.800, lo que s\u00ed me interesa destacar es que en Espa\u00f1a la\n    cifra de accidentes laborales pr\u00e1cticamente dobla la media de la\n    Uni\u00f3n Europea y que, seg\u00fan las \u00faltimas cifras, es el pa\u00eds con mayor\n    n\u00famero de accidentes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero dar las\n    cifras del a\u00f1o 2001 para no\n    aburrir, pero los datos de enero y febrero de ese a\u00f1o siguen en la\n    misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que estos tres datos, comparaci\u00f3n con Europa, aumento de los\n    accidentes laborales muy por encima del crecimiento econ\u00f3mico en\n    Espa\u00f1a y el drama humano y social merecen de alguna manera una\n    consideraci\u00f3n importante del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He escuchado y rele\u00eddo estos d\u00edas todas sus intervenciones desde que\n    es ministro con relaci\u00f3n a estos temas, y a menudo me parece que el\n    Gobierno y en concreto usted se quedan anclados en discutir los datos\n    estad\u00edsticos, o en decir que todo va mejorando, pero no he visto en\n    sus intervenciones una actitud contundente, en primer lugar, con\n    relaci\u00f3n al diagn\u00f3stico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que el se\u00f1or\n    ministro alguna vez habla de los datos estad\u00edsticos del Eurostat,\n    pero no me voy a pelear respecto a si son 4.000 contra 7.200 \u00f3 3.800\n    contra 6.800, lo que s\u00ed me interesa destacar es que en Espa\u00f1a la\n    cifra de accidentes laborales pr\u00e1cticamente dobla la media de la\n    Uni\u00f3n Europea y que, seg\u00fan las \u00faltimas cifras, es el pa\u00eds con mayor\n    n\u00famero de accidentes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra\n    manera, el n\u00famero de accidentes laborales ha triplicado el\n    crecimiento econ\u00f3mico y, dicho de otra manera, una buena parte del\n    crecimiento econ\u00f3mico de este pa\u00eds se ha hecho deteriorando las\n    condiciones de trabajo de las personas asalariadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que es fundamental que el Gobierno y\n    el ministro de Trabajo digan con la voz bien alta que es muy grave el\n    nivel de accidentes laborales en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, es necesario que en la contrataci\u00f3n por\n    parte de las empresas de las mutuas haya codecisi\u00f3n y coparticipaci\u00f3n\n    de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe Dur\u00e1n, por si alguien\n    ten\u00eda dudas, y a pesar de alguna barbaridad que estos d\u00edas hemos o\u00eddo\n    de alg\u00fan presidente de alguna patronal (como en Catalu\u00f1a don Joan\n    Rosell, presidente de Fomento del Trabajo, que ha dicho que, en\n    definitiva, hab\u00eda m\u00e1s accidentes de trabajo en contratos indefinidos\n    que en la temporalidad u otras barbaridades que ha dicho) es claro:\n    en el per\u00edodo 1989-1999 m\u00e1s del 50 por ciento de accidentes laborales\n    son con contrato temporal; en 1999 por cada mil asalariados con\n    contrato indefinido hay 41 accidentes de trabajo mientras que por\n    cada mil asalariados con contrato temporal hay m\u00e1s de 130 accidentes\n    de trabajo, la relaci\u00f3n de 1 a 3,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "atenci\u00f3n": [0], "trabajadores": [1, 2, 3, 4, 5], "datos": [6, 7, 8, 9], "contrato": [21], "empresas": [17, 18, 19, 20]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Respecto al cobro de las multas, dado que me parece que es\n    importante, s\u00ed que le llamo la atenci\u00f3n sobre un hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno desciende de la cifra absoluta (es siempre muy\n    enga\u00f1osa porque no es menos cierto que tambi\u00e9n se ha incrementado\n    mucho el n\u00famero de trabajadores activos y ocupados), el tantas veces\n    referido informe Dur\u00e1n nos dice que una asociaci\u00f3n clara es la baja\n    actividad laboral con el descenso\n    de la siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que hay mayor n\u00famero de trabajadores\n    trabajando en peque\u00f1as empresas que en medianas o que en mayores, la\n    cifra de accidentes es mayor en las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno\n    salta a lo que s\u00ed permite establecer comparaciones, que es la\n    incidencia, la frecuencia, cada 100.000 trabajadores, ya descubre que\n    el grueso o la parte m\u00e1s afectada curiosamente es la de medianas\n    empresas, ni peque\u00f1as ni grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que yo reprocho es que en el c\u00e1lculo por n\u00famero de trabajadores se\n    omita sistem\u00e1ticamente  a los subinspectores, y eso me parece que es\n    una omisi\u00f3n no solamente mala desde el punto de vista estad\u00edstico,\n    sino poco reconocedora de un trabajo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en muchas ocasiones eso resultar\u00eda\n    absolutamente inviable y que, adem\u00e1s, son los propios trabajadores\n    quienes acaban pidiendo de alguna manera una aplicaci\u00f3n m\u00e1s ben\u00e9vola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay datos para la complacencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguno, pero\n    hay datos para perseverar o para proseguir las l\u00edneas que se han\n    marcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed s\u00ed que los datos avalan que cuando\n    desgraciadamente cae el empleo, cae tambi\u00e9n la siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece correcto, pero\n    tambi\u00e9n una buena parte de esos accidentes -para m\u00ed los\n    irreparables-, que son los mortales, estar\u00edan m\u00e1s en el \u00e1mbito de lo\n    que es el conjunto de la seguridad vial o el conjunto del tr\u00e1fico-\n    Creo honestamente que todos debemos tener estos datos no s\u00f3lo como\n    una preocupaci\u00f3n sino como una materia en la que puede y debe\n    actuarse, pero no son de perfil estrictamente laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto yo creo que un razonable\n    reequilibrio entre los d\u00edas asignables a la empresa, en funci\u00f3n de\n    una o de otra naturaleza, y si es posible el equilibrio absoluto\n    entre ambas, corregir\u00eda las situaciones de declaraci\u00f3n inadecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si me permite, pondr\u00eda las cosas en su sitio, porque en\n    aquello que s\u00ed que es evitable para la empresa (yo creo que buena\n    parte tambi\u00e9n de las empresas si adoptasen medidas suficientes\n    reducir\u00edan su siniestralidad) puede encontrarse una especie de prima\n    positiva a quien adopte las medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en lo que es\n    inevitable para la empresa, como puede ser la enfermedad com\u00fan, sin\n    duda alguna tambi\u00e9n se ver\u00eda un aligeramiento, con lo cual me parece\n    una medida absolutamente correcta y que espero que dentro de poco, en\n    el \u00e1mbito normativo correspondiente, sea conocida por esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva como ejemplo la introducci\u00f3n de\n    reglas de transparencia y conocimiento  a la subcontrataci\u00f3n en los\n    planes de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    experiencia ya de bastantes a\u00f1os, siempre las mismas personas que\n    piden la m\u00e1xima contundencia en la aplicaci\u00f3n de las multas son los\n    que normalmente acuden, una vez que se produce la sanci\u00f3n, a pedir su\n    levantamiento para permitir la continuidad en la actividad de la\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en el proceso que\n    usted ha calificado de democratizaci\u00f3n de las mutuas tengo que decir\n    que es importante que se sigan dando pasos como los que se han dado,\n    hoy existen comisiones de control  y seguimiento para algunas de las\n    responsabilidades y contingencias que abordan las mutuas, pero no es\n    menos cierto que es la propia Ley de prevenci\u00f3n de riesgos la que\n    asigna mayor responsabilidad al empresario  y a la empresa que al\n    trabajador en la comisi\u00f3n de accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De eso se deriva un\n    ordenamiento porque las mutuas nacen precisamente para asumir\n    colegiadamente por parte de los empresarios esa responsabilidad \u00fanica\n    y exclusiva de la empresa, insisto en que \u00fanica y exclusiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que hay mayor n\u00famero de trabajadores\n    trabajando en peque\u00f1as empresas que en medianas o que en mayores, la\n    cifra de accidentes es mayor en las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno\n    salta a lo que s\u00ed permite establecer comparaciones, que es la\n    incidencia, la frecuencia, cada 100.000 trabajadores, ya descubre que\n    el grueso o la parte m\u00e1s afectada curiosamente es la de medianas\n    empresas, ni peque\u00f1as ni grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si me permite, pondr\u00eda las cosas en su sitio, porque en\n    aquello que s\u00ed que es evitable para la empresa (yo creo que buena\n    parte tambi\u00e9n de las empresas si adoptasen medidas suficientes\n    reducir\u00edan su siniestralidad) puede encontrarse una especie de prima\n    positiva a quien adopte las medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de ley, como consecuencia de un real\n    decreto, tambi\u00e9n fija que debe haber esta declaraci\u00f3n exhaustiva de\n    nexos y relaciones y de conocimiento de lo que se realiza en el\n    \u00e1mbito de las empresas para garantizar la coordinaci\u00f3n de los planes\n    de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No parece claro que el hecho de tener un contrato\n    temporal suponga siempre asumir un mayor riesgo de accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "trabajadores": [1, 2], "datos": [3, 4, 5], "contrato": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dice: Desgraciadamente poca o bien poca\n    atenci\u00f3n ha recibido hasta ahora este tema por parte de la\n    Administraci\u00f3n  a pesar de existir un plan nacional de formaci\u00f3n\n    acordado -digo yo, pactado-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1999 por cada mil\n    trabajadores 41 accidentes corresponden a personas con contrato\n    indefinido, 130 tienen contrato temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establecer un presupuesto\n    espec\u00edfico -espec\u00edfico- para poner el plan de formaci\u00f3n b\u00e1sico\n    dirigido a los trabajadores  y empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es necesario saber c\u00f3mo se afronta este\n    tema desde el diagn\u00f3stico, porque usted dice: es grave, pero entonces\n    inmediatamente empieza a discutir los datos estad\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese usted, los\n    datos que ustedes dan\n    tienen una minusvaloraci\u00f3n de pr\u00e1cticamente el 30 por ciento en\n    graves y de mortales el 13,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito dos datos: de 1989 a 1999 el 53 por ciento de\n    accidentes los sufren los temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1999 por cada mil\n    trabajadores 41 accidentes corresponden a personas con contrato\n    indefinido, 130 tienen contrato temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4], "trabajadores": [0, 1, 2], "datos": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed hab\u00eda un m\u00e9todo, que a lo mejor alguno sigui\u00f3 durante a\u00f1os, de\n    correcci\u00f3n de la ratio trabajadores a inspectores, que era a base de\n    reducir el n\u00famero de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, lo que es importante, est\u00e1\n    reduciendo esa tasa de incidencia, esa forma de medir homog\u00e9nea y\n    correcta por cada 100.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    funciona el traslado de responsabilidad, ni desde los empresarios\n    hacia los trabajadores, ni de los trabajadores hacia los empresarios,\n    ni de las comunidades hacia el Gobierno de la naci\u00f3n, ni viceversa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, como dec\u00eda, no hay un solo\n    dato para la autocomplacencia, no hay un solo dato para la\n    satisfacci\u00f3n personal mientras sigan produci\u00e9ndose estos\n    fallecimientos, pero tambi\u00e9n le digo con claridad que estamos mejor y\n    hay datos para la esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ped\u00eda reglas de mayor\n    transparencia, mayor coordinaci\u00f3n, dentro de lo que son las\n    actuaciones de subcontratas de empresas que concurren en el mismo\n    \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [7], "trabajadores": [0, 1, 2], "datos": [3], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La patronal es un elemento\n    imprescindible, tambi\u00e9n los trabajadores, los sindicatos  y el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes despreciaron la iniciativa legislativa popular que\n    presentaron los trabajadores de la construcci\u00f3n, despreciaron la\n    participaci\u00f3n de un sector de trabajadores de este pa\u00eds que quer\u00eda\n    corresponsabilizarse junto con este Parlamento de la soluci\u00f3n del\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello propici\u00f3 una huelga general el pasado 2 de marzo,\n    huelga general seguida masivamente por todos los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos concretos,\n    incontestables, uno detr\u00e1s de otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, en cuatro a\u00f1os las\n    viviendas en nuestro pa\u00eds han aumentado un 40 por ciento, lo que\n    podr\u00edamos llamar, se\u00f1or ministro, los beneficios sangrientos de la\n    construcci\u00f3n, los beneficios que se obtienen  a partir de determinadas\n    formas de trabajo que nos retrotraen al siglo XIX en algunos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes despreciaron la iniciativa legislativa popular que\n    presentaron los trabajadores de la construcci\u00f3n, despreciaron la\n    participaci\u00f3n de un sector de trabajadores de este pa\u00eds que quer\u00eda\n    corresponsabilizarse junto con este Parlamento de la soluci\u00f3n del\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una y otra vez el\n    Gobierno se escuda en los imponderables: que se hace mucho, que se\n    pone en marcha una serie de iniciativas, pero que hay imponderables\n    que, de momento, hacen que laaccidentalidad laboral en nuestro pa\u00eds\n    sea la m\u00e1s alta\n    de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cifras, lo que conocemos, las comparaciones que podemos hacer,\n    todo ello es un puzzle necesario para mantener, se\u00f1or ministro,\n    enter\u00e9monos, rendimientos de pirater\u00eda econ\u00f3mica que se da en\n    determinados sectores  y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "empresas": [2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esto ser\u00eda, en definitiva, para cambiar un poco el tono de\n    inicio y para restar los considerandos previos al meollo del\n    problema, que es en realidad la existencia de una mayor\n    siniestralidad, una siniestralidad que aparece, como ya han dicho\n    otros diputados, con una ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de\n    1996, que, en principio, acept\u00f3 nuestro grupo como una ley que\n    cultivaba la cultura de la prevenci\u00f3n, estableciendo nuevos\n    mecanismos y nuevas sensibilidades tanto para los trabajadores como\n    para los empresarios y para todos los agentes sociales, de forma que\n    se ten\u00eda que prever o al menos considerar como elemento productivo la\n    seguridad en cuanto a los accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta implantaci\u00f3n se ha hecho de una forma suave durante cinco a\u00f1os,\n    con una cierta permisividad, para que calaran en el sentimiento tanto\n    de los empresarios como de los trabajadores los beneficios que\n    aportaba a las empresas y a los trabajadores la implantaci\u00f3n de\n    modelos de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta implantaci\u00f3n se ha hecho de una forma suave durante cinco a\u00f1os,\n    con una cierta permisividad, para que calaran en el sentimiento tanto\n    de los empresarios como de los trabajadores los beneficios que\n    aportaba a las empresas y a los trabajadores la implantaci\u00f3n de\n    modelos de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que, en primer lugar, habr\u00eda que verificar de una forma\n    m\u00e1s clara y eficiente los sistemas de prevenci\u00f3n y su actualizaci\u00f3n y\n    control con un programa espec\u00edfico para las empresas de alta\n    siniestralidad, como, por ejemplo, el sector de la construcci\u00f3n o las\n    empresas de trabajo temporal, y una auditor\u00eda de los servicios de\n    prevenci\u00f3n externos y propios y sobre las entidades auditoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, favorecer las inversiones en prevenci\u00f3n por parte de\n    las empresas con cierto tratamiento fiscal, mejorando su fiscalidad\n    con medidas como la que propone nuestro grupo en una enmienda a la\n    Ley de medidas urgentes de reforma del mercado de trabajo, encaminada\n    al incremento del empleo o la mejora de su calidad: la reducci\u00f3n del\n    0,25 por ciento de la cuota empresarial cuando el nivel de\n    siniestralidad est\u00e9 por debajo de la media del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "salud": [1], "datos": [3], "trabajadores": [2], "empresas": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 no hacemos una cosa: por qu\u00e9 no empezamos a aplicar las\n    medidas que recoge el se\u00f1or Dur\u00e1n en ese informe, que nos va a atraer\n    la atenci\u00f3n durante mucho tiempo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    sindicatos ya han anunciado movilizaciones para los d\u00edas 27 y 28 de\n    abril, coincidiendo con el sexto D\u00eda internacional de la seguridad\n    y la salud en el trabajo, que, por cierto, el Gobierno podr\u00eda\n    encargarse de que tuviese mayor difusi\u00f3n, porque hay poca gente que\n    sepa que el 28 de abril se celebra este d\u00eda internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no recogemos las medidas\n    que contempla, que ya han sido propuestas por los sindicatos, por los\n    representantes de los trabajadores, que s\u00ed conocen la obra in situ,\n    que no son teor\u00edas sino que son propuestas sacadas de la pr\u00e1ctica\n    laboral cotidiana, y las ponemos en marcha? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe\n    Dur\u00e1n, que ya hemos le\u00eddo los grupos detenidamente, es exhaustivo,\n    riguroso, digno de todo tipo de alabanzas, pero nosotros no podemos\n    estar cuatro, cinco, tres  o dos a\u00f1os esperando a ver qu\u00e9 pasa con el\n    informe Dur\u00e1n mientras tenemos los mismos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, los sindicatos ya han anunciado una\n    movilizaci\u00f3n general en las empresas con un paro para conseguir\n    introducir medidas, a trav\u00e9s de la negociaci\u00f3n colectiva, que ayuden\n    a frenar el n\u00famero de accidentes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Los datos, se\u00f1or ministro, siguen siendo ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Los datos, se\u00f1or ministro, siguen siendo\n    preocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero es que adem\u00e1s el art\u00edculo 42, en su\n    p\u00e1rrafo 2, de la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales establece la\n    responsabilidad solidaria, no subsidiaria, la responsabilidad\n    solidaria de la empresa principal con las empresas contratistas y\n    subcontratistas por las obligaciones que impone la propia ley citada\n    por todos aquellos accidentes que se produzcan dentro del centro de\n    trabajo de la empresa principal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reforma laboral que el Gobierno ha\n    planteado y cuyo proyecto de ley empezaremos  a discutir se establecen\n    medidas relativas a la subcontrataci\u00f3n para la coordinaci\u00f3n de los\n    planes de prevenci\u00f3n en todas las empresas que intervengan en la\n    cadena de subcontrataciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s el art\u00edculo 42, en su\n    p\u00e1rrafo 2, de la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales establece la\n    responsabilidad solidaria, no subsidiaria, la responsabilidad\n    solidaria de la empresa principal con las empresas contratistas y\n    subcontratistas por las obligaciones que impone la propia ley citada\n    por todos aquellos accidentes que se produzcan dentro del centro de\n    trabajo de la empresa principal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010418_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... VA USTED A CONDICIONAR SU RELACI\u00d3N INSTITUCIONAL CON EL\n    FUTURO GOBIERNO VASCO A LA COMPOSICI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL MISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    actuar\u00e1 en relaci\u00f3n con el pr\u00f3ximo Gobierno vasco como lo ha hecho\n    hasta ahora en el ejercicio de sus responsabilidades constitucionales\n    as\u00ed como de la lealtad a una instituci\u00f3n del Estado,  y espero que la\n    actuaci\u00f3n del pr\u00f3ximo Gobierno vasco vaya en el mismo sentido.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo he\n    hablado de responsabilidad constitucional y de lealtad institucional,\n    que es la que vamos a mantener y es la que digo que siempre ha\n    mantenido el Gobierno, actitud que espero que mantenga el pr\u00f3ximo\n    Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Sus planes alternativos no se los cree nadie, hable con\n    ellos, y adem\u00e1s le dir\u00e9 que no me extra\u00f1a que hayan fracasado as\u00ed en\n    su pol\u00edtica exterior en este tema despu\u00e9s de haber escuchado ayer al\n    ministro Piqu\u00e9 decir lo que dijo de Palestina y del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si no la conclusi\u00f3n es que\n    hubieran estado enga\u00f1ando durante dieciocho meses a los pescadores de\n    este pa\u00eds y a todos los espa\u00f1oles negociando en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido torpes y lo est\u00e1n siendo con Marruecos, y\n    quiero advertirle en tono sensato y prudente, le he escuchado hoy,\n    que no deslice esas declaraciones de advertencia y de amenaza;\n    fomente con el vecino la buena relaci\u00f3n y d\u00e9 esperanza a los\n    pescadores de este pa\u00eds que, se\u00f1or Aznar, durante siglos han faenado\n    en las aguas de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus planes alternativos no se los cree nadie, hable con\n    ellos, y adem\u00e1s le dir\u00e9 que no me extra\u00f1a que hayan fracasado as\u00ed en\n    su pol\u00edtica exterior en este tema despu\u00e9s de haber escuchado ayer al\n    ministro Piqu\u00e9 decir lo que dijo de Palestina y del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus planes alternativos no se los cree nadie, hable con\n    ellos, y adem\u00e1s le dir\u00e9 que no me extra\u00f1a que hayan fracasado as\u00ed en\n    su pol\u00edtica exterior en este tema despu\u00e9s de haber escuchado ayer al\n    ministro Piqu\u00e9 decir lo que dijo de Palestina y del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No se ha podido llegar a un acuerdo de pesca por\n    condiciones pol\u00edticamente, econ\u00f3micamente  y desde el punto de vista\n    t\u00e9cnico-pesquero inasumibles para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [5, 6], "vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, como todo el mundo sabe, la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es la comunidad espa\u00f1ola que tiene mayor\n    nivel de descentralizaci\u00f3n y, por tanto, mayor nivel de competencias\n    y autogobierno (as\u00ed en sanidad, en educaci\u00f3n, en polic\u00eda, en\n    hacienda, en infraestructuras), de tal forma que la Administraci\u00f3n\n    general del Estado, prescindiendo de las competencias\n    supracomunitarias como pueden ser el ej\u00e9rcito o los asuntos\n    exteriores, tiene una particular relevancia en lo que es saneamiento,\n    aguas, costas, infraestructuras ferroviarias, aeroportuarias o\n    correos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas voces dicen que el Gobierno central tiene un\n    abandono presupuestario y pol\u00edtico en la cuesti\u00f3n; otras, por el\n    contrario, manifiestan que el m\u00e9rito principal de los logros\n    sociales, econ\u00f3micos y de bienestar obedecen a las instituciones\n    vascas, es decir, Gobierno vasco y diputaciones forales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or presidente, nos parece oportuno formularle la\n    siguiente pregunta: \u00bfConsidera el Gobierno que las inversiones de la\n    Administraci\u00f3ngeneral del Estado contribuyen al desarrollo de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, como todo el mundo sabe, la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es la comunidad espa\u00f1ola que tiene mayor\n    nivel de descentralizaci\u00f3n y, por tanto, mayor nivel de competencias\n    y autogobierno (as\u00ed en sanidad, en educaci\u00f3n, en polic\u00eda, en\n    hacienda, en infraestructuras), de tal forma que la Administraci\u00f3n\n    general del Estado, prescindiendo de las competencias\n    supracomunitarias como pueden ser el ej\u00e9rcito o los asuntos\n    exteriores, tiene una particular relevancia en lo que es saneamiento,\n    aguas, costas, infraestructuras ferroviarias, aeroportuarias o\n    correos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or presidente, nos parece oportuno formularle la\n    siguiente pregunta: \u00bfConsidera el Gobierno que las inversiones de la\n    Administraci\u00f3ngeneral del Estado contribuyen al desarrollo de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, como todo el mundo sabe, la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es la comunidad espa\u00f1ola que tiene mayor\n    nivel de descentralizaci\u00f3n y, por tanto, mayor nivel de competencias\n    y autogobierno (as\u00ed en sanidad, en educaci\u00f3n, en polic\u00eda, en\n    hacienda, en infraestructuras), de tal forma que la Administraci\u00f3n\n    general del Estado, prescindiendo de las competencias\n    supracomunitarias como pueden ser el ej\u00e9rcito o los asuntos\n    exteriores, tiene una particular relevancia en lo que es saneamiento,\n    aguas, costas, infraestructuras ferroviarias, aeroportuarias o\n    correos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or presidente, nos parece oportuno formularle la\n    siguiente pregunta: \u00bfConsidera el Gobierno que las inversiones de la\n    Administraci\u00f3ngeneral del Estado contribuyen al desarrollo de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0], "pa\u00eds vasco": [11, 12, 13, 14], "vasco": [1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda se\u00f1alar tambi\u00e9n la participaci\u00f3n\n    del Estado en instituciones y actividades de tipo cultural, desde la\n    construcci\u00f3n del Kursaal, en San Sebasti\u00e1n,  a distintos \u00e1mbitos\n    culturales en las tres capitales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno,\n    que sabe que el Pa\u00eds Vasco es uno de los territorios m\u00e1s\n    desarrollados de Espa\u00f1a, entre otras cosas por formar parte de ese\n    proyecto com\u00fan y global de Espa\u00f1a, quiere que siga siendo un espacio\n    de desarrollo y prosperidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera obligaci\u00f3n de todos es, en\n    primer lugar, reforzar el marco jur\u00eddico institucional del Pa\u00eds\n    Vasco, de tal manera que hemos de seguir plantando cara con todos los\n    instrumentos del Estado de derecho ante aquellos que o bien quieren\n    quebrar la convivencia o bien acabar con las posibilidades de\n    desarrollo y prosperidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la etapa 1996/2000 las inversiones del Estado en el Pa\u00eds\n    Vasco han ascendido a 250.000 millones, entre los cuales quiero\n    destacar la remodelaci\u00f3n del aeropuerto de Sondica o las inversiones\n    en el puerto de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda se\u00f1alar tambi\u00e9n la participaci\u00f3n\n    del Estado en instituciones y actividades de tipo cultural, desde la\n    construcci\u00f3n del Kursaal, en San Sebasti\u00e1n,  a distintos \u00e1mbitos\n    culturales en las tres capitales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se\n    refiere al esfuerzo inversor del Estado en el per\u00edodo 2000/2007, est\u00e1\n    prevista una inversi\u00f3n de 800.000 millones de pesetas, de los cuales\n    630.000 se dedicar\u00e1n a la construcci\u00f3n de la llamada \u00abY\u00bb vasca, que\n    es un proyecto estrictamente del Gobierno de la naci\u00f3n y una clave\n    muy importante para el Pa\u00eds Vasco y para el conjunto de Espa\u00f1a, y\n    quiero rese\u00f1arle las inversiones previstas en los tres aeropuertos\n    vascos, as\u00ed como en el puerto de Bilbao y en el puerto de Pasajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno,\n    que sabe que el Pa\u00eds Vasco es uno de los territorios m\u00e1s\n    desarrollados de Espa\u00f1a, entre otras cosas por formar parte de ese\n    proyecto com\u00fan y global de Espa\u00f1a, quiere que siga siendo un espacio\n    de desarrollo y prosperidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera obligaci\u00f3n de todos es, en\n    primer lugar, reforzar el marco jur\u00eddico institucional del Pa\u00eds\n    Vasco, de tal manera que hemos de seguir plantando cara con todos los\n    instrumentos del Estado de derecho ante aquellos que o bien quieren\n    quebrar la convivencia o bien acabar con las posibilidades de\n    desarrollo y prosperidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la etapa 1996/2000 las inversiones del Estado en el Pa\u00eds\n    Vasco han ascendido a 250.000 millones, entre los cuales quiero\n    destacar la remodelaci\u00f3n del aeropuerto de Sondica o las inversiones\n    en el puerto de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda se\u00f1alar tambi\u00e9n la participaci\u00f3n\n    del Estado en instituciones y actividades de tipo cultural, desde la\n    construcci\u00f3n del Kursaal, en San Sebasti\u00e1n,  a distintos \u00e1mbitos\n    culturales en las tres capitales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se\n    refiere al esfuerzo inversor del Estado en el per\u00edodo 2000/2007, est\u00e1\n    prevista una inversi\u00f3n de 800.000 millones de pesetas, de los cuales\n    630.000 se dedicar\u00e1n a la construcci\u00f3n de la llamada \u00abY\u00bb vasca, que\n    es un proyecto estrictamente del Gobierno de la naci\u00f3n y una clave\n    muy importante para el Pa\u00eds Vasco y para el conjunto de Espa\u00f1a, y\n    quiero rese\u00f1arle las inversiones previstas en los tres aeropuertos\n    vascos, as\u00ed como en el puerto de Bilbao y en el puerto de Pasajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno,\n    que sabe que el Pa\u00eds Vasco es uno de los territorios m\u00e1s\n    desarrollados de Espa\u00f1a, entre otras cosas por formar parte de ese\n    proyecto com\u00fan y global de Espa\u00f1a, quiere que siga siendo un espacio\n    de desarrollo y prosperidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera obligaci\u00f3n de todos es, en\n    primer lugar, reforzar el marco jur\u00eddico institucional del Pa\u00eds\n    Vasco, de tal manera que hemos de seguir plantando cara con todos los\n    instrumentos del Estado de derecho ante aquellos que o bien quieren\n    quebrar la convivencia o bien acabar con las posibilidades de\n    desarrollo y prosperidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda se\u00f1alar tambi\u00e9n la participaci\u00f3n\n    del Estado en instituciones y actividades de tipo cultural, desde la\n    construcci\u00f3n del Kursaal, en San Sebasti\u00e1n,  a distintos \u00e1mbitos\n    culturales en las tres capitales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se\n    refiere al esfuerzo inversor del Estado en el per\u00edodo 2000/2007, est\u00e1\n    prevista una inversi\u00f3n de 800.000 millones de pesetas, de los cuales\n    630.000 se dedicar\u00e1n a la construcci\u00f3n de la llamada \u00abY\u00bb vasca, que\n    es un proyecto estrictamente del Gobierno de la naci\u00f3n y una clave\n    muy importante para el Pa\u00eds Vasco y para el conjunto de Espa\u00f1a, y\n    quiero rese\u00f1arle las inversiones previstas en los tres aeropuertos\n    vascos, as\u00ed como en el puerto de Bilbao y en el puerto de Pasajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nadie discute\n    la competencia de las comunidades aut\u00f3nomas para establecer\n    impuestos, como reconoce el art\u00edculo 157 de la Constituci\u00f3n, pero\n    tambi\u00e9n es un mandato constitucional que el Gobierno vele por el\n    ordenamiento general de las pol\u00edticas econ\u00f3micas del pa\u00eds y el\n    cumplimiento de nuestros compromisos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... destacaba, estos impuestos pueden\n    generar perturbaciones e ineficiencias que perjudican la actividad\n    econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo y pueden gravar injustamente a los\n    contribuyentes de la propia comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    PLANES CONCRETOS DEL MINISTERIO DE FOMENTO PARA LLEVAR A T\u00c9RMINO LA\n    CONSTRUCCI\u00d3N DEL \u00abSEGUNDO CINTUR\u00d3N\u00bb DE VIGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como las\n    modificaciones afectan al estudio informativo que sali\u00f3 a informaci\u00f3n\n    p\u00fablica, el Ministerio de Fomento est\u00e1 esperando a que el\n    Ayuntamiento pleno de Vigo apruebe las modificaciones aceptadas por\n    el propio Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque, si es as\u00ed, el Ministerio de Fomento aprobar\u00e1 definitivamente\n    el proyecto y lo someter\u00e1 a licitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL\n    CONTENIDO B\u00c1SICO DEL ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL MINISTERIO DE FOMENTO\n    Y EL AYUNTAMIENTO PARA COMPATIBILIZAR LOS PROYECTOS FERROVIARIOS DE\n    ALTA VELOCIDAD Y DE CERCAN\u00cdAS DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL\n    CONTENIDO B\u00c1SICO DEL ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL MINISTERIO DE FOMENTO\n    Y EL AYUNTAMIENTO PARA COMPATIBILIZAR LOS PROYECTOS FERROVIARIOS DE\n    ALTA VELOCIDAD Y DE CERCAN\u00cdAS DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4, 5], "barcelona": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el trazado del AVE a su paso por Barcelona ha\n    generado una formidable tormenta medi\u00e1tica (a la que, por otra parte,\n    ya estamos acostumbrados en el Partido Popular de Catalu\u00f1a) con\n    respecto al trazado que pretend\u00eda el Ministerio de Fomento en\n    contraposici\u00f3n con el que proyectaba el propio ayuntamiento de la\n    ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han sacado\n    de contexto declaraciones de ministros; se ha alarmado a la\n    ciudadan\u00eda durante muchos meses, desinformando sobre trayectorias\n    y plazos; se ha llegado a decir, incluso, que la Sagrada Familia, de\n    Barcelona, est\u00e1 en peligro de hundimiento si se aplica el trayecto\n    que ten\u00eda preparado el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Don Beltr\u00e1n es que\n    el Partido Popular es el que ha llevado el AVE a Barcelona, a\n    Catalu\u00f1a y a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno socialista de Barcelona ten\u00eda proyectada\n    la entrada del AVE a trav\u00e9s del litoral entre aguas fre\u00e1ticas,\n    recuerdo que con gran esc\u00e1ndalo de la Uni\u00f3n de Payeses, porque\n    destrozaba suelo agr\u00edcola, directamente a la estaci\u00f3n de La Sagrera,\n    a trav\u00e9s de un t\u00fanel que, daba la casualidad, hac\u00eda un efecto cizalla\n    con los t\u00faneles de cercan\u00edas que existen en la actualidad en\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el trazado del AVE a su paso por Barcelona ha\n    generado una formidable tormenta medi\u00e1tica (a la que, por otra parte,\n    ya estamos acostumbrados en el Partido Popular de Catalu\u00f1a) con\n    respecto al trazado que pretend\u00eda el Ministerio de Fomento en\n    contraposici\u00f3n con el que proyectaba el propio ayuntamiento de la\n    ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro partido all\u00ed y el Ministerio de Fomento aqu\u00ed\n    apostaban por una entrada directa a la estaci\u00f3n de Sants, desde all\u00ed\n    aprovechar los t\u00faneles que en este momento tienen cercan\u00edas y llegar\n    directamente a La Sagrera, salvando el efecto cizalla que se produc\u00eda\n    con el anterior proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4, 5], "barcelona": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, efectivamente, al iniciar el proceso de\n    discusi\u00f3n del estudio informativo el Ministerio de Fomento ten\u00eda un\n    criterio favorable al trazado por Sants, la calle Mallorca  y la zona\n    de La Sagrera, y el Ayuntamiento de Barcelona inicialmente ten\u00eda un\n    criterio favorable al denominado trazado litoral para llegar a La\n    Sagrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es que en la soluci\u00f3n\n    acordada\n    para la estaci\u00f3n de Sants el Ministerio ha aceptado propuestas del\n    Ayuntamiento de Barcelona para que las dos v\u00edas de las seis que\n    llegan a Sants en ancho UIC lo hagan en t\u00fanel en un plano inferior,\n    lo cual estrecha el pasillo ferroviario y favorece la afectaci\u00f3n de\n    las viviendas del entorno del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio acepta que se mantenga en el Paseo de Gracia una estaci\u00f3n\n     y a su vez el Ayuntamiento de Barcelona acepta que el nuevo t\u00fanel de\n    la calle Mallorca se destine a cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente y en quinto lugar el Ayuntamiento de Barcelona\n    y el Ministerio de Fomento anuncian su compromiso de poner en marcha\n    con una figura jur\u00eddica de tipo consorcio, en la que est\u00e1 invitada\n    a participar la Generalitat de Catalu\u00f1a, un marco institucional que\n    permita abordar la soluci\u00f3n ferroviaria y la soluci\u00f3n urban\u00edstica del\n    conjunto de San Andreu y la Sagrera, tanto desde el punto de vista de\n    las necesidades ferroviarias de la estaci\u00f3n y de los servicios, como\n    del conjunto de la remodelaci\u00f3n urban\u00edstica a la que aspira el\n    Ayuntamiento de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, efectivamente, al iniciar el proceso de\n    discusi\u00f3n del estudio informativo el Ministerio de Fomento ten\u00eda un\n    criterio favorable al trazado por Sants, la calle Mallorca  y la zona\n    de La Sagrera, y el Ayuntamiento de Barcelona inicialmente ten\u00eda un\n    criterio favorable al denominado trazado litoral para llegar a La\n    Sagrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente y en quinto lugar el Ayuntamiento de Barcelona\n    y el Ministerio de Fomento anuncian su compromiso de poner en marcha\n    con una figura jur\u00eddica de tipo consorcio, en la que est\u00e1 invitada\n    a participar la Generalitat de Catalu\u00f1a, un marco institucional que\n    permita abordar la soluci\u00f3n ferroviaria y la soluci\u00f3n urban\u00edstica del\n    conjunto de San Andreu y la Sagrera, tanto desde el punto de vista de\n    las necesidades ferroviarias de la estaci\u00f3n y de los servicios, como\n    del conjunto de la remodelaci\u00f3n urban\u00edstica a la que aspira el\n    Ayuntamiento de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "centros": [1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque s\u00f3lo hay dos\n    soluciones: o pone usted una rev\u00e1lida o no pone nada y entonces\n    pasaremos  a ser un pa\u00eds ins\u00f3lito en el mundo occidental, el primero\n    en el que un alumno entra en un colegio privado  a los tres a\u00f1os y\n    abandona el sistema educativo con un t\u00edtulo de ingeniero sin haber\n    pasado ni una sola prueba, ni un solo control de la Administraci\u00f3n\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy existe una selectividad para entrar en la\n    universidad y usted ahora va a poner una selectividad para entrar a\n    cada uno de los centros, y no me diga que habr\u00e1 centros que no har\u00e1n\n    prueba, porque los rectores ya la han desmentido  y los muchos que han\n    hablado le han dicho que las pondr\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntas veces tendr\u00e1n que\n    examinarse quienes quieran acceder  a uno de los muchos centros con\n    exceso de demanda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la selectividad actual, adem\u00e1s de ordenar\n    a los estudiantes, homologa entre s\u00ed  a los centros privados y\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es un sistema mucho\n    m\u00e1s flexible, mucho m\u00e1s personalizado, que en ese sentido garantiza\n    mejor las condiciones, motivaciones y, por tanto, la igualdad de los\n    alumnos, que cada universidad establezca para sus centros los\n    requisitos que considere adecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE\n    EL GOBIERNO SOBRE LOS RESULTADOS DE LA APLICACI\u00d3N DEL LLAMADO UNO POR\n    CIENTO CULTURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, gracias al vigente acuerdo de colaboraci\u00f3n\n    entre el Ministerio de Fomento y el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte para la actuaci\u00f3n conjunta en el patrimonio hist\u00f3rico\n    espa\u00f1ol, muchas y muy diversas actuaciones regidas fundamentalmente\n    por el objetivo de conservar, recuperar y realzar nuestro rico\n    patrimonio hist\u00f3rico, art\u00edstico y cultural han sido llevadas a cabo a\n    lo largo y ancho de todo nuestro territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como diputada por La Rioja que soy he de se\u00f1alar que en la comunidad\n    aut\u00f3noma a la cual represento casi un total de 10.000 millones de\n    pesetas se han invertido desde el a\u00f1o 1996 en la recuperaci\u00f3n de\n    diferentes edificios  e inmuebles emblem\u00e1ticos de nuestra tierra a\n    trav\u00e9s de las distintas actuaciones realizadas con cargo al 1 por\n    ciento cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas importantes inversiones que provienen no s\u00f3lo\n    de los fondos del Ministerio de Fomento sino tambi\u00e9n de las\n    aportaciones de nuestro gobierno regional y de los distintos\n    municipios afectados por las obras han garantizado la conservaci\u00f3n de\n    distintas infraestructuras riojanas, as\u00ed como la recuperaci\u00f3n de\n    buena parte de nuestras se\u00f1as de identidad hist\u00f3ricas y culturales en\n    muchos municipios de nuestra comunidad aut\u00f3noma -la Colegiata de\n    Alfaro, el Teatro Cervantes de Arnedo, la Catedral de Calahorra, la\n    Real F\u00e1brica de Pa\u00f1os de Ezcaray y la Catedral de Santa Mar\u00eda de la\n    Redonda de Logro\u00f1o-, son algunas de las casi doscientas actuaciones\n    llevadas a cabo en La Rioja gracias a la aplicaci\u00f3n del 1 por ciento\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que la voluntad pol\u00edtica del Gobierno del Partido\n    Popular es la de dotar a las inversiones de este 1 por ciento\n    cultural de la mayor seriedad y rigor, no s\u00f3lo en la administraci\u00f3n\n    de los fondos sino tambi\u00e9n en la elecci\u00f3n de los criterios aplicables\n    a los mismos, y nos consta que ese y no otro es el modo de proceder\n    tanto del Ministerio de Fomento como del Ministerio que usted\n    representa y, por supuesto, el de la Comisi\u00f3n mixta creada al efecto,\n    que finalmente es la encargada de coordinar los criterios de\n    elaboraci\u00f3n de los programas  y la selecci\u00f3n de las actuaciones a\n    llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de los resultados\n    obtenidos de la aplicaci\u00f3n del 1 por ciento cultural? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, gracias al vigente acuerdo de colaboraci\u00f3n\n    entre el Ministerio de Fomento y el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte para la actuaci\u00f3n conjunta en el patrimonio hist\u00f3rico\n    espa\u00f1ol, muchas y muy diversas actuaciones regidas fundamentalmente\n    por el objetivo de conservar, recuperar y realzar nuestro rico\n    patrimonio hist\u00f3rico, art\u00edstico y cultural han sido llevadas a cabo a\n    lo largo y ancho de todo nuestro territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas importantes inversiones que provienen no s\u00f3lo\n    de los fondos del Ministerio de Fomento sino tambi\u00e9n de las\n    aportaciones de nuestro gobierno regional y de los distintos\n    municipios afectados por las obras han garantizado la conservaci\u00f3n de\n    distintas infraestructuras riojanas, as\u00ed como la recuperaci\u00f3n de\n    buena parte de nuestras se\u00f1as de identidad hist\u00f3ricas y culturales en\n    muchos municipios de nuestra comunidad aut\u00f3noma -la Colegiata de\n    Alfaro, el Teatro Cervantes de Arnedo, la Catedral de Calahorra, la\n    Real F\u00e1brica de Pa\u00f1os de Ezcaray y la Catedral de Santa Mar\u00eda de la\n    Redonda de Logro\u00f1o-, son algunas de las casi doscientas actuaciones\n    llevadas a cabo en La Rioja gracias a la aplicaci\u00f3n del 1 por ciento\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que la voluntad pol\u00edtica del Gobierno del Partido\n    Popular es la de dotar a las inversiones de este 1 por ciento\n    cultural de la mayor seriedad y rigor, no s\u00f3lo en la administraci\u00f3n\n    de los fondos sino tambi\u00e9n en la elecci\u00f3n de los criterios aplicables\n    a los mismos, y nos consta que ese y no otro es el modo de proceder\n    tanto del Ministerio de Fomento como del Ministerio que usted\n    representa y, por supuesto, el de la Comisi\u00f3n mixta creada al efecto,\n    que finalmente es la encargada de coordinar los criterios de\n    elaboraci\u00f3n de los programas  y la selecci\u00f3n de las actuaciones a\n    llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2], "fomento": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, la valoraci\u00f3n del Gobierno es\n    absolutamente\n    positiva, teniendo en cuenta la fruct\u00edfera colaboraci\u00f3n entre\n    el Ministerio de Fomento y el de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte en la\n    aplicaci\u00f3n de parte de los fondos del 1 por ciento cultural para la\n    conservaci\u00f3n y enriquecimiento del patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    colaboraci\u00f3n, que data de 1994 y se concret\u00f3 en un acuerdo firmado\n    entre ambos ministerios a finales de 1996, se ha ido adecuando a\n    nuevas exigencias en virtud de las cuales tratamos de que esas\n    inversiones sean lo m\u00e1s rentables posible desde el punto de vista\n    cultural, social y econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de ese 1 por ciento cultural pretendemos conseguir un\n    equilibrio entre la valoraci\u00f3n y protecci\u00f3n del patrimonio y el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de las zonas donde se encuentra\n    emplazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, la valoraci\u00f3n del Gobierno es\n    absolutamente\n    positiva, teniendo en cuenta la fruct\u00edfera colaboraci\u00f3n entre\n    el Ministerio de Fomento y el de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte en la\n    aplicaci\u00f3n de parte de los fondos del 1 por ciento cultural para la\n    conservaci\u00f3n y enriquecimiento del patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en la actualidad el Ministerio\n    est\u00e1 elaborando la normativa b\u00e1sica derivada de la implantaci\u00f3n de\n    las ense\u00f1anzas art\u00edsticas, y ello con el fin de dotar a las\n    administraciones educativas de las herramientas necesarias para\n    lograr el \u00f3ptimo funcionamiento de los centros que gestiona;\n    asimismo, y paralelamente, estamos trabajando en la implantaci\u00f3n de\n    sus niveles superiores, los cuales otorgan a estas ense\u00f1anzas un\n    rango universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera resaltar que\n    el Ministerio es consciente del esfuerzo que implica la implantaci\u00f3n\n    de unos estudios de este nivel en las condiciones apropiadas de\n    calidad que requieren los centros superiores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello y para ello\n    estamos manteniendo reuniones peri\u00f3dicas con los representantes de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con el fin de aunar esfuerzos que puedan\n    dar soluci\u00f3n a aquellos problemas de tipo organizativo que se derivan\n    de la puesta en marcha de unos centros de estas caracter\u00edsticas o de\n    esta naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas y organizaciones integradas dentro de\n    la llamada econom\u00eda social o tercer sistema, constituido por las\n    cooperativas, sociedades an\u00f3nimas laborales, mutuas, asociaciones\n    voluntarias y fundaciones con remuneraci\u00f3n del trabajo, constituyen\n    en la actualidad un sector econ\u00f3mico de primer orden, siendo un\n    instrumento importante para la consecuci\u00f3n de empleo estable  y de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su aparici\u00f3n en Espa\u00f1a, a finales de los a\u00f1os setenta,\n    la econom\u00eda social, que en sus or\u00edgenes surgi\u00f3 como una v\u00eda\n    alternativa a las formas\n    tradicionales de empresa, motivada por las dificultades de generaci\u00f3n\n    de empleo y la grave situaci\u00f3n econ\u00f3mica de aquellas fechas, hasta el\n    momento presente en que dichas empresas se proyectan m\u00e1s como una\n    alternativa de creaci\u00f3n de empleo, incluso para personas\n    pertenecientes a colectivos situados por debajo del umbral de\n    empleabilidad, ha hecho que su desarrollo en Espa\u00f1a le lleve a ocupar\n    un papel destacado en el contexto de la Uni\u00f3n Europea en n\u00famero total\n    de desempleados dentro del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas y organizaciones integradas dentro de\n    la llamada econom\u00eda social o tercer sistema, constituido por las\n    cooperativas, sociedades an\u00f3nimas laborales, mutuas, asociaciones\n    voluntarias y fundaciones con remuneraci\u00f3n del trabajo, constituyen\n    en la actualidad un sector econ\u00f3mico de primer orden, siendo un\n    instrumento importante para la consecuci\u00f3n de empleo estable  y de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su aparici\u00f3n en Espa\u00f1a, a finales de los a\u00f1os setenta,\n    la econom\u00eda social, que en sus or\u00edgenes surgi\u00f3 como una v\u00eda\n    alternativa a las formas\n    tradicionales de empresa, motivada por las dificultades de generaci\u00f3n\n    de empleo y la grave situaci\u00f3n econ\u00f3mica de aquellas fechas, hasta el\n    momento presente en que dichas empresas se proyectan m\u00e1s como una\n    alternativa de creaci\u00f3n de empleo, incluso para personas\n    pertenecientes a colectivos situados por debajo del umbral de\n    empleabilidad, ha hecho que su desarrollo en Espa\u00f1a le lleve a ocupar\n    un papel destacado en el contexto de la Uni\u00f3n Europea en n\u00famero total\n    de desempleados dentro del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfcu\u00e1l ha sido la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda social en el a\u00f1o 2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Medidas bien\n    recientes, como la extensi\u00f3n a los socios trabajadores de\n    cooperativas de los incentivos a la contrataci\u00f3n indefinida, la\n    incorporaci\u00f3n en el Tercer acuerdo nacional sobre formaci\u00f3n continua\n    de la nueva modalidad de incentivos formativos dirigida a este tipo\n    de empresas, la mejora del tratamiento fiscal de la capitalizaci\u00f3n en\n    la prestaci\u00f3n por desempleo percibida como pago \u00fanico, la normativa\n    de funcionamiento del Consejo para el fomento de la econom\u00eda social,\n    la modificaci\u00f3n de la normativa del Fogasa, recientemente aprobada,\n    ofreciendo un tratamiento m\u00e1s favorable para la aplicaci\u00f3n de las\n    prestaciones a la constituci\u00f3n de empresas de la econom\u00eda social, son\n    todas medidas que han contribuido a potenciar esta importante\n    modalidad de autoempleo colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda ninguna, lo que se ha dado en llamar la econom\u00eda\n    social, el tercer sector, tambi\u00e9n mueve el inter\u00e9s del Gobierno,\n    dadas las posibilidades que tiene de generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas bien\n    recientes, como la extensi\u00f3n a los socios trabajadores de\n    cooperativas de los incentivos a la contrataci\u00f3n indefinida, la\n    incorporaci\u00f3n en el Tercer acuerdo nacional sobre formaci\u00f3n continua\n    de la nueva modalidad de incentivos formativos dirigida a este tipo\n    de empresas, la mejora del tratamiento fiscal de la capitalizaci\u00f3n en\n    la prestaci\u00f3n por desempleo percibida como pago \u00fanico, la normativa\n    de funcionamiento del Consejo para el fomento de la econom\u00eda social,\n    la modificaci\u00f3n de la normativa del Fogasa, recientemente aprobada,\n    ofreciendo un tratamiento m\u00e1s favorable para la aplicaci\u00f3n de las\n    prestaciones a la constituci\u00f3n de empresas de la econom\u00eda social, son\n    todas medidas que han contribuido a potenciar esta importante\n    modalidad de autoempleo colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas bien\n    recientes, como la extensi\u00f3n a los socios trabajadores de\n    cooperativas de los incentivos a la contrataci\u00f3n indefinida, la\n    incorporaci\u00f3n en el Tercer acuerdo nacional sobre formaci\u00f3n continua\n    de la nueva modalidad de incentivos formativos dirigida a este tipo\n    de empresas, la mejora del tratamiento fiscal de la capitalizaci\u00f3n en\n    la prestaci\u00f3n por desempleo percibida como pago \u00fanico, la normativa\n    de funcionamiento del Consejo para el fomento de la econom\u00eda social,\n    la modificaci\u00f3n de la normativa del Fogasa, recientemente aprobada,\n    ofreciendo un tratamiento m\u00e1s favorable para la aplicaci\u00f3n de las\n    prestaciones a la constituci\u00f3n de empresas de la econom\u00eda social, son\n    todas medidas que han contribuido a potenciar esta importante\n    modalidad de autoempleo colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 IMPULSANDO EL GOBIERNO PARA DEFENDER LA\n    CANDIDATURA DE BARCELONA COMO FUTURA SEDE DE LA AUTORIDAD ALIMENTARIA\n    EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esto\n    motiv\u00f3 que hace ya un a\u00f1o Barcelona presentara su candidatura a la\n    sede de esta instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, el Gobierno ha apoyado decididamente\n    que Espa\u00f1a sea la sede de la Agencia europea de seguridad\n    alimentaria, y en concreto la ciudad de Barcelona, por m\u00faltiples\n    motivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente porque es una gran ciudad, sino porque\n    Barcelona, Catalu\u00f1a en general, re\u00fane una serie de condiciones en lo\n    que se refiere a la seguridad alimentaria que la hacen ser una sede\n    profundamente atractiva para la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, como usted bien sabe, en la\n    propuesta que se hace para que Barcelona sea la futura sede aparece\n    la puesta a disposici\u00f3n de la Comunidad Europea, dentro del Parque de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica de Barcelona, de una superficie de 4.000\n    metros cuadrados ampliables, de forma que no sea necesario hacer un\n    desembolso adicional por parte de la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, para defender esta candidatura, que usted sabe que es algo\n    complicado, puesto que tanto Francia como Italia y Finlandia tambi\u00e9n\n    han presentado las suyas, tanto el ministro de Agricultura como la\n    ministra de Sanidad como el ministro de Asuntos Exteriores, hasta el\n    propio presidente, hemos presentado la documentaci\u00f3n adecuada\n    relativa a la ciudad de Barcelona y estamos peleando para conseguir\n    que se convierta en la futura sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que es la mejor\n    opci\u00f3n, mucho mejor que cualquier otra y, aunque usted sabe que es un\n    tema complicado, estoy convencida de que al final conseguiremos\n    nuestro objetivo, que es que Barcelona sea la futura sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como ha dicho usted, creo que nuestra candidatura es\n    magn\u00edfica, pero, como yo ya he vivido esta experiencia con gobiernos\n    anteriores -la situaci\u00f3n de tener una magn\u00edfica candidatura, el apoyo\n    de una ministra y la ayuda de mucha gente y luego encontrarnos con\n    que el presidente del Gobierno en el momento decisivo no dio su apoyo\n    para conseguir que la sede de la Agencia del Medicamento estuviera en\n    la ciudad de Barcelona-, le pido una vez m\u00e1s que transmita al se\u00f1or\n    presidente que necesitamos su apoyo decisivo para que Barcelona sea\n    la futura sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... y,\n    para demostrar esa distinta vara de medir que tiene, personalmente\n    fund\u00f3 una empresa privada, de la cual pose\u00eda el 33 por ciento de las\n    acciones, que comercializaba toda la actividad que realizaba esta\n    empresa p\u00fablica, que perdi\u00f3 40 millones de pesetas, para su lucro\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html# 000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las\n    empresas de curtidos est\u00e1n concluyendo ya la construcci\u00f3n\n    de la depuradora, con m\u00e1s de 4.000 millones de pesetas,  y se han\n    puesto tambi\u00e9n en marcha otras instalaciones que han reducido la\n    contaminaci\u00f3n en el equivalente  a 150.000 habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la cooperaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    internacional es uno de los objetivos perseguidos por el subprograma\n    relativo a la innovaci\u00f3n industrial y tecnol\u00f3gica aprobada en los\n    Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "centros": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el CERN y sus actividades es buena,\n    tanto por lo que respecta a los grupos de investigaci\u00f3n como a\n    empresas, y creo que lo m\u00e1s relevante es que es va mejorando d\u00eda a\n    d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al cierre del a\u00f1o 2000, sit\u00faa a Espa\u00f1a con un retorno, desde el\n    punto de vista empresarial, del 123 por ciento, una cifra que no se\n    hab\u00eda alcanzado nunca y que significa la contrataci\u00f3n de m\u00e1s de 4.000\n    millones de pesetas por parte de empresas espa\u00f1olas, superando por\n    primera vez en porcentaje a Francia, que obtuvo una tasa del 109, a\n    Italia, del 114, a Alemania, del 66, y al propio Reino Unido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la participaci\u00f3n cient\u00edfica es muy significativa, m\u00e1s de 400\n    investigadores procedentes de quince universidades y centros p\u00fablicos\n    de investigaci\u00f3n est\u00e1n participando en sus actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN\n    QU\u00c9 MEDIDA CONTRIBUYE EL NUEVO PROGRAMA DEL MINISTERIO DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA, DENOMINADO RAM\u00d3N Y CAJAL,  A LA MEJORA DEL SISTEMA ESPA\u00d1OL\n    DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1, 2, 3], "tecnolog\u00eda": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el diagn\u00f3stico sobre la insuficiencia de recursos\n    humanos dedicados a I+D en el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda\n    ya se puso de manifiesto con motivo de la elaboraci\u00f3n del Plan\n    nacional I+D+I 2000-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda por parte del Partido\n    Popular, con un presupuesto generoso y sensible con relaci\u00f3n a los\n    recursos humanos, y muy especialmente entre los j\u00f3venes cient\u00edficos,\n    viene a demostrar la sensibilidad de este Ministerio y del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto viene a\n    demostrar que la pol\u00edtica de recursos humanos del Ministerio de\n    Ciencia  y Tecnolog\u00eda sigue avanzando con objetivos ambiciosos dentro\n    del plan nacional 2000-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, al Grupo Parlamentario\n    Popular le gustar\u00eda saber en qu\u00e9 medida contribuye el nuevo programa\n    del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, denominado Ram\u00f3n y Cajal, a\n    la mejora del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el diagn\u00f3stico sobre la insuficiencia de recursos\n    humanos dedicados a I+D en el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda\n    ya se puso de manifiesto con motivo de la elaboraci\u00f3n del Plan\n    nacional I+D+I 2000-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda por parte del Partido\n    Popular, con un presupuesto generoso y sensible con relaci\u00f3n a los\n    recursos humanos, y muy especialmente entre los j\u00f3venes cient\u00edficos,\n    viene a demostrar la sensibilidad de este Ministerio y del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto viene a\n    demostrar que la pol\u00edtica de recursos humanos del Ministerio de\n    Ciencia  y Tecnolog\u00eda sigue avanzando con objetivos ambiciosos dentro\n    del plan nacional 2000-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, al Grupo Parlamentario\n    Popular le gustar\u00eda saber en qu\u00e9 medida contribuye el nuevo programa\n    del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, denominado Ram\u00f3n y Cajal, a\n    la mejora del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [4, 5], "fomento": [6], "centros": [0, 1], "ciencia": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este a\u00f1o el programa permite la incorporaci\u00f3n de 800 nuevos\n    investigadores a universidades, centros p\u00fablicos y centros privados\n    de I+D sin \u00e1nimo de lucro, en consonancia con el compromiso del\n    Gobierno de crear 2.000 contratos y plazas de investigadores en el\n    sistema p\u00fablico para el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son contratos de cinco a\u00f1os de\n    duraci\u00f3n, tipo laboral, que contemplan, adem\u00e1s de la actualizaci\u00f3n\n    salarial, que sus titularesact\u00faen como investigadores principales,\n    dirijan sus propios\n    proyectos de investigaci\u00f3n y, adem\u00e1s, no impiden, si as\u00ed se\n    acuerda con los centros, dedicarse tambi\u00e9n a la docencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa Ram\u00f3n y Cajal para la incorporaci\u00f3n de doctores\n    al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, regulado en la Orden de\n    18 de abril de 2001, significa un avance relevante en la articulaci\u00f3n\n    de la carrera del investigador en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que\n    tendr\u00e1 una repercusi\u00f3n cualitativa  y cuantitativa en el desarrollo\n    global del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa Ram\u00f3n y Cajal para la incorporaci\u00f3n de doctores\n    al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, regulado en la Orden de\n    18 de abril de 2001, significa un avance relevante en la articulaci\u00f3n\n    de la carrera del investigador en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que\n    tendr\u00e1 una repercusi\u00f3n cualitativa  y cuantitativa en el desarrollo\n    global del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    para el desarrollo y fomento de la investigaci\u00f3n dar soporte -sabe S.\n    S. que es uno de los objetivos estrat\u00e9gicos del plan nacional- al\n    incremento de los recursos humanos cualificados, eso s\u00ed, desde una\n    perspectiva de competencia, de competitividad internacional,\n    alcanzando masas cr\u00edticas suficientes para el desarrollo de nuestras\n    \u00e1reas prioritarias y en el conjunto de la capacidad de nuestro\n    sistema de I+D para absorber nuevo personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Yo s\u00e9 que a usted\n    no le importan los telediarios, pero a nosotros s\u00ed, porque todo lo\n    que se refiere a informaci\u00f3n y a medios de comunicaci\u00f3n de\n    titularidad p\u00fablica afecta a derechos fundamentales recogidos en el\n    art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [8, 9], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En lo que respecto al\n    territorio de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, la Administraci\u00f3n\n    general del Estado ha realizado la campa\u00f1a indistintamente en\n    castellano y en euzkera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la campa\u00f1a del voto por correo\n    (es esto lo que, a mi juicio, parece que le inquieta en el fondo a la\n    se\u00f1ora diputada), cuya primera fase ya est\u00e1 vencida y cuya segunda\n    fase ha comenzado hoy, la Administraci\u00f3n general del Estado realiz\u00f3\n    la primera fase a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n \u00fanicamente\n    fuera del territorio vasco y, por tanto, en castellano, ya que fue el\n    Gobierno vasco -el Gobierno vasco, insisto- el que solicit\u00f3\n    encargarse de esta campa\u00f1a dentro de su territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo\n    pretendido por el Gobierno vasco era que no se solaparan ambas\n    campa\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSaben ustedes\n    c\u00f3mo cumpli\u00f3 el Gobierno vasco con este compromiso, se\u00f1or\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 ocurriendo con\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola en el Pa\u00eds Vasco: que est\u00e1 haciendo lo que tiene\n    que hacer, naturalmente, que es informar  a los ciudadanos vascos del\n    voto por correo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que el hecho de que se hayan\n    multiplicado las solicitudes del voto por correo causa un enorme\n    entusiasmo a este Gobierno y al Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que respecto al\n    territorio de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, la Administraci\u00f3n\n    general del Estado ha realizado la campa\u00f1a indistintamente en\n    castellano y en euzkera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 ocurriendo con\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola en el Pa\u00eds Vasco: que est\u00e1 haciendo lo que tiene\n    que hacer, naturalmente, que es informar  a los ciudadanos vascos del\n    voto por correo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que respecto al\n    territorio de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, la Administraci\u00f3n\n    general del Estado ha realizado la campa\u00f1a indistintamente en\n    castellano y en euzkera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 ocurriendo con\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola en el Pa\u00eds Vasco: que est\u00e1 haciendo lo que tiene\n    que hacer, naturalmente, que es informar  a los ciudadanos vascos del\n    voto por correo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\n    ha reunido en 151 ocasiones con las organizaciones de distintas\n    manifestaciones para que \u00e9stas se celebraran de una manera razonable\n    y, por tanto, no se generase ninguna suerte de molestias y se\n    respetasen los derechos  y libertades del resto de los ciudadanos que\n    quer\u00edan manifestarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe que puede\n    firmar convenios de colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y que\n    puede dotarlos; que puede actualizar los que hay en educaci\u00f3n y\n    sanidad; que puede generalizar en todos los centros escolares, ya que\n    hoy solamente se hace una pol\u00edtica de prevenci\u00f3n en el 1 por ciento\n    de los centros escolares, salvo que usted crea que este no es su\n    problema; salvo que usted crea que son las comunidades aut\u00f3nomas, que\n    descargue responsabilidades en los dem\u00e1s; salvo que crea usted, como\n    su delegado, que en realidad este es un problema transitorio, no se\n    sabe hasta qu\u00e9 porcentaje es transitorio;  o salvo que usted siga la\n    moda de este Gobierno y, como la ministra de Educaci\u00f3n, diga que\n    opina que el deporte de base es importante, pero en los centros\n    escolares p\u00fablicos no existe el deporte de base. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed es un desprop\u00f3sito, se\u00f1or Rato, es congelar la actividad\n    minera y mantener un pu\u00f1ado de mineros como si de un museo viviente\n    se tratara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "peque\u00f1as": [20, 21], "tejido industrial": [25, 26, 27, 28, 29, 30], "pa\u00eds": [23], "econom\u00eda": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "pol\u00edtica industrial": [22], "empresas": [0, 1], "centros": [24]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, nosotros pensamos que es imprescindible seguir\n    potenciando la apertura de las empresas espa\u00f1olas al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de dar un paso cualitativo y cuantitativo para que\n    la internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas sea un hecho y tambi\u00e9n\n    pueda dar entrada a las peque\u00f1as y medianas empresas, que son las que\n    no disponen de las infraestructuras suficientes para poder orientarse\n    al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado\n    esta interpelaci\u00f3n urgente con el objetivo de promover, impulsar y\n    estimular al Gobierno para que adopte todas aquellas iniciativas o\n    medidas  a favor de la econom\u00eda productiva y para reforzar la pol\u00edtica\n    industrial en la direcci\u00f3n de potenciar y promocionar la\n    competitividad en nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 queremos que la pol\u00edtica industrial y la\n    econom\u00eda productiva vuelvan a ser las protagonistas principales en\n    los debates parlamentarios econ\u00f3micos de esta C\u00e1mara ya que, a\n    nuestro entender, en lo que va de legislatura, han sido\n    desgraciadamente las m\u00e1s olvidadas; en definitiva, queremos recuperar\n    estas iniciativas que tan buenos resultados nos han dado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la primera garant\u00eda de competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de nuestro tejido industrial es la de poseer un\n    sector productivo cl\u00e1sico, el que antes he mencionado, fuerte,\n    din\u00e1mico, abierto al exterior, con unos entornos favorables capaces\n    de acoger los centros de decisi\u00f3n de las grandes compa\u00f1\u00edas\n    multinacionales, capaces de atraer las nuevas inversiones, capaces de\n    potenciar la internacionalizaci\u00f3n  y capaces tambi\u00e9n de generar empleo\n    y riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se tratar\u00eda de impulsar el restablecimiento\n    de un sector industrial, moderno y firme, que compita en todos los\n    mercados, diferenci\u00e1ndose no s\u00f3lo por el precio sino tambi\u00e9n por la\n    calidad de sus productos y por su valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo,\n    desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, para garantizar que nuestro sector\n    industrial cl\u00e1sico afronte con \u00e9xito los retos futuros de la\n    competitividad, se ha querido impulsar una serie de medidas\n    orientadas en concreto a favorecer el impulso de la econom\u00eda\n    productiva, el impulso de la econom\u00eda industrial, que nosotros lo\n    resumir\u00edamos en acciones puntuales en seis magnitudes que a\n    continuaci\u00f3n paso a detallar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, se trata de pa\u00edses emergentes con los cuales\n    hay posibilidades de generar buenas actividades comerciales para\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es necesario fomentar e incrementar la capacidad de\n    innovaci\u00f3n en nuestro tejido industrial para responder a las\n    necesidades de un entorno cada vez m\u00e1s competitivo y en constante\n    cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    es un comercio emergente en muchos pa\u00edses de la Comunidad, es un\n    comercio muy importante que pensamos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que\n    cabe dotar del marco legal para que, en definitiva, el comercio\n    electr\u00f3nico en nuestro pa\u00eds sea un negocio de gran envergadura para\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1or\n    vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, dada la gran importancia de\n    nuestro tejido industrial, creemos que es necesario impulsar este\n    conjunto de medidas, tanto de car\u00e1cter macroecon\u00f3mico como\n    microecon\u00f3mico, que nos puedan permitir mejorar la capacidad\n    exportadora de nuestro tejido industrial, incrementar su capacidad\n    para innovar y estar realmente presentes en todos los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos que con este conjunto de medidas podamos crear un entorno\n    para que el sector industrial pueda desarrollar todo su potencial,\n    que realmente implique a la pol\u00edtica econ\u00f3mica y genere su desarrollo\n    que, como he dicho al principio de mi\n    intervenci\u00f3n, tan buenos resultados ha dado en estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado\n    esta interpelaci\u00f3n urgente con el objetivo de promover, impulsar y\n    estimular al Gobierno para que adopte todas aquellas iniciativas o\n    medidas  a favor de la econom\u00eda productiva y para reforzar la pol\u00edtica\n    industrial en la direcci\u00f3n de potenciar y promocionar la\n    competitividad en nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 queremos que la pol\u00edtica industrial y la\n    econom\u00eda productiva vuelvan a ser las protagonistas principales en\n    los debates parlamentarios econ\u00f3micos de esta C\u00e1mara ya que, a\n    nuestro entender, en lo que va de legislatura, han sido\n    desgraciadamente las m\u00e1s olvidadas; en definitiva, queremos recuperar\n    estas iniciativas que tan buenos resultados nos han dado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros seguimos creyendo que a pesar de la aparici\u00f3n de los\n    sectores relacionados con la nueva econom\u00eda, basados en la\n    innovaci\u00f3n, en las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de las\n    telecomunicaciones, el sector productivo cl\u00e1sico que engloba, como\n    todas SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, a las actividades de extracci\u00f3n y transformaci\u00f3n\n    de minerales, a la industria qu\u00edmica, a los transformadores de\n    metales, al sector del autom\u00f3vil, a la industria farmac\u00e9utica, a la\n    industria textil y a la industria manufacturera, sigue siendo uno de\n    los motores de la econom\u00eda espa\u00f1ola, tanto por su aportaci\u00f3n directa\n    a la econom\u00eda como tambi\u00e9n por su contribuci\u00f3n inducida al resto de\n    sectores, especialmente al sector de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la primera garant\u00eda de competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de nuestro tejido industrial es la de poseer un\n    sector productivo cl\u00e1sico, el que antes he mencionado, fuerte,\n    din\u00e1mico, abierto al exterior, con unos entornos favorables capaces\n    de acoger los centros de decisi\u00f3n de las grandes compa\u00f1\u00edas\n    multinacionales, capaces de atraer las nuevas inversiones, capaces de\n    potenciar la internacionalizaci\u00f3n  y capaces tambi\u00e9n de generar empleo\n    y riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo,\n    desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, para garantizar que nuestro sector\n    industrial cl\u00e1sico afronte con \u00e9xito los retos futuros de la\n    competitividad, se ha querido impulsar una serie de medidas\n    orientadas en concreto a favorecer el impulso de la econom\u00eda\n    productiva, el impulso de la econom\u00eda industrial, que nosotros lo\n    resumir\u00edamos en acciones puntuales en seis magnitudes que a\n    continuaci\u00f3n paso a detallar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, es necesario adoptar todas aquellas medidas a fin de\n    lograr una consecuci\u00f3n de la competencia real y efectiva de la\n    econom\u00eda productiva, promoviendo la potenciaci\u00f3n de los \u00f3rganos de\n    defensa de la competencia y la elaboraci\u00f3n de una nueva ley de\n    defensa de la competencia con la incorporaci\u00f3n por parte de las\n    comunidades aut\u00f3nomas de los servicios de defensa de la competencia\n    de acuerdo con la reciente sentencia del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1or\n    vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, dada la gran importancia de\n    nuestro tejido industrial, creemos que es necesario impulsar este\n    conjunto de medidas, tanto de car\u00e1cter macroecon\u00f3mico como\n    microecon\u00f3mico, que nos puedan permitir mejorar la capacidad\n    exportadora de nuestro tejido industrial, incrementar su capacidad\n    para innovar y estar realmente presentes en todos los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de dar un paso cualitativo y cuantitativo para que\n    la internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas sea un hecho y tambi\u00e9n\n    pueda dar entrada a las peque\u00f1as y medianas empresas, que son las que\n    no disponen de las infraestructuras suficientes para poder orientarse\n    al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos\n    sinceramente que, a trav\u00e9s de esta potenciaci\u00f3n de las sociedades de\n    capital riesgo, tanto p\u00fablicas como privadas, podremos proveer de\n    recursos financieros a nuestro tejido empresarial y, b\u00e1sicamente, al\n    tejido de las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 queremos que la pol\u00edtica industrial y la\n    econom\u00eda productiva vuelvan a ser las protagonistas principales en\n    los debates parlamentarios econ\u00f3micos de esta C\u00e1mara ya que, a\n    nuestro entender, en lo que va de legislatura, han sido\n    desgraciadamente las m\u00e1s olvidadas; en definitiva, queremos recuperar\n    estas iniciativas que tan buenos resultados nos han dado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    es un comercio emergente en muchos pa\u00edses de la Comunidad, es un\n    comercio muy importante que pensamos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que\n    cabe dotar del marco legal para que, en definitiva, el comercio\n    electr\u00f3nico en nuestro pa\u00eds sea un negocio de gran envergadura para\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la primera garant\u00eda de competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de nuestro tejido industrial es la de poseer un\n    sector productivo cl\u00e1sico, el que antes he mencionado, fuerte,\n    din\u00e1mico, abierto al exterior, con unos entornos favorables capaces\n    de acoger los centros de decisi\u00f3n de las grandes compa\u00f1\u00edas\n    multinacionales, capaces de atraer las nuevas inversiones, capaces de\n    potenciar la internacionalizaci\u00f3n  y capaces tambi\u00e9n de generar empleo\n    y riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado\n    esta interpelaci\u00f3n urgente con el objetivo de promover, impulsar y\n    estimular al Gobierno para que adopte todas aquellas iniciativas o\n    medidas  a favor de la econom\u00eda productiva y para reforzar la pol\u00edtica\n    industrial en la direcci\u00f3n de potenciar y promocionar la\n    competitividad en nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la primera garant\u00eda de competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de nuestro tejido industrial es la de poseer un\n    sector productivo cl\u00e1sico, el que antes he mencionado, fuerte,\n    din\u00e1mico, abierto al exterior, con unos entornos favorables capaces\n    de acoger los centros de decisi\u00f3n de las grandes compa\u00f1\u00edas\n    multinacionales, capaces de atraer las nuevas inversiones, capaces de\n    potenciar la internacionalizaci\u00f3n  y capaces tambi\u00e9n de generar empleo\n    y riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, se trata de pa\u00edses emergentes con los cuales\n    hay posibilidades de generar buenas actividades comerciales para\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es necesario fomentar e incrementar la capacidad de\n    innovaci\u00f3n en nuestro tejido industrial para responder a las\n    necesidades de un entorno cada vez m\u00e1s competitivo y en constante\n    cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    es un comercio emergente en muchos pa\u00edses de la Comunidad, es un\n    comercio muy importante que pensamos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que\n    cabe dotar del marco legal para que, en definitiva, el comercio\n    electr\u00f3nico en nuestro pa\u00eds sea un negocio de gran envergadura para\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1or\n    vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, dada la gran importancia de\n    nuestro tejido industrial, creemos que es necesario impulsar este\n    conjunto de medidas, tanto de car\u00e1cter macroecon\u00f3mico como\n    microecon\u00f3mico, que nos puedan permitir mejorar la capacidad\n    exportadora de nuestro tejido industrial, incrementar su capacidad\n    para innovar y estar realmente presentes en todos los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [7, 8, 9, 10, 11], "peque\u00f1as": [17, 18, 19, 20], "actividad": [24, 25, 26], "econom\u00eda": [12, 13, 14, 15, 16], "pol\u00edtica industrial": [21, 22, 23], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "tecnolog\u00eda": [27]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que lo especialmente relevante son las medidas\n    para el futuro -las del pasado y el presente las hemos debatido en\n    muchas ocasiones- de cara a las empresas industriales y la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de la internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    empresas industriales (es obvio que en un mercado no s\u00f3lo europeo,\n    pero desde luego europeo, con una total transparencia de precios,\n    como la que produce el euro, pero en un mercado ya globalizado de\n    productos\n    industriales), dir\u00e9 que la pol\u00edtica de internacionalizaci\u00f3n\n    del Gobierno espa\u00f1ol, como la del resto de los gobiernos, tiene que\n    estar continuamente sometida  a la prueba de la realidad y, por lo\n    tanto, a su adaptaci\u00f3n  a las necesidades de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente \u00e9sta es\n    una de las transformaciones m\u00e1s importantes de la actividad de\n    nuestras empresas en el exterior, que indicar\u00eda la respuesta\n    favorable de las empresas espa\u00f1olas al desaf\u00edo de la\n    internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el Gobierno ha\n    presentado este mismo mes, el 3 de abril, un plan de\n    internacionalizaci\u00f3n que voy a comentar  a la C\u00e1mara, que la Comisi\u00f3n\n    de Econom\u00eda conoce,  y que pretende aumentar la presencia espa\u00f1ola de\n    manera estable y constante en los mercados de Am\u00e9rica  y Asia: reducir\n    nuestra dependencia tecnol\u00f3gica y nuestra dependencia energ\u00e9tica,\n    consolidar el proceso de inversi\u00f3n espa\u00f1ola en Am\u00e9rica Latina y\n    aumentar nuestra presencia inversora en la Europa de la ampliaci\u00f3n\n    y de los pa\u00edses de la ampliaci\u00f3n y en Asia, promover,  a su vez, la\n    presencia de inversi\u00f3n extranjera en Espa\u00f1a, fundamentalmente en el\n    sector tecnol\u00f3gico, e incorporar nuevos sectores a la actividad\n    exterior, no s\u00f3lo los sectores industriales sino tambi\u00e9n los de\n    comercio y de inversi\u00f3n, as\u00ed como potenciar a trav\u00e9s de todo tipo de\n    instrumentos la presencia de las peque\u00f1as empresas en el proceso de\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de estos\n    sectores y estos lugares geogr\u00e1ficos que he mencionado, estar\u00edamos\n    reorientando nuestros instrumentos de pol\u00edtica comercial, por un lado\n    aumentando los recursos presupuestarios en expansi\u00f3n exterior  y en\n    los fondos de estudios de viabilidad, as\u00ed como los recursos\n    presupuestarios en los fondos de Cofides, de ICO y de Cesce, y\n    tambi\u00e9n dise\u00f1ando programas espec\u00edficos para sectores como el de la\n    moda, para el cual est\u00e1n previstos unos 13 millones de euros en el\n    a\u00f1o 2000-2001; para sectores como el audiovisual espa\u00f1ol, para el\n    cual est\u00e1n previstos 3 millones de euros en este mismo a\u00f1o; y tambi\u00e9n\n    especialmente para las peque\u00f1as empresas, para las que estar\u00edan\n    previstos aproximadamente 150 millones de euros, es decir, unos\n    25.000 millones de pesetas, y adem\u00e1s con una definici\u00f3n m\u00e1s amplia, a\n    trav\u00e9s de las definiciones del ICO, de lo que es una peque\u00f1a y\n    mediana empresa, ampli\u00e1ndolas hasta l\u00edmites de 500 trabajadores y de\n    facturaciones en el entorno de los 70 millones de euros, porque los\n    programas del ICO anteriores se refer\u00edan a empresas m\u00e1s peque\u00f1as, de\n    250 trabajadores,  y de l\u00edmites de facturaci\u00f3n de 40 millones de\n    euros, y la experiencia nos ha demostrado que esa es una definici\u00f3n\n    excesivamente estrecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se contempla tambi\u00e9n una nueva puesta en\n    marcha del plan de presencia exportadora de peque\u00f1as empresas de\n    manera estable, que tan buenos resultados dio la pasada legislatura\n    en el PIPE 2000, que supuso la incorporaci\u00f3n a las exportaciones de\n    2.300 nuevas empresas (estar\u00edamos en una nueva reedici\u00f3n hasta el a\u00f1o\n    2006 para convertir 3.000 nuevas empresas espa\u00f1olas de peque\u00f1o\n    y mediano tama\u00f1o en empresas exportadoras) e incorporar\u00edamos el\n    concepto de inversi\u00f3n para las peque\u00f1as empresas en su presencia en\n    el exterior a trav\u00e9s de la l\u00ednea ICO que acabo de comentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se contempla tambi\u00e9n la potenciaci\u00f3n del capital de inversi\u00f3n para la\n    participaci\u00f3n p\u00fablica en el capital de proyectos espa\u00f1oles, por una\n    cifra de unos 150 millones de euros, a trav\u00e9s de Fonpyme y del CIES,\n    que, como sabe S.S., son diferencias de nivel de inversi\u00f3n, el\n    primero va dirigido a las peque\u00f1as empresas, con inversiones de menos\n    de 2 millones de euros, y el segundo va dirigido a las empresas de\n    mayor tama\u00f1o, con inversiones superiores a los 2 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que lo especialmente relevante son las medidas\n    para el futuro -las del pasado y el presente las hemos debatido en\n    muchas ocasiones- de cara a las empresas industriales y la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una interpelaci\u00f3n relevante porque en estos momentos, como\n    vemos por las cifras de la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola, despu\u00e9s de\n    un cuatrienio realmente importante de crecimiento de la producci\u00f3n\n    industrial  y de la inversi\u00f3n en bienes de equipo, la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola podr\u00eda encontrarse en una situaci\u00f3n en la que se estar\u00eda\n    produciendo una desaceleraci\u00f3n en esa variante; una variante\n    imprescindible desde el punto de vista de la modernizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de poder realizar los esfuerzos necesarios en\n    nuestra econom\u00eda productiva para beneficiarnos de nuestra pertenencia\n     a la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del Gobierno, una pol\u00edtica industrial moderna\n    (desde luego, no compartimos la famosa frase de que la mejor pol\u00edtica\n    industrial es la que no existe; al parecer, ha perdido incluso sus\n    autores, porque en estos momentos ya nadie se hace responsable de esa\n    frase, aunque existir, existi\u00f3) ser\u00eda la que combinara, por un lado,\n    las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n  y desarrollo y, por otro lado, las\n    pol\u00edticas de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si tuvi\u00e9ramos que ir a\n    una definici\u00f3n relativamente escueta -espero que con esto no\n    califiquen de simple lo que yo opino sobre la pol\u00edtica industrial-,\n    dir\u00edamos que ser\u00eda el resultado de sumar investigaci\u00f3n y desarrollo\n    con internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de las pol\u00edticas de internacionacionalizaci\u00f3n, sin duda las\n    pol\u00edticas de investigaci\u00f3n y desarrollo juegan un papel determinante\n    en la nueva pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una interpelaci\u00f3n relevante porque en estos momentos, como\n    vemos por las cifras de la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola, despu\u00e9s de\n    un cuatrienio realmente importante de crecimiento de la producci\u00f3n\n    industrial  y de la inversi\u00f3n en bienes de equipo, la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola podr\u00eda encontrarse en una situaci\u00f3n en la que se estar\u00eda\n    produciendo una desaceleraci\u00f3n en esa variante; una variante\n    imprescindible desde el punto de vista de la modernizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de poder realizar los esfuerzos necesarios en\n    nuestra econom\u00eda productiva para beneficiarnos de nuestra pertenencia\n     a la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, como conoce la C\u00e1mara, el grado de apertura de nuestra\n    econom\u00eda se ha acelerado notablemente en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensemos que entre 1996 y 2000 el grado de apertura de nuestra\n    econom\u00eda ha aumentado m\u00e1s de 10 puntos del producto interior bruto,\n    de un 49,9 en 1996 a un 61 por ciento, seg\u00fan cifras provisionales, en\n    el a\u00f1o 2000; que la cuota de mercado de nuestras exportaciones ha ido\n    creciendo a un ritmo de aproximadamente una d\u00e9cima al a\u00f1o en el\n    comercio mundial, y que la inversi\u00f3n directa espa\u00f1ola en el exterior\n    se ha multiplicado por mil, ha pasado de representar el 0,9 del\n    producto interior bruto a representar el 9,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, la elevada dependencia\n    tecnol\u00f3gica y energ\u00e9tica de nuestra econom\u00eda; por otro lado, la\n    excesiva concentraci\u00f3n sectorial de nuestras exportaciones, puesto\n    que el 80 por ciento de las mismas son bienes de equipo, autom\u00f3vil,\n    bienes intermedios y sector agroalimentario y, a su vez, una excesiva\n    concentraci\u00f3n geogr\u00e1fica, ya que el 82 por ciento de nuestras\n    exportaciones van al \u00e1rea de la OCDE y aproximadamente el 60 por\n    ciento al mercado de la Uni\u00f3n Europea, mientras que nuestro comercio\n    extracomunitario, el 29 por ciento del total, genera el 59 por ciento\n    de nuestro d\u00e9ficit comercial, lo que explica nuestra elevada\n    dependencia energ\u00e9tica  y nuestra pr\u00e1cticamente inexistente presencia\n    en mercados tan importantes como Asia o menos relevantes, pero\n    importantes, como los de \u00c1frica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el Gobierno ha\n    presentado este mismo mes, el 3 de abril, un plan de\n    internacionalizaci\u00f3n que voy a comentar  a la C\u00e1mara, que la Comisi\u00f3n\n    de Econom\u00eda conoce,  y que pretende aumentar la presencia espa\u00f1ola de\n    manera estable y constante en los mercados de Am\u00e9rica  y Asia: reducir\n    nuestra dependencia tecnol\u00f3gica y nuestra dependencia energ\u00e9tica,\n    consolidar el proceso de inversi\u00f3n espa\u00f1ola en Am\u00e9rica Latina y\n    aumentar nuestra presencia inversora en la Europa de la ampliaci\u00f3n\n    y de los pa\u00edses de la ampliaci\u00f3n y en Asia, promover,  a su vez, la\n    presencia de inversi\u00f3n extranjera en Espa\u00f1a, fundamentalmente en el\n    sector tecnol\u00f3gico, e incorporar nuevos sectores a la actividad\n    exterior, no s\u00f3lo los sectores industriales sino tambi\u00e9n los de\n    comercio y de inversi\u00f3n, as\u00ed como potenciar a trav\u00e9s de todo tipo de\n    instrumentos la presencia de las peque\u00f1as empresas en el proceso de\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el Gobierno ha\n    presentado este mismo mes, el 3 de abril, un plan de\n    internacionalizaci\u00f3n que voy a comentar  a la C\u00e1mara, que la Comisi\u00f3n\n    de Econom\u00eda conoce,  y que pretende aumentar la presencia espa\u00f1ola de\n    manera estable y constante en los mercados de Am\u00e9rica  y Asia: reducir\n    nuestra dependencia tecnol\u00f3gica y nuestra dependencia energ\u00e9tica,\n    consolidar el proceso de inversi\u00f3n espa\u00f1ola en Am\u00e9rica Latina y\n    aumentar nuestra presencia inversora en la Europa de la ampliaci\u00f3n\n    y de los pa\u00edses de la ampliaci\u00f3n y en Asia, promover,  a su vez, la\n    presencia de inversi\u00f3n extranjera en Espa\u00f1a, fundamentalmente en el\n    sector tecnol\u00f3gico, e incorporar nuevos sectores a la actividad\n    exterior, no s\u00f3lo los sectores industriales sino tambi\u00e9n los de\n    comercio y de inversi\u00f3n, as\u00ed como potenciar a trav\u00e9s de todo tipo de\n    instrumentos la presencia de las peque\u00f1as empresas en el proceso de\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de estos\n    sectores y estos lugares geogr\u00e1ficos que he mencionado, estar\u00edamos\n    reorientando nuestros instrumentos de pol\u00edtica comercial, por un lado\n    aumentando los recursos presupuestarios en expansi\u00f3n exterior  y en\n    los fondos de estudios de viabilidad, as\u00ed como los recursos\n    presupuestarios en los fondos de Cofides, de ICO y de Cesce, y\n    tambi\u00e9n dise\u00f1ando programas espec\u00edficos para sectores como el de la\n    moda, para el cual est\u00e1n previstos unos 13 millones de euros en el\n    a\u00f1o 2000-2001; para sectores como el audiovisual espa\u00f1ol, para el\n    cual est\u00e1n previstos 3 millones de euros en este mismo a\u00f1o; y tambi\u00e9n\n    especialmente para las peque\u00f1as empresas, para las que estar\u00edan\n    previstos aproximadamente 150 millones de euros, es decir, unos\n    25.000 millones de pesetas, y adem\u00e1s con una definici\u00f3n m\u00e1s amplia, a\n    trav\u00e9s de las definiciones del ICO, de lo que es una peque\u00f1a y\n    mediana empresa, ampli\u00e1ndolas hasta l\u00edmites de 500 trabajadores y de\n    facturaciones en el entorno de los 70 millones de euros, porque los\n    programas del ICO anteriores se refer\u00edan a empresas m\u00e1s peque\u00f1as, de\n    250 trabajadores,  y de l\u00edmites de facturaci\u00f3n de 40 millones de\n    euros, y la experiencia nos ha demostrado que esa es una definici\u00f3n\n    excesivamente estrecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se contempla tambi\u00e9n una nueva puesta en\n    marcha del plan de presencia exportadora de peque\u00f1as empresas de\n    manera estable, que tan buenos resultados dio la pasada legislatura\n    en el PIPE 2000, que supuso la incorporaci\u00f3n a las exportaciones de\n    2.300 nuevas empresas (estar\u00edamos en una nueva reedici\u00f3n hasta el a\u00f1o\n    2006 para convertir 3.000 nuevas empresas espa\u00f1olas de peque\u00f1o\n    y mediano tama\u00f1o en empresas exportadoras) e incorporar\u00edamos el\n    concepto de inversi\u00f3n para las peque\u00f1as empresas en su presencia en\n    el exterior a trav\u00e9s de la l\u00ednea ICO que acabo de comentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se contempla tambi\u00e9n la potenciaci\u00f3n del capital de inversi\u00f3n para la\n    participaci\u00f3n p\u00fablica en el capital de proyectos espa\u00f1oles, por una\n    cifra de unos 150 millones de euros, a trav\u00e9s de Fonpyme y del CIES,\n    que, como sabe S.S., son diferencias de nivel de inversi\u00f3n, el\n    primero va dirigido a las peque\u00f1as empresas, con inversiones de menos\n    de 2 millones de euros, y el segundo va dirigido a las empresas de\n    mayor tama\u00f1o, con inversiones superiores a los 2 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del Gobierno, una pol\u00edtica industrial moderna\n    (desde luego, no compartimos la famosa frase de que la mejor pol\u00edtica\n    industrial es la que no existe; al parecer, ha perdido incluso sus\n    autores, porque en estos momentos ya nadie se hace responsable de esa\n    frase, aunque existir, existi\u00f3) ser\u00eda la que combinara, por un lado,\n    las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n  y desarrollo y, por otro lado, las\n    pol\u00edticas de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si tuvi\u00e9ramos que ir a\n    una definici\u00f3n relativamente escueta -espero que con esto no\n    califiquen de simple lo que yo opino sobre la pol\u00edtica industrial-,\n    dir\u00edamos que ser\u00eda el resultado de sumar investigaci\u00f3n y desarrollo\n    con internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de las pol\u00edticas de internacionacionalizaci\u00f3n, sin duda las\n    pol\u00edticas de investigaci\u00f3n y desarrollo juegan un papel determinante\n    en la nueva pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una interpelaci\u00f3n relevante porque en estos momentos, como\n    vemos por las cifras de la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola, despu\u00e9s de\n    un cuatrienio realmente importante de crecimiento de la producci\u00f3n\n    industrial  y de la inversi\u00f3n en bienes de equipo, la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola podr\u00eda encontrarse en una situaci\u00f3n en la que se estar\u00eda\n    produciendo una desaceleraci\u00f3n en esa variante; una variante\n    imprescindible desde el punto de vista de la modernizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de poder realizar los esfuerzos necesarios en\n    nuestra econom\u00eda productiva para beneficiarnos de nuestra pertenencia\n     a la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente \u00e9sta es\n    una de las transformaciones m\u00e1s importantes de la actividad de\n    nuestras empresas en el exterior, que indicar\u00eda la respuesta\n    favorable de las empresas espa\u00f1olas al desaf\u00edo de la\n    internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el Gobierno ha\n    presentado este mismo mes, el 3 de abril, un plan de\n    internacionalizaci\u00f3n que voy a comentar  a la C\u00e1mara, que la Comisi\u00f3n\n    de Econom\u00eda conoce,  y que pretende aumentar la presencia espa\u00f1ola de\n    manera estable y constante en los mercados de Am\u00e9rica  y Asia: reducir\n    nuestra dependencia tecnol\u00f3gica y nuestra dependencia energ\u00e9tica,\n    consolidar el proceso de inversi\u00f3n espa\u00f1ola en Am\u00e9rica Latina y\n    aumentar nuestra presencia inversora en la Europa de la ampliaci\u00f3n\n    y de los pa\u00edses de la ampliaci\u00f3n y en Asia, promover,  a su vez, la\n    presencia de inversi\u00f3n extranjera en Espa\u00f1a, fundamentalmente en el\n    sector tecnol\u00f3gico, e incorporar nuevos sectores a la actividad\n    exterior, no s\u00f3lo los sectores industriales sino tambi\u00e9n los de\n    comercio y de inversi\u00f3n, as\u00ed como potenciar a trav\u00e9s de todo tipo de\n    instrumentos la presencia de las peque\u00f1as empresas en el proceso de\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para cumplir estos objetivos, el plan se sustenta en tres ejes: la\n    identificaci\u00f3n de mercados principales, que ser\u00edan Iberoam\u00e9rica,\n    Magreb, Mediterr\u00e1neo y Oriente Medio, los pa\u00edses de la ampliaci\u00f3n,\n    Estados Unidos, Canad\u00e1 y Asia-Pac\u00edfico; la identificaci\u00f3n de sectores\n    de oportunidad en estos mercados, que ser\u00edan principalmente el\n    audiovisual, el relacionado con el idioma como recurso econ\u00f3mico, la\n    moda, la ingenier\u00eda  y la consultor\u00eda, las infraestructuras, el medio\n    ambiente y la biotecnolog\u00eda, adem\u00e1s de la tecnolog\u00eda de la\n    informaci\u00f3n y la distribuci\u00f3n comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "pol\u00edtica industrial": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es en estas dos \u00e1reas, en la de investigaci\u00f3n y desarrollo  y en la\n    internacionalizaci\u00f3n, donde el Gobierno cree que radica el futuro de\n    la pol\u00edtica industrial, y en mi segunda intervenci\u00f3n podr\u00e9 ampliar\n    algunas consideraciones sobre esta cuesti\u00f3n.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en estas dos \u00e1reas, en la de investigaci\u00f3n y desarrollo  y en la\n    internacionalizaci\u00f3n, donde el Gobierno cree que radica el futuro de\n    la pol\u00edtica industrial, y en mi segunda intervenci\u00f3n podr\u00e9 ampliar\n    algunas consideraciones sobre esta cuesti\u00f3n.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [16], "peque\u00f1as": [10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [8, 9], "industrial": [5, 6, 7], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "pol\u00edtica industrial": [14, 15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n ha detallado exhaustivamente en su\n    intervenci\u00f3n el plan de internacionalizaci\u00f3n que tiene previsto poner\n    en marcha el Gobierno y que en su momento el secretario de Estado de\n    Comercio y Turismo explic\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, con el que\n    coincidimos plenamente: todas aquellas cuestiones relacionadas con la\n    internacionalizaci\u00f3n pero prestando especial atenci\u00f3n a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, escuchando con satisfacci\u00f3n, vuelvo  a repetir, sus\n    manifestaciones, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    va a presentar una moci\u00f3n para la pr\u00f3xima sesi\u00f3n en el sentido de\n    recoger todos los planteamientos que hemos hecho en nuestra\n    exposici\u00f3n, as\u00ed como las referencias que ha hecho el se\u00f1or\n    vicepresidente a fin de impulsar un paquete de medidas orientadas a\n    incentivar y promocionar el esfuerzo inversor en desarrollo\n    tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n industrial de todas nuestras compa\u00f1\u00edas y\n    favorecer el entorno financiero y fiscal que permita estimular un\n    proceso innovador de las empresas espa\u00f1olas con especial atenci\u00f3n a\n    todas las peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al hilo de su intervenci\u00f3n, vamos a intentar detallar de la manera\n    m\u00e1s amplia posible todas aquellas posibilidades que permitan que se\n    puedan ampliar las deducciones para inversiones para todas aquellas\n    implantaciones de empresas en el extranjero y para la creaci\u00f3n y\n    puesta en marcha de estructuras productivas y comercializadoras en el\n    exterior, en referencia a las manifestaciones que ha hecho el se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, pretendemos incorporar en esta moci\u00f3n un paquete de medidas\n    orientadas b\u00e1sicamente a ampliar el n\u00famero de peque\u00f1as y medianas\n    empresas que se podr\u00e1n poner en funcionamiento para que se posibilite\n    que el alcance de las ayudas que est\u00e1n contempladas en el Real\n    Decreto 2815/1998, referidas al comercio exterior y de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, pueda ser much\u00edsimo m\u00e1s amplio y se puedan acoger a\n    ellas el m\u00e1ximo de beneficiarios, concretamente peque\u00f1as  y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a recoger en nuestra moci\u00f3n una serie de\n    cuestiones referidas al fomento, participaci\u00f3n y potenciaci\u00f3n de las\n    sociedades de capital riesgo, tanto p\u00fablicas como privadas, en el\n    sentido de poder implementar una cantidad de recursos financieros\n    suficiente para que las peque\u00f1as y medianas empresas, y aquellas que\n    dispongan de proyectos industriales atractivos desde el punto de\n    vista de la externalizaci\u00f3n y de la internacionalizaci\u00f3n, puedan\n    contar con dichos recursos si los recursos propios no llegaran al\n    c\u00f3mputo global para poder afrontar esos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar deseo agradecer la\n    contestaci\u00f3n del se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, en el\n    sentido de que una vez escuchadas sus manifestaciones entiendo que va\n    a ser relativamente sencillo volver a recuperar el protagonismo en\n    esta C\u00e1mara para impulsar y favorecer determinadas cuestiones en\n    aquellos temas relacionados con la econom\u00eda productiva y con la\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, tambi\u00e9n coincidimos con su definici\u00f3n de lo que ha\n    venido en denominar pol\u00edtica industrial, es decir todas aquellas\n    cuestiones relacionadas con la investigaci\u00f3n y el desarrollo y con la\n    internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, escuchando con satisfacci\u00f3n, vuelvo  a repetir, sus\n    manifestaciones, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    va a presentar una moci\u00f3n para la pr\u00f3xima sesi\u00f3n en el sentido de\n    recoger todos los planteamientos que hemos hecho en nuestra\n    exposici\u00f3n, as\u00ed como las referencias que ha hecho el se\u00f1or\n    vicepresidente a fin de impulsar un paquete de medidas orientadas a\n    incentivar y promocionar el esfuerzo inversor en desarrollo\n    tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n industrial de todas nuestras compa\u00f1\u00edas y\n    favorecer el entorno financiero y fiscal que permita estimular un\n    proceso innovador de las empresas espa\u00f1olas con especial atenci\u00f3n a\n    todas las peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar deseo agradecer la\n    contestaci\u00f3n del se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, en el\n    sentido de que una vez escuchadas sus manifestaciones entiendo que va\n    a ser relativamente sencillo volver a recuperar el protagonismo en\n    esta C\u00e1mara para impulsar y favorecer determinadas cuestiones en\n    aquellos temas relacionados con la econom\u00eda productiva y con la\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha detallado exhaustivamente en su\n    intervenci\u00f3n el plan de internacionalizaci\u00f3n que tiene previsto poner\n    en marcha el Gobierno y que en su momento el secretario de Estado de\n    Comercio y Turismo explic\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, con el que\n    coincidimos plenamente: todas aquellas cuestiones relacionadas con la\n    internacionalizaci\u00f3n pero prestando especial atenci\u00f3n a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha detallado exhaustivamente en su\n    intervenci\u00f3n el plan de internacionalizaci\u00f3n que tiene previsto poner\n    en marcha el Gobierno y que en su momento el secretario de Estado de\n    Comercio y Turismo explic\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, con el que\n    coincidimos plenamente: todas aquellas cuestiones relacionadas con la\n    internacionalizaci\u00f3n pero prestando especial atenci\u00f3n a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, escuchando con satisfacci\u00f3n, vuelvo  a repetir, sus\n    manifestaciones, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    va a presentar una moci\u00f3n para la pr\u00f3xima sesi\u00f3n en el sentido de\n    recoger todos los planteamientos que hemos hecho en nuestra\n    exposici\u00f3n, as\u00ed como las referencias que ha hecho el se\u00f1or\n    vicepresidente a fin de impulsar un paquete de medidas orientadas a\n    incentivar y promocionar el esfuerzo inversor en desarrollo\n    tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n industrial de todas nuestras compa\u00f1\u00edas y\n    favorecer el entorno financiero y fiscal que permita estimular un\n    proceso innovador de las empresas espa\u00f1olas con especial atenci\u00f3n a\n    todas las peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, pretendemos incorporar en esta moci\u00f3n un paquete de medidas\n    orientadas b\u00e1sicamente a ampliar el n\u00famero de peque\u00f1as y medianas\n    empresas que se podr\u00e1n poner en funcionamiento para que se posibilite\n    que el alcance de las ayudas que est\u00e1n contempladas en el Real\n    Decreto 2815/1998, referidas al comercio exterior y de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, pueda ser much\u00edsimo m\u00e1s amplio y se puedan acoger a\n    ellas el m\u00e1ximo de beneficiarios, concretamente peque\u00f1as  y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a recoger en nuestra moci\u00f3n una serie de\n    cuestiones referidas al fomento, participaci\u00f3n y potenciaci\u00f3n de las\n    sociedades de capital riesgo, tanto p\u00fablicas como privadas, en el\n    sentido de poder implementar una cantidad de recursos financieros\n    suficiente para que las peque\u00f1as y medianas empresas, y aquellas que\n    dispongan de proyectos industriales atractivos desde el punto de\n    vista de la externalizaci\u00f3n y de la internacionalizaci\u00f3n, puedan\n    contar con dichos recursos si los recursos propios no llegaran al\n    c\u00f3mputo global para poder afrontar esos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar deseo agradecer la\n    contestaci\u00f3n del se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, en el\n    sentido de que una vez escuchadas sus manifestaciones entiendo que va\n    a ser relativamente sencillo volver a recuperar el protagonismo en\n    esta C\u00e1mara para impulsar y favorecer determinadas cuestiones en\n    aquellos temas relacionados con la econom\u00eda productiva y con la\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, tambi\u00e9n coincidimos con su definici\u00f3n de lo que ha\n    venido en denominar pol\u00edtica industrial, es decir todas aquellas\n    cuestiones relacionadas con la investigaci\u00f3n y el desarrollo y con la\n    internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a recoger en nuestra moci\u00f3n una serie de\n    cuestiones referidas al fomento, participaci\u00f3n y potenciaci\u00f3n de las\n    sociedades de capital riesgo, tanto p\u00fablicas como privadas, en el\n    sentido de poder implementar una cantidad de recursos financieros\n    suficiente para que las peque\u00f1as y medianas empresas, y aquellas que\n    dispongan de proyectos industriales atractivos desde el punto de\n    vista de la externalizaci\u00f3n y de la internacionalizaci\u00f3n, puedan\n    contar con dichos recursos si los recursos propios no llegaran al\n    c\u00f3mputo global para poder afrontar esos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4, 5], "actividad": [8], "fomento": [10], "pol\u00edtica industrial": [6], "empresas": [0, 1, 2, 3], "tecnolog\u00eda": [9], "ciencia": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha establecido l\u00edneas de apoyo financiero a\n    las empresas con base tecnol\u00f3gica y aqu\u00ed me gustar\u00eda mencionar las\n    realizadas por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con\n    la Empresa\n    Nacional de Innovaci\u00f3n, con Enisa, y con la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Refinanzamiento, Cersa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de la concesi\u00f3n de\n    microcr\u00e9ditos a las pymes, es decir, a empresas con menos de 10\n    trabajadores, por una cuant\u00eda inferior a cuatro millones de pesetas,\n    no exigi\u00e9ndoseles adem\u00e1s garant\u00edas adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, la\n    Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de Refinanzamiento realiza el 90 por ciento de sus\n    operaciones con empresas que tienen menos de 90 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especialmente relevante es la potenciaci\u00f3n de la utilizaci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola\n    para todo tipo de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... va a plantear, as\u00ed como de avanzar desde el punto de vista de la\n    coordinaci\u00f3n de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno en las l\u00edneas que\n    acabo de adelantarles en relaci\u00f3n con lo que son los dos pilares de\n    la pol\u00edtica industrial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de esta modernizaci\u00f3n de nuestro sistema comercial, vamos a\n    dar un gran impulso a la utilizaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas a nivel\n    nacional, al inter\u00e9s que puedan tener los ciudadanos de incorporarse\n    a las nuevas tecnolog\u00edas en sus transacciones normales y por tanto\n    potenciar un sector industrial y comercial que tiene una gran\n    importancia para el futuro del desarrollo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... va a plantear, as\u00ed como de avanzar desde el punto de vista de la\n    coordinaci\u00f3n de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno en las l\u00edneas que\n    acabo de adelantarles en relaci\u00f3n con lo que son los dos pilares de\n    la pol\u00edtica industrial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha establecido l\u00edneas de apoyo financiero a\n    las empresas con base tecnol\u00f3gica y aqu\u00ed me gustar\u00eda mencionar las\n    realizadas por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con\n    la Empresa\n    Nacional de Innovaci\u00f3n, con Enisa, y con la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Refinanzamiento, Cersa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especialmente relevante es la potenciaci\u00f3n de la utilizaci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica espa\u00f1ola\n    para todo tipo de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha establecido l\u00edneas de apoyo financiero a\n    las empresas con base tecnol\u00f3gica y aqu\u00ed me gustar\u00eda mencionar las\n    realizadas por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con\n    la Empresa\n    Nacional de Innovaci\u00f3n, con Enisa, y con la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Refinanzamiento, Cersa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, estamos con un programa que conoce la C\u00e1mara: el Plan de\n    fomento de investigaci\u00f3n t\u00e9cnica, en cuya virtud se han concedido\n    ayudas el pasado a\u00f1o por un importe de m\u00e1s de 54.000 millones de\n    pesetas, contando con un presupuesto en el a\u00f1o actual de 73.000\n    millones de pesetas, adem\u00e1s de un programa para proyectos\n    tecnol\u00f3gico-industriales cualificados que ha apoyado mediante\n    pr\u00e9stamos las actividades de investigaci\u00f3n  y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En la memoria del fiscal general del Estado del a\u00f1o 2000 se dice que\n    en el a\u00f1o 1999 y como consecuencia del delito de conducci\u00f3n bajo\n    influencia de bebidas alcoh\u00f3licas, drogas t\u00f3xicas, etc\u00e9tera, se\n    incoaron 47.752 causas, y hubo un incremento del 11 por ciento\n    respecto al a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una plantilla en la cual, por otra parte y seg\u00fan\n    informaciones que tengo, hay m\u00e1s de 1.000 agentes que no est\u00e1n\n    dedicados a las tareas de tr\u00e1fico, cuando en la memoria de la Ley de\n    presupuestos se dec\u00eda que una misi\u00f3n que asum\u00eda el Gobierno del\n    Estado era trasladar esos funcionarios  a actividades propias de su\n    funci\u00f3n policial en el tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y contesta:\n    Efectivamente, al pa\u00eds le cuestan billones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere\n    decir que estamos ante un proyecto de ley no suficientemente meditado\n    ni suficientemente articulado para abordar la situaci\u00f3n que padece la\n    siniestralidad vial en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, no le vamos a pagar con la misma moneda, no le vamos a\n    echar la culpa de los muertos en la carretera, est\u00e9 usted\n    absolutamente tranquilo, pero s\u00ed le diremos que el Gobierno es\n    responsable de la pol\u00edtica de seguridad vial que se haga en este pa\u00eds\n    y de los efectos de esa pol\u00edtica de seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "centros": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En\n    el a\u00f1o 1991 hubo en Espa\u00f1a 5.744 muertos en carreteras y el pasado\n    a\u00f1o en carretera 4.295, lo cual no quiere decir -repito- que no\n    debamos seguir preocup\u00e1ndonos, pero seg\u00fan dicen los expertos en\n    tr\u00e1fico este descenso es en diez a\u00f1os muy significativo, ya que\n    nuestro pa\u00eds ha demostrado una rapidez importante en conseguirlo\n    mientras otros de nuestro entorno han necesitado per\u00edodos de tiempo\n    m\u00e1s largo para afrontarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tambi\u00e9n en\n    construcci\u00f3n de los centros de gesti\u00f3n de La Coru\u00f1a y de Valladolid,\n    y para controlar la velocidad se utilizar\u00e1n radares sobre tr\u00edpodes y\n    veh\u00edculos dotados de pantallas alfanum\u00e9ricas para avisar de la\n    existencia de controles, zonas o circunstancias que puedan incidir en\n    la seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Probablemente\n    pod\u00edamos invertir mucho m\u00e1s dinero, como en cualquier otra actividad\n    de los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1, 2, 3, 4], "derechos": [16, 17, 18, 19], "memoria": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [20]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de ese golpe fascista se desencadena una guerra\n    entre un ej\u00e9rcito insurgente sublevado frente a la legitimidad\n    democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final de esa guerra, en 1939, hay una serie de\n    personas que no se resignan: los combatientes guerrilleros o el\n    maquis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esos a\u00f1os finales hacen que Franco y sus ministros digan que la\n    guerra sigue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ellos son combatientes de una guerra menor,\n    denominada guerrilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muchos pa\u00edses estos guerrilleros, que lucharon contra el\n    nazifascismo, o cualquier forma de conculcaci\u00f3n de los derechos\n    democr\u00e1ticos, han tenido una rehabilitaci\u00f3n total y son considerados,\n    despu\u00e9s de acabar con esos archivos policiales, h\u00e9roes de la\n    libertad, y me refiero a muchos pa\u00edses europeos despu\u00e9s de la Primera\n    y de la Segunda Guerra Mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, en principio, de restablecer la memoria real de los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una serie de leyes en la transici\u00f3n, de decretos de 1976, de\n    1977; la ley de 1978, creo recodar, de amnist\u00eda, o una ley de 1984, y\n    en ning\u00fan caso se les ampara y se les recoge, ni para la protecci\u00f3n\n    social ni para el restablecimiento de la memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos son unos\n    luchadores por la libertad, por la legalidad democr\u00e1tica, por la\n    Rep\u00fablica y, mientras otros sectores, de manera justa y adecuada, han\n    visto rehabilitada su memoria, e incluso protegida su situaci\u00f3n\n    actual a trav\u00e9s de derechos pasivos (ex presos y represaliados,\n    militares de la Rep\u00fablica, v\u00edctimas de cualquier otro tipo), ellos\n    est\u00e1n al margen de toda situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un poco como si siguieran\n    siendo guerrilleros, como si se les estuviera aplicando una especial\n    ley de extranjer\u00eda que no los admite, que no los acepta en esta\n    situaci\u00f3n -y no s\u00f3lo estoy hablando de dinero-, como ciudadanos que\n    quieren reivindicar su memoria de luchadores por un r\u00e9gimen leg\u00edtimo,\n    por un r\u00e9gimen democr\u00e1tico, votado en las urnas por los ciudadanos y\n    ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos siguen siendo guerrilleros por restablecer esa\n    memoria que no lo consiguen, en funci\u00f3n de\n    que se les ha olvidado y no hay forma de restablecer esa memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n muchos de ellos\n    posiblemente ante la curva final del camino, otros ya trascendieron\n    esa curva y desaparecieron f\u00edsicamente, y ser\u00eda el momento de\n    restablecer esa memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese punto de vista nosotros queremos construir esa memoria,\n    aqu\u00ed en la sede de la soberan\u00eda popular,  y construirla de manera\n    sencilla, de manera simple. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobando algunas de las cuestiones que\n    vamos a introducir en la moci\u00f3n esa memoria se empezar\u00eda a\n    restablecer y ser\u00eda justo hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a luchar por esa\n    memoria y vamos a contestar a todas las manipulaciones y calumnias\n    que se puedan volcar en contra de esa memoria, porque incluso ahora\n    (y en este pa\u00eds la historia la escribe el primero que coge el\n    bol\u00edgrafo) gente que est\u00e1 cogiendo el bol\u00edgrafo con mucha rapidez\n    para escribir la historia de guerrilleros y maquis est\u00e1 situando las\n    cosas de una manera absolutamente inaceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde aqu\u00ed yo le digo a\n    don Julio Llamazares que puede escribir libros como La lluvia\n    amarilla, pero que no escriba la historia amarilla, que se informe y\n    que se documente bien de lo que piensa decir y defender porque\n    nosotros vamos a seguir con moderaci\u00f3n, con templanza, pero con\n    sinceridad, defendiendo la memoria real de esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos luchar\n    por el restablecimiento de esta memoria de gentes que lucharon por un\n    r\u00e9gimen democr\u00e1tico en dificultades muy serias a partir del golpe\n    fascista de 1936 y en el seno de una posguerra dura, dur\u00edsima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto un nombre que, a partir de la\n    denominaci\u00f3n espa\u00f1ola, se transmite  a muchas naciones como una forma\n    especial de lucha frente a una imposici\u00f3n, de lucha que permite la\n    Declaraci\u00f3n Universal de los Derechos Humanos cuando se lucha frente\n    a una tiran\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos son unos\n    luchadores por la libertad, por la legalidad democr\u00e1tica, por la\n    Rep\u00fablica y, mientras otros sectores, de manera justa y adecuada, han\n    visto rehabilitada su memoria, e incluso protegida su situaci\u00f3n\n    actual a trav\u00e9s de derechos pasivos (ex presos y represaliados,\n    militares de la Rep\u00fablica, v\u00edctimas de cualquier otro tipo), ellos\n    est\u00e1n al margen de toda situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muchos pa\u00edses estos guerrilleros, que lucharon contra el\n    nazifascismo, o cualquier forma de conculcaci\u00f3n de los derechos\n    democr\u00e1ticos, han tenido una rehabilitaci\u00f3n total y son considerados,\n    despu\u00e9s de acabar con esos archivos policiales, h\u00e9roes de la\n    libertad, y me refiero a muchos pa\u00edses europeos despu\u00e9s de la Primera\n    y de la Segunda Guerra Mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo son, queremos que desaparezca esa caracterizaci\u00f3n, esa\n    calificaci\u00f3n y queremos tambi\u00e9n que se reconozcan sus derechos\n    pasivos, puesto que son los \u00faltimos que quedan de cara a este\n    reconocimiento  y no se les recoge en ninguna ley desde los decretos\n    de 1976 hasta los que se hicieron en el \u00faltimo per\u00edodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a luchar por esa\n    memoria y vamos a contestar a todas las manipulaciones y calumnias\n    que se puedan volcar en contra de esa memoria, porque incluso ahora\n    (y en este pa\u00eds la historia la escribe el primero que coge el\n    bol\u00edgrafo) gente que est\u00e1 cogiendo el bol\u00edgrafo con mucha rapidez\n    para escribir la historia de guerrilleros y maquis est\u00e1 situando las\n    cosas de una manera absolutamente inaceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "derechos": [9, 10, 11, 12, 13], "guerra civil": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "memoria": [8], "pa\u00eds": [14]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es este un asunto que ha\n    sido tratado con profusi\u00f3n en nuestra legislaci\u00f3n, en ese bloque\n    normativo que se ha venido a denominar legislaci\u00f3n especial sobre la\n    Guerra Civil y que comprende todas aquellas normas reguladorasde las\n    compensaciones por perjuicios derivados\n    de la Guerra Civil espa\u00f1ola que tuvo lugar el pasado siglo XX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que la normativa especial de guerra incluy\u00f3 la revisi\u00f3n de\n    sanciones administrativas e incluy\u00f3, asimismo, indultos y amnist\u00edas y\n    en general cualesquiera otras actuaciones destinadas a compensar las\n    situaciones discriminatorias producidas durante la guerra y con\n    posterioridad a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen, como no pod\u00eda ser de otra manera, las\n    disposiciones que los distintos gobiernos han ido aprobando para\n    corregir las injusticias de desigualdades fruto de la Guerra Civil y\n    sobre todo de los a\u00f1os siguientes a dicha contienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fin, tras las\n    elecciones del a\u00f1o 1977, las Cortes aprobaron el 15 de octubre de ese\n    mismo a\u00f1o lo que vino a denominarse Ley de amnist\u00eda.Esta ley, que es\n    la norma de referencia de la legislaci\u00f3n sobre la Guerra Civil,\n    aprob\u00f3 una serie de medidas como reincorporar a los funcionarios de\n    la Rep\u00fablica a sus respectivos cuerpos  y reintegrarles en todos sus\n    derechos, as\u00ed como eliminar -tambi\u00e9n lo ha se\u00f1alado- aquellas notas\n    desfavorables que figurasen en sus expedientes personales como\n    consecuencia de la pertenencia a la Administraci\u00f3n republicana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con posterioridad a la Ley de amnist\u00eda se aprob\u00f3 un real decreto-ley\n    para el reconocimiento de los derechos de los miembros de las Fuerzas\n    Armadas que fue ampliado despu\u00e9s en el mismo sentido en el a\u00f1o 1980 y\n    por otro posterior en el a\u00f1o 1984, ya en la \u00e9poca del Gobierno\n    socialista.Por otro lado, por lo que respecta a los derechos\n    reconocidos a favor de los mutilados con ocasi\u00f3n o consecuencia de la\n    Guerra Civil, en aplicaci\u00f3n del Decreto 670, de 5 de marzo, de la Ley\n    de 25 de julio de 1980 y de la Ley de 29 de marzo de 1982, se han\n    reconocido m\u00e1s de 70.000 pensiones a favor de\n    quienes sufrieron lesiones o da\u00f1os, fueran o no combatientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde el a\u00f1o 1976 se han venido aprobando, en el marco de\n    una pol\u00edtica de reconciliaci\u00f3n nacional, diversas disposiciones\n    normativas con la finalidad de establecer una serie de prestaciones\n    sociales y econ\u00f3micas  a favor de quienes sufrieron las consecuencias\n    de la Guerra Civil de 1936 a 1939. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad existen en la n\u00f3mina de clases pasivas\n    150.000 pensionistas de guerra a los que se destinan 140.000 millones\n    de pesetas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya fue expresamente\n    rechazada en su d\u00eda la propuesta del Grupo Parlamentario Comunista de\n    incluir en la Ley 5/1979, de 18 de septiembre, sobre pensiones,\n    asistencia m\u00e9dico-farmac\u00e9utica y asistencia social, a familiares de\n    fallecidos como consecuencia de la Guerra Civil, un p\u00e1rrafo que\n    hiciera referencia -leo textualmente-  a los muchos espa\u00f1oles que al\n    terminar la guerra se vieron obligados, como \u00fanica forma de defender\n    su vida, a lanzarse al monte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene\n    a mi memoria, precisamente a propuesta de Izquierda Unida, por\n    ejemplo, en las Cortes de Castilla y Le\u00f3n, una proposici\u00f3n de ley que\n    despu\u00e9s se aprob\u00f3 en la que se reconoc\u00edan incluso las compensaciones\n    debidas a los que, no cumpliendo las prescripciones del tiempo de\n    c\u00e1rcel que hab\u00eda establecido la legislaci\u00f3n general, estaban en una\n    situaci\u00f3n de necesidad absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -lo ha se\u00f1alado tambi\u00e9n- que esa normativa -con esta laguna\n    que ha se\u00f1alado- ten\u00eda como finalidad lograr una pol\u00edtica de\n    reconciliaci\u00f3n nacional que igualara los derechos de los combatientes\n    independientemente del bando en que hubieran prestado sus servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fin, tras las\n    elecciones del a\u00f1o 1977, las Cortes aprobaron el 15 de octubre de ese\n    mismo a\u00f1o lo que vino a denominarse Ley de amnist\u00eda.Esta ley, que es\n    la norma de referencia de la legislaci\u00f3n sobre la Guerra Civil,\n    aprob\u00f3 una serie de medidas como reincorporar a los funcionarios de\n    la Rep\u00fablica a sus respectivos cuerpos  y reintegrarles en todos sus\n    derechos, as\u00ed como eliminar -tambi\u00e9n lo ha se\u00f1alado- aquellas notas\n    desfavorables que figurasen en sus expedientes personales como\n    consecuencia de la pertenencia a la Administraci\u00f3n republicana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con posterioridad a la Ley de amnist\u00eda se aprob\u00f3 un real decreto-ley\n    para el reconocimiento de los derechos de los miembros de las Fuerzas\n    Armadas que fue ampliado despu\u00e9s en el mismo sentido en el a\u00f1o 1980 y\n    por otro posterior en el a\u00f1o 1984, ya en la \u00e9poca del Gobierno\n    socialista.Por otro lado, por lo que respecta a los derechos\n    reconocidos a favor de los mutilados con ocasi\u00f3n o consecuencia de la\n    Guerra Civil, en aplicaci\u00f3n del Decreto 670, de 5 de marzo, de la Ley\n    de 25 de julio de 1980 y de la Ley de 29 de marzo de 1982, se han\n    reconocido m\u00e1s de 70.000 pensiones a favor de\n    quienes sufrieron lesiones o da\u00f1os, fueran o no combatientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir con ello que hay instrumentos legales para la\n    reclamaci\u00f3n de indemnizaciones, pensiones o derechos y tenemos que\n    establecer, se\u00f1or\u00edas, los l\u00edmites l\u00f3gicos para salvaguardar las\n    garant\u00edas de las personas que tienen acreditado y ganado con derecho\n    propio ese reconocimiento y tambi\u00e9n los principios de seguridad\n    jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha situaci\u00f3n ha sido tratada con profusi\u00f3n en los \u00faltimos 25 a\u00f1os\n    y en ning\u00fan momento se ha cre\u00eddo oportuno respaldar iniciativas como\n    las que hoy estamos debatiendo, incluso desde el Tribunal\n    Constitucional y desde el Tribunal Supremo se ha limitado el \u00e1mbito\n    de aplicaci\u00f3n subjetiva de algunos de los derechos reconocidos en las\n    leyes que he mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La falta de aprobaci\u00f3n de las repetidas\n    iniciativas debatidas en la C\u00e1mara demuestra que no se ha conseguido\n    el consenso necesario y recientemente tampoco se alcanz\u00f3 cuando tras\n    la recuperaci\u00f3n de las libertades en nuestro pa\u00eds se analizaron por\n    los poderes p\u00fablicos\n    todas las cuestiones que afectaban al proceso de reconciliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es este un asunto que ha\n    sido tratado con profusi\u00f3n en nuestra legislaci\u00f3n, en ese bloque\n    normativo que se ha venido a denominar legislaci\u00f3n especial sobre la\n    Guerra Civil y que comprende todas aquellas normas reguladorasde las\n    compensaciones por perjuicios derivados\n    de la Guerra Civil espa\u00f1ola que tuvo lugar el pasado siglo XX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen, como no pod\u00eda ser de otra manera, las\n    disposiciones que los distintos gobiernos han ido aprobando para\n    corregir las injusticias de desigualdades fruto de la Guerra Civil y\n    sobre todo de los a\u00f1os siguientes a dicha contienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fin, tras las\n    elecciones del a\u00f1o 1977, las Cortes aprobaron el 15 de octubre de ese\n    mismo a\u00f1o lo que vino a denominarse Ley de amnist\u00eda.Esta ley, que es\n    la norma de referencia de la legislaci\u00f3n sobre la Guerra Civil,\n    aprob\u00f3 una serie de medidas como reincorporar a los funcionarios de\n    la Rep\u00fablica a sus respectivos cuerpos  y reintegrarles en todos sus\n    derechos, as\u00ed como eliminar -tambi\u00e9n lo ha se\u00f1alado- aquellas notas\n    desfavorables que figurasen en sus expedientes personales como\n    consecuencia de la pertenencia a la Administraci\u00f3n republicana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con posterioridad a la Ley de amnist\u00eda se aprob\u00f3 un real decreto-ley\n    para el reconocimiento de los derechos de los miembros de las Fuerzas\n    Armadas que fue ampliado despu\u00e9s en el mismo sentido en el a\u00f1o 1980 y\n    por otro posterior en el a\u00f1o 1984, ya en la \u00e9poca del Gobierno\n    socialista.Por otro lado, por lo que respecta a los derechos\n    reconocidos a favor de los mutilados con ocasi\u00f3n o consecuencia de la\n    Guerra Civil, en aplicaci\u00f3n del Decreto 670, de 5 de marzo, de la Ley\n    de 25 de julio de 1980 y de la Ley de 29 de marzo de 1982, se han\n    reconocido m\u00e1s de 70.000 pensiones a favor de\n    quienes sufrieron lesiones o da\u00f1os, fueran o no combatientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde el a\u00f1o 1976 se han venido aprobando, en el marco de\n    una pol\u00edtica de reconciliaci\u00f3n nacional, diversas disposiciones\n    normativas con la finalidad de establecer una serie de prestaciones\n    sociales y econ\u00f3micas  a favor de quienes sufrieron las consecuencias\n    de la Guerra Civil de 1936 a 1939. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya fue expresamente\n    rechazada en su d\u00eda la propuesta del Grupo Parlamentario Comunista de\n    incluir en la Ley 5/1979, de 18 de septiembre, sobre pensiones,\n    asistencia m\u00e9dico-farmac\u00e9utica y asistencia social, a familiares de\n    fallecidos como consecuencia de la Guerra Civil, un p\u00e1rrafo que\n    hiciera referencia -leo textualmente-  a los muchos espa\u00f1oles que al\n    terminar la guerra se vieron obligados, como \u00fanica forma de defender\n    su vida, a lanzarse al monte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "derechos": [3, 4, 5], "memoria": [1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, esta es nuestra idea y nosotros lo que pedimos es\n    un nuevo impulso a la transici\u00f3n, transici\u00f3n larga, porque tiene que\n    ser as\u00ed; a\u00fan se siguen discutiendo en gran parte de Europa los temas\n    relativos a despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial y a la lucha de los\n    guerrilleros contra la situaci\u00f3n nazi y fascista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ser\u00eda de enorme importancia que aqu\u00ed, en el\n    Congreso, en la sede de la soberan\u00eda popular, se repitieran\n    votaciones como, por ejemplo, creo recordar, en la Diputaci\u00f3n de\n    Valencia, en Catalu\u00f1a  y en alguna otra asamblea de comunidad aut\u00f3noma\n    para recuperar de manera adecuada esa memoria y para que ellos o sus\n    familias, en el caso de gente que ya no est\u00e1 con nosotros, pudieran\n    ver que este Estado democr\u00e1tico los contempla y pertenecen a este\n    tiempo democr\u00e1tico,  a la reconciliaci\u00f3n y al proceso de transici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que nadie se\n    asombre de que aqu\u00ed lo intentamos discutir para restablecer la buena\n    memoria de esta gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo plantea a nivel legal; s\u00ed, hay una parte que efectivamente\n    debe ser contemplada por una ley, que son los derechos pasivos, las\n    indemnizaciones, que es el \u00fanico tema que usted ha tocado desde la\n    tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ya se ha visto en otros sitios de Espa\u00f1a en estas \u00faltimas fechas\n    y se viene aprobando con facilidad porque entienden la situaci\u00f3n,\n    entienden la necesidad de esa rehabilitaci\u00f3n moral, en principio, y\n    despu\u00e9s hablaremos tambi\u00e9n de la rehabilitaci\u00f3n con respecto a los\n    derechos pasivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte est\u00e1n los derechos\n    pasivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1, 2], "derechos": [3], "guerra civil": [4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque las milicias populares se caracterizaban porque\n    ten\u00edan como nota la inexistencia de profesionalidad, organizaci\u00f3n\n    militar y condiciones de combatientes necesarias para el\n    reconocimiento de derechos del personal que tom\u00f3 parte en la Guerra\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la interpelaci\u00f3n tiene tambi\u00e9n algunas lagunas cuando\n    lo que se persigue es cerrar las heridas de la Guerra Civil; es\n    decir, una norma que pretendiera\n    conceder beneficios a estos guerrilleros deber\u00eda suponer, aplicando\n    el principio de igualdad, que se incluyera entre dichos beneficiarios\n    a los nombramientos de car\u00e1cter provisional e incluso a los grupos\n    organizados para combatir la propia guerrilla, a los que, en buena\n    l\u00f3gica, tampoco se consider\u00f3 oportuno incluir en el \u00e1mbito de\n    aplicaci\u00f3n de la anterior legislaci\u00f3n, porque en el supuesto que hoy\n    estamos estudiando no pod\u00eda caracteriz\u00e1rseles con el requisito de\n    profesionalidad probada, requisito \u00fanico que justificar\u00eda la\n    consideraci\u00f3n de una persona como adscrita de alguna manera a la\n    funci\u00f3n p\u00fablica militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi juicio, se\u00f1or\u00edas, lo que se ha perseguido con toda esta\n    legislaci\u00f3n, y a trav\u00e9s de la jurisprudencia que \u00e9l ha mencionado, es\n    precisamente una seguridad jur\u00eddica que garantice siempre ese\n    principio b\u00e1sico en el Estado de derecho que es la igualdad, que\n    ayude a cerrar las heridas que produjo aquella guerra y que ayude\n    tambi\u00e9n a dar satisfacci\u00f3n (no econ\u00f3mica, est\u00e1 muy bien se\u00f1alado, que\n    son aspectos a veces al margen de lo puramente economicista) en lo\n    que se puede, porque hay muchas cosas que desgraciadamente ya no se\n    pueden dar a todos los espa\u00f1oles que concurrieron en ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque las milicias populares se caracterizaban porque\n    ten\u00edan como nota la inexistencia de profesionalidad, organizaci\u00f3n\n    militar y condiciones de combatientes necesarias para el\n    reconocimiento de derechos del personal que tom\u00f3 parte en la Guerra\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la interpelaci\u00f3n tiene tambi\u00e9n algunas lagunas cuando\n    lo que se persigue es cerrar las heridas de la Guerra Civil; es\n    decir, una norma que pretendiera\n    conceder beneficios a estos guerrilleros deber\u00eda suponer, aplicando\n    el principio de igualdad, que se incluyera entre dichos beneficiarios\n    a los nombramientos de car\u00e1cter provisional e incluso a los grupos\n    organizados para combatir la propia guerrilla, a los que, en buena\n    l\u00f3gica, tampoco se consider\u00f3 oportuno incluir en el \u00e1mbito de\n    aplicaci\u00f3n de la anterior legislaci\u00f3n, porque en el supuesto que hoy\n    estamos estudiando no pod\u00eda caracteriz\u00e1rseles con el requisito de\n    profesionalidad probada, requisito \u00fanico que justificar\u00eda la\n    consideraci\u00f3n de una persona como adscrita de alguna manera a la\n    funci\u00f3n p\u00fablica militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010425_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 15, 16, 18, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 35, 36, 38, 40, 41, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 56, 57, 59, 63, 67, 68, 71, 73, 74, 78, 80, 82, 83, 86, 87, 89, 91, 92, 95, 96, 98, 100, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 114, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 126, 128, 129, 130, 133, 135, 138, 139, 141, 142, 143, 146, 148, 150, 156, 158, 159, 161, 162, 163, 164, 166, 167, 168, 169, 170, 172, 173, 174, 175, 176, 177, 178, 181, 185, 186, 187, 188, 189, 192, 196, 197, 199, 201, 202], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 17, 19, 20, 22, 32, 33, 34, 53, 54, 55, 58, 60, 61, 62, 64, 66, 77, 84, 85, 88, 90, 93, 94, 97, 99, 101, 112, 113, 115, 116, 117, 131, 132, 134, 136, 137, 140, 153, 154, 155, 160, 171, 190, 191, 193, 194, 200, 204, 206], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 75, 147, 149, 165], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [13, 14, 37, 39, 42, 76, 79, 81, 125, 127, 152, 179, 180, 182, 183, 184, 195, 198], "party": "HERIBERT PADROL I MUNT\u00c9", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [65, 69, 70, 72, 144, 145, 151, 157, 203, 205], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [118], "party": "JOSU ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}]}