{"blocks": [{"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0], "apoyo": [1], "lucha": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, en primer lugar, quiero agradecerle la actitud que ha\n    venido teniendo en toda la legislatura en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica\n    antiterrorista, porque ha sido una actitud siempre constructiva, siempre\n    de apoyo al Gobierno y me consta que mantiene alguna discrepancia en\n    aquellos principios que el Gobierno ha venido expresando en materia de\n    pol\u00edtica antiterrorista, en particular, las consecuencias del Pacto por\n    las libertades y contra el terrorismo, y en singular, la Ley de Partidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, en primer lugar, quiero agradecerle la actitud que ha\n    venido teniendo en toda la legislatura en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica\n    antiterrorista, porque ha sido una actitud siempre constructiva, siempre\n    de apoyo al Gobierno y me consta que mantiene alguna discrepancia en\n    aquellos principios que el Gobierno ha venido expresando en materia de\n    pol\u00edtica antiterrorista, en particular, las consecuencias del Pacto por\n    las libertades y contra el terrorismo, y en singular, la Ley de Partidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los\n    gobiernos desean la m\u00e1xima unidad en la lucha contra el terrorismo y por\n    alcanzar la paz o por alcanzar la paz y en la lucha contra el terrorismo,\n    y por supuesto, en cualquier iniciativa -y tenga en cuenta que la suya\n    para m\u00ed tiene siempre valor- en pro de un acuerdo en esta materia el\n    Partido Socialista y el Gobierno van a estar trabajando, construyendo y\n    colaborando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... S\u00ed le tengo que\n    reconocer que la posici\u00f3n del Jefe de Estado ayer en Argel, la posici\u00f3n\n    del Congreso de los Diputados y su aclaraci\u00f3n de hoy apuntan en el\n    sentido m\u00e1s clarividente de que Espa\u00f1a tiene que jugar un papel de\n    defensa de la legalidad internacional en este tema y le pido... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tiene\n    sentido, no es aceptable la propuesta del Gobierno de Marruecos porque\n    vulnera dos principios b\u00e1sicos acervo jur\u00eddico\n    pol\u00edtico que Naciones Unidas ha establecido en relaci\u00f3n a este conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, porque de facto niega el derecho a la autodeterminaci\u00f3n\n    que es condici\u00f3n tambi\u00e9n de ese acervo jur\u00eddico pol\u00edtico que se ha ido\n    construyendo estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le\n    pedieron que rectificara esa decisi\u00f3n y su pol\u00edtica antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0], "apoyo": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica antiterrorista que el\n    Gobierno viene defendiendo tiene tres objetivos: prevenir, combatir y\n    trabajar por el fin del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una pol\u00edtica de Estado, lo es as\u00ed\n    desde la transici\u00f3n democr\u00e1tica, una pol\u00edtica en la que el Gobierno\n    deber\u00eda contar con el apoyo de todos los grupos pol\u00edticos y que lamenta\n    profundamente que desde el inicio de la legislatura, da igual en el caso\n    De Juana Chaos que en cualquier otro... (Rumores.-Varios se\u00f1ores\n    diputados: \u00a1No!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Dec\u00eda que el\n    Gobierno lamenta que no haya tenido nunca ni un solo d\u00eda en ninguna sola\n    decisi\u00f3n el apoyo de su grupo para luchar contra el terrorismo y ver el\n    fin de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "apoyo": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Debilit\u00f3 como nunca a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00eda el\n    apoyo de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 forzando a su partido y a muchas personas que le han dado su voto y\n    su apoyo que no creen en lo que est\u00e1 usted haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno toma las decisiones dentro de la ley, y las toma por\n    sentido de Estado y por responsabilidad para garantizar la seguridad de\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, puede haber espa\u00f1oles -y los hay- que discrepan de la\n    decisi\u00f3n que hemos tomado con De Juana Chaos, pero no hay ni un solo\n    espa\u00f1ol que pueda decir que usted me ha apoyado a m\u00ed en la lucha contra\n    el terrorismo desde el inicio de la legislatura ni en ninguna cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El d\u00eda que De\n    Juana salga del hospital rumbo a su casa, en lugar de rumbo a la c\u00e1rcel,\n    ustedes habr\u00e1n conseguido agravar la humillaci\u00f3n a las v\u00edctimas,\n    fortalecer todav\u00eda m\u00e1s a ETA y multiplicar la indignaci\u00f3n de los\n    espa\u00f1oles que rechazan masivamente su decisi\u00f3n de ceder al chantaje de\n    una banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tem\u00eda el Gobierno, que ante\n    el suicidio del terrorista ETA pudiera romper definitivamente su proceso\n    de negociaciones, que ETA persista en su campa\u00f1a de terror? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan esta\n    doctrina, tendr\u00edamos que haber cedido ante los secuestros de Miguel \u00c1ngel\n    Blanco y Ortega Lara, tendr\u00edamos que aceptar que Batasuna se presente a\n    las elecciones sin condenar la violencia y sin que ETA se haya disuelto,\n    tendr\u00edamos que reconocer el derecho de autodeterminaci\u00f3n por el que ETA\n    ha matado 40 a\u00f1os y tendr\u00edamos que resignarnos a la anexi\u00f3n de Navarra\n    porque Otegi ha dicho que sin Navarra, nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    verdadero mal mayor, se\u00f1or\u00eda, es que su Gobierno ceda al chantaje de ETA\n    y coloque la amenaza de un asesino por encima de la libertad de todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0, 1], "apoyo": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno cumple con su deber, dirige la pol\u00edtica antiterrorista y\n    penitenciaria con arreglo a la ley, con transparencia, con la legitimidad\n    que le da el apoyo mayoritario de las C\u00e1maras y con la certeza de que lo\n    est\u00e1 haciendo de forma responsable y con arreglo a los valores\n    constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, la pol\u00edtica penitenciaria siempre ha formado\n    parte, siempre, de la pol\u00edtica antiterrorista; con alguna excepci\u00f3n,\n    hasta que lleg\u00f3 el se\u00f1or Aznar en el a\u00f1o 1994 y lo rompi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno cumple con su deber, dirige la pol\u00edtica antiterrorista y\n    penitenciaria con arreglo a la ley, con transparencia, con la legitimidad\n    que le da el apoyo mayoritario de las C\u00e1maras y con la certeza de que lo\n    est\u00e1 haciendo de forma responsable y con arreglo a los valores\n    constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA VICEPRESIDENTA QUE EL CUMPLIMIENTO \u00cdNTEGRO DE LAS PENAS HA\n    SUPUESTO UN AVANCE EN LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfconsidera que el cumplimiento \u00edntegro de las penas\n    ha supuesto un avance en la lucha contra el terrorismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Pues s\u00ed, pero el\n    mayor avance en la lucha contra el terrorismo lo ha constituido la unidad\n    de los dem\u00f3cratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes podr\u00e1n excarcelar -y lo han hecho- a un asesino sin\n    arrepentimiento, pero lo que no les vamos a consentir ni a permitir es\n    que mientan y echen basura sobre la gesti\u00f3n m\u00e1s eficaz y limpia que ha\n    conocido nuestro pa\u00eds en la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, le vuelvo a\n    repetir lo que le he dicho antes: el arma que se ha demostrado m\u00e1s eficaz\n    para luchar contra el terrorismo ha sido la unidad de todos los\n    dem\u00f3cratas en torno al Gobierno en la lucha para acabar con el terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Y fue un Gobierno\n    socialista el que suprimi\u00f3 las redenciones de penas por el trabajo, con\n    el apoyo de toda la C\u00e1mara, por cierto, y con su abstenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que sucede es que ustedes han decidido convertir la\n    lucha contra el terrorismo en el trampol\u00edn para alcanzar el poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3, 4], "apoyo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con todo ello lo que\n    pretendemos es situar a la empresa en un horizonte estable de viabilidad\n    y que ampliemos por dos a\u00f1os los compromisos de las partes, Austrian\n    Energy en su apoyo comercial, tecnol\u00f3gico, financiero e industrial, y\n    SEPI aportando las ayudas pendientes y autorizadas por las autoridades\n    comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, los compromisos de SEPI con Austrian Energy -que\n    no se refieren a los \u00faltimos cinco a\u00f1os, sino a los \u00faltimos tres-\n    entraron en vigor el 30 de enero y regulaban el plan industrial de\n    Austrian Energy en relaci\u00f3n con Babcock; empresa que, por otra parte, es\n    plenamente privada desde el a\u00f1o 2001, como usted tambi\u00e9n sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00f3mo se encuentra la cartera de pedidos y c\u00f3mo se\n    encuentra el futuro de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cartera de pedidos permite mirar el\n    futuro con cierta tranquilidad y est\u00e1 abordando las limitaciones\n    competitivas estructurales que ten\u00eda la empresa mediante un plan que\n    actualmente est\u00e1 negociando con los trabajadores, y SEPI est\u00e1 realizando\n    esfuerzos de mediaci\u00f3n entre empresa y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello lo que\n    pretendemos es situar a la empresa en un horizonte estable de viabilidad\n    y que ampliemos por dos a\u00f1os los compromisos de las partes, Austrian\n    Energy en su apoyo comercial, tecnol\u00f3gico, financiero e industrial, y\n    SEPI aportando las ayudas pendientes y autorizadas por las autoridades\n    comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que queremos es una empresa que sea viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenemos ning\u00fan problema\n    porque no hay que recortar ayudas en este caso sino conseguir que la\n    empresa sea viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINA EL GOBIERNO DE LA ENTRADA DE EMPRESAS\n    EXTRANJERAS CON CAPITAL P\u00daBLICO EN UN SECTOR ESTRAT\u00c9GICO COMO ES EL\n    ENERG\u00c9TICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la intervenci\u00f3n del Gobierno en el caso de la entrada de empresas\n    extranjeras con capital p\u00fablico en el sector energ\u00e9tico no puede ser otra\n    que la establecida y prevista en la disposici\u00f3n adicional vigesimos\u00e9ptima\n    de la Ley de acompa\u00f1amiento del a\u00f1o 1999, disposici\u00f3n que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fracasada la opa de Gas Natural, el Gobierno ha vuelto a sus tics\n    intervencionistas y en la cumbre bilateral con Italia -a la que, por\n    cierto, usted no fue convocado por el presidente del Gobierno- se fragu\u00f3\n    la entrada en el capital de Endesa de una empresa controlada por el\n    Gobierno italiano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y ahora\n    el Gobierno socialista abandona su teor\u00eda de los campeones nacionales,\n    tan querida otrora para los se\u00f1ores Montilla y Rodr\u00edguez Zapatero, y\n    puede entregar el control de la empresa l\u00edder energ\u00e9tica espa\u00f1ola con su\n    patrocinio al Gobierno italiano; porque el Estado italiano es el mayor\n    accionista de Enel, tiene el 21,4 de su capital a trav\u00e9s del Ministerio\n    de Econom\u00eda y Finanzas y un 10,2 por ciento a trav\u00e9s de la Cassa Depositi\n    e Prestito, porque de los nueve consejeros que integran el consejo de\n    administraci\u00f3n de Enel seis los designa el Gobierno italiano a propuesta\n    del Ministerio de Econom\u00eda, porque el art\u00edculo 6 de los estatutos de Enel\n    establece que ninguna entidad distinta del Estado italiano puede poseer\n    acciones que superen el 3 por ciento del capital de Enel, y adem\u00e1s la Ley\n    474, de 30 de julio de 2004, concede especiales poderes al Gobierno\n    italiano integrados en el art\u00edculo 6 de los estatutos de Enel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted presume mucho de respetar las normas comunitarias y una de ellas es\n    que las empresas p\u00fablicas, mientras no exista ayuda p\u00fablica, tienen que\n    tener el mismo trato que las otras; y han atacado ustedes ese tema en\n    alguna ocasi\u00f3n concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero mi\n    pregunta es muy concreta: \u00bfConoc\u00eda usted las conversaciones del se\u00f1or\n    Solchaga y de su secretario de Estado se\u00f1or Vegara con E.On para negociar\n    la resoluci\u00f3n que ten\u00eda que poner el Ministerio de Industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted hubiera respetado\n    la resoluci\u00f3n del Tribunal de Defensa de la Competencia diciendo que no\n    autorizara la opa de Gas Natural sobre Endesa, este problema no\n    existir\u00eda, y es su responsabilidad que este problema exista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En las conversaciones con E.On hemos querido conocer cu\u00e1les han sido las\n    dificultades espec\u00edficas que la decisi\u00f3n del Gobierno planteaba a E.On en\n    su momento correspondiente, y es lo que hemos intentado tomar en\n    consideraci\u00f3n para analizar cu\u00e1les son los problemas que desde su punto\n    de vista surg\u00edan y como pod\u00edamos cumplir lo que es nuestra obligaci\u00f3n,\n    que es garantizar la seguridad de abastecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, evidentemente conozco -es su obligaci\u00f3n- las conversaciones que\n    el se\u00f1or Vegara ha tenido con distintas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Vegara debe\n    recibir al a\u00f1o a unas 500 empresas, y por cierto, frente a lo que se ha\n    dicho de sus conversaciones con Enel, el se\u00f1or Vegara no ha visto a nadie\n    de Enel (Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1De E.On!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primera, el Gobierno tiene\n    que obligar a que si en mitad de una opa una empresa quiere controlar a\n    otra, esta haga una oferta al cien por cien, porque si no se perjudica a\n    los accionistas; segundo, tienen ustedes que vigilar la seguridad del\n    suministro energ\u00e9tico y la defensa de los consumidores, y no es lo que\n    est\u00e1n haciendo; est\u00e1n castigando a una empresa, e incluso UGT les ha\n    llamado al orden porque la quieren trocear; en tercer lugar, se\u00f1or\n    vicepresidente, estamos en una operaci\u00f3n pol\u00edtica del Gobierno, que se\n    pod\u00eda entender en el caso de Gas Natural, trayendo una empresa italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera, el Gobierno tiene\n    que obligar a que si en mitad de una opa una empresa quiere controlar a\n    otra, esta haga una oferta al cien por cien, porque si no se perjudica a\n    los accionistas; segundo, tienen ustedes que vigilar la seguridad del\n    suministro energ\u00e9tico y la defensa de los consumidores, y no es lo que\n    est\u00e1n haciendo; est\u00e1n castigando a una empresa, e incluso UGT les ha\n    llamado al orden porque la quieren trocear; en tercer lugar, se\u00f1or\n    vicepresidente, estamos en una operaci\u00f3n pol\u00edtica del Gobierno, que se\n    pod\u00eda entender en el caso de Gas Natural, trayendo una empresa italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un desprop\u00f3sito que ustedes traigan una empresa\n    italiana de la mano porque eso, una empresa p\u00fablica italiana que se queda\n    con el sector energ\u00e9tico, perjudica; ustedes perjudican a los\n    consumidores y a los ahorradores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera, el Gobierno tiene\n    que obligar a que si en mitad de una opa una empresa quiere controlar a\n    otra, esta haga una oferta al cien por cien, porque si no se perjudica a\n    los accionistas; segundo, tienen ustedes que vigilar la seguridad del\n    suministro energ\u00e9tico y la defensa de los consumidores, y no es lo que\n    est\u00e1n haciendo; est\u00e1n castigando a una empresa, e incluso UGT les ha\n    llamado al orden porque la quieren trocear; en tercer lugar, se\u00f1or\n    vicepresidente, estamos en una operaci\u00f3n pol\u00edtica del Gobierno, que se\n    pod\u00eda entender en el caso de Gas Natural, trayendo una empresa italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Luego lo dice de forma muy clara manifestando que estas\n    operaciones evidentemente se plantearon alrededor del a\u00f1o 2000 y que \u00e9l\n    era ministro de Industria y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n porque no se ve\u00eda bien\n    por el Gobierno esta opa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed,\n    personalmente, en ambos casos, si est\u00e1n jugando fuerzas de mercado,\n    realmente lo que me interesa es que se asegure el beneficio de los\n    consumidores y que se asegure tambi\u00e9n a los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... OPINA EL\n    GOBIERNO QUE EN CASO DE QUE EL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL MODIFICARA EL\n    ESTATUT NO OCURRIR\u00cdA NADA EN ESPECIAL, TAL Y COMO HA AFIRMADO EL\n    SECRETARIO DE ORGANIZACI\u00d3N DEL PSOE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Naturalmente eso es lo normal y por eso comparto con\n    el se\u00f1or Blanco que haga lo que haga el Tribunal Constitucional en el\n    asunto del Estatut ser\u00e1 normal, nada especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En los momentos en que un asunto pende ante un tribunal, sea el que sea,\n    si es el Tribunal Constitucional con mayor raz\u00f3n, todo el sosiego es\n    poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO\n    QUE LA APLICACI\u00d3N DE LA LEY DE PARTIDOS, DESDE SU APROBACI\u00d3N HACE CINCO\n    A\u00d1OS, HA PERMITIDO CUMPLIR ADECUADAMENTE LOS PRINCIPIOS DE SEGURIDAD\n    JUR\u00cdDICA, DE PROPORCIONALIDAD Y DE DIVISI\u00d3N DE PODERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que estos cinco a\u00f1os de aplicaci\u00f3n\n    de la Ley de Partidos ha permitido cumplir adecuadamente principios tan\n    b\u00e1sicos como el de seguridad jur\u00eddica, proporcionalidad e interdicci\u00f3n de\n    la arbitrariedad o la divisi\u00f3n de poderes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "tribunal constitucional": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha pasado\n    por el Tribunal Constitucional, que dictamin\u00f3 que se adaptaba\n    impecablemente a la Constituci\u00f3n y, lo que es m\u00e1s importante desde el\n    punto de vista pol\u00edtico, ha permitido que aquellos que defienden a los\n    terroristas no ocupen puestos en las c\u00e1maras democr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado\n    por el Tribunal Constitucional, que dictamin\u00f3 que se adaptaba\n    impecablemente a la Constituci\u00f3n y, lo que es m\u00e1s importante desde el\n    punto de vista pol\u00edtico, ha permitido que aquellos que defienden a los\n    terroristas no ocupen puestos en las c\u00e1maras democr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "tribunal constitucional": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los criterios poco claros de la ley, los plazos\n    imposibles, un procedimiento dudosamente constitucional llev\u00f3 a conocer\n    al Tribunal Constitucional 800 recursos en un fin de semana, algo grave y\n    pone en riesgo la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad y la seguridad\n    jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma reuni\u00f3n, el mismo hecho es delito para el\n    Supremo y no para el TSJ, algo que no se corresponde con el principio de\n    seguridad jur\u00eddica, por no citar las diferentes resoluciones del Juzgado\n    de Instrucci\u00f3n n\u00famero 5 de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en relaci\u00f3n\n    con la reuni\u00f3n del se\u00f1or Patxi L\u00f3pez el 6 de julio, el Tribunal Supremo\n    consider\u00f3 que no hab\u00eda delito y que la querella era un fraude\n    constitucional al control pol\u00edtico o a la capacidad pol\u00edtica del\n    Gobierno, pero, curiosamente, el Tribunal Superior de Justicia ha\n    considerado que en esa reuni\u00f3n hay indicios racionales de criminalidad y\n    por tanto delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios poco claros de la ley, los plazos\n    imposibles, un procedimiento dudosamente constitucional llev\u00f3 a conocer\n    al Tribunal Constitucional 800 recursos en un fin de semana, algo grave y\n    pone en riesgo la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad y la seguridad\n    jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "tribunal constitucional": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No obstante, tengo que decir que si\n    est\u00e1n en el Tribunal Superior es porque alg\u00fan partido pol\u00edtico les ha\n    llevado, es decir, que se trata de una querella de un partido pol\u00edtico\n    contra miembros de otro partido pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    esos recursos pasaron al Tribunal Constitucional, que dio el visto bueno\n    a todos, excepto a 16, si no me falla la memoria, por lo que no hubo solo\n    un filtro jur\u00eddico, sino una acci\u00f3n del fiscal, una acci\u00f3n del abogado\n    del Estado, una acci\u00f3n de la Sala del 61 y una acci\u00f3n del Tribunal\n    Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [3], "eta": [0, 1, 2], "pol\u00edtico": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Cuanto m\u00e1s d\u00e9bil est\u00e1 ETA, m\u00e1s hablan\n    ustedes de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces he o\u00eddo decir a alguno de ustedes\n    -creo que ha sido al propio se\u00f1or Rajoy- eso de: lo que tiene que hacer\n    ETA es desaparecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1ores del Partido Popular, c\u00f3mo va a\n    desaparecer si est\u00e1n ustedes todo el d\u00eda hablando de ella, si la han\n    puesto en el centro pol\u00edtico de la vida espa\u00f1ola, si no hacen otra cosa\n    que hablar de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen ustedes una curiosa forma de ver la\n    pol\u00edtica antiterrorista, curiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1ores del Partido Popular, c\u00f3mo va a\n    desaparecer si est\u00e1n ustedes todo el d\u00eda hablando de ella, si la han\n    puesto en el centro pol\u00edtico de la vida espa\u00f1ola, si no hacen otra cosa\n    que hablar de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, no\n    fue este el \u00fanico caso en el que un Gobierno se comport\u00f3 con firmeza en\n    defensa de la libertad de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    que nunca usted ha puesto su futuro pol\u00edtico en manos de los terroristas\n    y eso es inaceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le voy a\n    decir, ustedes han decidido una estrategia que es o llegan al Gobierno\n    con ETA o no llegan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que le digo que como sigan as\u00ed, como sigan tratando de llegar al\n    poder de la mano de ETA, como sigan tratando de llegar al poder\n    utilizando sectariamente el terrorismo (La se\u00f1ora Torme Pardo: \u00a1Pero qu\u00e9\n    barbaridades! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi futuro pol\u00edtico no est\u00e1 en manos de los terroristas, est\u00e1 en manos de\n    los espa\u00f1oles, de mis electores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "empresas": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dicho programa constituye una iniciativa ligada a la Agenda\n    de Lisboa para el crecimiento y la competitividad de Europa en la que la\n    investigaci\u00f3n constituye un eje b\u00e1sico para el impulso del crecimiento y\n    el empleo en el seno de una econom\u00eda cada vez m\u00e1s mundializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed\n    que el VII programa marco ofrezca a la UE la ocasi\u00f3n de poner su pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n a la altura de sus ambiciones econ\u00f3micas y sociales, a\n    trav\u00e9s de la consolidaci\u00f3n del espacio europeo de la Investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto\n    usted, se\u00f1ora ministra, como el propio presidente del Gobierno, en sede\n    parlamentaria, as\u00ed como en diferentes foros econ\u00f3micos y sociales, han\n    puesto de manifiesto que para el actual Gobierno de Espa\u00f1a la\n    investigaci\u00f3n como promotora de cambios sociales y econ\u00f3micos constituye\n    un campo de primera l\u00ednea en la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas tendentes a\n    potenciar proyectos e iniciativas en este campo, que se han visto\n    reflejadas claramente a trav\u00e9s de los incrementos que para dichos fines\n    se han plasmado en los Presupuestos Generales del Estado, as\u00ed como la\n    puesta en marcha del Plan Euroingenio, en el que las iniciativas de las\n    empresas, centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, hospitales y centros\n    tecnol\u00f3gicos tienen su acomodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto\n    usted, se\u00f1ora ministra, como el propio presidente del Gobierno, en sede\n    parlamentaria, as\u00ed como en diferentes foros econ\u00f3micos y sociales, han\n    puesto de manifiesto que para el actual Gobierno de Espa\u00f1a la\n    investigaci\u00f3n como promotora de cambios sociales y econ\u00f3micos constituye\n    un campo de primera l\u00ednea en la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas tendentes a\n    potenciar proyectos e iniciativas en este campo, que se han visto\n    reflejadas claramente a trav\u00e9s de los incrementos que para dichos fines\n    se han plasmado en los Presupuestos Generales del Estado, as\u00ed como la\n    puesta en marcha del Plan Euroingenio, en el que las iniciativas de las\n    empresas, centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, hospitales y centros\n    tecnol\u00f3gicos tienen su acomodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto\n    usted, se\u00f1ora ministra, como el propio presidente del Gobierno, en sede\n    parlamentaria, as\u00ed como en diferentes foros econ\u00f3micos y sociales, han\n    puesto de manifiesto que para el actual Gobierno de Espa\u00f1a la\n    investigaci\u00f3n como promotora de cambios sociales y econ\u00f3micos constituye\n    un campo de primera l\u00ednea en la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas tendentes a\n    potenciar proyectos e iniciativas en este campo, que se han visto\n    reflejadas claramente a trav\u00e9s de los incrementos que para dichos fines\n    se han plasmado en los Presupuestos Generales del Estado, as\u00ed como la\n    puesta en marcha del Plan Euroingenio, en el que las iniciativas de las\n    empresas, centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, hospitales y centros\n    tecnol\u00f3gicos tienen su acomodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [4, 5, 6], "empresas": [11], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3], "apoyo": [12], "ciencia": [7, 8, 9, 10], "industria": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso el Gobierno ha desarrollado la iniciativa\n    Euroingenio, en la que participan tambi\u00e9n los ministerios de Industria y\n    de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el impulso a la internacionalizaci\u00f3n de la ciencia y la\n    tecnolog\u00eda espa\u00f1olas es un objetivo principal de este Gobierno y dentro\n    de esta meta ocupa un papel prioritario la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el\n    programa marco de la Uni\u00f3n Europea, que es la herramienta que articula\n    las pol\u00edticas de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica en el seno de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia dentro de ese\n    programa ha impulsado el programa Eurociencia, con el que queremos\n    incrementar la participaci\u00f3n en ese programa marco de nuestras\n    universidades y de nuestros organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una segunda\n    fase el Ministerio de Educaci\u00f3n gestionar\u00e1 un fondo de primas a los\n    centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, en funci\u00f3n del grado de cumplimiento\n    de los objetivos establecidos en sus planes estrat\u00e9gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El punto de partida es nuestra\n    participaci\u00f3n en el VI programa marco -el anterior-, en el que los\n    retornos econ\u00f3micos obtenidos por nuestro pa\u00eds y nuestra capacidad para\n    liderar proyectos no estuvieron a la altura del peso econ\u00f3mico que\n    tenemos en la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuenta\n    con un presupuesto de 2,2 millones de euros, con los que se financiar\u00e1\n    hasta el 50 por ciento de los costes de creaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de las\n    oficinas de proyectos europeos y redes de interlocuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este programa\n    pretendemos mejorar la tasa de \u00e9xito en nuestra presencia como\n    coordinadores de proyectos, potenciar la participaci\u00f3n en colaboraci\u00f3n\n    con las empresas espa\u00f1olas e incrementar los retornos econ\u00f3micos que se\n    obtengan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el impulso a la internacionalizaci\u00f3n de la ciencia y la\n    tecnolog\u00eda espa\u00f1olas es un objetivo principal de este Gobierno y dentro\n    de esta meta ocupa un papel prioritario la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el\n    programa marco de la Uni\u00f3n Europea, que es la herramienta que articula\n    las pol\u00edticas de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica en el seno de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia dentro de ese\n    programa ha impulsado el programa Eurociencia, con el que queremos\n    incrementar la participaci\u00f3n en ese programa marco de nuestras\n    universidades y de nuestros organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo con ello se ha puesto en marcha en el mes de enero\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia una oficina europea entre cuyas\n    funciones se encuentran el asesoramiento t\u00e9cnico al ministerio en\n    relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de ciencia y tecnolog\u00eda de la Uni\u00f3n Europea, el\n    apoyo a la coordinaci\u00f3n del VII programa marco y el seguimiento de su\n    plan de trabajo, y de forma destacada la prestaci\u00f3n de asesor\u00eda y\n    servicios a las oficinas europeas creadas con el apoyo de este programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, podemos decir que el fomento de la ciencia es la base de\n    la estabilidad y el progreso de nuestro futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este programa\n    pretendemos mejorar la tasa de \u00e9xito en nuestra presencia como\n    coordinadores de proyectos, potenciar la participaci\u00f3n en colaboraci\u00f3n\n    con las empresas espa\u00f1olas e incrementar los retornos econ\u00f3micos que se\n    obtengan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo con ello se ha puesto en marcha en el mes de enero\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia una oficina europea entre cuyas\n    funciones se encuentran el asesoramiento t\u00e9cnico al ministerio en\n    relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de ciencia y tecnolog\u00eda de la Uni\u00f3n Europea, el\n    apoyo a la coordinaci\u00f3n del VII programa marco y el seguimiento de su\n    plan de trabajo, y de forma destacada la prestaci\u00f3n de asesor\u00eda y\n    servicios a las oficinas europeas creadas con el apoyo de este programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero estos precedentes no evitaron que Espa\u00f1a haya\n    estado ausente de la investigaci\u00f3n polar hasta los a\u00f1os ochenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de esta d\u00e9cada, la apuesta por la investigaci\u00f3n\n    polar en nuestro pa\u00eds ha cambiado radicalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales de los ochenta\n    se ponen en funcionamiento las dos bases ant\u00e1rticas espa\u00f1olas y se crea\n    el programa nacional de investigaci\u00f3n en la Ant\u00e1rtida, programa que se\n    ampli\u00f3 en el 2003 al \u00c1rtico, donde opera regularmente -por cierto, lo\n    har\u00e1 este a\u00f1o- el buque oceanogr\u00e1fico Hesp\u00e9rides. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [4, 5], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    conjunto, los fondos destinados por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia\n    al A\u00f1o Polar Internacional ascienden a m\u00e1s de 8 millones de euros,\n    distribuidos en 3,5 millones en proyectos de investigaci\u00f3n, un mill\u00f3n en\n    becas de investigaci\u00f3n y otros 3,5 millones de euros en la log\u00edstica de\n    esas bases ant\u00e1rticas y de nuestros buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello hay que a\u00f1adir el\n    esfuerzo de otras instituciones que quiero mencionar, como el Instituto\n    Nacional de Meteorolog\u00eda, el Instituto Nacional de T\u00e9cnica Aeroespacial o\n    la Unidad de Tecnolog\u00eda Marina del CSIC, que dedican fondos propios para\n    la investigaci\u00f3n en zonas polares en estrecha colaboraci\u00f3n con otros\n    Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad, nuestro pa\u00eds dispone de diversas infraestructuras para\n    la investigaci\u00f3n polar, que van a recibir adem\u00e1s un nuevo impulso en un\n    futuro pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque ya se encuentra muy avanzada la\n    fase de equipamiento del buque Sarmiento de Gamboa, que va a suponer un\n    importante activo para la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica, y, en segundo\n    lugar, porque prevemos renovar la base Juan Carlos I, potenciando su\n    calidad tecnol\u00f3gica al m\u00e1s alto nivel, para permitir que Espa\u00f1a pueda\n    asumir un s\u00f3lido papel investigador en la Ant\u00e1rtida en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, a diferencia de esas primeras expediciones este\n    A\u00f1o Polar es un acontecimiento de escala mundial en el que est\u00e1n\n    involucrados 63 pa\u00edses, supondr\u00e1 el desarrollo de 220 proyectos, muchos\n    de los cuales no se pueden afrontar m\u00e1s que mediante la colaboraci\u00f3n\n    entre varios pa\u00edses, y Espa\u00f1a va a participar por primera vez de una\n    forma muy activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conjunto, los fondos destinados por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia\n    al A\u00f1o Polar Internacional ascienden a m\u00e1s de 8 millones de euros,\n    distribuidos en 3,5 millones en proyectos de investigaci\u00f3n, un mill\u00f3n en\n    becas de investigaci\u00f3n y otros 3,5 millones de euros en la log\u00edstica de\n    esas bases ant\u00e1rticas y de nuestros buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conjunto, los fondos destinados por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia\n    al A\u00f1o Polar Internacional ascienden a m\u00e1s de 8 millones de euros,\n    distribuidos en 3,5 millones en proyectos de investigaci\u00f3n, un mill\u00f3n en\n    becas de investigaci\u00f3n y otros 3,5 millones de euros en la log\u00edstica de\n    esas bases ant\u00e1rticas y de nuestros buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera contribuiremos tambi\u00e9n a celebrar el A\u00f1o de la\n    Ciencia, este a\u00f1o 2007, con esa mayor concienciaci\u00f3n social en relaci\u00f3n\n    con la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Grau, en el plazo acordado por la mayor\u00eda de las fuerzas pol\u00edticas\n    vamos a presentar en esta C\u00e1mara un nuevo sistema para determinar la\n    representatividad a nivel estatal de las organizaciones profesionales\n    agrarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [15], "actividad": [16, 17, 18], "proyectos": [10], "fuerzas": [6, 7, 8], "ciencia": [11], "defensa": [9], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "fuerzas armadas": [12, 13, 14], "militares": [4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en diciembre del a\u00f1o 1959 se suscribi\u00f3 por trece pa\u00edses el\n    Tratado Ant\u00e1rtico, por el cual se reconoc\u00eda que, por inter\u00e9s de la\n    humanidad, la Ant\u00e1rtida se utilizase para fines pac\u00edficos y que nunca\n    ser\u00eda escenario u objeto de discordia internacional, desde el\n    convencimiento de que supone el establecimiento de una base s\u00f3lida para\n    la continuaci\u00f3n y el desarrollo de dicha cooperaci\u00f3n, fundada en la\n    libertad de investigaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La concesi\u00f3n del premio Pr\u00edncipe de\n    Asturias de Cooperaci\u00f3n Internacional 2002 al Comit\u00e9 cient\u00edfico para la\n    investigaci\u00f3n en la Ant\u00e1rtida supuso el reconocimiento al conjunto de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica que all\u00ed se desarrolla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta actividad del ej\u00e9rcito se viene\n    realizando desde el a\u00f1o 1988 y consiste tambi\u00e9n en proporcionar apoyo\n    log\u00edstico a la investigaci\u00f3n de inter\u00e9s para el ej\u00e9rcito en diversas\n    \u00e1reas, como transmisiones medioambientales, comunicaciones, sanidad,\n    bromatolog\u00eda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se prohibi\u00f3 el\n    restablecimiento de fortificaciones militares, la realizaci\u00f3n de\n    maniobras por parte de los distintos ej\u00e9rcitos, as\u00ed como los ensayos de\n    toda clase de armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 6 de marzo, y a trav\u00e9s de la prensa, la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola\n    tuvo conocimiento de una videoconferencia realizada desde la sede central\n    de su ministerio con la Ant\u00e1rtida, concretamente con la base Gabriel de\n    Castilla y con el buque Las Palmas, en la que se mencionaron algunos\n    aspectos de la actuaci\u00f3n de nuestro ej\u00e9rcito y que desear\u00eda que nos\n    ampliase, ya que la presencia de estas unidades militares en un lugar tan\n    alejado, aunque conocida siempre llama la atenci\u00f3n, m\u00e1s si tenemos\n    presente el nuevo papel que est\u00e1n desarrollando en estos momentos\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    caso que nos ocupa, la actividad se desarrolla en la base ant\u00e1rtica\n    espa\u00f1ola Gabriel de Castilla, del Ej\u00e9rcito de Tierra, situada en la isla\n    Decepci\u00f3n, y constituye una demostraci\u00f3n de las capacidades de nuestras\n    Fuerzas Armadas para desempe\u00f1ar misiones de cooperaci\u00f3n con sectores muy\n    diversos de la sociedad, como los investigadores cient\u00edficos y las\n    universidades de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 6 de marzo, y a trav\u00e9s de la prensa, la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola\n    tuvo conocimiento de una videoconferencia realizada desde la sede central\n    de su ministerio con la Ant\u00e1rtida, concretamente con la base Gabriel de\n    Castilla y con el buque Las Palmas, en la que se mencionaron algunos\n    aspectos de la actuaci\u00f3n de nuestro ej\u00e9rcito y que desear\u00eda que nos\n    ampliase, ya que la presencia de estas unidades militares en un lugar tan\n    alejado, aunque conocida siempre llama la atenci\u00f3n, m\u00e1s si tenemos\n    presente el nuevo papel que est\u00e1n desarrollando en estos momentos\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    caso que nos ocupa, la actividad se desarrolla en la base ant\u00e1rtica\n    espa\u00f1ola Gabriel de Castilla, del Ej\u00e9rcito de Tierra, situada en la isla\n    Decepci\u00f3n, y constituye una demostraci\u00f3n de las capacidades de nuestras\n    Fuerzas Armadas para desempe\u00f1ar misiones de cooperaci\u00f3n con sectores muy\n    diversos de la sociedad, como los investigadores cient\u00edficos y las\n    universidades de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 6 de marzo, y a trav\u00e9s de la prensa, la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola\n    tuvo conocimiento de una videoconferencia realizada desde la sede central\n    de su ministerio con la Ant\u00e1rtida, concretamente con la base Gabriel de\n    Castilla y con el buque Las Palmas, en la que se mencionaron algunos\n    aspectos de la actuaci\u00f3n de nuestro ej\u00e9rcito y que desear\u00eda que nos\n    ampliase, ya que la presencia de estas unidades militares en un lugar tan\n    alejado, aunque conocida siempre llama la atenci\u00f3n, m\u00e1s si tenemos\n    presente el nuevo papel que est\u00e1n desarrollando en estos momentos\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta actividad del ej\u00e9rcito se viene\n    realizando desde el a\u00f1o 1988 y consiste tambi\u00e9n en proporcionar apoyo\n    log\u00edstico a la investigaci\u00f3n de inter\u00e9s para el ej\u00e9rcito en diversas\n    \u00e1reas, como transmisiones medioambientales, comunicaciones, sanidad,\n    bromatolog\u00eda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    caso que nos ocupa, la actividad se desarrolla en la base ant\u00e1rtica\n    espa\u00f1ola Gabriel de Castilla, del Ej\u00e9rcito de Tierra, situada en la isla\n    Decepci\u00f3n, y constituye una demostraci\u00f3n de las capacidades de nuestras\n    Fuerzas Armadas para desempe\u00f1ar misiones de cooperaci\u00f3n con sectores muy\n    diversos de la sociedad, como los investigadores cient\u00edficos y las\n    universidades de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta actividad del ej\u00e9rcito se viene\n    realizando desde el a\u00f1o 1988 y consiste tambi\u00e9n en proporcionar apoyo\n    log\u00edstico a la investigaci\u00f3n de inter\u00e9s para el ej\u00e9rcito en diversas\n    \u00e1reas, como transmisiones medioambientales, comunicaciones, sanidad,\n    bromatolog\u00eda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6, 7], "proyectos": [3, 4], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [5], "defensa": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a cuenta con dos bases, que se encuentran en el archipi\u00e9lago\n    de las Shetland del Sur, la Juan Carlos I, que gestiona el Consejo\n    Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, y la Gabriel de Castilla, que\n    gestiona el Ej\u00e9rcito de tierra; adem\u00e1s, hay que a\u00f1adir los buques de\n    investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica Hesp\u00e9rides y Las Palmas, ambos de la Armada,\n    que est\u00e1n especialmente preparados para la navegaci\u00f3n polar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las misiones se\n    centran fundamentalmente en mantener la presencia de Espa\u00f1a en el\n    territorio ant\u00e1rtico, en cumplimiento de los compromisos adquiridos y en\n    nuestro inter\u00e9s cient\u00edfico y estrat\u00e9gico; colaborar en las\n    investigaciones cient\u00edficas con el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y\n    desarrollar proyectos de investigaci\u00f3n propios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa viene colaborando con las primeras expediciones\n    cient\u00edficas desde el a\u00f1o 1987 y es desde 1989 cuando se incrementa de una\n    forma considerable con la instalaci\u00f3n del refugio o base Gabriel de\n    Castilla, embri\u00f3n de la actual base ant\u00e1rtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las misiones se\n    centran fundamentalmente en mantener la presencia de Espa\u00f1a en el\n    territorio ant\u00e1rtico, en cumplimiento de los compromisos adquiridos y en\n    nuestro inter\u00e9s cient\u00edfico y estrat\u00e9gico; colaborar en las\n    investigaciones cient\u00edficas con el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y\n    desarrollar proyectos de investigaci\u00f3n propios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los proyectos concretos que se han\n    desarrollado en esta campa\u00f1a, le puedo citar los referentes a los efectos\n    del cambio clim\u00e1tico global sobre la fauna, los ensayos de telemedicina,\n    seguimiento t\u00e9rmico de capas de suelo, estudio de la actividad de fallas\n    recientes y estudios relativos a la actividad volc\u00e1nica y tect\u00f3nica; en\n    definitiva, un trabajo muy interesante y muy importante para Espa\u00f1a como\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las misiones se\n    centran fundamentalmente en mantener la presencia de Espa\u00f1a en el\n    territorio ant\u00e1rtico, en cumplimiento de los compromisos adquiridos y en\n    nuestro inter\u00e9s cient\u00edfico y estrat\u00e9gico; colaborar en las\n    investigaciones cient\u00edficas con el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y\n    desarrollar proyectos de investigaci\u00f3n propios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tratado convierte la Ant\u00e1rtida en el primer y \u00fanico continente\n    que es administrado colectivamente sobre algunos principios que conviene\n    recordar: la congelaci\u00f3n de cualquier reclamaci\u00f3n territorial, la\n    actividad cient\u00edfica continuada, responsable y transparente y el uso\n    pac\u00edfico del continente\n    blanco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los proyectos concretos que se han\n    desarrollado en esta campa\u00f1a, le puedo citar los referentes a los efectos\n    del cambio clim\u00e1tico global sobre la fauna, los ensayos de telemedicina,\n    seguimiento t\u00e9rmico de capas de suelo, estudio de la actividad de fallas\n    recientes y estudios relativos a la actividad volc\u00e1nica y tect\u00f3nica; en\n    definitiva, un trabajo muy interesante y muy importante para Espa\u00f1a como\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    NECESIDADES DE LA INDUSTRIA CONSERVERA Y TRANSFORMADORA DE ESPECIES\n    PESQUERAS PARA QUE SE AUMENTEN LOS ACTUALES CONTINGENTES ARANCELARIOS\n    COMUNITARIOS (CONTINGENTES \"ERGA OMNES\") DE LA ANCHOA Y EL AT\u00daN.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [11, 12, 13], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La industria conservera y transformadora del at\u00fan y de la anchoa tiene\n    cada vez m\u00e1s problemas de abastecimiento de estas especies dentro del\n    territorio comunitario, situaci\u00f3n que les obliga a importar de terceros\n    pa\u00edses la materia prima necesaria para desarrollar con normalidad su\n    actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, voy a analizar el estado de la cuesti\u00f3n de dos\n    especies pesqueras, la anchoa y el at\u00fan, fundamentales para la industria\n    transformadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas circunstancias obligan a la industria dedicada a esta actividad\n    transformadora a tener que importar de terceros pa\u00edses, sobre todo de\n    Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, entre lo que se captura en el\n    Cant\u00e1brico y lo que se importa del pa\u00eds sudamericano se llega escasamente\n    al 50 por ciento de las necesidades de la industria, raz\u00f3n por la que\n    tiene que completar estos aprovisionamientos con materia prima originaria\n    de otros Estados, como Marruecos, Chile, Per\u00fa o China. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por tanto\n    evidente que la industria tiene que echar mano del aprovisionamiento\n    exterior si quiere preservar la continuidad de su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria europea\n    demanda un contingente de al menos 10.000 toneladas del producto del que\n    estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata del mismo problema que sufre la industria\n    procesadora del boquer\u00f3n en vinagre, que tambi\u00e9n se ve abocada a importar\n    industria congelada, procedente en su mayor\u00eda de Argentina, debido a la\n    falta de materia prima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este descenso en la elaboraci\u00f3n de materia prima en el\n    Estado espa\u00f1ol genera importantes problemas de abastecimiento a la\n    industria conservera de at\u00fan espa\u00f1ola, ya que el volumen de producci\u00f3n de\n    conservas de at\u00fan se ha incrementado en m\u00e1s de un 7 por ciento y cada vez\n    se necesita m\u00e1s materia prima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    organizaci\u00f3n explica que la producci\u00f3n de conservas de at\u00fan supone un 63\n    por ciento del volumen total de la producci\u00f3n espa\u00f1ola de conservas y\n    mariscos, raz\u00f3n por la cual la utilizaci\u00f3n de lomos de at\u00fan para la\n    fabricaci\u00f3n de conservas es una pr\u00e1ctica cada vez m\u00e1s frecuente y\n    necesaria para la industria conservera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la industria es vital que la Uni\u00f3n Europea facilite el abastecimiento\n    de at\u00fan para que las f\u00e1bricas puedan producir durante todo el a\u00f1o, puesto\n    que la demanda de lomos de at\u00fan va in crescendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que acabamos de exponer, se\u00f1ora ministra, y dando por sabido que\n    usted y su ministerio son perfectamente conocedores de esta problem\u00e1tica,\n    que de manera especial afecta a una industria conservera como la gallega\n    -una de las m\u00e1s importantes para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds-, es por lo\n    que hacemos esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria conservera y transformadora del at\u00fan y de la anchoa tiene\n    cada vez m\u00e1s problemas de abastecimiento de estas especies dentro del\n    territorio comunitario, situaci\u00f3n que les obliga a importar de terceros\n    pa\u00edses la materia prima necesaria para desarrollar con normalidad su\n    actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas circunstancias obligan a la industria dedicada a esta actividad\n    transformadora a tener que importar de terceros pa\u00edses, sobre todo de\n    Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por tanto\n    evidente que la industria tiene que echar mano del aprovisionamiento\n    exterior si quiere preservar la continuidad de su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [17], "empresas": [15, 16], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La industria atunera espa\u00f1ola, tanto la extractiva como la procesadora, se\n    ha manifestado un\u00e1nimemente hasta el a\u00f1o 2006 como contraria a la\n    concesi\u00f3n de cualquier contingente de lomos de at\u00fan con derecho reducido,\n    ya que considera que la industria comunitaria est\u00e1 suficientemente\n    abastecida con la producci\u00f3n comunitaria y las importaciones procedentes\n    de pa\u00edses con acuerdos preferenciales, como son los pa\u00edses beneficiarios\n    del r\u00e9gimen SPG y los pa\u00edses ACP -el primer caso, sistemas de preferencia\n    garantizada, y el segundo, \u00c1frica, Caribe y Pac\u00edfico-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1ora Fern\u00e1ndez, la industria tiene a su\n    disposici\u00f3n el contingente aut\u00f3nomo que le permite importar lomos de at\u00fan\n    de cualquier pa\u00eds que se benefician de un arancel reducido del 6 por\n    ciento, y del contingente derivado del acuerdo con M\u00e9xico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, y\n    hasta el a\u00f1o 2006, la apertura de contingentes siempre fue motivo de gran\n    preocupaci\u00f3n para la industria espa\u00f1ola por la distorsi\u00f3n que pudiera\n    producir en el mercado espa\u00f1ol y comunitario, y se ha venido considerando\n    suficientemente abastecido, como ya le he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el pasado\n    a\u00f1o, mientras que la industria extractiva atunera mantuvo su posici\u00f3n\n    contraria al incremento de contingentes, Anfaco cambi\u00f3 de posici\u00f3n\n    apoyando la solicitud de incremento de 4.000 a 5.500 toneladas propuesta\n    por la industria de otros pa\u00edses, en concreto por Italia, y fue una\n    ampliaci\u00f3n que se aprob\u00f3 mediante el reglamento 1723/2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente, de cara al establecimiento del contingente arancelario de\n    lomos de at\u00fan aut\u00f3nomo -cuya propuesta est\u00e1 en periodo de decisi\u00f3n-, la\n    industria transformadora ha ido m\u00e1s all\u00e1 solicitando un incremento para\n    el periodo 2007-2008 de 8.000 toneladas, al 6 por ciento, y ampliable a\n    10.000 toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n diversos estudios, no solo de Espa\u00f1a sino de\n    otros pa\u00edses y de la propia Uni\u00f3n Europea, consideran que el\n    abastecimiento de lomos de at\u00fan a la industria transformadora se\n    encuentra garantizado gracias a la producci\u00f3n comunitaria y gracias a las\n    importaciones de los pa\u00edses ACP y SPG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    todo ello creo que es necesario que reconduzcamos las posiciones y que\n    tengamos en cuenta todos los intereses para evitar alteraciones en el\n    equilibrio y que deben existir en la industria extractiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted en que la\n    situaci\u00f3n por la que atraviesa el stock de la anchoa en el caladero del\n    Cant\u00e1brico hace necesario que se tomen medidas para garantizar al\n    abastecimiento de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s somos conscientes de que la\n    industria de semiconserva de anchoa, que comprende unas 150 peque\u00f1as\n    empresas situadas en zonas altamente dependientes de la pesca, y muchas\n    de ellas localizadas en zonas desfavorecidas, y que genera 4.000 empleos\n    directos y unos 16.000 indirectos, de los que el 95 por ciento son mano\n    de obra femenina, dependen de la existencia de materia prima a precios\n    razonables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto el Gobierno es sensible a las\n    dificultades derivadas de la falta de materia prima, que ha creado una\n    situaci\u00f3n cr\u00edtica en la industria de la anchoa, y por ello ha tomado las\n    decisiones oportunas y adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, a la hora de estimar las\n    necesidades de la industria para el periodo 2007-2009 es necesario\n    evaluar, en primer lugar, cu\u00e1les pueden ser las capturas de la flota\n    comunitaria para ese mismo periodo, algo que resulta complicado en este\n    momento y por eso debemos ser cautos a la hora de tomar decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me comprometo a que el Gobierno haga un seguimiento puntual de la\n    situaci\u00f3n de abastecimiento de la industria y, en su caso, apelar\u00e1 a la\n    Comisi\u00f3n Europea para que se garantice un suministro satisfactorio de las\n    industrias seg\u00fan la sensibilidad de los distintos productos en el mercado\n    comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\u00eda, en el caso de la anchoa y si contin\u00faa\n    la situaci\u00f3n de escasez de materia prima que impida garantizar el\n    abastecimiento de la industria en condiciones satisfactorias, y se\n    considera que el incremento del contingente arancelario aut\u00f3nomo de\n    anchoa salada sin secar resulta necesario, se solicitar\u00e1 ante la Comisi\u00f3n\n    el incremento hasta 10.000 toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, conozco su esp\u00edritu\n    dialogante y me gustar\u00eda tambi\u00e9n que hablase con los armadores, con la\n    flota que pesca de at\u00fan y que les diga en qu\u00e9 situaci\u00f3n de debilidad les\n    colocar\u00eda si estamos importando materia prima para la industria\n    transformadora y no consumimos los productos extractivos de nuestra flota\n    pesquera; estar\u00edamos a lo mejor creando tambi\u00e9n un grave problema dentro\n    del sector pesquero espa\u00f1ol y de las tripulaciones que lo componen, que\n    sabe que tienen un componente social y econ\u00f3mico muy importante en\n    algunas zonas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, quiero insistirle en que en el tema de la anchoa nos\n    comprometemos a un seguimiento puntual y que la industria tendr\u00e1\n    garantizada la materia prima que necesite, dado que estamos ante\n    situaciones diferentes, mientras no mejore el caladero del Cant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como dato adicional he de decir que el sector industrial est\u00e1\n    concentrado en cinco empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s somos conscientes de que la\n    industria de semiconserva de anchoa, que comprende unas 150 peque\u00f1as\n    empresas situadas en zonas altamente dependientes de la pesca, y muchas\n    de ellas localizadas en zonas desfavorecidas, y que genera 4.000 empleos\n    directos y unos 16.000 indirectos, de los que el 95 por ciento son mano\n    de obra femenina, dependen de la existencia de materia prima a precios\n    razonables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el p\u00e1rrafo\n    siguiente dice: En cualquier situaci\u00f3n posible aplicada, Espa\u00f1a, que\n    representa al 65 por ciento de la actividad atunera europea, ser\u00e1 el pa\u00eds\n    m\u00e1s afectado en t\u00e9rminos de los efectos socioecon\u00f3micos considerados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "apoyo": [2], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, adem\u00e1s, es\n    curiosa la respuesta que nos da en la cuesti\u00f3n del at\u00fan porque nosotros\n    creemos -por lo menos es esa la informaci\u00f3n que tenemos- que puede haber\n    acuerdo en este sentido entre las autoridades europeas y el sector,\n    mientras que en el sector del bocarte -usted acaba de decir que s\u00ed es\n    necesario incrementar los contingentes para poder abastecer a la\n    industria que, efectivamente, tiene la importancia econ\u00f3mica y de\n    creaci\u00f3n de empleo que usted misma acaba de comentar- no hay acuerdo o al\n    menos no hay una perspectiva de que se pueda llegar a un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros agradecemos y valoramos muy positivamente lo que usted nos acaba\n    de manifestar: su compromiso de defender al mismo tiempo al sector\n    conservero ante la Uni\u00f3n Europea y el incremento hasta 10.000 toneladas\n    de este producto para que se pueda abastecer, volvemos a decirlo, la\n    industria conservera y contin\u00fae con su actividad productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tambi\u00e9n valoramos positivamente el compromiso\n    que acaba de adquirir, porque es necesario que en todas las pol\u00edticas que\n    en este sentido se acuerden en la Uni\u00f3n Europea haya una posici\u00f3n de\n    apoyo al sector conservero, porque yo ya no estoy hablando de lo que\n    representa el sector conservero en la Uni\u00f3n Europea, sino que estoy\n    hablando de lo que representa el sector conservero -lo dec\u00eda en la\n    primera intervenci\u00f3n de esta interpelaci\u00f3n- en el Estado espa\u00f1ol, muy\n    concretamente en Galicia, y usted misma acaba de dar parte de algunos de\n    los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros agradecemos y valoramos muy positivamente lo que usted nos acaba\n    de manifestar: su compromiso de defender al mismo tiempo al sector\n    conservero ante la Uni\u00f3n Europea y el incremento hasta 10.000 toneladas\n    de este producto para que se pueda abastecer, volvemos a decirlo, la\n    industria conservera y contin\u00fae con su actividad productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, agradecemos la informaci\u00f3n que nos da y tambi\u00e9n el\n    compromiso que nos acaba de exponer, pero le reiteramos que el compromiso\n    se lleve adelante con gestiones ante la Uni\u00f3n Europea, de manera que se\n    pueda cumplimentar esta demanda del sector, que adem\u00e1s es tan importante\n    para continuar su actividad productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas\n    aperturas deben basarse siempre en alcanzar el objetivo de satisfacer las\n    necesidades m\u00e1s urgentes de abastecimiento de la industria\n    transformadora, que en el caso del at\u00fan est\u00e1n satisfechas, como lo\n    demuestran los datos que le di, y, al mismo tiempo, evitar alteraciones\n    en el equilibrio que debe existir en la industria extractiva\n    comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LA MISI\u00d3N DE LAS\n    FUERZAS ARMADAS ESPA\u00d1OLAS DESPLEGADAS EN AFGANIST\u00c1N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA MISI\u00d3N DE LAS\n    FUERZAS ARMADAS ESPA\u00d1OLAS DESPLEGADAS EN AFGANIST\u00c1N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [39, 40], "apoyo": [35, 36, 37, 38], "seguridad": [5, 6, 7, 8, 9], "fuerzas": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "defensa": [25, 26, 27], "fuerzas armadas": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "misi\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "militares": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Echamos en falta un firme compromiso del\n    Gobierno, primero con la labor que realizan los miembros de nuestras\n    Fuerzas Armadas desplegadas en ese pa\u00eds, tanto para garantizar su propia\n    seguridad como la que le est\u00e1 encomendada, y segundo, con los objetivos\n    de la misi\u00f3n que desarrollamos conjuntamente con otras naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que resulta totalmente inadmisible es\n    que con estas continuas vacilaciones del Gobierno se transmita por su\n    parte una falta de apoyo a la misi\u00f3n que, con riesgo de su vida,\n    desarrollan los miembros de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se puede llegar a afirmar con esa rotundidad lo \u00faltimo,\n    cuando el secretario general de la OTAN reconoce que Afganist\u00e1n es un\n    frente de batalla, y todas las naciones que participamos en la misi\u00f3n de\n    la ISAF estamos advertidas, tanto por\n    los servicios de inteligencia, como por amenazas directas de los\n    talibanes, de que para esta primavera se espera una ofensiva por parte de\n    estos, a la que ya parece que preventivamente se ha intentado hacer\n    frente, y un incremento sustancial del riesgo para nuestros militares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la informaci\u00f3n que recibimos del Gobierno, estamos como hace\n    unos meses: con un presidente del Gobierno que se niega a comparecer para\n    explicar sus decisiones sobre la misi\u00f3n en Afganist\u00e1n -y eso que mi grupo\n    ha solicitado su comparecencia-, y con un ministro que pide urgentemente\n    comparecer, pero que hasta hace pocos d\u00edas no sab\u00edamos la fecha y, desde\n    luego, lo hace, a pesar de haberlo solicitado \u00e9l voluntariamente, de\n    forma muy tard\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo volviendo a exigir al Gobierno que garantice la seguridad de\n    nuestros militares, de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n, y\n    reclamando como inexcusable que el presidente del Gobierno comparezca y\n    explique en esta C\u00e1mara sus decisiones sobre la misi\u00f3n de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario ha presentado esta interpelaci\u00f3n al Gobierno movido\n    fundamentalmente por lo que, seg\u00fan considera este portavoz, es una\n    obligaci\u00f3n irrenunciable del Gobierno, la necesidad de garantizar la\n    seguridad en el marco de la operaci\u00f3n de la ISAF en Afganist\u00e1n, tanto la\n    de nuestros propios militares como la que hemos asumido como naci\u00f3n en el\n    marco de esta operaci\u00f3n, que van unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Echamos en falta un firme compromiso del\n    Gobierno, primero con la labor que realizan los miembros de nuestras\n    Fuerzas Armadas desplegadas en ese pa\u00eds, tanto para garantizar su propia\n    seguridad como la que le est\u00e1 encomendada, y segundo, con los objetivos\n    de la misi\u00f3n que desarrollamos conjuntamente con otras naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, estamos siendo testigos una vez m\u00e1s de una sucesi\u00f3n de continuas\n    rectificaciones de un gobierno que un d\u00eda, por boca de su ministro de\n    Defensa, admite la posibilidad de la necesidad de incrementar los\n    efectivos para hacer frente a la creciente inseguridad, y al d\u00eda\n    siguiente dice lo contrario, por boca de su presidente, todo ello con\n    unos \u00fanicos perjudicados, nuestras Fuerzas Armadas, porque este Gobierno\n    vuelve a dar muestra de falta de compromiso con la labor que nuestros\n    militares desempe\u00f1an, admitiendo un d\u00eda la posibilidad de que tenga que\n    llevarse a cabo un nuevo incremento de los efectivos para garantizar\n    mejor la seguridad de nuestros soldados, y al d\u00eda siguiente, sin que la\n    situaci\u00f3n haya mejorado, lo niega tajantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    puede decir este Gobierno que en los militares no exista esta inquietud,\n    cuando el propio jefe del Estado Mayor de la Defensa hace un mes\n    reconoc\u00eda en el Centro de Estudios Superiores de la Defensa que eran\n    necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la seguridad, como tambi\u00e9n lo ha\n    reconocido el embajador de Espa\u00f1a en la OTAN y tal como le dijo el\n    presidente de nuestro grupo parlamentario al presidente del Gobierno, el\n    pasado 28 de febrero, no siendo desmentido por parte de este \u00faltimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo volviendo a exigir al Gobierno que garantice la seguridad de\n    nuestros militares, de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n, y\n    reclamando como inexcusable que el presidente del Gobierno comparezca y\n    explique en esta C\u00e1mara sus decisiones sobre la misi\u00f3n de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario ha presentado esta interpelaci\u00f3n al Gobierno movido\n    fundamentalmente por lo que, seg\u00fan considera este portavoz, es una\n    obligaci\u00f3n irrenunciable del Gobierno, la necesidad de garantizar la\n    seguridad en el marco de la operaci\u00f3n de la ISAF en Afganist\u00e1n, tanto la\n    de nuestros propios militares como la que hemos asumido como naci\u00f3n en el\n    marco de esta operaci\u00f3n, que van unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que le reclamamos al\n    Gobierno: plantear en diversos \u00e1mbitos la necesidad de incrementar los\n    efectivos militares desplegados para hacer frente a la creciente\n    inseguridad , a los continuos ataques de que son objeto las tropas de\n    pa\u00edses como el nuestro, que asumieron en su d\u00eda una arriesgada operaci\u00f3n\n    de pacificaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n y en general la degradaci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, estamos siendo testigos una vez m\u00e1s de una sucesi\u00f3n de continuas\n    rectificaciones de un gobierno que un d\u00eda, por boca de su ministro de\n    Defensa, admite la posibilidad de la necesidad de incrementar los\n    efectivos para hacer frente a la creciente inseguridad, y al d\u00eda\n    siguiente dice lo contrario, por boca de su presidente, todo ello con\n    unos \u00fanicos perjudicados, nuestras Fuerzas Armadas, porque este Gobierno\n    vuelve a dar muestra de falta de compromiso con la labor que nuestros\n    militares desempe\u00f1an, admitiendo un d\u00eda la posibilidad de que tenga que\n    llevarse a cabo un nuevo incremento de los efectivos para garantizar\n    mejor la seguridad de nuestros soldados, y al d\u00eda siguiente, sin que la\n    situaci\u00f3n haya mejorado, lo niega tajantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s tarde dijo el presidente del Gobierno que no\n    incrementar\u00edamos nuestros efectivos para asegurar la protecci\u00f3n de\n    nuestros militares, reclamada por ellos mismos, y ya se sabe que despu\u00e9s\n    enviamos 150 soldados m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    puede decir este Gobierno que en los militares no exista esta inquietud,\n    cuando el propio jefe del Estado Mayor de la Defensa hace un mes\n    reconoc\u00eda en el Centro de Estudios Superiores de la Defensa que eran\n    necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la seguridad, como tambi\u00e9n lo ha\n    reconocido el embajador de Espa\u00f1a en la OTAN y tal como le dijo el\n    presidente de nuestro grupo parlamentario al presidente del Gobierno, el\n    pasado 28 de febrero, no siendo desmentido por parte de este \u00faltimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me resulta sorprendente que el Gobierno no escuche las\n    peticiones de las Fuerzas Armadas, lo que dicen las personas sensatas y\n    conocedoras del grave riesgo que nuestros militares afrontan todos los\n    d\u00edas en Afganist\u00e1n, y a\u00fan m\u00e1s que usted mismo, en respuesta a una\n    pregunta de un senador de nuestro grupo parlamentario, llegue a afirmar\n    que en lo relativo al incremento de efectivos no ha recibido, ni tiene\n    previsto recibir ninguna petici\u00f3n al respecto del Estado Mayor de la\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se puede llegar a afirmar con esa rotundidad lo \u00faltimo,\n    cuando el secretario general de la OTAN reconoce que Afganist\u00e1n es un\n    frente de batalla, y todas las naciones que participamos en la misi\u00f3n de\n    la ISAF estamos advertidas, tanto por\n    los servicios de inteligencia, como por amenazas directas de los\n    talibanes, de que para esta primavera se espera una ofensiva por parte de\n    estos, a la que ya parece que preventivamente se ha intentado hacer\n    frente, y un incremento sustancial del riesgo para nuestros militares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo volviendo a exigir al Gobierno que garantice la seguridad de\n    nuestros militares, de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n, y\n    reclamando como inexcusable que el presidente del Gobierno comparezca y\n    explique en esta C\u00e1mara sus decisiones sobre la misi\u00f3n de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda comenzar esta intervenci\u00f3n\n    expresando en nombre de mi grupo parlamentario nuestro reconocimiento y\n    apoyo a los miembros de nuestras Fuerzas Armadas, que representan a\n    nuestro pa\u00eds en escenarios tan inseguros como Afganist\u00e1n, con grave\n    riesgo para ellos, como la realidad nos ha demostrado una vez m\u00e1s, con el\n    fallecimiento tan pr\u00f3ximo en el tiempo de la soldado Idoia Rodr\u00edguez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Echamos en falta un firme compromiso del\n    Gobierno, primero con la labor que realizan los miembros de nuestras\n    Fuerzas Armadas desplegadas en ese pa\u00eds, tanto para garantizar su propia\n    seguridad como la que le est\u00e1 encomendada, y segundo, con los objetivos\n    de la misi\u00f3n que desarrollamos conjuntamente con otras naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, estamos siendo testigos una vez m\u00e1s de una sucesi\u00f3n de continuas\n    rectificaciones de un gobierno que un d\u00eda, por boca de su ministro de\n    Defensa, admite la posibilidad de la necesidad de incrementar los\n    efectivos para hacer frente a la creciente inseguridad, y al d\u00eda\n    siguiente dice lo contrario, por boca de su presidente, todo ello con\n    unos \u00fanicos perjudicados, nuestras Fuerzas Armadas, porque este Gobierno\n    vuelve a dar muestra de falta de compromiso con la labor que nuestros\n    militares desempe\u00f1an, admitiendo un d\u00eda la posibilidad de que tenga que\n    llevarse a cabo un nuevo incremento de los efectivos para garantizar\n    mejor la seguridad de nuestros soldados, y al d\u00eda siguiente, sin que la\n    situaci\u00f3n haya mejorado, lo niega tajantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que resulta totalmente inadmisible es\n    que con estas continuas vacilaciones del Gobierno se transmita por su\n    parte una falta de apoyo a la misi\u00f3n que, con riesgo de su vida,\n    desarrollan los miembros de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me resulta sorprendente que el Gobierno no escuche las\n    peticiones de las Fuerzas Armadas, lo que dicen las personas sensatas y\n    conocedoras del grave riesgo que nuestros militares afrontan todos los\n    d\u00edas en Afganist\u00e1n, y a\u00fan m\u00e1s que usted mismo, en respuesta a una\n    pregunta de un senador de nuestro grupo parlamentario, llegue a afirmar\n    que en lo relativo al incremento de efectivos no ha recibido, ni tiene\n    previsto recibir ninguna petici\u00f3n al respecto del Estado Mayor de la\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal como le\n    dije al ministro el pasado mes de octubre, nuestro apoyo a la\n    participaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas debe llevar parejo por parte\n    del Gobierno un deber de lealtad en cuanto a la informaci\u00f3n que se nos\n    suministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo volviendo a exigir al Gobierno que garantice la seguridad de\n    nuestros militares, de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n, y\n    reclamando como inexcusable que el presidente del Gobierno comparezca y\n    explique en esta C\u00e1mara sus decisiones sobre la misi\u00f3n de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, estamos siendo testigos una vez m\u00e1s de una sucesi\u00f3n de continuas\n    rectificaciones de un gobierno que un d\u00eda, por boca de su ministro de\n    Defensa, admite la posibilidad de la necesidad de incrementar los\n    efectivos para hacer frente a la creciente inseguridad, y al d\u00eda\n    siguiente dice lo contrario, por boca de su presidente, todo ello con\n    unos \u00fanicos perjudicados, nuestras Fuerzas Armadas, porque este Gobierno\n    vuelve a dar muestra de falta de compromiso con la labor que nuestros\n    militares desempe\u00f1an, admitiendo un d\u00eda la posibilidad de que tenga que\n    llevarse a cabo un nuevo incremento de los efectivos para garantizar\n    mejor la seguridad de nuestros soldados, y al d\u00eda siguiente, sin que la\n    situaci\u00f3n haya mejorado, lo niega tajantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    puede decir este Gobierno que en los militares no exista esta inquietud,\n    cuando el propio jefe del Estado Mayor de la Defensa hace un mes\n    reconoc\u00eda en el Centro de Estudios Superiores de la Defensa que eran\n    necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la seguridad, como tambi\u00e9n lo ha\n    reconocido el embajador de Espa\u00f1a en la OTAN y tal como le dijo el\n    presidente de nuestro grupo parlamentario al presidente del Gobierno, el\n    pasado 28 de febrero, no siendo desmentido por parte de este \u00faltimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me resulta sorprendente que el Gobierno no escuche las\n    peticiones de las Fuerzas Armadas, lo que dicen las personas sensatas y\n    conocedoras del grave riesgo que nuestros militares afrontan todos los\n    d\u00edas en Afganist\u00e1n, y a\u00fan m\u00e1s que usted mismo, en respuesta a una\n    pregunta de un senador de nuestro grupo parlamentario, llegue a afirmar\n    que en lo relativo al incremento de efectivos no ha recibido, ni tiene\n    previsto recibir ninguna petici\u00f3n al respecto del Estado Mayor de la\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda comenzar esta intervenci\u00f3n\n    expresando en nombre de mi grupo parlamentario nuestro reconocimiento y\n    apoyo a los miembros de nuestras Fuerzas Armadas, que representan a\n    nuestro pa\u00eds en escenarios tan inseguros como Afganist\u00e1n, con grave\n    riesgo para ellos, como la realidad nos ha demostrado una vez m\u00e1s, con el\n    fallecimiento tan pr\u00f3ximo en el tiempo de la soldado Idoia Rodr\u00edguez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Echamos en falta un firme compromiso del\n    Gobierno, primero con la labor que realizan los miembros de nuestras\n    Fuerzas Armadas desplegadas en ese pa\u00eds, tanto para garantizar su propia\n    seguridad como la que le est\u00e1 encomendada, y segundo, con los objetivos\n    de la misi\u00f3n que desarrollamos conjuntamente con otras naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, estamos siendo testigos una vez m\u00e1s de una sucesi\u00f3n de continuas\n    rectificaciones de un gobierno que un d\u00eda, por boca de su ministro de\n    Defensa, admite la posibilidad de la necesidad de incrementar los\n    efectivos para hacer frente a la creciente inseguridad, y al d\u00eda\n    siguiente dice lo contrario, por boca de su presidente, todo ello con\n    unos \u00fanicos perjudicados, nuestras Fuerzas Armadas, porque este Gobierno\n    vuelve a dar muestra de falta de compromiso con la labor que nuestros\n    militares desempe\u00f1an, admitiendo un d\u00eda la posibilidad de que tenga que\n    llevarse a cabo un nuevo incremento de los efectivos para garantizar\n    mejor la seguridad de nuestros soldados, y al d\u00eda siguiente, sin que la\n    situaci\u00f3n haya mejorado, lo niega tajantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que resulta totalmente inadmisible es\n    que con estas continuas vacilaciones del Gobierno se transmita por su\n    parte una falta de apoyo a la misi\u00f3n que, con riesgo de su vida,\n    desarrollan los miembros de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me resulta sorprendente que el Gobierno no escuche las\n    peticiones de las Fuerzas Armadas, lo que dicen las personas sensatas y\n    conocedoras del grave riesgo que nuestros militares afrontan todos los\n    d\u00edas en Afganist\u00e1n, y a\u00fan m\u00e1s que usted mismo, en respuesta a una\n    pregunta de un senador de nuestro grupo parlamentario, llegue a afirmar\n    que en lo relativo al incremento de efectivos no ha recibido, ni tiene\n    previsto recibir ninguna petici\u00f3n al respecto del Estado Mayor de la\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal como le\n    dije al ministro el pasado mes de octubre, nuestro apoyo a la\n    participaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas debe llevar parejo por parte\n    del Gobierno un deber de lealtad en cuanto a la informaci\u00f3n que se nos\n    suministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo volviendo a exigir al Gobierno que garantice la seguridad de\n    nuestros militares, de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n, y\n    reclamando como inexcusable que el presidente del Gobierno comparezca y\n    explique en esta C\u00e1mara sus decisiones sobre la misi\u00f3n de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda comenzar esta intervenci\u00f3n\n    expresando en nombre de mi grupo parlamentario nuestro reconocimiento y\n    apoyo a los miembros de nuestras Fuerzas Armadas, que representan a\n    nuestro pa\u00eds en escenarios tan inseguros como Afganist\u00e1n, con grave\n    riesgo para ellos, como la realidad nos ha demostrado una vez m\u00e1s, con el\n    fallecimiento tan pr\u00f3ximo en el tiempo de la soldado Idoia Rodr\u00edguez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los seis meses de esta afirmaci\u00f3n no solo\n    asum\u00edamos uno, sino que tambi\u00e9n lider\u00e1bamos una base avanzada de apoyo en\n    la regi\u00f3n oeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que resulta totalmente inadmisible es\n    que con estas continuas vacilaciones del Gobierno se transmita por su\n    parte una falta de apoyo a la misi\u00f3n que, con riesgo de su vida,\n    desarrollan los miembros de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal como le\n    dije al ministro el pasado mes de octubre, nuestro apoyo a la\n    participaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas debe llevar parejo por parte\n    del Gobierno un deber de lealtad en cuanto a la informaci\u00f3n que se nos\n    suministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que le reclamamos al\n    Gobierno: plantear en diversos \u00e1mbitos la necesidad de incrementar los\n    efectivos militares desplegados para hacer frente a la creciente\n    inseguridad , a los continuos ataques de que son objeto las tropas de\n    pa\u00edses como el nuestro, que asumieron en su d\u00eda una arriesgada operaci\u00f3n\n    de pacificaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n y en general la degradaci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    puede decir este Gobierno que en los militares no exista esta inquietud,\n    cuando el propio jefe del Estado Mayor de la Defensa hace un mes\n    reconoc\u00eda en el Centro de Estudios Superiores de la Defensa que eran\n    necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la seguridad, como tambi\u00e9n lo ha\n    reconocido el embajador de Espa\u00f1a en la OTAN y tal como le dijo el\n    presidente de nuestro grupo parlamentario al presidente del Gobierno, el\n    pasado 28 de febrero, no siendo desmentido por parte de este \u00faltimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [37, 38, 39], "apoyo": [33, 34, 35], "seguridad": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "actividad": [36], "proyectos": [31, 32], "fuerzas": [24, 25], "defensa": [26, 27, 28, 29, 30], "misi\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "militares": [21, 22, 23]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tengo que recordar al respecto\n    que, efectivamente, solicit\u00e9 la comparecencia voluntaria y urgente -me\n    parece que ya la ha fijado la C\u00e1mara para finales de este mes- y all\u00ed,\n    como es natural, tendremos ocasi\u00f3n de discutir largo y tendido sobre\n    todos los perfiles que ofrece una misi\u00f3n, en todo caso, noble y decente\n    como es la de Afganist\u00e1n, misi\u00f3n de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque solo fuera por eso, por\n    las bajas y, por tanto, por el sufrimiento que ha tenido Espa\u00f1a en esa\n    misi\u00f3n noble y decente, nadie deber\u00eda acusarnos de falta de compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esas dos\n    personas y a todos los fallecidos en esta misi\u00f3n, y en todas, mi m\u00e1s\n    emocionado recuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo recordatorio o precisi\u00f3n es que ambos\n    atentados tienen lugar en la zona oeste del pa\u00eds, donde comenzamos a\n    desplegarnos en mayo de 2005, con la debida autorizaci\u00f3n parlamentaria, y\n    se producen a partir del verano de 2006, cuando la misi\u00f3n ISAF se\n    expande, seg\u00fan el planeamiento previsto, al sur del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en Afganist\u00e1n -es lo primero que\n    quiero dejar muy claro- dentro de la misi\u00f3n ISAF, Fuerza Internacional de\n    Asistencia para la Seguridad en Afganist\u00e1n, que se crea por las Naciones\n    Unidas y cuyo objeto -cito textualmente las resoluciones de las Naciones\n    Unidas- es el mantenimiento de la seguridad para que las autoridades\n    afganas, el personal de las Naciones Unidas y otro personal civil\n    internacional dedicado a misiones humanitarias y de reconstrucci\u00f3n, pueda\n    actuar en un entorno seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, cuando en marzo-abril de 2004 tienen lugar las\n    elecciones en Espa\u00f1a, y como resultado de las mismas, a la llegada de\n    este Gobierno, en Afganist\u00e1n, en ISAF, en la misi\u00f3n de las Naciones\n    Unidas, ten\u00edamos 130 efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed concentramos nuestro esfuerzo\n    exclusivamente en la misi\u00f3n de ISAF de las Naciones Unidas de\n    reconstrucci\u00f3n y normalizaci\u00f3n civil y pol\u00edtica del pa\u00eds, tal y como\n    mandaban las resoluciones de las Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hacen continuas referencias al empeoramiento de la seguridad\n    en Afganist\u00e1n, pero tengo que decirles al respecto que el aumento de la\n    actividad talib\u00e1n, que es la vinculada con la inseguridad, no se produce\n    ahora, sino que se produjo ya al comienzo del verano de 2006, cuando\n    siguiendo el planeamiento previsto por la ISAF la misi\u00f3n se expande al\n    sur, en la zona fronteriza con Pakist\u00e1n, donde m\u00e1s talibanes hay, y,\n    posteriormente, cuando se expande al este del pa\u00eds tambi\u00e9n en zona\n    fronteriza con Pakist\u00e1n fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomamos\n    anticipadamente las medidas oportunas, a las que luego me referir\u00e9, entre\n    las cuales se halla el aumento de 150 efectivos, que solicit\u00e9 y obtuve en\n    mayo de 2005 para mejorar la seguridad global de la misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir\n    aumentando las condiciones de la seguridad, en particular mediante el\n    env\u00edo de aviones no tripulados y la mejora general de los medios de los\n    que disponen los militares para el cumplimiento\n    de la misi\u00f3n que tienen encomendada por Naciones Unidas, por el Gobierno\n    de Espa\u00f1a y por este mismo Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es una misi\u00f3n noble y decente que Espa\u00f1a est\u00e1 realizando\n    junto con otros 35 pa\u00edses de la comunidad internacional, con el amparo y\n    el mandato de Naciones Unidas; una misi\u00f3n que nuestros militares y la\n    gente protegida por ellos est\u00e1n llevando a cabo para que un pa\u00eds que ha\n    sufrido y que sufre mucho sea un pa\u00eds viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en Afganist\u00e1n -es lo primero que\n    quiero dejar muy claro- dentro de la misi\u00f3n ISAF, Fuerza Internacional de\n    Asistencia para la Seguridad en Afganist\u00e1n, que se crea por las Naciones\n    Unidas y cuyo objeto -cito textualmente las resoluciones de las Naciones\n    Unidas- es el mantenimiento de la seguridad para que las autoridades\n    afganas, el personal de las Naciones Unidas y otro personal civil\n    internacional dedicado a misiones humanitarias y de reconstrucci\u00f3n, pueda\n    actuar en un entorno seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este prop\u00f3sito es conocido y reiterado en\n    m\u00faltiples resoluciones de las Naciones Unidas, como bien saben, y de su\n    Consejo de Seguridad desde que se crea ISAF por la Resoluci\u00f3n 1386, en\n    diciembre de 2001, y \u00faltimamente esta precisi\u00f3n que les acabo de referir\n    textualmente, por la Resoluci\u00f3n 1510, que autoriz\u00f3 en su d\u00eda la expansi\u00f3n\n    fuera de Kabul. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es relevante tener en cuenta este dato porque nos\n    encontramos en la zona oeste con una importante presencia en una base, la\n    de apoyo avanzado de Herat, un instrumento militar cuyo cometido es dar\n    protecci\u00f3n, seguridad en definitiva, a los equipos provinciales -PRT, en\n    sus siglas en ingl\u00e9s- de varias provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos haciendo en Afganist\u00e1n\n    es crear seguridad para permitir la reconstrucci\u00f3n civil e institucional\n    de un pa\u00eds que no puede, por m\u00e1s tiempo, seguir siendo un Estado y una\n    sociedad fallidos, por razones bien conocidas que conciernen a la\n    justicia intr\u00ednseca y a la necesidad de que ese pa\u00eds salga adelante y a\n    nuestra propia convivencia, a la convivencia del resto del mundo, porque\n    desde el punto de vista geopol\u00edtico es una zona de especial importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de la seguridad, este Gobierno y yo mismo siempre\n    hemos asumido la existencia de riesgos y las ha relatado antes que nadie,\n    unos riesgos derivados de las condiciones y del proceso que se est\u00e1\n    viviendo en el pa\u00eds, y que son precisamente los que justifican la\n    presencia militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hacen continuas referencias al empeoramiento de la seguridad\n    en Afganist\u00e1n, pero tengo que decirles al respecto que el aumento de la\n    actividad talib\u00e1n, que es la vinculada con la inseguridad, no se produce\n    ahora, sino que se produjo ya al comienzo del verano de 2006, cuando\n    siguiendo el planeamiento previsto por la ISAF la misi\u00f3n se expande al\n    sur, en la zona fronteriza con Pakist\u00e1n, donde m\u00e1s talibanes hay, y,\n    posteriormente, cuando se expande al este del pa\u00eds tambi\u00e9n en zona\n    fronteriza con Pakist\u00e1n fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomamos\n    anticipadamente las medidas oportunas, a las que luego me referir\u00e9, entre\n    las cuales se halla el aumento de 150 efectivos, que solicit\u00e9 y obtuve en\n    mayo de 2005 para mejorar la seguridad global de la misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento de\n    efectivos no ha sido la \u00fanica medida de refuerzo a la seguridad que\n    tomamos en su d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir\n    aumentando las condiciones de la seguridad, en particular mediante el\n    env\u00edo de aviones no tripulados y la mejora general de los medios de los\n    que disponen los militares para el cumplimiento\n    de la misi\u00f3n que tienen encomendada por Naciones Unidas, por el Gobierno\n    de Espa\u00f1a y por este mismo Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ello estamos empe\u00f1ados,\n    porque su seguridad y su estabilidad, que es un valor intr\u00ednseco, va a\n    ser tambi\u00e9n nuestra propia seguridad y estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos desempe\u00f1ando\n    una importante labor, tanto mediante proyectos de impacto r\u00e1pido,\n    realizado por militares para ayudar de forma inmediata a la poblaci\u00f3n,\n    como mediante proyectos de medio y largo plazo, en colaboraci\u00f3n con la\n    Agencia Espa\u00f1ola de Colaboraci\u00f3n Internacional, y por tanto con el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir\n    aumentando las condiciones de la seguridad, en particular mediante el\n    env\u00edo de aviones no tripulados y la mejora general de los medios de los\n    que disponen los militares para el cumplimiento\n    de la misi\u00f3n que tienen encomendada por Naciones Unidas, por el Gobierno\n    de Espa\u00f1a y por este mismo Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es una misi\u00f3n noble y decente que Espa\u00f1a est\u00e1 realizando\n    junto con otros 35 pa\u00edses de la comunidad internacional, con el amparo y\n    el mandato de Naciones Unidas; una misi\u00f3n que nuestros militares y la\n    gente protegida por ellos est\u00e1n llevando a cabo para que un pa\u00eds que ha\n    sufrido y que sufre mucho sea un pa\u00eds viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Teniendo en cuenta\n    que tanto los ataques directos como los secuestros, etc\u00e9tera, no tienen\n    actualmente por objetivo a nuestras fuerzas, podemos concluir que la\n    principal amenaza para nuestro contingente lo constituyen los IEDs, es\n    decir, los artefactos explosivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, las acciones para\n    mejorar la protecci\u00f3n de nuestras fuerzas deben orientarse a la defensa\n    contra ese tipo de riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, en mayo de 2006, yo mismo, ya de ministro de\n    Defensa, solicit\u00e9 a esta C\u00e1mara y obtuve la autorizaci\u00f3n para 150\n    soldados m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al aumento de efectivos, d\u00e9jeme que le cite el \u00faltimo informe\n    que ha hecho el jefe del Estado Mayor de la Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El jefe del Estado Mayor de la Defensa es el\n    experto en may\u00fasculas, porque maneja el Estado Mayor de la Defensa, que\n    es la estructura experta en estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, las acciones para\n    mejorar la protecci\u00f3n de nuestras fuerzas deben orientarse a la defensa\n    contra ese tipo de riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas de protecci\u00f3n tomadas en abril de 2006 y las posteriores -les\n    he referido algunas de ellas todav\u00eda en fase de ejecuci\u00f3n- las considero\n    -dice el Estado Mayor de la Defensa y su jefe- adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos desempe\u00f1ando\n    una importante labor, tanto mediante proyectos de impacto r\u00e1pido,\n    realizado por militares para ayudar de forma inmediata a la poblaci\u00f3n,\n    como mediante proyectos de medio y largo plazo, en colaboraci\u00f3n con la\n    Agencia Espa\u00f1ola de Colaboraci\u00f3n Internacional, y por tanto con el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos construido carreteras y viales, hemos construido puentes,\n    hemos construido y adecuado un aer\u00f3dromo, hemos construido y suministrado\n    saneamiento del agua y suministro el\u00e9ctrico, la atenci\u00f3n sanitaria y la\n    educaci\u00f3n, mediante una labor no menos buena en las escuelas, y hasta\n    cincuenta proyectos educativos agrarios de muy diversos \u00f3rdenes y\n    tama\u00f1os, pero todos indispensables para que el pa\u00eds sea viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A saber, en un primer momento, tras el repliegue de nuestras\n    tropas en Irak en la primavera de 2004 y la salida de Libertad Duradera\n    en Afganist\u00e1n en el verano de ese a\u00f1o, el apoyo a ISAF se concret\u00f3 en la\n    autorizaci\u00f3n de 540 efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es relevante tener en cuenta este dato porque nos\n    encontramos en la zona oeste con una importante presencia en una base, la\n    de apoyo avanzado de Herat, un instrumento militar cuyo cometido es dar\n    protecci\u00f3n, seguridad en definitiva, a los equipos provinciales -PRT, en\n    sus siglas en ingl\u00e9s- de varias provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos dejado de tomar otra serie de medidas, que\n    paso a referirles esquem\u00e1ticamente: una unidad de protecci\u00f3n del PRT de\n    Qala-i-Naw; equipos de estabilizaci\u00f3n m\u00e9dica; un equipo de desactivaci\u00f3n\n    de explosivos; la compa\u00f1\u00eda de reacci\u00f3n r\u00e1pida; el destacamento de aviones\n    de transporte en Herat; incremento del personal de apoyo de los veh\u00edculos\n    blindados; la instalaci\u00f3n de escudos protectores, de inhibidores de\n    frecuencia; las mejoras en la protecci\u00f3n de los blindajes de los\n    veh\u00edculos; refuerzos de protecci\u00f3n en las bases; mejora de las prendas de\n    protecci\u00f3n individual de los soldados, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hacen continuas referencias al empeoramiento de la seguridad\n    en Afganist\u00e1n, pero tengo que decirles al respecto que el aumento de la\n    actividad talib\u00e1n, que es la vinculada con la inseguridad, no se produce\n    ahora, sino que se produjo ya al comienzo del verano de 2006, cuando\n    siguiendo el planeamiento previsto por la ISAF la misi\u00f3n se expande al\n    sur, en la zona fronteriza con Pakist\u00e1n, donde m\u00e1s talibanes hay, y,\n    posteriormente, cuando se expande al este del pa\u00eds tambi\u00e9n en zona\n    fronteriza con Pakist\u00e1n fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A saber, en un primer momento, tras el repliegue de nuestras\n    tropas en Irak en la primavera de 2004 y la salida de Libertad Duradera\n    en Afganist\u00e1n en el verano de ese a\u00f1o, el apoyo a ISAF se concret\u00f3 en la\n    autorizaci\u00f3n de 540 efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estuve\n    all\u00ed hace un a\u00f1o y he vuelto hace alg\u00fan mes y puedo dar fe personalmente,\n    como puede darla toda la gente que fue conmigo, de que nuestras tropas y\n    nuestra gente de los equipos de reconstrucci\u00f3n est\u00e1n haciendo una\n    extraordinaria labor, de la que podemos sentirnos orgullosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para protegerse de dicho aumento de riesgos\n    de atentados solo caben medidas de protecci\u00f3n para las tropas propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PUEDE CONFIRMAR EL PRESIDENTE LA INTENCI\u00d3N DEL GOBIERNO DE\n    APROBAR UNA REFORMA DEL IMPUESTO SOBRE EL PATRIMONIO AL OBJETO DE DARLE\n    UN CAR\u00c1CTER CENSAL EN LA PRESENTE LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A juicio de este\n    grupo parlamentario, y por supuesto de expertos en econom\u00eda, el impuesto\n    sobre el patrimonio tiene hoy car\u00e1cter confiscatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A juicio de este\n    grupo parlamentario, y por supuesto de expertos en econom\u00eda, el impuesto\n    sobre el patrimonio tiene hoy car\u00e1cter confiscatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como le acabo de informar, el Gobierno est\u00e1 estudiando, sobre todo en\n    funci\u00f3n de lo que sucede en otros pa\u00edses de nuestro entorno de la Uni\u00f3n\n    Europea, una reforma en profundidad del impuesto sobre el patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce y ha adelantado el vicepresidente segundo\n    del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, el Ejecutivo est\u00e1 estudiando en este\n    momento la posible reforma de este impuesto con la idea de reforzar su\n    car\u00e1cter original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy no es as\u00ed, hoy, reitero, grava y frustra la capacidad del propio\n    patrimonio, provoca deslocalizaciones de patrimonios -es una de las\n    conclusiones de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de la Asamblea francesa- y\n    consecuentemente, en la medida en que un d\u00eda pueda girar el signo\n    econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds, que siempre hemos mantenido que se sustenta\n    b\u00e1sicamente en el crecimiento de la construcci\u00f3n y el consumo interno,\n    conviene reavivar, conviene dar una inyecci\u00f3n a nuestra econom\u00eda y por\n    supuesto lo ser\u00eda, tal como se lo solicita este grupo parlamentario, la\n    supresi\u00f3n del impuesto sobre el patrimonio, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos hablando de algo que\n    afecta\n    al ahorro de las familias y algo que afecta e hipoteca la propia econom\u00eda\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo existe en tres pa\u00edses,\n    Suecia, Espa\u00f1a y Francia, pero tanto Francia como Suecia se est\u00e1n\n    planteando ese debate y la propia Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de la Asamblea\n    parlamentaria francesa ha llegado a la conclusi\u00f3n de que debe rebajarse\n    al menos el tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy no es as\u00ed, hoy, reitero, grava y frustra la capacidad del propio\n    patrimonio, provoca deslocalizaciones de patrimonios -es una de las\n    conclusiones de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de la Asamblea francesa- y\n    consecuentemente, en la medida en que un d\u00eda pueda girar el signo\n    econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds, que siempre hemos mantenido que se sustenta\n    b\u00e1sicamente en el crecimiento de la construcci\u00f3n y el consumo interno,\n    conviene reavivar, conviene dar una inyecci\u00f3n a nuestra econom\u00eda y por\n    supuesto lo ser\u00eda, tal como se lo solicita este grupo parlamentario, la\n    supresi\u00f3n del impuesto sobre el patrimonio, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero informarle de que el Gobierno, como es l\u00f3gico, ha de hacer un\n    estudio en profundidad de cu\u00e1l es el posible impacto de una reforma del\n    impuesto sobre el patrimonio, tanto en el sistema general tributario como\n    en el sistema de financiaci\u00f3n, y tiene que ser un elemento determinante a\n    la hora de la reforma que nos proponemos hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero reiterarle que el\n    Gobierno est\u00e1 en fase de estudio, puedo compartir algunos de los aspectos\n    que ha analizado y que ha transmitido sobre el sentido hoy y el sentido\n    en el pasado del impuesto sobre el patrimonio, pero queremos tomarnos\n    nuestro tiempo para ver el impacto y el alcance que esa reforma pueda\n    tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, le quiero recordar que, m\u00e1s all\u00e1 de su posici\u00f3n, es\n    este Gobierno quien est\u00e1 tomando la iniciativa para dar una soluci\u00f3n a la\n    situaci\u00f3n actual y a la vigencia real del impuesto sobre el patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    PIENSA CONCRETAR EL GOBIERNO EL COMPROMISO CONTRA\u00cdDO POR EL PRESIDENTE\n    DEL GOBIERNO EL PASADO 1 DE MARZO EN BARCELONA EN EL SENTIDO DE QUE EL\n    EJECUTIVO ESTATAL CONTAR\u00c1 CON EL PARECER DE LA GENERALITAT EN EL PROCESO\n    DE ADJUDICACI\u00d3N DE LA TERMINAL SUR DEL AEROPUERTO DE EL PRAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El 1 de marzo, durante\n    su visita a Barcelona, usted reiter\u00f3 ese compromiso y adem\u00e1s anunci\u00f3 que\n    el Gobierno del Estado contar\u00e1 con el parecer de la Generalitat en el\n    proceso de adjudicaci\u00f3n de la nueva terminal Sur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, Esquerra Republicana le insta a que la adjudicaci\u00f3n sea\n    pactada con la Generalitat de Catalu\u00f1a y se realice conociendo los\n    compromisos de futuro de las diferentes alianzas, apostando por los\n    vuelos de conexi\u00f3n intercontinentales, con frecuencia y horarios\n    interesantes, reforzando el rol del aeropuerto de Barcelona como centro\n    de operaciones, contribuyendo al desarrollo de la carga a\u00e9rea,\n    potenciando las zonas estrat\u00e9gicas de Asia y la zona euromediterr\u00e1nea y\n    equilibrando el volumen de viajes, negocios y turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or presidente, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    piensa concretar el compromiso contra\u00eddo el pasado 1 de marzo en\n    Barcelona en el sentido de que contar\u00e1 con el parecer de la Generalitat\n    en el proceso de adjudicaci\u00f3n de la terminal Sur del aeropuerto de El\n    Prat? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cerd\u00e0, reitero hoy que el Gobierno tiene un compromiso pleno con el\n    desarrollo del aeropuerto de Barcelona y con hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese compromiso y la\n    gran inversi\u00f3n que se est\u00e1 produciendo, hasta lograr que el aeropuerto de\n    Barcelona ocupe el noveno puesto entre los europeos, es el resultado de\n    ese gran esfuerzo inversor, m\u00e1s de 3.000 millones, que ha permitido ya el\n    funcionamiento de la tercera pista, el centro de control de Gav\u00e0 y la\n    nueva torre de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad de la decisi\u00f3n sobre la gesti\u00f3n del aeropuerto de\n    Barcelona corresponde al Estado a trav\u00e9s de AENA, como es conocido, pero\n    desde luego reafirmo el compromiso que el Gobierno tiene, a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Fomento, para que el consenso presida las actuaciones por\n    las que se interesa S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "barcelona": [2, 3], "profesionales": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde Esquerra le pedimos que el Gobierno del Estado\n    escuche este clamor de la sociedad civil catalana, ya que la econom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a del siglo XXI no se puede permitir el lujo de que las decisiones\n    sobre una infraestructura tan importante para nuestro pa\u00eds se contin\u00faen\n    tomando de forma unilateral a m\u00e1s de 600 kil\u00f3metros de distancia del\n    punto de encuentro en el aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, m\u00e1s de 130 entidades empresariales,\n    acad\u00e9micas y profesionales realizar\u00e1n ma\u00f1ana en Barcelona un acto en\n    defensa de un aeropuerto intercontinental y con una gesti\u00f3n\n    individualizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, m\u00e1s de 130 entidades empresariales,\n    acad\u00e9micas y profesionales realizar\u00e1n ma\u00f1ana en Barcelona un acto en\n    defensa de un aeropuerto intercontinental y con una gesti\u00f3n\n    individualizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Esquerra le pedimos que el Gobierno del Estado\n    escuche este clamor de la sociedad civil catalana, ya que la econom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a del siglo XXI no se puede permitir el lujo de que las decisiones\n    sobre una infraestructura tan importante para nuestro pa\u00eds se contin\u00faen\n    tomando de forma unilateral a m\u00e1s de 600 kil\u00f3metros de distancia del\n    punto de encuentro en el aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica antiterrorista anterior puso a ETA en situaci\u00f3n de debilidad\n    extrema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este partido en su p\u00e1gina web alardea de su apoyo a\n    ETA y recientemente\n    no ha condenado el atentado terrorista de ETA en Barajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or\n    presidente, despu\u00e9s de lo ocurrido con De Juana Chaos, est\u00e1 implorando\n    desesperadamente un mensaje de ETA que le permita justificar lo que nadie\n    entiende: que una organizaci\u00f3n terrorista, sin dejar de serlo, vaya a las\n    elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que con \u00e9sta son 16 las preguntas que usted me hace desde\n    que se inici\u00f3 la legislatura sobre ETA y el terrorismo; 16 preguntas\n    sobre ETA, ninguna pregunta sobre sanidad, ninguna sobre pensiones,\n    ninguna sobre discapacitados, ninguna sobre investigaci\u00f3n, ninguna sobre\n    cambio clim\u00e1tico, por poner algunos ejemplos... (Rumores y protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que con \u00e9sta son 16 las preguntas que usted me hace desde\n    que se inici\u00f3 la legislatura sobre ETA y el terrorismo; 16 preguntas\n    sobre ETA, ninguna pregunta sobre sanidad, ninguna sobre pensiones,\n    ninguna sobre discapacitados, ninguna sobre investigaci\u00f3n, ninguna sobre\n    cambio clim\u00e1tico, por poner algunos ejemplos... (Rumores y protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Da la impresi\u00f3n, despu\u00e9s de esta trayectoria de preguntar cada semana\n    sobre ETA y sobre el terrorismo, de que usted solo puede hacer oposici\u00f3n\n    con la pol\u00edtica antiterrorista, justo en lo \u00fanico que no deb\u00eda hacer\n    oposici\u00f3n al Gobierno de Espa\u00f1a, como ha pasado desde el inicio de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que hacer solo oposici\u00f3n con ETA, con la pol\u00edtica\n    antiterrorista (Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1Contesta! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Coincid\u00eda as\u00ed con usted misma, que lleg\u00f3 a decir que ya\n    no hay terrorismo en Espa\u00f1a, cuando, adem\u00e1s de sembrar el terror en las\n    calles y extorsionar a empresarios, ETA ha asesinado a tres personas en\n    los \u00faltimos tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00e1 a cambio de un comunicado trampa\n    de ETA que le pueda servir de bal\u00f3n de ox\u00edgeno a Zapatero para seguir\n    negociando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  No se equivoquen, lo \u00fanico que esperan los\n    espa\u00f1oles es el anuncio de una disoluci\u00f3n unilateral de ETA; ya, ahora,\n    con la entrega de todo su arsenal, porque cualquier otra cosa ser\u00eda una\n    burla y una estafa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, si los c\u00f3mplices de ETA les advierten, como han\n    hecho, de que ilegalizar al Partido Comunista de las Tierras Vascas\n    acarrear\u00eda un alargamiento del conflicto -lo ha dicho Permach-, ustedes\n    se niegan a ilegalizarlo; si les amenazan con que la ausencia de Batasuna\n    en las pr\u00f3ximas elecciones puede ser un escenario -dicho por Otegi- peor\n    que el actual, pues ustedes dicen, todos a coro, que les gustar\u00eda que se\n    presentasen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En consecuencia, como en toda democracia, son los\n    jueces quienes determinan la actividades que puede o no realizar y estoy\n    absolutamente convencida de que lo hacen sin dejar el m\u00e1s m\u00ednimo margen\n    para la impunidad, y lo hacen con la inestimable colaboraci\u00f3n del fiscal\n    general del Estado y los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado,\n    actuando en defensa de la ley y de las decisiones de los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que a usted no le gusta pero es as\u00ed, y ser\u00eda bueno para todos,\n    incluso para ustedes, que dejasen de poner en tela de juicio el rigor y\n    la profesionalidad del Poder Judicial y de la Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "social": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, no somos defensores de la idea del d\u00e9ficit cero, que\n    de haberlo aplicado en estos momentos nos hubiera llevado a una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica claramente expansiva, generando tensiones adicionales a nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aplicado la filosof\u00eda de un super\u00e1vit en funci\u00f3n de la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda con un crecimiento del 4 por ciento, lo que nos\n    ha permitido llegar a un super\u00e1vit del 1,8, y como usted bien ha dicho\n    somos el segundo pa\u00eds en super\u00e1vit tras Finlandia y el \u00fanico entre los\n    grandes pa\u00edses europeos que tiene super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola entra en un c\u00edrculo virtuoso, efecto positivo en el\n    super\u00e1vit, mayor crecimiento econ\u00f3mico, mayor margen de maniobra a corto\n    plazo, pero tambi\u00e9n mayor margen de maniobra a largo plazo para\n    satisfacer nuestras necesidades futuras, sean como consecuencia de una\n    evoluci\u00f3n de crisis o como consecuencia del envejecimiento de la\n    poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, lo que estamos haciendo es, por una parte, combinar rigor y\n    disciplina presupuestaria y, por otra, llevar a cabo los avances\n    necesarios en las pol\u00edticas de cohesi\u00f3n social que nos permitan conseguir\n    una sociedad m\u00e1s coherente y satisfacer las necesidades colectivas de la\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a ello a\u00f1adimos alg\u00fan elemento adicional, como es la\n    separaci\u00f3n de la Seguridad Social del Estado, y conseguir\n    super\u00e1vit en ambos casos, sin duda alguna es la mejor garant\u00eda para hacer\n    frente a los problemas de futuro de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a ello a\u00f1adimos alg\u00fan elemento adicional, como es la\n    separaci\u00f3n de la Seguridad Social del Estado, y conseguir\n    super\u00e1vit en ambos casos, sin duda alguna es la mejor garant\u00eda para hacer\n    frente a los problemas de futuro de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Participamos conjuntamente en esquemas\n    regionales de cooperaci\u00f3n como el di\u00e1logo Uni\u00f3n Europea-\u00c1frica, el\n    proceso de Barcelona -aunque con un entusiasmo m\u00e1s bien escaso por parte\n    argelina-, el di\u00e1logo mediterr\u00e1neo de la OTAN y el di\u00e1logo 5+5, de gran\n    importancia para el Mediterr\u00e1neo occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "energ\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Asimismo hemos tenido ocasi\u00f3n de formular una pol\u00edtica cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo dos grandes exposiciones que coincidieron con la presencia de Sus\n    Majestades los Reyes, una de Ibn Jald\u00fan y otra de Ramon Llull, y tambi\u00e9n\n    tuvimos ocasi\u00f3n de recordar el pasado y la presencia cultural de la\n    colectividad espa\u00f1ola tanto en Argel como en Or\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el ministro Clos ha estado tres\n    veces en Argelia en solo tres meses; el ministro de Energ\u00eda ha estado en\n    Espa\u00f1a; los ministros de Exteriores y de Econom\u00eda estuvieron tambi\u00e9n en\n    Espa\u00f1a; yo mismo me he desplazado en distintas ocasiones a Argelia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el ministro Clos ha estado tres\n    veces en Argelia en solo tres meses; el ministro de Energ\u00eda ha estado en\n    Espa\u00f1a; los ministros de Exteriores y de Econom\u00eda estuvieron tambi\u00e9n en\n    Espa\u00f1a; yo mismo me he desplazado en distintas ocasiones a Argelia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar al se\u00f1or Ar\u00edstegui, que ha abandonado la sala, que no\n    manipulen y no mientan a la opini\u00f3n p\u00fablica, pues lo que ha se\u00f1alado el\n    ministro de Energ\u00eda argelino es simplemente una posici\u00f3n de negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La realidad es que el Tratado de no\n    Proliferaci\u00f3n Nuclear no est\u00e1 dando los resultados que se deseaban, y es\n    algo que la comunidad internacional deber\u00eda retomar porque seguimos\n    estando de acuerdo con ese tratado y porque el Grupo Socialista cree que\n    la seguridad se fundamenta mejor en acuerdos que en agresiones militares,\n    en la cooperaci\u00f3n y en el desarrollo m\u00e1s que en capacidades militares,\n    como hemos comprobado en las guerras de Irak y del L\u00edbano y esperamos no\n    tener que comprobar en ning\u00fan otro sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad europea est\u00e1 basada\n    fundamentalmente en el acuerdo, en el di\u00e1logo, en la cooperaci\u00f3n y en el\n    desarrollo, de forma que es impensable una agresi\u00f3n entre pa\u00edses, pero\n    tambi\u00e9n con los pa\u00edses con los que tenemos acuerdos de vecindad, por\n    supuesto tampoco con Rusia, con quien necesitamos un acuerdo importante y\n    no solamente por la seguridad energ\u00e9tica, sino por muchas otras razones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El multilateralismo y la uni\u00f3n pol\u00edtica de la Uni\u00f3n Europea respecto a la\n    seguridad ser\u00e1n mucho m\u00e1s productivos que cualquier instalaci\u00f3n\n    bal\u00edstica, y por eso recabamos la opini\u00f3n del Gobierno en este asunto que\n    nos preocupa bastante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera, cuestiones de seguridad\n    internacional, como su efecto en la disuasi\u00f3n y paralelamente en la\n    prevenci\u00f3n real de la proliferaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le pido formalmente que trabaje para garantizar la\n    igualdad de derechos y libertades de todos los ciudadanos espa\u00f1oles en\n    todo el Estado espa\u00f1ol, tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Que en un pa\u00eds en\n    el que la econom\u00eda va como va, en el que el sistema auton\u00f3mico funciona\n    como funciona y en el que cada una de las administraciones hace lo que\n    tiene que hacer para que los ciudadanos sean felices, exista sin embargo\n    una oposici\u00f3n echada al monte (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    EXPLICAR EL MINISTRO DE JUSTICIA A QU\u00c9 SE REFER\u00cdA CUANDO UTILIZ\u00d3 LA\n    EXPRESI\u00d3N \"HOND\u00cdSIMA PREOCUPACI\u00d3N\" PARA REFERIRSE A UNA DECISI\u00d3N LEGAL\n    DEL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE\n    EXPLICAR EL MINISTRO DE JUSTICIA A QU\u00c9 SE REFER\u00cdA CUANDO UTILIZ\u00d3 LA\n    EXPRESI\u00d3N \"HOND\u00cdSIMA PREOCUPACI\u00d3N\" PARA REFERIRSE A UNA DECISI\u00d3N LEGAL\n    DEL CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpuede explicar a qu\u00e9 se refer\u00eda cuando utiliz\u00f3 la\n    expresi\u00f3n hond\u00edsima preocupaci\u00f3n para referirse a una decisi\u00f3n legal del\n    Consejo General del Poder Judicial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hond\u00edsima preocupaci\u00f3n ha de producir no ya en el ministro\n    de Justicia, sino en cualquier persona, leer en un teletipo que alguien\n    -seg\u00fan dec\u00eda la noticia, y yo dije: no me lo creo- hab\u00eda manipulado la\n    fecha de los decretos de nombramiento de cuatro magistrados para\n    conseguir que el que no correspond\u00eda fuera a engrosar la Sala del\n    art\u00edculo 61. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "consejo general": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hoy le escucharemos con atenci\u00f3n para ver si el\n    ministro de Justicia de este pa\u00eds no solo responde a esos teletipos sino\n    si dice que se lo cree o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted vino a hacer aqu\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, con esas vaguedades y con esas incertidumbres fue un ejercicio\n    de sectarismo, un ejercicio de arbitrariedad, y desde luego vino a\n    demostrar una incompetencia impropia de un ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el ministro de Justicia no\n    sepa lo que realmente ha ocurrido y est\u00e9 generando confusi\u00f3n e\n    incertidumbre y cuestionando la figura del presidente del Tribunal\n    Supremo es una verdadera indignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ni\n    el Consejo General del Poder Judicial ni las instituciones democr\u00e1ticas\n    se merecen que usted los cuestione, que usted deje en vaguedades lo que\n    ha dado a entender, esa manipulaci\u00f3n, y le exigimos hoy aqu\u00ed que\n    rectifique y que sea un ministro de Justicia como corresponde a todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sab\u00edamos si es que usted no confiaba en la capacidad del\n    presidente del Consejo General del Poder Judicial y presidente del\n    Tribunal Supremo; no sab\u00edamos si usted cre\u00eda que se produjo un error o si\n    cre\u00eda que se produjo una manipulaci\u00f3n para alterar la composici\u00f3n de la\n    sala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que deb\u00eda usted tener sus motivos para trasladar esa\n    hond\u00edsima preocupaci\u00f3n a esta C\u00e1mara y poner as\u00ed, con sus declaraciones,\n    en tela de juicio al presidente del Tribunal Supremo y presidente del\n    Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no puede trasladar\n    a todos los espa\u00f1oles la incertidumbre de que el Consejo General del\n    Poder Judicial ha alterado o ha manipulado la composici\u00f3n de la Sala del\n    Supremo, precisamente la Sala competente para juzgar lo relativo a\n    Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ni\n    el Consejo General del Poder Judicial ni las instituciones democr\u00e1ticas\n    se merecen que usted los cuestione, que usted deje en vaguedades lo que\n    ha dado a entender, esa manipulaci\u00f3n, y le exigimos hoy aqu\u00ed que\n    rectifique y que sea un ministro de Justicia como corresponde a todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Al principio parec\u00eda que porque\n    hab\u00eda habido un error t\u00e9cnico, pero ahora sabemos, por el informe del\n    secretario general del Consejo General del Poder Judicial, que fue el\n    propio presidente el que dio instrucciones para que mandaran primero los\n    reales decretos de los juristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los socialistas estamos comprometidos en garantizar unos\n    servicios p\u00fablicos de calidad; a ello hemos dedicado la mayor parte de\n    las pol\u00edticas p\u00fablicas en la presente legislatura y as\u00ed lo viene haciendo\n    su ministerio en la mejora del servicio p\u00fablico de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda,\n    avanzamos hacia una Administraci\u00f3n de Justicia de calidad, valorada y as\u00ed\n    percibida por los ciudadanos, m\u00e1s pr\u00f3xima, \u00e1gil y eficaz y que tambi\u00e9n\n    precisa, tal y como usted nos reclama insistentemente, del sosiego y\n    consenso que algunos est\u00e1n empe\u00f1ados en negarnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su primera\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Justicia de este Congreso, el pasado 14\n    de marzo, traz\u00f3 en sus primeras palabras como objetivo prioritario de su\n    ministerio la culminaci\u00f3n del proceso de modernizaci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia ya iniciado tanto en el plano legislativo como\n    en el plano de la gesti\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hizo\n    constante referencia en su comparecencia a la Carta de Derechos de los\n    Ciudadanos ante la Justicia, proposici\u00f3n no de ley aprobada por el Pleno\n    de este Congreso con el consenso al que nosotros apelamos, que se\u00f1ala los\n    m\u00e9todos de organizaci\u00f3n e instrumentos procesales modernos y avanzados\n    como la mejor garant\u00eda de los derechos de los ciudadanos y de una\n    justicia igualitaria, equitativa y eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta direcci\u00f3n son precisamente las herramientas\n    tecnol\u00f3gicas, los medios telem\u00e1ticos y los sistemas de informaci\u00f3n y\n    evaluaci\u00f3n algunos de los instrumentos m\u00e1s potentes para materializar el\n    cambio, la mejora y la modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del ambicioso Plan de\n    modernizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia de su ministerio y del\n    Plan estrat\u00e9gico de inform\u00e1tica y comunicaciones se aprob\u00f3 el pasado 20\n    de enero el Real Decreto 84/2007, sobre implantaci\u00f3n en la Administraci\u00f3n\n    de Justicia del sistema inform\u00e1tico de telecomunicaciones Lex Net. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que en ese empe\u00f1o de modernizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia va a constituir un hito fundamental la implantaci\u00f3n del sistema\n    al que usted se refiere, el sistema Lex Net. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema inform\u00e1tico\n    que, efectivamente, se enmarca en el Plan de modernizaci\u00f3n y que en\n    definitiva intenta trasladar a la Administraci\u00f3n de Justicia esos avances\n    en el uso de nuevas tecnolog\u00edas que permitir\u00e1 cambiar para siempre -para\n    m\u00e1s de un siglo- la oficina judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    horizonte est\u00e1 la conexi\u00f3n directa de la oficina judicial con los\n    despachos de abogados y procuradores y de estos entre s\u00ed para que puedan\n    intercambiar la documentaci\u00f3n y que desterremos del \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia el papel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema desarrollado en forma, que proporciona la\n    m\u00e1xima seguridad y fiabilidad en la comunicaci\u00f3n mediante la utilizaci\u00f3n\n    de la firma electr\u00f3nica reconocida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1\n    prevista su pr\u00f3xima implantaci\u00f3n en Palma de Mallorca y Murcia, y tenemos\n    la seguridad de que pronto podremos dejar funcionar el sistema telem\u00e1tico\n    y abandonar el \u00e1mbito del papel, con un avance que ser\u00e1 recordado por\n    mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes,\n    se\u00f1or ministro, sabr\u00e1n por qu\u00e9 o qu\u00e9 les ha llevado a ceder\n    permanentemente a los chantajes de ETA, pero le aseguro que los espa\u00f1oles\n    no van a olvidar todo lo que est\u00e1n haciendo para excarcelar a un etarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La mayor es que ETA, en 1995, decide cambiar su\n    pol\u00edtica penitenciaria y decide empezar a pedir redenciones\n    extraordinarias y a ustedes, que entonces estaban en tregua, les ven\u00eda\n    bien e hicieron p\u00fablico ejercicio de que estaban satisfechos de que lo\n    pidieran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es una operaci\u00f3n que han\n    desarrollado las Fuerzas de Seguridad contra una red de dopaje, que usted\n    conoce perfectamente; lo han hecho siempre bajo tutela judicial y, por\n    tanto, actuando como polic\u00eda judicial al servicio de la salud de nuestros\n    deportistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una operaci\u00f3n que han\n    desarrollado las Fuerzas de Seguridad contra una red de dopaje, que usted\n    conoce perfectamente; lo han hecho siempre bajo tutela judicial y, por\n    tanto, actuando como polic\u00eda judicial al servicio de la salud de nuestros\n    deportistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Nuestra obligaci\u00f3n era y es proteger la salud de los deportistas porque\n    sabe usted que hay redes de dopaje que mueven mucho dinero -20.000\n    millones de d\u00f3lares en el a\u00f1o 2004-, y es lo que se ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa\n    es, como usted sabe perfectamente, en qu\u00e9 acabe esto, porque usted sabe\n    que en este Parlamento se han cambiado las leyes, y usted las ha votado,\n    entre otras cosas para tipificar penalmente este tipo de delitos, los\n    delitos m\u00e1s graves, que son los de aquellos que proporcionan droga a los\n    deportistas, que les enga\u00f1an, que se las prescriben; esos, los de las\n    redes que hacen dinero con la salud de nuestros deportistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy mismo, sin ir m\u00e1s lejos, podemos leer sus declaraciones poniendo al\n    pie de los caballos a la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y adelantando la\n    decisi\u00f3n de facilitar la entrada de ENEL en Endesa, cuando el organismo\n    regulador a\u00fan no ha facilitado la lista de operadores dominantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    ya da por hecho lo que va a hacer la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda para\n    facilitar ese objetivo de ENEL, que tambi\u00e9n es su objetivo, el del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han utilizado a la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda\n    para justificar las maniobras sobre la opa de Gas Natural, para intentar\n    parar la opa sobre E.on, la menosprecian en diferentes ocasiones -ayer\n    mismo- y lo m\u00e1s grave, se\u00f1or ministro, ustedes, desde el Gobierno,\n    negocian, pactan y acuerdan operaciones empresariales con el \u00fanico\n    objetivo de satisfacer sus intereses particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la medida en que estoy convencido\n    de que esto es lo que le mueve a usted, tratar\u00e9 de hacerle caso en\n    aquello que, de todo lo que usted me aconseja, crea que sinceramente\n    sirve para este fin que estoy seguro que usted comparte conmigo, que es\n    trabajar para que tengamos un mercado de la energ\u00eda transparente, eficaz\n    y que consiga el mejor precio de la energ\u00eda con la m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [4, 5], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La participaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en el suministro energ\u00e9tico espa\u00f1ol\n    se ha venido reduciendo en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado, de hecho, de\n    representar a mediados de los a\u00f1os ochenta alrededor de m\u00e1s de un tercio\n    de la producci\u00f3n de la energ\u00eda en nuestro pa\u00eds a estar en estos momentos\n    por debajo del 20 por ciento del\n    conjunto de la energ\u00eda que consumimos, concretamente un 19,8 por ciento,\n    es decir, 62.000 gigavatios/hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos de porcentaje, hemos pasado\n    de un 30 por ciento a un 20 por ciento del peso de la energ\u00eda nuclear en\n    el mix de la producci\u00f3n energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un salto\n    cualitativo important\u00edsimo y obedece clara y estrictamente al compromiso\n    de este Gobierno precisamente en esto, en reducir el peso de la energ\u00eda\n    nuclear en el mix energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en el suministro energ\u00e9tico espa\u00f1ol\n    se ha venido reduciendo en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos de porcentaje, hemos pasado\n    de un 30 por ciento a un 20 por ciento del peso de la energ\u00eda nuclear en\n    el mix de la producci\u00f3n energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n,\n    evidentemente, con los efectos tarifarios que esto tendr\u00e1 en los costes\n    de la energ\u00eda y estoy seguro de que ustedes tambi\u00e9n estar\u00e1n con nosotros\n    tomando conjuntamente o apoyando las decisiones que en este sentido se\n    tengan que tomar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No obstante, le\n    dir\u00e9 que, entre otras cosas, aparece hoy en la prensa una entrevista con\n    el ministro de Energ\u00eda de Argelia, en la que expone muy claramente cu\u00e1les\n    son las pretensiones del Gobierno de Argelia, que son muy sencillas, y es\n    que nos vende un gas por contratos a largo plazo m\u00e1s barato que el resto\n    del gas que vende a los otros pa\u00edses y lo que quiere es renegociar este\n    precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otro lado, tenemos en\n    Expansi\u00f3n una entrevista, como usted dec\u00eda, al ministro de Energ\u00eda\n    argelino, en la que b\u00e1sicamente dice tres cosas: Una, anuncia el\n    incremento del 20 por ciento del precio -cosa que usted no quiere\n    confirmar-; dos, de paso le suelta un par de bofetadas injustificadas a\n    dos empresarios espa\u00f1oles acus\u00e1ndoles de incumplimiento -caso de Gas\n    Natural y de Repsol- y, finalmente, reconoce que hay una negociaci\u00f3n\n    sobre Medgaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [1], "mujeres": [0], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dada adem\u00e1s la coincidencia con el D\u00eda de la Mujer Trabajadora\n    se hizo hincapi\u00e9 en las experiencias de mujeres emprendedoras, papel,\n    este de la mujer en el proceso emprendedor, que sigue una evoluci\u00f3n lenta\n    pero positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es precisamente\n    Arag\u00f3n una de las comunidades aut\u00f3nomas con mayor porcentaje de poblaci\u00f3n\n    adulta inmersa en la actividad emprendedora y tambi\u00e9n es verdad que se ha\n    observado un incremento importante, del 35,2 por ciento, de esta\n    actividad entre 2005 y 2006 en nuestro pa\u00eds; no obstante todav\u00eda es\n    necesario fomentar la cultura emprendedora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente\n    por ello, por la necesidad de favorecer el reconocimiento social de las\n    personas emprendedoras y tambi\u00e9n por la necesidad de fomentar el esp\u00edritu\n    emprendedor, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Gobierno en este sentido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "barcelona": [2], "social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00eda, como es bien sabido la econom\u00eda espa\u00f1ola, que est\u00e1\n    dando buenos resultados, necesita del apoyo y del esfuerzo de cada uno de\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en el presente y en el futuro inmediato la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    va a tener como protagonistas a aquellas personas que desarrollan un\n    proyecto emprendedor; estas forman un colectivo din\u00e1mico, exigente y muy\n    abierto al cambio y al progreso, adem\u00e1s contribuyen de un modo\n    excepcional a la movilidad social y al crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente\n    durante este mes de marzo ya se ha celebrado el D\u00eda del Emprendedor en\n    Valencia, Logro\u00f1o, M\u00e9rida, Zaragoza -como usted ha mencionado-, Palma de\n    Mallorca, Granada, Pamplona, Las Palmas, Bilbao y Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en el presente y en el futuro inmediato la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    va a tener como protagonistas a aquellas personas que desarrollan un\n    proyecto emprendedor; estas forman un colectivo din\u00e1mico, exigente y muy\n    abierto al cambio y al progreso, adem\u00e1s contribuyen de un modo\n    excepcional a la movilidad social y al crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el comportamiento del sector exterior de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola ha sido y contin\u00faa siendo motivo de debate y preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La balanza de pagos espa\u00f1ola ha cambiado sustancialmente de estructura en\n    los \u00faltimos tiempos al hilo de la creciente internacionalizaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda: incremento del d\u00e9ficit de la balanza comercial\n    (importaciones menos exportaciones), p\u00e9rdida de peso y factor de\n    compensaci\u00f3n de las r\u00fabricas que tradicionalmente ayudaban a su\n    equilibrio (saldos de turismo, remesas de inmigrantes, entradas de\n    capitales). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al tiempo se experimenta un crecimiento del peso de las\n    operaciones financieras en el conjunto total de la balanza de pagos\n    cercana al 50 por ciento en el caso de los ingresos y algo menor en los\n    pagos, otro indicador importante del elevado grado de\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda medido a trav\u00e9s de los\n    movimientos de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es un buen momento para hacer una valoraci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n y de la acci\u00f3n gubernamental en esta materia, por ello le\n    formulo en nombre del Grupo Parlamentario Socialista la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l ha\n    sido la contribuci\u00f3n del sector exterior al crecimiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda,\n    podemos decir que nuestro sector exterior est\u00e1 mejorando\n    significativamente tanto en sus magnitudes como en la aportaci\u00f3n al\n    crecimiento de nuestra econom\u00eda, por tanto los programas que tenemos en\n    marcha para conseguir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como todos conocemos el texto de la pregunta, poniendo el tiempo del verbo\n    en su preciso y justo lugar -esto ocurri\u00f3 en el a\u00f1o 2003-, vamos a hacer\n    lo mismo que hizo el Gobierno anterior, incluida la ministra de Cultura\n    de ese Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Cultura, el caso de Casef\u00e1s le sonar\u00e1,\n    porque usted patrocin\u00f3 una asociaci\u00f3n para ridiculizar a la Iglesia\n    cat\u00f3lica en Lisboa; le podr\u00eda hablar de much\u00edsimos casos m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El autor de\n    estas fotograf\u00edas pornogr\u00e1ficas y no creativas, porque no se le puede\n    llamar creaci\u00f3n a lo pornogr\u00e1fico y a lo vejatorio y a lo de corta y pega\n    porque ni siquiera imagin\u00f3 a los personajes, no es nada creativo ni\n    original, pero dicho autor ha afirmado: Lo \u00fanico que hago es una cr\u00edtica\n    a la instituci\u00f3n cat\u00f3lica, y, c\u00f3mo no, todo ello sufragado con el dinero\n    de todos los extreme\u00f1os por todos aquellos que defienden la cultura, como\n    ustedes, \u00bfno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un pr\u00f3logo tan comprometido dec\u00eda el consejero de\n    Cultura: Ofrecemos la obra, comprometida y seria, de este autor\n    extreme\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros exigimos\n    el cese inmediato del consejero de Cultura, porque hay otras obras como\n    Fuego y Mi t\u00edo Fray Diego que tambi\u00e9n subvencion\u00f3 la Consejer\u00eda de\n    Cultura de Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Aunque como\n    ministra de Cultura en esta legislatura y perteneciendo a este Gobierno\n    no le puedo contestar nada m\u00e1s y nada menos que lo que le contest\u00f3 la\n    ministra anterior a la que usted no le pregunt\u00f3, le voy a decir algo como\n    ciudadana, que estoy totalmente de acuerdo con lo que ha dicho el obispo\n    de Plasencia -oiga lo que ha dicho, porque le conviene-: Esta ofensa no\n    la hace solamente el autor de las im\u00e1genes sino tambi\u00e9n quienes las\n    promueven, quienes las muestran -ahora colgadas en la red de su partido-\n    (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL DESARROLLO DE LA ACCI\u00d3N CULTURAL EN EL\n    EXTERIOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1], "cultural": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "cultura": [10, 11]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es conocido y valorado nuestro patrimonio\n    cultural, ling\u00fc\u00edstico, literario, pl\u00e1stico, arquitect\u00f3nico, musical y\n    audiovisual, pero tambi\u00e9n es conocida la vigencia y la fortaleza de la\n    capacidad creativa de los agentes y productores culturales de nuestro\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, sin lugar a dudas, contribuye a\n    mejorar e incrementar nuestras relaciones con otros pa\u00edses, a fortalecer\n    nuestra posici\u00f3n como pa\u00eds y a ser reconocidos y valorados por nuestro\n    patrimonio cultural por lo hecho y por lo que somos capaces de hacer en\n    la actualidad como generadores y creadores de bienes y productos\n    culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, Espa\u00f1a es una potencia cultural de primer orden y de\n    larga tradici\u00f3n cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocido y valorado nuestro patrimonio\n    cultural, ling\u00fc\u00edstico, literario, pl\u00e1stico, arquitect\u00f3nico, musical y\n    audiovisual, pero tambi\u00e9n es conocida la vigencia y la fortaleza de la\n    capacidad creativa de los agentes y productores culturales de nuestro\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es sabido, se\u00f1ora ministra, que el programa electoral del Partido\n    Socialista compromete al Gobierno de Espa\u00f1a a impulsar una acci\u00f3n\n    cultural m\u00e1s all\u00e1 de nuestro propio espacio cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, uno de\n    los ejes de la pol\u00edtica cultural del Gobierno, del Ministerio de Cultura,\n    es nuestra proyecci\u00f3n exterior, observando la cultura como embajada y\n    como elemento de presentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello, sin lugar a dudas, contribuye a\n    mejorar e incrementar nuestras relaciones con otros pa\u00edses, a fortalecer\n    nuestra posici\u00f3n como pa\u00eds y a ser reconocidos y valorados por nuestro\n    patrimonio cultural por lo hecho y por lo que somos capaces de hacer en\n    la actualidad como generadores y creadores de bienes y productos\n    culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto requiere el desarrollo de una acci\u00f3n pol\u00edtica que\n    impulse distintos programas de cooperaci\u00f3n cultural, de intercambio con\n    otros pa\u00edses, de producci\u00f3n y de coproducci\u00f3n cultural y de presencia y\n    participaci\u00f3n en distintos pa\u00edses y en distintas \u00e1reas del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    acci\u00f3n pol\u00edtica tendr\u00e1 como fundamento y como objetivo el respeto a la\n    diversidad cultural y a la construcci\u00f3n del espacio cultural europeo o al\n    fortalecimiento de la comunidad cultural iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de\n    esto, se\u00f1ora ministra de Cultura, le formulo la pregunta que est\u00e1 en el\n    orden del d\u00eda y que es la\n    siguiente: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno en relaci\u00f3n con la acci\u00f3n\n    cultural en el exterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, uno de\n    los ejes de la pol\u00edtica cultural del Gobierno, del Ministerio de Cultura,\n    es nuestra proyecci\u00f3n exterior, observando la cultura como embajada y\n    como elemento de presentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de\n    esto, se\u00f1ora ministra de Cultura, le formulo la pregunta que est\u00e1 en el\n    orden del d\u00eda y que es la\n    siguiente: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno en relaci\u00f3n con la acci\u00f3n\n    cultural en el exterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2], "cultural": [3, 4, 5], "cultura": [6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En las\n    instituciones y en los foros internacionales de cultura hemos sido los\n    promotores con Francia de la creaci\u00f3n del sello de patrimonio europeo que\n    hoy est\u00e1 en la prensa francesa, pasado ma\u00f1ana en Grecia, Letonia,\n    Hungr\u00eda, Alemania y en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le\n    felicito como diputado galego porque el cabo de Finisterre es una\n    aportaci\u00f3n de Espa\u00f1a a la consideraci\u00f3n del patrimonio com\u00fan europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos vuelto al Comit\u00e9 del Patrimonio Mundial, en el que 21 pa\u00edses de la\n    Unesco toman muchas decisiones por el prestigio que Espa\u00f1a tiene en sus\n    bienes culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un esfuerzo importante en la acci\u00f3n cultural en el exterior en\n    una doble direcci\u00f3n: por un lado, presentando bienes culturales de\n    nuestro pa\u00eds que prestigien el buen nombre de Espa\u00f1a como, sin ir m\u00e1s\n    lejos, la gran exposici\u00f3n de Goya en Berl\u00edn, que tuvo inmensa aceptaci\u00f3n\n    en el p\u00fablico; la de Vel\u00e1zquez en Londres; cinco siglos de arte espa\u00f1ol\n    en Nueva York en este momento; el Prado en Tokio y en Osaka y el a\u00f1o que\n    viene el Prado en Pek\u00edn y en Shanghai, por ponerle algunos ejemplos\n    extraordinarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos sido los impulsores fundamentales, junto con\n    Canad\u00e1, Brasil y Francia, de la convenci\u00f3n que la Unesco por fin ha\n    declarado como tratado internacional y que Espa\u00f1a ha ratificado para\n    proteger la diversidad cultural del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos sido los impulsores\n    desde nuestro pa\u00eds de la Carta cultural iberoamericana junto con\n    mexicanos y brasile\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las\n    instituciones y en los foros internacionales de cultura hemos sido los\n    promotores con Francia de la creaci\u00f3n del sello de patrimonio europeo que\n    hoy est\u00e1 en la prensa francesa, pasado ma\u00f1ana en Grecia, Letonia,\n    Hungr\u00eda, Alemania y en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    sentimos francamente satisfechos del esfuerzo que hemos tenido que hacer\n    en el exterior para que nuestra cultura se vea, para que nuestros\n    artistas tengan otros mercados, para proteger nuestro idioma y, en\n    definitiva, para ocupar el lugar en la cultura, en los foros\n    internacionales, que le corresponde a la octava potencia econ\u00f3mica\n    mundial que es nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES\n    LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO DEL 1% CULTURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "cultural": [8, 9, 10], "patrimonio hist\u00f3rico": [13, 14], "cultura": [11, 12]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El uno por ciento cultural significa una apuesta importante para el\n    patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, la ley del a\u00f1o 1985 que lo regula\n    es una gran medida para poder conservar y restaurar el patrimonio al cual\n    tenemos acceso toda la ciudadan\u00eda y del que nos enorgullecemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    patrimonio es el testimonio de la contribuci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros\n    antepasados, es nuestra historia, es lo que nos recuerda qui\u00e9nes somos y\n    de d\u00f3nde venimos, y precisamente con la memoria y desde la memoria\n    establecemos nuestra evoluci\u00f3n y nuestro desarrollo como sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico del a\u00f1o 1985, elaborada por un Gobierno\n    socialista, asegura la protecci\u00f3n y fomenta la cultura material debida a\n    la acci\u00f3n del hombre en el sentido m\u00e1s amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente debemos proteger\n    el patrimonio por mandato legislativo sino tambi\u00e9n porque es de todos y\n    todos debemos elegir la protecci\u00f3n frente al abandono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jur\u00eddicamente\n    patrimonio significa, entre otros conceptos, el conjunto unitario de\n    derechos y de obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El patrimonio p\u00fablico, y tambi\u00e9n el privado,\n    es de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en d\u00eda el\n    patrimonio significa algo m\u00e1s que un bien comunitario; es tambi\u00e9n un\n    reclamo para la promoci\u00f3n tur\u00edstica en una sociedad destinada en gran\n    medida al sector de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El uno por ciento cultural significa una apuesta importante para el\n    patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando usted entr\u00f3 en\n    el Gobierno, en la direcci\u00f3n del nuevo Ministerio de Cultura, estableci\u00f3\n    la elaboraci\u00f3n de unas normativas que sin duda han hecho que la gesti\u00f3n y\n    la direcci\u00f3n del uno por ciento cultural dieran un giro respecto de la\n    legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dadas las modificaciones que han\n    establecido, me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n del Gobierno\n    respecto del uno por ciento cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico del a\u00f1o 1985, elaborada por un Gobierno\n    socialista, asegura la protecci\u00f3n y fomenta la cultura material debida a\n    la acci\u00f3n del hombre en el sentido m\u00e1s amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando usted entr\u00f3 en\n    el Gobierno, en la direcci\u00f3n del nuevo Ministerio de Cultura, estableci\u00f3\n    la elaboraci\u00f3n de unas normativas que sin duda han hecho que la gesti\u00f3n y\n    la direcci\u00f3n del uno por ciento cultural dieran un giro respecto de la\n    legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El uno por ciento cultural significa una apuesta importante para el\n    patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico del a\u00f1o 1985, elaborada por un Gobierno\n    socialista, asegura la protecci\u00f3n y fomenta la cultura material debida a\n    la acci\u00f3n del hombre en el sentido m\u00e1s amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4], "patrimonio hist\u00f3rico": [5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien ha dicho, hay que hacer balance de poco m\u00e1s de veinte\n    a\u00f1os del cumplimiento de esta\n    norma, de una ley nacional de patrimonio hist\u00f3rico, y le voy a adelantar\n    algo: del balance de esos veinte a\u00f1os extraemos que una cuarta parte de\n    todo lo que se ha hecho ha sido en los tres \u00faltimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es enga\u00f1ar, no es hacer pol\u00edtica, raz\u00f3n por la cual las propias\n    comunidades aut\u00f3nomas, todas y de todos los colores pol\u00edticos, en la\n    conferencia sectorial aprobaron por unanimidad el plan de trabajo que les\n    propuse, ratificado en el Consejo de Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol por los\n    t\u00e9cnicos de todas esas consejer\u00edas y nos pusimos manos a la obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un reparto racional y\n    equitativo territorialmente hablando y adem\u00e1s hemos planteado unas\n    prioridades que de verdad respetan la Ley del Patrimonio Hist\u00f3rico, donde\n    nos hab\u00edamos encontrado obras sin ton ni son en un caj\u00f3n de sastre que\n    verdaderamente no se correspond\u00eda con la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos sacado adelante doscientos proyectos en tres a\u00f1os; hemos\n    publicado en el Bolet\u00edn Oficial del Estado los criterios con los que se\n    act\u00faa transparentemente por primera vez, con lo cual todos los alcaldes y\n    alcaldesas, todos los titulares de los bienes p\u00fablicos del patrimonio\n    saben a lo que atenerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2005 invertimos\n    34,28 millones de euros, el segundo a\u00f1o mejor de los veintid\u00f3s, pero en\n    2006 hemos ejecutado 46,90 millones de euros, casi 50 millones, el a\u00f1o\n    mejor de toda la historia desde que entr\u00f3 en vigor la Ley de Patrimonio\n    Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien ha dicho, hay que hacer balance de poco m\u00e1s de veinte\n    a\u00f1os del cumplimiento de esta\n    norma, de una ley nacional de patrimonio hist\u00f3rico, y le voy a adelantar\n    algo: del balance de esos veinte a\u00f1os extraemos que una cuarta parte de\n    todo lo que se ha hecho ha sido en los tres \u00faltimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es enga\u00f1ar, no es hacer pol\u00edtica, raz\u00f3n por la cual las propias\n    comunidades aut\u00f3nomas, todas y de todos los colores pol\u00edticos, en la\n    conferencia sectorial aprobaron por unanimidad el plan de trabajo que les\n    propuse, ratificado en el Consejo de Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol por los\n    t\u00e9cnicos de todas esas consejer\u00edas y nos pusimos manos a la obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un reparto racional y\n    equitativo territorialmente hablando y adem\u00e1s hemos planteado unas\n    prioridades que de verdad respetan la Ley del Patrimonio Hist\u00f3rico, donde\n    nos hab\u00edamos encontrado obras sin ton ni son en un caj\u00f3n de sastre que\n    verdaderamente no se correspond\u00eda con la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS MEDIDAS LLEVADAS A CABO DESDE EL GOBIERNO PARA\n    FACILITAR A LOS PROFESIONALES SANITARIOS EL ACCESO A LA INFORMACI\u00d3N DE\n    MEDICAMENTOS Y PRODUCTOS SANITARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LAS MEDIDAS LLEVADAS A CABO DESDE EL GOBIERNO PARA\n    FACILITAR A LOS PROFESIONALES SANITARIOS EL ACCESO A LA INFORMACI\u00d3N DE\n    MEDICAMENTOS Y PRODUCTOS SANITARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [8, 9, 10], "seguridad": [7], "medicamentos": [0, 1, 2], "profesionales": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hace dos d\u00edas, cuando presid\u00ed un acto en la nueva sede de la Agencia\n    Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos Sanitarios, usted present\u00f3 un\n    conjunto de medidas al Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica y dijo\n    que iban a ir dirigidas a los profesionales sanitarios para su\n    conocimiento e informaci\u00f3n continuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 cu\u00e1ntos medicamentos se autorizan de media\n    cada mes ni tampoco s\u00e9 cu\u00e1les son los medicamentos que se retiran o los\n    que se convierten en gen\u00e9ricos, que a los profesionales de la sanidad\n    asistenciales les importa no solamente por su propia pr\u00e1ctica cl\u00ednica,\n    sino porque existe un gran n\u00famero de medicamentos y de productos que\n    desconocen, tanto la incidencia de sus efectos iatrog\u00e9nicos como sus\n    condiciones de uso y beneficio para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 la parte m\u00e1s importante de esas nuevas iniciativas de la agencia y\n    por supuesto del Ministerio de Sanidad es que dan a los profesionales\n    sanitarios, tanto a los sanitarios m\u00e9dicos y veterinarios como a otras\n    ramas profesionales sanitarias, la garant\u00eda de la calidad, la seguridad y\n    la eficacia de una correcta informaci\u00f3n para la utilizaci\u00f3n de los\n    medicamentos y productos sanitarios de uso humano y veterinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace dos d\u00edas, cuando presid\u00ed un acto en la nueva sede de la Agencia\n    Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos Sanitarios, usted present\u00f3 un\n    conjunto de medidas al Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica y dijo\n    que iban a ir dirigidas a los profesionales sanitarios para su\n    conocimiento e informaci\u00f3n continuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que en este momento\n    existe toda la informaci\u00f3n que queramos en Internet, para los\n    profesionales de la sanidad es muy dif\u00edcil utilizarla, ya que no se tiene\n    la certeza de que esa informaci\u00f3n est\u00e9 basada en la evidencia cient\u00edfica,\n    rigurosa, objetiva e independiente que debe existir, pues hay grandes\n    interferencias; entre ellas est\u00e1n las de las empresas farmac\u00e9uticas, que,\n    como su propio nombre dice, son empresas que desean vender su propio\n    producto, y adem\u00e1s la valoraci\u00f3n de gente que no tiene ning\u00fan concepto de\n    qu\u00e9 es lo cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 cu\u00e1ntos medicamentos se autorizan de media\n    cada mes ni tampoco s\u00e9 cu\u00e1les son los medicamentos que se retiran o los\n    que se convierten en gen\u00e9ricos, que a los profesionales de la sanidad\n    asistenciales les importa no solamente por su propia pr\u00e1ctica cl\u00ednica,\n    sino porque existe un gran n\u00famero de medicamentos y de productos que\n    desconocen, tanto la incidencia de sus efectos iatrog\u00e9nicos como sus\n    condiciones de uso y beneficio para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 la parte m\u00e1s importante de esas nuevas iniciativas de la agencia y\n    por supuesto del Ministerio de Sanidad es que dan a los profesionales\n    sanitarios, tanto a los sanitarios m\u00e9dicos y veterinarios como a otras\n    ramas profesionales sanitarias, la garant\u00eda de la calidad, la seguridad y\n    la eficacia de una correcta informaci\u00f3n para la utilizaci\u00f3n de los\n    medicamentos y productos sanitarios de uso humano y veterinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 la parte m\u00e1s importante de esas nuevas iniciativas de la agencia y\n    por supuesto del Ministerio de Sanidad es que dan a los profesionales\n    sanitarios, tanto a los sanitarios m\u00e9dicos y veterinarios como a otras\n    ramas profesionales sanitarias, la garant\u00eda de la calidad, la seguridad y\n    la eficacia de una correcta informaci\u00f3n para la utilizaci\u00f3n de los\n    medicamentos y productos sanitarios de uso humano y veterinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que en este momento\n    existe toda la informaci\u00f3n que queramos en Internet, para los\n    profesionales de la sanidad es muy dif\u00edcil utilizarla, ya que no se tiene\n    la certeza de que esa informaci\u00f3n est\u00e9 basada en la evidencia cient\u00edfica,\n    rigurosa, objetiva e independiente que debe existir, pues hay grandes\n    interferencias; entre ellas est\u00e1n las de las empresas farmac\u00e9uticas, que,\n    como su propio nombre dice, son empresas que desean vender su propio\n    producto, y adem\u00e1s la valoraci\u00f3n de gente que no tiene ning\u00fan concepto de\n    qu\u00e9 es lo cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 cu\u00e1ntos medicamentos se autorizan de media\n    cada mes ni tampoco s\u00e9 cu\u00e1les son los medicamentos que se retiran o los\n    que se convierten en gen\u00e9ricos, que a los profesionales de la sanidad\n    asistenciales les importa no solamente por su propia pr\u00e1ctica cl\u00ednica,\n    sino porque existe un gran n\u00famero de medicamentos y de productos que\n    desconocen, tanto la incidencia de sus efectos iatrog\u00e9nicos como sus\n    condiciones de uso y beneficio para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 la parte m\u00e1s importante de esas nuevas iniciativas de la agencia y\n    por supuesto del Ministerio de Sanidad es que dan a los profesionales\n    sanitarios, tanto a los sanitarios m\u00e9dicos y veterinarios como a otras\n    ramas profesionales sanitarias, la garant\u00eda de la calidad, la seguridad y\n    la eficacia de una correcta informaci\u00f3n para la utilizaci\u00f3n de los\n    medicamentos y productos sanitarios de uso humano y veterinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [11, 12], "medicamentos": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "profesionales": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la informaci\u00f3n sobre los medicamentos, basada en\n    una evidencia cient\u00edfica, objetiva y rigurosa, ha sido considerada por el\n    ministerio como una herramienta fundamental para los profesionales, por\n    eso hemos querido que la Agencia Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos\n    Sanitarios adoptara iniciativas en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas, destaca el\n    acceso de los profesionales a la base de datos de registro y autorizaci\u00f3n\n    de especialidades farmac\u00e9uticas, que es ni m\u00e1s ni menos que un vadem\u00e9cum\n    informatizado que incorpora la ficha t\u00e9cnica y el prospecto de los 10.500\n    medicamentos autorizados en nuestro pa\u00eds y que permite la entrada por\n    distintos conceptos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la agencia ejerce una importante labor de\n    informaci\u00f3n al difundir de manera regular las alertas y las notas\n    informativas sobre seguridad y tambi\u00e9n al elaborar dict\u00e1menes t\u00e9cnicos\n    sobre medicamentos y productos sanitarios, informaci\u00f3n toda ella que por\n    primera vez se pone a disposici\u00f3n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2006 se\n    han evaluado alrededor de novecientas solicitudes de medicamentos\n    gen\u00e9ricos, se han realizado m\u00e1s de dos mil modificaciones a medicamentos\n    ya autorizados y se han analizado casi cuatrocientos nuevos, con algunos\n    principios activos nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, como usted ha dicho, se\n    ha editado y distribuido la gu\u00eda de prescripci\u00f3n terap\u00e9utica, adaptaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola del British National Formulary, con una adaptaci\u00f3n de los\n    medicamentos autorizados en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello,\n    se\u00f1ora Salazar, seguimos mejorando el acceso de los profesionales a la\n    informaci\u00f3n sobre medicamentos, porque consideramos que as\u00ed contribuimos\n    a la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la informaci\u00f3n sobre los medicamentos, basada en\n    una evidencia cient\u00edfica, objetiva y rigurosa, ha sido considerada por el\n    ministerio como una herramienta fundamental para los profesionales, por\n    eso hemos querido que la Agencia Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos\n    Sanitarios adoptara iniciativas en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas, destaca el\n    acceso de los profesionales a la base de datos de registro y autorizaci\u00f3n\n    de especialidades farmac\u00e9uticas, que es ni m\u00e1s ni menos que un vadem\u00e9cum\n    informatizado que incorpora la ficha t\u00e9cnica y el prospecto de los 10.500\n    medicamentos autorizados en nuestro pa\u00eds y que permite la entrada por\n    distintos conceptos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la agencia ejerce una importante labor de\n    informaci\u00f3n al difundir de manera regular las alertas y las notas\n    informativas sobre seguridad y tambi\u00e9n al elaborar dict\u00e1menes t\u00e9cnicos\n    sobre medicamentos y productos sanitarios, informaci\u00f3n toda ella que por\n    primera vez se pone a disposici\u00f3n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, pensamos que la nota mensual\n    que tradicionalmente se env\u00eda a los profesionales puede recibirse -de\n    hecho, va a ser as\u00ed desde los pr\u00f3ximos meses- en versi\u00f3n digital en su\n    propia direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello,\n    se\u00f1ora Salazar, seguimos mejorando el acceso de los profesionales a la\n    informaci\u00f3n sobre medicamentos, porque consideramos que as\u00ed contribuimos\n    a la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la agencia ejerce una importante labor de\n    informaci\u00f3n al difundir de manera regular las alertas y las notas\n    informativas sobre seguridad y tambi\u00e9n al elaborar dict\u00e1menes t\u00e9cnicos\n    sobre medicamentos y productos sanitarios, informaci\u00f3n toda ella que por\n    primera vez se pone a disposici\u00f3n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello,\n    se\u00f1ora Salazar, seguimos mejorando el acceso de los profesionales a la\n    informaci\u00f3n sobre medicamentos, porque consideramos que as\u00ed contribuimos\n    a la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001753\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5], "salud": [3, 4], "sistema nacional": [7, 8], "medicamentos": [0, 1, 2], "seguridad": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Las farmacias participan en la gesti\u00f3n del procedimiento de\n    financiaci\u00f3n con fondos p\u00fablicos de los medicamentos y productos\n    sanitarios, actuando como intermediarios entre los usuarios y el Estado,\n    con el fin de hacer efectivo el derecho de los ciudadanos a obtener los\n    medicamentos prescritos mediante receta oficial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con nuestro sistema de ordenaci\u00f3n se ha\n    logrado una distribuci\u00f3n homog\u00e9nea de oficinas de farmacia en todo el\n    Estado, ajustada a las caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas y poblacionales, que\n    dan respuestas con sus servicios al acceso a los medicamentos y productos\n    sanitarios en condiciones de igualdad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de la ordenaci\u00f3n es garantizar una atenci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    adecuada y un uso racional de los medicamentos, al tiempo que se\n    garantiza la accesibilidad de toda la poblaci\u00f3n a un servicio de inter\u00e9s\n    p\u00fablico, aplicando el principio de equidad y universalidad que inspira el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las farmacias participan en la gesti\u00f3n del procedimiento de\n    financiaci\u00f3n con fondos p\u00fablicos de los medicamentos y productos\n    sanitarios, actuando como intermediarios entre los usuarios y el Estado,\n    con el fin de hacer efectivo el derecho de los ciudadanos a obtener los\n    medicamentos prescritos mediante receta oficial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de la ordenaci\u00f3n es garantizar una atenci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    adecuada y un uso racional de los medicamentos, al tiempo que se\n    garantiza la accesibilidad de toda la poblaci\u00f3n a un servicio de inter\u00e9s\n    p\u00fablico, aplicando el principio de equidad y universalidad que inspira el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con nuestro sistema de ordenaci\u00f3n se ha\n    logrado una distribuci\u00f3n homog\u00e9nea de oficinas de farmacia en todo el\n    Estado, ajustada a las caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas y poblacionales, que\n    dan respuestas con sus servicios al acceso a los medicamentos y productos\n    sanitarios en condiciones de igualdad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La garant\u00eda de calidad, seguridad y eficacia\n    del medicamento mediante la correcta conservaci\u00f3n, verificaci\u00f3n de la\n    prescripci\u00f3n y consejo al paciente para alcanzar la mayor eficacia de los\n    tratamientos m\u00e9dicos, hace que los ciudadanos tengan una alta valoraci\u00f3n\n    del servicio que ofrecen las farmacias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las farmacias participan en la gesti\u00f3n del procedimiento de\n    financiaci\u00f3n con fondos p\u00fablicos de los medicamentos y productos\n    sanitarios, actuando como intermediarios entre los usuarios y el Estado,\n    con el fin de hacer efectivo el derecho de los ciudadanos a obtener los\n    medicamentos prescritos mediante receta oficial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de la ordenaci\u00f3n es garantizar una atenci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    adecuada y un uso racional de los medicamentos, al tiempo que se\n    garantiza la accesibilidad de toda la poblaci\u00f3n a un servicio de inter\u00e9s\n    p\u00fablico, aplicando el principio de equidad y universalidad que inspira el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6], "salud": [2, 3, 4], "medicamentos": [0, 1], "profesionales": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esta posici\u00f3n coincide, por\n    supuesto, con los argumentos que hemos esgrimido en nuestra contestaci\u00f3n\n    al dictamen motivado de la Comisi\u00f3n Europea en l\u00ednea, por otra parte, con\n    lo que dispone la Ley de garant\u00edas y uso racional de los medicamentos y\n    productos sanitarios y tambi\u00e9n con nuestro Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica\n    farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un servicio, como usted dice,\n    altamente valorado por los ciudadanos, que permite que todos ellos puedan\n    disponer de inmediato o en un plazo brev\u00edsimo de tiempo de todos aquellos\n    medicamentos que necesiten, sea cual sea su lugar de residencia, sea cual\n    sea el \u00e1mbito rural o urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, los servicios de salud han quedado fuera del marco de\n    la denominada directiva de servicios y en este momento se est\u00e1 estudiando\n    la propuesta de un marco jur\u00eddico europeo sobre servicios de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros proponemos que en ese marco se incluya la consideraci\u00f3n de las\n    oficinas de farmacia como servicio sanitario por su especial imbricaci\u00f3n\n    con los sistemas nacionales de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La eventual restricci\u00f3n derivada de dicho r\u00e9gimen la\n    entendemos proporcionada y adecuada a la consecuci\u00f3n del objetivo de\n    garantizar un nivel de protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica elevado, como es en\n    otros aspectos de la sanidad en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede olvidar adem\u00e1s\n    que la Ley de Sociedades Profesionales, recientemente aprobada,\n    posibilita la adquisici\u00f3n de hasta un 25 por ciento del capital de las\n    oficinas por parte de terceros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La eventual restricci\u00f3n derivada de dicho r\u00e9gimen la\n    entendemos proporcionada y adecuada a la consecuci\u00f3n del objetivo de\n    garantizar un nivel de protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica elevado, como es en\n    otros aspectos de la sanidad en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL GOBIERNO DE LAS PRINCIPALES CONCLUSIONES DEL INFORME\n    SOBRE METABOLOPAT\u00cdAS, PRESENTADO EN EL \u00daLTIMO CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE INFORMAR EL GOBIERNO DE LAS PRINCIPALES CONCLUSIONES DEL INFORME\n    SOBRE METABOLOPAT\u00cdAS, PRESENTADO EN EL \u00daLTIMO CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [7], "salud": [0, 1, 2, 3], "sistema nacional": [5, 6], "profesionales": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los programas de\n    cribado neonatal para el diagn\u00f3stico precoz son una actividad esencial en\n    el contexto de la salud p\u00fablica y, despu\u00e9s de tres a\u00f1os de Gobierno,\n    usted ha dado sobradas muestras de que las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud han adquirido un gran peso espec\u00edfico en el\n    Ministerio de Sanidad, as\u00ed como la labor dinamizadora y coordinadora de\n    su ministerio con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud es una herramienta b\u00e1sica para lograr esos\n    objetivos y ha vuelto a tener el papel que le corresponde dentro del\n    Sistema Nacional de Salud, consideraci\u00f3n que hab\u00eda perdido en la etapa de\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud defini\u00f3 en 1968 criterios para establecer el cribaje universal, que\n    fueron revisados por el Consejo de Europa en 1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed el inter\u00e9s de nuestro grupo en conocer las\n    principales conclusiones del informe sobre enfermedades metab\u00f3licas\n    presentado en el \u00faltimo Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de entonces las comunidades aut\u00f3nomas han creado grupos de\n    trabajo, pero los programas universales de cribaje han quedado aislados\n    en los diferentes \u00e1mbitos territoriales, si exceptuamos los contactos\n    profesionales establecidos a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n de errores metab\u00f3licos\n    cong\u00e9nitos, dentro de la Sociedad Espa\u00f1ola de Bioqu\u00edmica Cl\u00ednica y\n    Patolog\u00eda Molecular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud es una herramienta b\u00e1sica para lograr esos\n    objetivos y ha vuelto a tener el papel que le corresponde dentro del\n    Sistema Nacional de Salud, consideraci\u00f3n que hab\u00eda perdido en la etapa de\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed el inter\u00e9s de nuestro grupo en conocer las\n    principales conclusiones del informe sobre enfermedades metab\u00f3licas\n    presentado en el \u00faltimo Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de\n    cribado neonatal para el diagn\u00f3stico precoz son una actividad esencial en\n    el contexto de la salud p\u00fablica y, despu\u00e9s de tres a\u00f1os de Gobierno,\n    usted ha dado sobradas muestras de que las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud han adquirido un gran peso espec\u00edfico en el\n    Ministerio de Sanidad, as\u00ed como la labor dinamizadora y coordinadora de\n    su ministerio con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3], "sistema nacional": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por\n    ello, los programas de cribado neonatal mediante el uso de pruebas que\n    puedan ser aplicadas a toda la poblaci\u00f3n de reci\u00e9n nacidos est\u00e1n\n    considerados, como usted ha mencionado, una actividad esencial en el\n    contexto de la salud p\u00fablica, ya que permiten diagnosticar a todos los\n    ni\u00f1os y prevenir as\u00ed complicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los servicios de salud de las\n    comunidades aut\u00f3nomas han ido desarrollando en estos \u00faltimos veinte a\u00f1os\n    diferentes programas de cribado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho informe, elaborado en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas durante m\u00e1s de un a\u00f1o, se present\u00f3 en el pleno del consejo\n    interterritorial del pasado mi\u00e9rcoles y se acord\u00f3 que estos programas\n    necesitan en Espa\u00f1a un an\u00e1lisis permanente y una revisi\u00f3n interna que\n    garantice la orientaci\u00f3n hacia la equidad, la eficiencia y la salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El seguimiento de esos programas de cribado, la unificaci\u00f3n de\n    criterios y la aportaci\u00f3n de soluciones conjuntas van a garantizar, por\n    tanto, en este tema la equidad y la cohesi\u00f3n de nuestro Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El seguimiento de esos programas de cribado, la unificaci\u00f3n de\n    criterios y la aportaci\u00f3n de soluciones conjuntas van a garantizar, por\n    tanto, en este tema la equidad y la cohesi\u00f3n de nuestro Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A la par, la difusi\u00f3n de nuestro patrimonio arquitect\u00f3nico y\n    la actividad del ministerio en este sentido nos merecen especial\n    atenci\u00f3n, saludando los distintos eventos dirigidos a tal fin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cultura": [1], "social": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Cuarto, la presencia espa\u00f1ola en las\n    bienales de Arquitectura y, en \u00faltimo lugar, la recuperaci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio arquitect\u00f3nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, dentro de las pol\u00edticas de vivienda y suelo del Ministerio de\n    Vivienda, el fomento, la difusi\u00f3n y la recuperaci\u00f3n de la arquitectura\n    ocupan una parte muy importante, adem\u00e1s como cultura de las ciudades\n    desde un punto de vista construido y de su materialidad arquitect\u00f3nica y\n    calidad espacial y est\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene\n    dos modalidades: una de divulgaci\u00f3n period\u00edstica, que origina el debate y\n    hace la arquitectura como una funci\u00f3n social y no tan excluyente, y una\n    segunda modalidad para premiar un plan o proyecto de urbanismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#001777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [14, 15], "consejo general": [16], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "seguridad": [17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El feminista presidente Zapatero, el adalid\n    de la defensa de los m\u00e1s necesitados, de las mujeres maltratadas y\n    vulnerables, presenta las leyes m\u00e1s sociales como su prioridad electoral;\n    viene al Congreso, se hace la foto con los colectivos, se da un ba\u00f1o de\n    multitudes -de esos que tanto le gustan para subir su autoestima-, a\n    veces incluso nos larga un tedioso, cursi y demag\u00f3gico discurso, pero una\n    vez hecha la foto, recibido el ba\u00f1o de multitudes y utilizado de forma\n    partidista a las mujeres, el se\u00f1or Zapatero olvida a las mujeres\n    maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una pena que este Gobierno no se tome en serio las\n    preocupaciones y las necesidades de las mujeres, ni siquiera de las m\u00e1s\n    necesitas, las mujeres maltratadas, y que solo las utilice como bandera\n    electoral, de forma partidista, y cuando los resultados no le son\n    favorables, simplemente las olvida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han sido capaces de estar a\n    la altura de las circunstancias, ni de mejorar la situaci\u00f3n de la\n    violencia de g\u00e9nero en nuestro pa\u00eds, ni la de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted la present\u00f3, dijo que ser\u00eda para 20.000\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos firmemente que una ley no cambia la sociedad, que no es\n    suficiente para cambiar modelos de comportamiento y conductas, para\n    eliminar los restos de machismo que derivan en la violencia contra las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que este cambio en la educaci\u00f3n tardar\u00e1 a\u00f1os en\n    producirse, que llevar\u00e1 su tiempo; pero, mientras tanto, no podemos\n    permitir que las mujeres sigan sufriendo malos tratos, que sigan muriendo\n    v\u00edctimas de sus parejas, que asistamos a asesinatos de mujeres semana\n    tras semana, que las cifras de mujeres asesinadas, lejos de disminuir,\n    sigan una espiral creciente en los \u00faltimos a\u00f1os, a pesar de que este\n    Gobierno no quiere ni aceptarlo ni asumir su responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dec\u00edan que el aumento de denuncias era un\n    signo de confianza, por tanto, si descienden, quiere decir que las\n    mujeres ya no conf\u00edan en ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me pregunto: \u00bfQu\u00e9 est\u00e1n haciendo y\n    qu\u00e9 van a hacer para mejorar la confianza de las mujeres y promover este\n    incremento necesario de denuncias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no vale, como hacen ustedes,\n    con responsabilizar a las mujeres de no presentar las denuncias, de\n    retirarlas, de no atreverse a declarar delante de sus maltratadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Popular presentamos una proposici\u00f3n de ley sobre la\n    implantaci\u00f3n de un plan de seguridad personalizado, pero tambi\u00e9n hemos\n    pedido mayor presencia policial, m\u00e1s especialistas; hemos pedido mejor\n    coordinaci\u00f3n entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, Guardia\n    Civil, Polic\u00eda Nacional, polic\u00edas auton\u00f3micas y locales; m\u00e1s juzgados de\n    violencia, m\u00e1s\n    salas especiales para que las mujeres no tengan que coincidir con su\n    agresor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tambi\u00e9n tenemos que hablar de v\u00edctimas cuando en marzo ya\n    son quince las mujeres muertas, seg\u00fan los datos de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    en 2006 murieron 68 mujeres, parece que la ley resulta claramente\n    insuficiente para asegurar la protecci\u00f3n de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento\n    de v\u00edctimas para nosotros es motivo de preocupaci\u00f3n y alarma, sobre todo\n    cuando no vemos una respuesta eficaz por su parte, cuando solo apreciamos\n    que el Gobierno sigue metido en su burbuja, ajeno a la realidad y a las\n    voces que desde distintas instancias como Amnist\u00eda Internacional, el\n    Consejo General del Poder Judicial, Jueces para la Democracia, las\n    asociaciones de mujeres y hoy mismo su ex ministra de Asuntos Sociales\n    Cristina Alberdi -que habla de falta de medidas materiales y personales-\n    le reclaman que despierte, que no se conforme, que intensifique la lucha\n    contra la violencia, que cambie las estrategias, porque esconder la\n    cabeza bajo tierra no es la soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, la falta de medios\n    suficientes para proteger a las v\u00edctimas junto con el aumento de mujeres\n    asesinadas por esta violencia no solo desacredita la eficacia de la ley,\n    sino que deja a las v\u00edctimas en una situaci\u00f3n de mayor vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada, en su comparecencia,\n    el presidente dijo que con la aprobaci\u00f3n de la Ley de la Dependencia y la\n    Ley de Igualdad se justifica toda una legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su \u00faltima actuaci\u00f3n es\n    intentar meter con calzador a trav\u00e9s de la Ley de Igualdad la\n    modificaci\u00f3n de planta para introducir 43 nuevos juzgados, pero eso le ha\n    salido mal y es su responsabilidad, se\u00f1or ministro, buscar la soluci\u00f3n\n    para que estos 43 juzgados, y otros muchos que se necesitan, sean una\n    realidad y las causas de violencia dejen de sufrir retrasos por falta de\n    medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento\n    de v\u00edctimas para nosotros es motivo de preocupaci\u00f3n y alarma, sobre todo\n    cuando no vemos una respuesta eficaz por su parte, cuando solo apreciamos\n    que el Gobierno sigue metido en su burbuja, ajeno a la realidad y a las\n    voces que desde distintas instancias como Amnist\u00eda Internacional, el\n    Consejo General del Poder Judicial, Jueces para la Democracia, las\n    asociaciones de mujeres y hoy mismo su ex ministra de Asuntos Sociales\n    Cristina Alberdi -que habla de falta de medidas materiales y personales-\n    le reclaman que despierte, que no se conforme, que intensifique la lucha\n    contra la violencia, que cambie las estrategias, porque esconder la\n    cabeza bajo tierra no es la soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su importancia, quiero hacer una menci\u00f3n especial a la seguridad y\n    protecci\u00f3n de las v\u00edctimas, que ha sido y ser\u00e1 nuestro caballo de\n    batalla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    para acabar con esta lacra y frenar esta espiral es imprescindible\n    incrementar las medidas de seguridad y protecci\u00f3n, sobre todo para dar\n    tranquilidad y confianza a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Responsabilizar a las v\u00edctimas en lugar de facilitarles la denuncia, de\n    incrementar su seguridad, de dar confianza en las instituciones, es una\n    mala pol\u00edtica, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Popular presentamos una proposici\u00f3n de ley sobre la\n    implantaci\u00f3n de un plan de seguridad personalizado, pero tambi\u00e9n hemos\n    pedido mayor presencia policial, m\u00e1s especialistas; hemos pedido mejor\n    coordinaci\u00f3n entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, Guardia\n    Civil, Polic\u00eda Nacional, polic\u00edas auton\u00f3micas y locales; m\u00e1s juzgados de\n    violencia, m\u00e1s\n    salas especiales para que las mujeres no tengan que coincidir con su\n    agresor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estas medidas, ustedes resaltan las de\n    protecci\u00f3n y seguridad de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    hablaron de varios protocolos de coordinaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado tanto con las polic\u00edas auton\u00f3micas como con las\n    polic\u00edas locales, que tambi\u00e9n consta en el informe de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [8], "igualdad": [12, 13, 14, 15], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "profesionales": [10, 11], "salud": [9], "seguridad": [20, 21, 22], "social": [17, 18, 19], "consejo general": [16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tengo aqu\u00ed los datos\n    y no han sido 15, sino 14 las mujeres muertas en lo que llevamos de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Siendo un problema individual de una mujer, no es\n    sino un problema social vinculado a las desventajas estructurales y a la\n    discriminaci\u00f3n que sufren las mujeres en una sociedad que sigue estando\n    dominada por los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los t\u00e9rminos que establece la ley, en el informe contra la\n    violencia, que se elabor\u00f3 en el a\u00f1o 2003 por el Instituto Reina Sof\u00eda, el\n    n\u00famero de femicidios por mill\u00f3n de mujeres en Espa\u00f1a es del 2, 44 por\n    ciento, menos de la mitad que en Dinamarca, 5,42, o que en Luxemburgo,\n    5,56, o la tercera parte que en Noruega, 6,58. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, un\n    convenio con la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias para que\n    participen tambi\u00e9n las polic\u00edas locales en la protecci\u00f3n de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, el n\u00famero de fuerzas de seguridad a disposici\u00f3n de las\n    mujeres objeto de violencia de g\u00e9nero no son 1.300, en el a\u00f1o 2007 ser\u00e1n\n    1.614 el n\u00famero de fuerzas de seguridad destinadas a la protecci\u00f3n de las\n    mujeres amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, conscientes de la singularidad de la Ley Integral y\n    de las repercusiones que la implantaci\u00f3n y el desarrollo de la misma ha\n    tenido y est\u00e1 teniendo en nuestra sociedad, a\u00f1o y medio despu\u00e9s de la\n    entrada en vigor de su totalidad, el Gobierno quiso dar cuenta del\n    compromiso adquirido con la ciudadan\u00eda, con las instituciones y, en\n    especial, con las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, mediante la\n    elaboraci\u00f3n de un primer balance a mitad del periodo de tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como se pone de\n    manifiesto porque en 31 Consejos de Ministros se han adoptado medidas en\n    este sentido, seg\u00fan usted, publicitarias, pero esas medidas han\n    incorporado m\u00e1s teleasistencia para las mujeres v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero, muchos m\u00e1s juzgados destinados a tratar los asuntos que afectan o\n    que tienen que ver con la violencia que se ejerce hacia la mujer o m\u00e1s\n    dispositivos de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y polic\u00edas\n    locales para proteger a las mujeres, ayudas econ\u00f3micas, ayudas de\n    inserci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el\n    cat\u00e1logo de veinte medidas urgentes se ha agrupado en cuatro grandes\n    objetivos: aumentar la atenci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n, reforzar los\n    mecanismos judiciales y de protecci\u00f3n judicial, mejorar la coordinaci\u00f3n\n    de todos los cuerpos profesionales que se dedican a proteger a las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y recabar los recursos de todas\n    las administraciones para conseguir la mayor o la m\u00e1xima inhibici\u00f3n de\n    maltratadores y agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se han articulado 102 medidas\n    distribuidas en doce ejes: justicia, seguridad, salud, servicios\n    sociales, informaci\u00f3n, educaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y estudio,\n    formaci\u00f3n y especializaci\u00f3n de profesionales, movilizaci\u00f3n de actores,\n    coordinaci\u00f3n de actores y seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se han articulado 102 medidas\n    distribuidas en doce ejes: justicia, seguridad, salud, servicios\n    sociales, informaci\u00f3n, educaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y estudio,\n    formaci\u00f3n y especializaci\u00f3n de profesionales, movilizaci\u00f3n de actores,\n    coordinaci\u00f3n de actores y seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se han articulado 102 medidas\n    distribuidas en doce ejes: justicia, seguridad, salud, servicios\n    sociales, informaci\u00f3n, educaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y estudio,\n    formaci\u00f3n y especializaci\u00f3n de profesionales, movilizaci\u00f3n de actores,\n    coordinaci\u00f3n de actores y seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el\n    cat\u00e1logo de veinte medidas urgentes se ha agrupado en cuatro grandes\n    objetivos: aumentar la atenci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n, reforzar los\n    mecanismos judiciales y de protecci\u00f3n judicial, mejorar la coordinaci\u00f3n\n    de todos los cuerpos profesionales que se dedican a proteger a las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y recabar los recursos de todas\n    las administraciones para conseguir la mayor o la m\u00e1xima inhibici\u00f3n de\n    maltratadores y agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos tra\u00eddo a este Parlamento una Ley\n    de Igualdad; por cierto, Ley de Igualdad que ustedes no apoyan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    sab\u00edamos que la derecha espa\u00f1ola no se iba a comprometer con una pol\u00edtica\n    intensa de igualdad, ya lo sab\u00edamos, se\u00f1ora Camarero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han apoyado la Ley de Igualdad efectiva entre\n    hombre y mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Igualdad es una medida profunda que acompa\u00f1a a la\n    ley para combatir la violencia que se ejerce sobre la mujer en un inter\u00e9s\n    y en un objetivo b\u00e1sico: acabar con la dominaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estamos desarrollando tambi\u00e9n\n    convenios con el Consejo General del Poder Judicial para que, en los\n    juzgados que atienden espec\u00edficamente estos asuntos, se pueda poner a\n    disposici\u00f3n de toda mujer amenazada o con una orden de protecci\u00f3n este\n    sistema de teleasistencia, aunque depende de su libre voluntad, porque,\n    como usted comprender\u00e1, no podemos imponerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entretanto, se\u00f1or\u00edas, quiero recordar lo que dice el Comit\u00e9 Econ\u00f3mico y\n    Social Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Siendo un problema individual de una mujer, no es\n    sino un problema social vinculado a las desventajas estructurales y a la\n    discriminaci\u00f3n que sufren las mujeres en una sociedad que sigue estando\n    dominada por los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de este consenso\n    fue la aprobaci\u00f3n del Plan nacional con dos objetivos estrat\u00e9gicos:\n    mejorar la respuesta frente a la violencia de g\u00e9nero y conseguir una\n    nueva actitud social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, el n\u00famero de fuerzas de seguridad a disposici\u00f3n de las\n    mujeres objeto de violencia de g\u00e9nero no son 1.300, en el a\u00f1o 2007 ser\u00e1n\n    1.614 el n\u00famero de fuerzas de seguridad destinadas a la protecci\u00f3n de las\n    mujeres amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como se pone de\n    manifiesto porque en 31 Consejos de Ministros se han adoptado medidas en\n    este sentido, seg\u00fan usted, publicitarias, pero esas medidas han\n    incorporado m\u00e1s teleasistencia para las mujeres v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero, muchos m\u00e1s juzgados destinados a tratar los asuntos que afectan o\n    que tienen que ver con la violencia que se ejerce hacia la mujer o m\u00e1s\n    dispositivos de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y polic\u00edas\n    locales para proteger a las mujeres, ayudas econ\u00f3micas, ayudas de\n    inserci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se han articulado 102 medidas\n    distribuidas en doce ejes: justicia, seguridad, salud, servicios\n    sociales, informaci\u00f3n, educaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y estudio,\n    formaci\u00f3n y especializaci\u00f3n de profesionales, movilizaci\u00f3n de actores,\n    coordinaci\u00f3n de actores y seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3, 4, 5], "seguridad": [9, 10], "mujeres": [0, 1, 2], "social": [6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le voy a recordar -se lo tuvieron que recordar tambi\u00e9n la\n    semana pasada- las medidas del Partido Popular: no solamente el I y II\n    Plan integral contra la violencia dom\u00e9stica, dotados respectivamente con\n    48 y 78 millones de euros; el endurecimiento del C\u00f3digo Penal; la\n    implantaci\u00f3n de juicios r\u00e1pidos; la independencia econ\u00f3mica de las\n    mujeres a trav\u00e9s de la renta activa de inserci\u00f3n, con 300 euros al mes\n    por diez meses; bonificaciones en el 65 por ciento en las cotizaciones de\n    la Seguridad Social; la Ley de la orden de protecci\u00f3n, que es la ley que\n    ha funcionado, que ha sido realmente eficaz hasta el momento y que supone\n    una tutela judicial efectiva; m\u00e1s medidas sociales; una atenci\u00f3n integral\n    a las mujeres o la creaci\u00f3n de los cuerpos especializados en el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil; adem\u00e1s de que las mujeres, por\n    fin, dejasen de tener que abandonar el hogar si hubiesen sufrido malos\n    tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado aqu\u00ed innumerables\n    iniciativas para mejorar la vida de las mujeres y, sobre todo, para\n    mejorar su protecci\u00f3n y su seguridad, pero ustedes se han negado, solo\n    por venir de esta bancada, solo porque proven\u00edan del Partido Popular, a\n    pesar de su utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, el desarrollo de esta ley no es f\u00e1cil, requiere\n    esfuerzos, pero es que el compromiso con la igualdad y con las mujeres\n    maltratadas no se cumple con la aprobaci\u00f3n de una ley ni con propaganda\n    ni con fotos ni con demagogia, se cumple con trabajo eficaz, con esfuerzo\n    y con presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al no\n    tener argumentos por lo que est\u00e1n haciendo, porque lo est\u00e1n haciendo\n    ustedes francamente mal y tenemos que tratar de las v\u00edctimas,\n    evidentemente, y tenemos que decir el n\u00famero de v\u00edctimas y hablar de las\n    denuncias y de la bajada en un 11 por ciento de las \u00f3rdenes de\n    protecci\u00f3n, tiene usted que venir a hablar de la Ley de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero con la Ley de Igualdad va a pasar al final lo mismo que\n    con la Ley de Violencia: cuando no les sea \u00fatil se van a olvidar de ella,\n    como han hecho con todas las leyes que no les resultan de utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, el desarrollo de esta ley no es f\u00e1cil, requiere\n    esfuerzos, pero es que el compromiso con la igualdad y con las mujeres\n    maltratadas no se cumple con la aprobaci\u00f3n de una ley ni con propaganda\n    ni con fotos ni con demagogia, se cumple con trabajo eficaz, con esfuerzo\n    y con presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora vicepresidenta,\n    Fern\u00e1ndez de la Vega, tildaba las muertes por violencia de fracaso\n    pol\u00edtico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted mismo dec\u00eda:\n    La violencia de g\u00e9nero se ha agravado durante el mandato del presidente\n    Aznar debido a la insensibilidad de la derecha; no se ponen en marcha los\n    mecanismos necesarios para combatir esta verdadera lacra social; la\n    violencia no solo no cesa sino que aumenta; el Gobierno presenta mucha\n    propaganda y pocas soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le voy a recordar -se lo tuvieron que recordar tambi\u00e9n la\n    semana pasada- las medidas del Partido Popular: no solamente el I y II\n    Plan integral contra la violencia dom\u00e9stica, dotados respectivamente con\n    48 y 78 millones de euros; el endurecimiento del C\u00f3digo Penal; la\n    implantaci\u00f3n de juicios r\u00e1pidos; la independencia econ\u00f3mica de las\n    mujeres a trav\u00e9s de la renta activa de inserci\u00f3n, con 300 euros al mes\n    por diez meses; bonificaciones en el 65 por ciento en las cotizaciones de\n    la Seguridad Social; la Ley de la orden de protecci\u00f3n, que es la ley que\n    ha funcionado, que ha sido realmente eficaz hasta el momento y que supone\n    una tutela judicial efectiva; m\u00e1s medidas sociales; una atenci\u00f3n integral\n    a las mujeres o la creaci\u00f3n de los cuerpos especializados en el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil; adem\u00e1s de que las mujeres, por\n    fin, dejasen de tener que abandonar el hogar si hubiesen sufrido malos\n    tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le voy a recordar -se lo tuvieron que recordar tambi\u00e9n la\n    semana pasada- las medidas del Partido Popular: no solamente el I y II\n    Plan integral contra la violencia dom\u00e9stica, dotados respectivamente con\n    48 y 78 millones de euros; el endurecimiento del C\u00f3digo Penal; la\n    implantaci\u00f3n de juicios r\u00e1pidos; la independencia econ\u00f3mica de las\n    mujeres a trav\u00e9s de la renta activa de inserci\u00f3n, con 300 euros al mes\n    por diez meses; bonificaciones en el 65 por ciento en las cotizaciones de\n    la Seguridad Social; la Ley de la orden de protecci\u00f3n, que es la ley que\n    ha funcionado, que ha sido realmente eficaz hasta el momento y que supone\n    una tutela judicial efectiva; m\u00e1s medidas sociales; una atenci\u00f3n integral\n    a las mujeres o la creaci\u00f3n de los cuerpos especializados en el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil; adem\u00e1s de que las mujeres, por\n    fin, dejasen de tener que abandonar el hogar si hubiesen sufrido malos\n    tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado aqu\u00ed innumerables\n    iniciativas para mejorar la vida de las mujeres y, sobre todo, para\n    mejorar su protecci\u00f3n y su seguridad, pero ustedes se han negado, solo\n    por venir de esta bancada, solo porque proven\u00edan del Partido Popular, a\n    pesar de su utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [7], "salud": [6], "seguridad": [9], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "social": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como le he dicho con absoluta claridad, no ha aumentado el n\u00famero de\n    mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero en estos a\u00f1os y, por tanto, ese\n    es un dato err\u00f3neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien, pero ahora hay el\n    triple de personas a disposici\u00f3n de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 8.000 mujeres\n    usuarias que cada d\u00eda tienen a su disposici\u00f3n un servicio de\n    teleasistencia que las protege, o el n\u00famero de contratos bonificados solo\n    entre enero de 2005 y diciembre de 2006, casi 1.868 mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero, o el presupuesto al que he hecho referencia, o el\n    incremento sostenido de las denuncias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo\n    solicitan las mujeres que lo necesitan, lo tendr\u00e1n a su disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El env\u00edo a todos los ayuntamientos de menos de 5.000\n    habitantes de material informativo sobre las medidas de protecci\u00f3n y\n    derechos econ\u00f3micos, laborales y sociales de las mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero o la cesi\u00f3n de uso a las asociaciones y\n    organizaciones de mujeres de inmuebles adecuados para ser utilizados como\n    casas de acogida de mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la ley sirve, la ley ha tenido efectos positivos,\n    dijimos en su momento que necesitar\u00eda bastante tiempo para desplegar\n    completamente todos sus efectos, y hoy las mujeres en Espa\u00f1a saben que\n    tienen m\u00e1s medios a su disposici\u00f3n para prevenir el ejercicio de esta\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede descalificar la existencia de 1.614 efectivos y\n    afirmar la buena salud del combate contra la violencia de g\u00e9nero con 650\n    cuando ustedes gobernaban? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creaci\u00f3n durante el a\u00f1o 2007 de 43 juzgados de violencia -supongo que no\n    le importar\u00e1 en qu\u00e9 ley se crea, sino que se cree y ser\u00e1 aprobado y\n    creado en la Ley de Igualdad-; creaci\u00f3n de siete nuevas unidades forenses\n    de valoraci\u00f3n integral; suscripci\u00f3n de convenios con empresas que tengan\n    una difusi\u00f3n masiva de productos o correspondencia postal; acuerdo con la\n    asociaci\u00f3n autocontrol para elaborar un c\u00f3digo de autorregulaci\u00f3n en el\n    tratamiento de las noticias sobre violencia de g\u00e9nero y puesta en marcha\n    del Fondo de garant\u00eda de alimentos previsto en la Ley de Presupuestos\n    para el a\u00f1o 2007, ampliamente demandado por la sociedad espa\u00f1ola que, por\n    supuesto, se pone en marcha ahora, como todas las medidas de avance\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creaci\u00f3n durante el a\u00f1o 2007 de 43 juzgados de violencia -supongo que no\n    le importar\u00e1 en qu\u00e9 ley se crea, sino que se cree y ser\u00e1 aprobado y\n    creado en la Ley de Igualdad-; creaci\u00f3n de siete nuevas unidades forenses\n    de valoraci\u00f3n integral; suscripci\u00f3n de convenios con empresas que tengan\n    una difusi\u00f3n masiva de productos o correspondencia postal; acuerdo con la\n    asociaci\u00f3n autocontrol para elaborar un c\u00f3digo de autorregulaci\u00f3n en el\n    tratamiento de las noticias sobre violencia de g\u00e9nero y puesta en marcha\n    del Fondo de garant\u00eda de alimentos previsto en la Ley de Presupuestos\n    para el a\u00f1o 2007, ampliamente demandado por la sociedad espa\u00f1ola que, por\n    supuesto, se pone en marcha ahora, como todas las medidas de avance\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unidades especializadas de Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070321_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO SE\n    PROPONE ABORDAR LA DEFENSA DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO VASCO DE LA PROGRESIVA\n    EROSI\u00d3N DE LA QUE EST\u00c1 SIENDO OBJETO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1, 2], "concierto econ\u00f3mico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, quiero reiterar que el Gobierno respeta y ampara los\n    derechos hist\u00f3ricos de los territorios forales, y por supuesto ese\n    respeto y esa protecci\u00f3n se extiende al Concierto Econ\u00f3mico como m\u00e1xima\n    expresi\u00f3n de la foralidad garantizada en la Constituci\u00f3n, y que ha tenido\n    su desarrollo posterior principalmente en el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco, en la propia Ley del Concierto y en los sucesivos acuerdos\n    sobre el cupo del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Erkoreka, quiero reiterar que el Gobierno respeta y ampara los\n    derechos hist\u00f3ricos de los territorios forales, y por supuesto ese\n    respeto y esa protecci\u00f3n se extiende al Concierto Econ\u00f3mico como m\u00e1xima\n    expresi\u00f3n de la foralidad garantizada en la Constituci\u00f3n, y que ha tenido\n    su desarrollo posterior principalmente en el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco, en la propia Ley del Concierto y en los sucesivos acuerdos\n    sobre el cupo del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento la disconformidad y la posici\u00f3n que ha\n    mantenido el Grupo Vasco en el proceso legislativo al que ha hecho\n    referencia, pero, como sabe, la posici\u00f3n del Gobierno y del Grupo\n    Socialista es que ni era el momento ni era el lugar para abordar esa\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "audiencia nacional": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE CONCURREN DATOS OBJETIVOS QUE JUSTIFICAN LA\n    RETIRADA POR PARTE DE LA FISCAL\u00cdA DE LA AUDIENCIA NACIONAL DE LA\n    ACUSACI\u00d3N CONTRA ARNALDO OTEGUI POR ENALTECIMIENTO DEL TERRORISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE CONCURREN DATOS OBJETIVOS QUE JUSTIFICAN LA\n    RETIRADA POR PARTE DE LA FISCAL\u00cdA DE LA AUDIENCIA NACIONAL DE LA\n    ACUSACI\u00d3N CONTRA ARNALDO OTEGUI POR ENALTECIMIENTO DEL TERRORISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3], "fiscal general": [4], "vasco": [6], "fiscal\u00eda": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En marzo de 2004\n    el Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco, previa acusaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda, conden\u00f3 a Otegi a 15 meses de c\u00e1rcel por delito de\n    enaltecimiento del terrorismo, despu\u00e9s el Tribunal Supremo anul\u00f3 la\n    sentencia porque admiti\u00f3 una causa de recusaci\u00f3n contra uno de los\n    magistrados y orden\u00f3 que se repitiese el juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la sorpresa\n    general, el fiscal hizo lo posible para que el juicio no se celebrara\n    -pidi\u00f3 varias veces su aplazamiento-; despu\u00e9s, el fiscal general del\n    Estado, que ha dicho que hay que buscar un cauce pol\u00edtico para que la\n    izquierda abertzale se presente a las elecciones, insinu\u00f3 que el fiscal\n    retirar\u00eda la acusaci\u00f3n; despu\u00e9s, el fiscal retir\u00f3 la acusaci\u00f3n y lo hizo\n    despu\u00e9s de que el se\u00f1or Otegi no compareciese en la audiencia y tuviesen\n    que ir a buscarlo en un avi\u00f3n pagado por el contribuyente espa\u00f1ol porque\n    el juez quer\u00eda que compareciese; despu\u00e9s el fiscal en la vista actu\u00f3 de\n    una manera tal que dio lugar a que la abogada defensora del se\u00f1or Otegi\n    ni siquiera tuviera que intervenir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las preguntas que yo le hago son\n    de puro sentido com\u00fan, se\u00f1or presidente: \u00bfPor qu\u00e9 el fiscal pidi\u00f3 que se\n    retrasase el juicio, por qu\u00e9 interrog\u00f3 al se\u00f1or Otegi como lo hizo y por\n    qu\u00e9 retir\u00f3 la acusaci\u00f3n cuando no hab\u00eda ninguna raz\u00f3n que as\u00ed lo\n    aconsejara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En marzo de 2004\n    el Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco, previa acusaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda, conden\u00f3 a Otegi a 15 meses de c\u00e1rcel por delito de\n    enaltecimiento del terrorismo, despu\u00e9s el Tribunal Supremo anul\u00f3 la\n    sentencia porque admiti\u00f3 una causa de recusaci\u00f3n contra uno de los\n    magistrados y orden\u00f3 que se repitiese el juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la sorpresa\n    general, el fiscal hizo lo posible para que el juicio no se celebrara\n    -pidi\u00f3 varias veces su aplazamiento-; despu\u00e9s, el fiscal general del\n    Estado, que ha dicho que hay que buscar un cauce pol\u00edtico para que la\n    izquierda abertzale se presente a las elecciones, insinu\u00f3 que el fiscal\n    retirar\u00eda la acusaci\u00f3n; despu\u00e9s, el fiscal retir\u00f3 la acusaci\u00f3n y lo hizo\n    despu\u00e9s de que el se\u00f1or Otegi no compareciese en la audiencia y tuviesen\n    que ir a buscarlo en un avi\u00f3n pagado por el contribuyente espa\u00f1ol porque\n    el juez quer\u00eda que compareciese; despu\u00e9s el fiscal en la vista actu\u00f3 de\n    una manera tal que dio lugar a que la abogada defensora del se\u00f1or Otegi\n    ni siquiera tuviera que intervenir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En marzo de 2004\n    el Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco, previa acusaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda, conden\u00f3 a Otegi a 15 meses de c\u00e1rcel por delito de\n    enaltecimiento del terrorismo, despu\u00e9s el Tribunal Supremo anul\u00f3 la\n    sentencia porque admiti\u00f3 una causa de recusaci\u00f3n contra uno de los\n    magistrados y orden\u00f3 que se repitiese el juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En marzo de 2004\n    el Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco, previa acusaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda, conden\u00f3 a Otegi a 15 meses de c\u00e1rcel por delito de\n    enaltecimiento del terrorismo, despu\u00e9s el Tribunal Supremo anul\u00f3 la\n    sentencia porque admiti\u00f3 una causa de recusaci\u00f3n contra uno de los\n    magistrados y orden\u00f3 que se repitiese el juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "audiencia nacional": [4], "fiscales": [1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde el sentido com\u00fan le tendr\u00eda que hacer un matiz: desde el punto de\n    vista jur\u00eddico a quien le corresponde mantener una acusaci\u00f3n o retirarla\n    es al fiscal que tiene la competencia en cada caso (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), no es ni\n    a usted ni a m\u00ed; por tanto, la mejor manera de contribuir -desde luego\n    desde el Gobierno, pero tambi\u00e9n de la oposici\u00f3n- al funcionamiento del\n    Estado de derecho es respetando las decisiones de jueces y fiscales que\n    act\u00faan dentro del margen de la autonom\u00eda de la ley conforme a su leal\n    saber y entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, algunos de ellos son fiscales -en concreto\n    quien ha tenido la responsabilidad en este caso- con una largu\u00edsima\n    tradici\u00f3n en la Audiencia Nacional y con un n\u00famero elevad\u00edsimo de\n    acusaciones por supuestos de terrorismo o de colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tengo\n    respeto a todos los fiscales, y usted deber\u00eda hacer lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, algunos de ellos son fiscales -en concreto\n    quien ha tenido la responsabilidad en este caso- con una largu\u00edsima\n    tradici\u00f3n en la Audiencia Nacional y con un n\u00famero elevad\u00edsimo de\n    acusaciones por supuestos de terrorismo o de colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El problema, se\u00f1or presidente del Gobierno, es que yo no tengo ninguna\n    relaci\u00f3n con el fiscal y usted s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 8 del Estatuto\n    del Ministerio Fiscal dice que el Gobierno podr\u00e1 interesar del fiscal\n    general del Estado que promueva ante los tribunales las actuaciones\n    pertinentes en orden a la defensa del inter\u00e9s p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda ha sido lamentable, le ha dado un trato de privilegio al se\u00f1or\n    Otegi y no se ha defendido la ley sino un inter\u00e9s pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tribunal sentenciador dijo que ha tenido que\n    absolver a Otegi porque, aunque hab\u00eda razones y argumentos para\n    condenarlo -no lo ha hecho-, el fiscal ha pedido la absoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de la\n    fiscal\u00eda ha sido lamentable, le ha dado un trato de privilegio al se\u00f1or\n    Otegi y no se ha defendido la ley sino un inter\u00e9s pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [7], "fiscales": [4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... la actuaci\u00f3n\n    del ministerio fiscal, de todos los fiscales que d\u00eda a d\u00eda formulan\n    acusaciones, las retiran o piden las penas en los procedimientos penales\n    que estimen convenientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de la responsabilidad\n    pol\u00edtica, se\u00f1or Rajoy, usted no puede hacer dudar de la honestidad en el\n    comportamiento de un fiscal (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de larga trayectoria que valora\n    y enjuicia libremente sus actuaciones, a no ser que en su experiencia de\n    gobierno pasaran cosas diferentes con la Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), a la responsabilidad en el\n    respeto al funcionamiento del Estado de derecho, a jueces y a fiscales, y\n    a que no diga, porque es falso, mentira, que el Gobierno ha interesado\n    ninguna actuaci\u00f3n del fiscal; y como las cosas en pol\u00edtica tienen que ser\n    en el debate p\u00fablico como tienen que ser o usted demuestra que eso es as\u00ed\n    o sencillamente es falso (Protestas.-Varios se\u00f1ores diputados pronuncian\n    palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la actuaci\u00f3n\n    del ministerio fiscal, de todos los fiscales que d\u00eda a d\u00eda formulan\n    acusaciones, las retiran o piden las penas en los procedimientos penales\n    que estimen convenientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), a la responsabilidad en el\n    respeto al funcionamiento del Estado de derecho, a jueces y a fiscales, y\n    a que no diga, porque es falso, mentira, que el Gobierno ha interesado\n    ninguna actuaci\u00f3n del fiscal; y como las cosas en pol\u00edtica tienen que ser\n    en el debate p\u00fablico como tienen que ser o usted demuestra que eso es as\u00ed\n    o sencillamente es falso (Protestas.-Varios se\u00f1ores diputados pronuncian\n    palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea responsable\n    y respete a jueces y a fiscales, as\u00ed respetar\u00e1 al Estado de derecho de la\n    manera que los ciudadanos han decidido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de larga trayectoria que valora\n    y enjuicia libremente sus actuaciones, a no ser que en su experiencia de\n    gobierno pasaran cosas diferentes con la Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1], "vasco": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Compareceremos en el Parlamento\n    para informar a los grupos del estado de la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00eda que haber dicho: nos comprometemos a romper el Pacto por las\n    libertades y contra el terrorismo, es obvio; nos comprometemos a\n    emprender una negociaci\u00f3n con ETA, ese proceso se mantendr\u00e1 aunque haya\n    kale borroka, extorsiones o incluso bombas; llevaremos el conflicto vasco\n    a Europa, como siempre ha querido ETA; procuraremos no comparecer en el\n    Parlamento para informar sobre el estado de la lucha contra el\n    terrorismo, y si no nos queda m\u00e1s remedio lo haremos en los pasillos;\n    cederemos al chantaje del etarra De Juana Chaos; retiraremos la acusaci\u00f3n\n    a Otegi para que no sea juzgado; y, por \u00faltimo, provocaremos la\n    indignaci\u00f3n de la mayor\u00eda de las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00eda que haber dicho: nos comprometemos a romper el Pacto por las\n    libertades y contra el terrorismo, es obvio; nos comprometemos a\n    emprender una negociaci\u00f3n con ETA, ese proceso se mantendr\u00e1 aunque haya\n    kale borroka, extorsiones o incluso bombas; llevaremos el conflicto vasco\n    a Europa, como siempre ha querido ETA; procuraremos no comparecer en el\n    Parlamento para informar sobre el estado de la lucha contra el\n    terrorismo, y si no nos queda m\u00e1s remedio lo haremos en los pasillos;\n    cederemos al chantaje del etarra De Juana Chaos; retiraremos la acusaci\u00f3n\n    a Otegi para que no sea juzgado; y, por \u00faltimo, provocaremos la\n    indignaci\u00f3n de la mayor\u00eda de las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, a\n    partir de ah\u00ed hemos cumplido -los ciudadanos lo saben- todos nuestros\n    compromisos, uno detr\u00e1s de otro: para mejorar la vida de los ciudadanos;\n    para atender a los mayores; en educaci\u00f3n; en sanidad; para crear y\n    distribuir m\u00e1s y mejor riqueza; para mejorar el empleo; para hacerlo m\u00e1s\n    estable; para las mujeres; para que haya m\u00e1s derechos civiles y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE\n    LA VICEPRESIDENTA QUE LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO EST\u00c1 ACTUANDO EN\n    DEFENSA DE LA LEGALIDAD, COMO EXIGE LA CONSTITUCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El fiscal\n    cumple con la legalidad, cumple con los derechos de los ciudadanos, el\n    inter\u00e9s general y el social, como dice la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [8], "fiscal general": [5, 6, 7], "audiencia nacional": [9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Las funciones del fiscal, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, acaban de ser referidas en este mismo debate esta tarde,\n    y el presidente del Gobierno en su respuesta ha dicho que a no ser que\n    pasaran en su \u00e9poca -contest\u00e1ndole al l\u00edder de la oposici\u00f3n y al\n    presidente de mi partido- cosas diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, pasaban cosas\n    diferentes; nunca se hubiera imaginado nadie que el fiscal general se\n    hubiera convertido en el m\u00e1ximo defensor de Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En marzo de 2006, despu\u00e9s de anunciar que pedir\u00eda\n    la prisi\u00f3n incondicional para Otegi por una huelga ilegal de Batasuna, le\n    dej\u00f3 irse a su casa con fianza; en junio redujo de 131 a 61 a\u00f1os la\n    petici\u00f3n para ocho colaboradores de ETA que se\u00f1alaban objetivos de\n    atentados; en julio redujo de 6 a 2 a\u00f1os la petici\u00f3n contra dos acusados\n    por ayudar a fugarse a un etarra; en septiembre rebaj\u00f3 de 12 a 2 a\u00f1os la\n    petici\u00f3n de condena por amenazas contra el etarra Bilbao, a pesar de que\n    en el mismo juicio amenaz\u00f3 al presidente del tribunal con meterle siete\n    tiros -seguramente observ\u00f3 en aquel momento que estaba a favor del\n    proceso-; en octubre redujo la petici\u00f3n contra De Juana Chaos de 96 a 12\n    a\u00f1os por amenazas a funcionarios de prisiones; en noviembre la fiscal\u00eda\n    se opuso a la liquidaci\u00f3n de las herriko tabernas porque no estaba\n    acreditado que estuvieran vinculadas a Batasuna; en diciembre pidi\u00f3 el\n    archivo del caso Egunkaria, cuando antes la fiscal\u00eda hab\u00eda asegurado que\n    estaba subordinada a la estrategia de ETA; en enero de este a\u00f1o pidi\u00f3 a\n    la Audiencia Nacional que excarcelara a De Juana Chaos, y la audiencia en\n    ese caso le contest\u00f3 que no; en febrero rebaj\u00f3 a m\u00e1s de la mitad las\n    penas solicitadas contra los acusados del caso Ekin y este mes retira las\n    acusaciones contra Otegi e impide, como ha reconocido el propio tribunal,\n    que se le condene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el calendario del fiscal general; ese, se\u00f1or\u00eda,\n    es el calendario de la infamia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fiscal general es m\u00e1s propio\n    de la Falange -que bien conoce- que de un r\u00e9gimen democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, pasaban cosas\n    diferentes; nunca se hubiera imaginado nadie que el fiscal general se\n    hubiera convertido en el m\u00e1ximo defensor de Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el calendario del fiscal general; ese, se\u00f1or\u00eda,\n    es el calendario de la infamia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fiscal general es m\u00e1s propio\n    de la Falange -que bien conoce- que de un r\u00e9gimen democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En marzo de 2006, despu\u00e9s de anunciar que pedir\u00eda\n    la prisi\u00f3n incondicional para Otegi por una huelga ilegal de Batasuna, le\n    dej\u00f3 irse a su casa con fianza; en junio redujo de 131 a 61 a\u00f1os la\n    petici\u00f3n para ocho colaboradores de ETA que se\u00f1alaban objetivos de\n    atentados; en julio redujo de 6 a 2 a\u00f1os la petici\u00f3n contra dos acusados\n    por ayudar a fugarse a un etarra; en septiembre rebaj\u00f3 de 12 a 2 a\u00f1os la\n    petici\u00f3n de condena por amenazas contra el etarra Bilbao, a pesar de que\n    en el mismo juicio amenaz\u00f3 al presidente del tribunal con meterle siete\n    tiros -seguramente observ\u00f3 en aquel momento que estaba a favor del\n    proceso-; en octubre redujo la petici\u00f3n contra De Juana Chaos de 96 a 12\n    a\u00f1os por amenazas a funcionarios de prisiones; en noviembre la fiscal\u00eda\n    se opuso a la liquidaci\u00f3n de las herriko tabernas porque no estaba\n    acreditado que estuvieran vinculadas a Batasuna; en diciembre pidi\u00f3 el\n    archivo del caso Egunkaria, cuando antes la fiscal\u00eda hab\u00eda asegurado que\n    estaba subordinada a la estrategia de ETA; en enero de este a\u00f1o pidi\u00f3 a\n    la Audiencia Nacional que excarcelara a De Juana Chaos, y la audiencia en\n    ese caso le contest\u00f3 que no; en febrero rebaj\u00f3 a m\u00e1s de la mitad las\n    penas solicitadas contra los acusados del caso Ekin y este mes retira las\n    acusaciones contra Otegi e impide, como ha reconocido el propio tribunal,\n    que se le condene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En marzo de 2006, despu\u00e9s de anunciar que pedir\u00eda\n    la prisi\u00f3n incondicional para Otegi por una huelga ilegal de Batasuna, le\n    dej\u00f3 irse a su casa con fianza; en junio redujo de 131 a 61 a\u00f1os la\n    petici\u00f3n para ocho colaboradores de ETA que se\u00f1alaban objetivos de\n    atentados; en julio redujo de 6 a 2 a\u00f1os la petici\u00f3n contra dos acusados\n    por ayudar a fugarse a un etarra; en septiembre rebaj\u00f3 de 12 a 2 a\u00f1os la\n    petici\u00f3n de condena por amenazas contra el etarra Bilbao, a pesar de que\n    en el mismo juicio amenaz\u00f3 al presidente del tribunal con meterle siete\n    tiros -seguramente observ\u00f3 en aquel momento que estaba a favor del\n    proceso-; en octubre redujo la petici\u00f3n contra De Juana Chaos de 96 a 12\n    a\u00f1os por amenazas a funcionarios de prisiones; en noviembre la fiscal\u00eda\n    se opuso a la liquidaci\u00f3n de las herriko tabernas porque no estaba\n    acreditado que estuvieran vinculadas a Batasuna; en diciembre pidi\u00f3 el\n    archivo del caso Egunkaria, cuando antes la fiscal\u00eda hab\u00eda asegurado que\n    estaba subordinada a la estrategia de ETA; en enero de este a\u00f1o pidi\u00f3 a\n    la Audiencia Nacional que excarcelara a De Juana Chaos, y la audiencia en\n    ese caso le contest\u00f3 que no; en febrero rebaj\u00f3 a m\u00e1s de la mitad las\n    penas solicitadas contra los acusados del caso Ekin y este mes retira las\n    acusaciones contra Otegi e impide, como ha reconocido el propio tribunal,\n    que se le condene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscales": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La legalidad se defiende aplicando la ley, con arreglo a\n    la Constituci\u00f3n, se\u00f1or Zaplana, s\u00ed, y con autonom\u00eda; es lo que hace el\n    fiscal, s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le vuelvo a repetir -lo dec\u00eda el presidente-, eso\n    quiz\u00e1 pasaba en su Gobierno, con el se\u00f1or Acebes y con el se\u00f1or Rajoy,\n    cuando estaba aquel \u00ednclito fiscal, el se\u00f1or Cardenal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que tiene que haber una acusaci\u00f3n, funci\u00f3n que hace el fiscal\n    constitucionalmente, y un se\u00f1or que juzga, que es el juez, que toma sus\n    decisiones con arreglo a unas pruebas en un proceso oral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le veo a\n    usted haciendo de fiscal y de juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, lo que no puede hacer un\n    Gobierno jam\u00e1s es, primero, dirigir instrucciones concretas al fiscal,\n    porque constitucionalmente no est\u00e1 permitido (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n, permanentemente, convirtiendo las sesiones de\n    control al Gobierno en sesiones de control a los jueces, al Poder\n    Judicial y a los fiscales (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO EN TRES A\u00d1OS DE LEGISLATURA DE LAS\n    POL\u00cdTICAS DE VIVIENDA Y SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO EN TRES A\u00d1OS DE LEGISLATURA DE LAS\n    POL\u00cdTICAS DE VIVIENDA Y SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas protegidas": [7, 8], "viviendas": [3, 4], "alquiler": [9, 10], "suelo": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, han pasado casi tres a\u00f1os desde su primera comparecencia\n    en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda el 27 de mayo de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anunci\u00f3\n    en esa Comisi\u00f3n, como prioridades de su ministerio, incrementar el n\u00famero\n    de viviendas protegidas, que en los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular\n    hab\u00eda ca\u00eddo de forma alarmante, fijando el objetivo de que al final de la\n    legislatura 720.000 familias, 180.000 al a\u00f1o, pudieran beneficiarse de\n    una vivienda con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n; fomentar el mercado de\n    alquiler proporcionando ayudas tanto a propietarios, 6.000 euros para\n    rehabilitaci\u00f3n y puesta en alquiler, como a inquilinos, 240 euros durante\n    dos a\u00f1os; movilizar suelo de la Administraci\u00f3n General del Estado para\n    vivienda protegida y el aterrizaje suave de los precios de la vivienda\n    libre, que en esos momentos crec\u00edan a tasas del 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que al Partido Popular no le gusta que se haga\n    referencia a lo que se hizo en sus a\u00f1os de Gobierno y menos en materia de\n    vivienda, que realmente fue poco, pero, que yo sepa, no hay otra forma de\n    medir que comparar y, cuando han pasado tres a\u00f1os, parece un momento\n    adecuado para que esta C\u00e1mara y los ciudadanos sepamos cu\u00e1l es el grado\n    de consecuci\u00f3n de los objetivos que su ministerio se plante\u00f3 al inicio de\n    la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anunci\u00f3\n    en esa Comisi\u00f3n, como prioridades de su ministerio, incrementar el n\u00famero\n    de viviendas protegidas, que en los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular\n    hab\u00eda ca\u00eddo de forma alarmante, fijando el objetivo de que al final de la\n    legislatura 720.000 familias, 180.000 al a\u00f1o, pudieran beneficiarse de\n    una vivienda con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n; fomentar el mercado de\n    alquiler proporcionando ayudas tanto a propietarios, 6.000 euros para\n    rehabilitaci\u00f3n y puesta en alquiler, como a inquilinos, 240 euros durante\n    dos a\u00f1os; movilizar suelo de la Administraci\u00f3n General del Estado para\n    vivienda protegida y el aterrizaje suave de los precios de la vivienda\n    libre, que en esos momentos crec\u00edan a tasas del 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Matos, en\n    esa misma comparecencia, hablaba de que entre 1996 y 2003, en ocho a\u00f1os,\n    se hab\u00edan construido 485.000 viviendas nuevas, en venta y en alquiler,\n    unas 60.000 al a\u00f1o, si bien el dato oficial de ese periodo es de 457.000\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anunci\u00f3\n    en esa Comisi\u00f3n, como prioridades de su ministerio, incrementar el n\u00famero\n    de viviendas protegidas, que en los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular\n    hab\u00eda ca\u00eddo de forma alarmante, fijando el objetivo de que al final de la\n    legislatura 720.000 familias, 180.000 al a\u00f1o, pudieran beneficiarse de\n    una vivienda con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n; fomentar el mercado de\n    alquiler proporcionando ayudas tanto a propietarios, 6.000 euros para\n    rehabilitaci\u00f3n y puesta en alquiler, como a inquilinos, 240 euros durante\n    dos a\u00f1os; movilizar suelo de la Administraci\u00f3n General del Estado para\n    vivienda protegida y el aterrizaje suave de los precios de la vivienda\n    libre, que en esos momentos crec\u00edan a tasas del 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otro\n    orden de cosas, tambi\u00e9n se comprometi\u00f3 a configurar un marco normativo en\n    el que se establezcan las exigencias b\u00e1sicas de calidad que deben cumplir\n    los edificios para satisfacer los requisitos de seguridad estructural,\n    seguridad en caso de incendio, seguridad de utilizaci\u00f3n, higiene, ahorro\n    energ\u00e9tico y aislamiento contra el ruido, as\u00ed como una nueva regulaci\u00f3n\n    del suelo, de acuerdo con el inter\u00e9s general, que impida la especulaci\u00f3n\n    y asegure la participaci\u00f3n de todos los ciudadanos en las plusval\u00edas que\n    genera la acci\u00f3n urban\u00edstica de los entes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anunci\u00f3\n    en esa Comisi\u00f3n, como prioridades de su ministerio, incrementar el n\u00famero\n    de viviendas protegidas, que en los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular\n    hab\u00eda ca\u00eddo de forma alarmante, fijando el objetivo de que al final de la\n    legislatura 720.000 familias, 180.000 al a\u00f1o, pudieran beneficiarse de\n    una vivienda con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n; fomentar el mercado de\n    alquiler proporcionando ayudas tanto a propietarios, 6.000 euros para\n    rehabilitaci\u00f3n y puesta en alquiler, como a inquilinos, 240 euros durante\n    dos a\u00f1os; movilizar suelo de la Administraci\u00f3n General del Estado para\n    vivienda protegida y el aterrizaje suave de los precios de la vivienda\n    libre, que en esos momentos crec\u00edan a tasas del 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Matos, en\n    esa misma comparecencia, hablaba de que entre 1996 y 2003, en ocho a\u00f1os,\n    se hab\u00edan construido 485.000 viviendas nuevas, en venta y en alquiler,\n    unas 60.000 al a\u00f1o, si bien el dato oficial de ese periodo es de 457.000\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anunci\u00f3\n    en esa Comisi\u00f3n, como prioridades de su ministerio, incrementar el n\u00famero\n    de viviendas protegidas, que en los a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular\n    hab\u00eda ca\u00eddo de forma alarmante, fijando el objetivo de que al final de la\n    legislatura 720.000 familias, 180.000 al a\u00f1o, pudieran beneficiarse de\n    una vivienda con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n; fomentar el mercado de\n    alquiler proporcionando ayudas tanto a propietarios, 6.000 euros para\n    rehabilitaci\u00f3n y puesta en alquiler, como a inquilinos, 240 euros durante\n    dos a\u00f1os; movilizar suelo de la Administraci\u00f3n General del Estado para\n    vivienda protegida y el aterrizaje suave de los precios de la vivienda\n    libre, que en esos momentos crec\u00edan a tasas del 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Matos, en\n    esa misma comparecencia, hablaba de que entre 1996 y 2003, en ocho a\u00f1os,\n    se hab\u00edan construido 485.000 viviendas nuevas, en venta y en alquiler,\n    unas 60.000 al a\u00f1o, si bien el dato oficial de ese periodo es de 457.000\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas protegidas": [14, 15, 16], "viviendas": [6, 7, 8, 9, 10], "alquiler": [17, 18], "suelo": [11, 12, 13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como conoce, la pol\u00edtica de vivienda y suelo es una prioridad\n    para el Gobierno de Espa\u00f1a, es una pol\u00edtica de Estado a la que hemos\n    destinado, entre el plan de choque y el plan estatal de vivienda\n    actualmente en ejecuci\u00f3n, 8.000 millones de euros frente a los 3.400\n    millones de euros del plan del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica de suelo y vivienda est\u00e1\n    obteniendo ya resultados cuantificables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, a 22 de marzo de 2007,\n    hace unos d\u00edas, hemos ayudado a 437.000 familias a acceder a una\n    vivienda, lo que representa el 61 por ciento de nuestro compromiso de que\n    720.000 familias pudieran acceder a una vivienda en esta legislatura,\n    frente a las poco m\u00e1s de las 400.000 del plan del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, la apuesta por la vivienda protegida\n    est\u00e1 moderando los precios de la vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En abril de 2004, cuando\n    se inicia esta legislatura, el precio de la vivienda libre crec\u00eda a un 19\n    por ciento; a finales de diciembre de 2006, el precio de la vivienda\n    crec\u00eda a un 9 por ciento, o sea, menos de la mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio de la\n    vivienda libre est\u00e1 aterrizando suavemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el n\u00famero de\n    viviendas protegidas e iniciadas en el \u00faltimo a\u00f1o es de m\u00e1s de 91.000,\n    frente a las 45.000 que como media se iniciaban en el periodo 2000-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca antes en este pa\u00eds se\n    hab\u00edan hecho tantas viviendas protegidas en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    remontarnos\n    a 1990, es decir, hace 16 a\u00f1os, para encontrar una cifra similar al n\u00famero\n    de viviendas iniciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 130.000 viviendas se han incorporado\n    al parque de viviendas en alquiler en 2004 y 2005, y de ellas, 60.000 han\n    obtenido una financiaci\u00f3n por parte del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos comprometido suelo del\n    Estado para 54.000 viviendas protegidas y la Ley del Suelo es ya una\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como conoce, la pol\u00edtica de vivienda y suelo es una prioridad\n    para el Gobierno de Espa\u00f1a, es una pol\u00edtica de Estado a la que hemos\n    destinado, entre el plan de choque y el plan estatal de vivienda\n    actualmente en ejecuci\u00f3n, 8.000 millones de euros frente a los 3.400\n    millones de euros del plan del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica de suelo y vivienda est\u00e1\n    obteniendo ya resultados cuantificables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos comprometido suelo del\n    Estado para 54.000 viviendas protegidas y la Ley del Suelo es ya una\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el n\u00famero de\n    viviendas protegidas e iniciadas en el \u00faltimo a\u00f1o es de m\u00e1s de 91.000,\n    frente a las 45.000 que como media se iniciaban en el periodo 2000-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca antes en este pa\u00eds se\n    hab\u00edan hecho tantas viviendas protegidas en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos comprometido suelo del\n    Estado para 54.000 viviendas protegidas y la Ley del Suelo es ya una\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, los\n    resultados de la pol\u00edtica de fomento y dinamizaci\u00f3n del mercado de\n    alquiler se est\u00e1n viendo ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 130.000 viviendas se han incorporado\n    al parque de viviendas en alquiler en 2004 y 2005, y de ellas, 60.000 han\n    obtenido una financiaci\u00f3n por parte del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE LA ILEGALIZADA BATASUNA\n    YA NO PRESTA APOYO POL\u00cdTICO EXPRESO O T\u00c1CITO AL TERRORISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el se\u00f1or ministro de Justicia que la ilegalizada Batasuna ya no\n    presta apoyo pol\u00edtico expreso o t\u00e1cito al terrorismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [4], "lucha": [3], "fiscal\u00eda": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ), sin que el Gobierno, la Abogac\u00eda\n    del Estado ni la fiscal\u00eda muevan un dedo para evitar sus actos, sus\n    ruedas de prensa o sus manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Batasuna quiere liquidar la Ley de Partidos y\n    volver a las instituciones, y a usted le corresponde, con su Abogac\u00eda del\n    Estado y con ese horror que es el fiscal general del Estado, evitar el\n    fraude de que esto se produzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los augurios no pueden ser peores: de\n    Juana, el fiscal y Otegi, el PCTV, el se\u00f1uelo presentado ayer por\n    Batasuna en el registro, la indefinici\u00f3n sobre Navarra, su teor\u00eda del\n    disimulo sobre la legalidad de la llamada izquierda abertzale, y usted\n    mismo, que ha reconocido, en un rapto de sinceridad, que el proceso\n    sigue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Peor a\u00fan, ustedes, que se r\u00eden,\n    los socialistas, le han dado trato de interlocutor pol\u00edtico, se han\n    reunido con ella con fot\u00f3grafos y c\u00e1maras, han trabajado con sus\n    dirigentes preparando un preacuerdo para constituir una mesa de partidos\n    al margen de las instituciones, y se cruzan mensajes todos los d\u00edas para\n    recomendarles lo que tienen que hacer para poder presentarse a las\n    elecciones, aunque ETA sigue con las armas y las bombas en la mano y\n    aunque Batasuna sigue comprendiendo y apoyando la lucha armada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Batasuna quiere liquidar la Ley de Partidos y\n    volver a las instituciones, y a usted le corresponde, con su Abogac\u00eda del\n    Estado y con ese horror que es el fiscal general del Estado, evitar el\n    fraude de que esto se produzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), sin que el Gobierno, la Abogac\u00eda\n    del Estado ni la fiscal\u00eda muevan un dedo para evitar sus actos, sus\n    ruedas de prensa o sus manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sigue usted insistiendo en lo del horror del fiscal general\n    del Estado y no debiera usted decir eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe\n    sobradamente que un partido ilegal ya es ilegal y que no se le puede\n    declarar dos veces ilegal, y que a quienes act\u00faan desde dentro s\u00ed se les\n    puede intentar impedir con la ley, y eso se hace, yo le puedo enumerar\n    m\u00e1s de 30 ocasiones en que se ha hecho a instancias del fiscal, lo que\n    pasa es que s\u00e9 que es in\u00fatil, usted las seguir\u00e1 negando y me seguir\u00e1\n    diciendo que eso no es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue usted insistiendo en lo del horror del fiscal general\n    del Estado y no debiera usted decir eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    MINISTRO DE JUSTICIA QUE LA ILEGALIZADA BATASUNA YA NO COMPLEMENTA Y\n    APOYA POL\u00cdTICAMENTE LA ACCI\u00d3N DE ORGANIZACIONES TERRORISTAS PARA LA\n    CONSECUCI\u00d3N DE SUS FINES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Procure usted ir all\u00ed y ver\u00e1 como ayer el Ministerio del Interior\n    ha rechazado la inscripci\u00f3n y se lo ha remitido al ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo explica la prensa, porque ha visto indicios de\n    ilegalidad y lo ha mandado al ministerio fiscal y lo ha mandado al\n    servicio jur\u00eddico del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Curiosamente, luego nos dijo\n    que no se suplante al fiscal o a los jueces y que se respeten las\n    decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso antes,\n    los que nos manifest\u00e1bamos por la firmeza en la lucha antiterrorista\n    \u00e9ramos unos dem\u00f3cratas y hoy somos todos unos fachas, incluidos muchos\n    socialistas y v\u00edctimas molestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LA PRESENCIA DE BATASUNA EN LAS\n    INSTITUCIONES DEMOCR\u00c1TICAS HA SIDO UN ELEMENTO QUE HA FACILITADO LA LUCHA\n    CONTRA EL TERRORISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La presencia de Batasuna en las instituciones\n    democr\u00e1ticas a veces ha sido un elemento que ha facilitado la lucha\n    contra el terrorismo, otras no, y en funci\u00f3n de eso reacciona el Estado\n    democr\u00e1tico, no lo dude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me pregunta usted si la presencia de Batasuna\n    en las instituciones democr\u00e1ticas ha sido un elemento que ha facilitado\n    la lucha contra el terrorismo, y le he dicho en unos tiempos s\u00ed y en\n    otros no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los partidos pol\u00edticos no se les exige cuando\n    van a inscribirse que faciliten la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es verdad que se puede estar en un partido legal y no ayudar\n    a la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los partidos deber\u00edan ayudar a la lucha\n    contra el terrorismo, pero eso no es una exigencia legal, es de lealtad\n    pol\u00edtica; no s\u00e9 si me explico, de pura lealtad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estuvieron ustedes desde mayo de 1996, 1997, 1998, 1999, 2000, 2001 y\n    2002 con Batasuna en las instituciones y yo estoy seguro de que ustedes\n    pensar\u00edan que facilitaba la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1, 2, 3], "fiscal general": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, yo dirig\u00eda al ministro de Justicia la pregunta\n    porque es evidente que el Estatuto del ministerio fiscal dice que el\n    Gobierno podr\u00e1 interesar del fiscal general del Estado, a trav\u00e9s del\n    ministro del Justicia o del presidente, que promueva ante los tribunales\n    las actuaciones pertinentes en orden a la defensa del inter\u00e9s p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ciertamente la pregunta iba dirigida al se\u00f1or\n    ministro de Justicia y en este caso el cambio no es balad\u00ed, como sin duda\n    sabe el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, yo dirig\u00eda al ministro de Justicia la pregunta\n    porque es evidente que el Estatuto del ministerio fiscal dice que el\n    Gobierno podr\u00e1 interesar del fiscal general del Estado, a trav\u00e9s del\n    ministro del Justicia o del presidente, que promueva ante los tribunales\n    las actuaciones pertinentes en orden a la defensa del inter\u00e9s p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    no contestar el ministro de Justicia, a quien iba dirigida la pregunta, y\n    contestar usted no s\u00e9 si eso quiere decir que ustedes no consideran que\n    el inter\u00e9s p\u00fablico est\u00e1 afectado por la realizaci\u00f3n de un acto que\n    convoca Batasuna el pr\u00f3ximo s\u00e1bado para presentar su segunda marca y\n    primera bengala en orden a presentarse en las pr\u00f3ximas elecciones\n    municipales del 27 de mayo en Barakaldo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, yo dirig\u00eda al ministro de Justicia la pregunta\n    porque es evidente que el Estatuto del ministerio fiscal dice que el\n    Gobierno podr\u00e1 interesar del fiscal general del Estado, a trav\u00e9s del\n    ministro del Justicia o del presidente, que promueva ante los tribunales\n    las actuaciones pertinentes en orden a la defensa del inter\u00e9s p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ignoraba que la pregunta fuera dirigida al ministro de Justicia, pero da\n    igual porque la contestaci\u00f3n es de manual y usted la sabe perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "audiencia nacional": [4, 5], "fiscal\u00eda": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Las elecciones son\n    el 27 de mayo, pero el acto est\u00e1 convocado para el s\u00e1bado en Barakaldo y\n    ustedes deber\u00edan promover de la Fiscal\u00eda General del Estado que instara\n    ante la Audiencia Nacional, por medio del fiscal, la suspensi\u00f3n de ese\n    acto, que es un acto que convoca un miembro de la Mesa Nacional de\n    Batasuna y que sin duda es para presentar una propuesta electoral, que es\n    Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo: \u00bfC\u00f3mo, en coherencia con lo que hizo usted ayer, que\n    es instar al ministerio fiscal a que estudie los estatutos y el acta\n    fundacional de esa nueva formaci\u00f3n pol\u00edtica y ha pedido informe de la\n    Abogac\u00eda General del Estado en orden a ejercer las eventuales acciones de\n    ilegalizaci\u00f3n que, en aplicaci\u00f3n de la Ley de Partidos Pol\u00edticos,\n    resulten de aplicaci\u00f3n para ilegalizar a esa formaci\u00f3n pol\u00edtica que usted\n    y nosotros consideramos efectivamente que es Batasuna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si\n    convoca Batasuna y el acto es para presentar la marca electoral de\n    Batasuna, como usted ayer entendi\u00f3 y nosotros tambi\u00e9n entendemos, \u00bfc\u00f3mo\n    no han instado ya al ministerio fiscal para que un acto electoral\n    pol\u00edtico, que se va a celebrar el pr\u00f3ximo s\u00e1bado, est\u00e9 en esos momentos\n    sustanci\u00e1ndose ante el juez competente de la Audiencia Nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las elecciones son\n    el 27 de mayo, pero el acto est\u00e1 convocado para el s\u00e1bado en Barakaldo y\n    ustedes deber\u00edan promover de la Fiscal\u00eda General del Estado que instara\n    ante la Audiencia Nacional, por medio del fiscal, la suspensi\u00f3n de ese\n    acto, que es un acto que convoca un miembro de la Mesa Nacional de\n    Batasuna y que sin duda es para presentar una propuesta electoral, que es\n    Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las elecciones son\n    el 27 de mayo, pero el acto est\u00e1 convocado para el s\u00e1bado en Barakaldo y\n    ustedes deber\u00edan promover de la Fiscal\u00eda General del Estado que instara\n    ante la Audiencia Nacional, por medio del fiscal, la suspensi\u00f3n de ese\n    acto, que es un acto que convoca un miembro de la Mesa Nacional de\n    Batasuna y que sin duda es para presentar una propuesta electoral, que es\n    Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si\n    convoca Batasuna y el acto es para presentar la marca electoral de\n    Batasuna, como usted ayer entendi\u00f3 y nosotros tambi\u00e9n entendemos, \u00bfc\u00f3mo\n    no han instado ya al ministerio fiscal para que un acto electoral\n    pol\u00edtico, que se va a celebrar el pr\u00f3ximo s\u00e1bado, est\u00e9 en esos momentos\n    sustanci\u00e1ndose ante el juez competente de la Audiencia Nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2], "vasco": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Segundo,\n    que el Gobierno no es qui\u00e9n para instar del ministerio fiscal una\n    actuaci\u00f3n en un caso concreto, no es qui\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso figura en la Constituci\u00f3n\n    y en el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted lo trae aqu\u00ed hoy es por la\n    misma raz\u00f3n por la que han tra\u00eddo o han planteado cuatro veces la misma\n    pregunta al Ministerio de Justicia, porque ustedes, se\u00f1or Fern\u00e1ndez D\u00edaz,\n    no se cansan de utilizar el terrorismo pol\u00edticamente, porque ustedes una\n    y otra vez insisten en estas sesiones de control en sacar r\u00e9dito pol\u00edtico\n    del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he dicho antes y se lo repito, porque estamos cumpliendo la ley, que\n    dice, primero, que las competencias de orden p\u00fablico en materia de orden\n    p\u00fablico en el Pa\u00eds Vasco, las ejerce la polic\u00eda aut\u00f3noma vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, porque puestas as\u00ed las cosas, cuando la Polic\u00eda y la\n    Guardia Civil act\u00faan en el Pa\u00eds Vasco en materia de orden p\u00fablico, lo\n    hacen como Polic\u00eda judicial, y eso es lo que hacemos hoy, el d\u00eda 30 y\n    durante todo el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    prueba de que esto es as\u00ed es que usted est\u00e1 haciendo la misma pregunta en\n    el Parlamento vasco al consejero de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, lo que hemos elaborado hasta ahora ha sido un real\n    decreto que regulaba aquellas zonas en las que se hab\u00edan cerrado o\n    decidido cerrar las empresas y que afecta mayoritariamente al sur de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Toda la informaci\u00f3n de que\n    disponemos a fecha de hoy es que la empresa piensa mantener la actividad\n    y m\u00e1s a largo plazo sustituirla por una producci\u00f3n de biocarburantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que a usted le interesa saber tambi\u00e9n c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n en\n    la parte que afecta m\u00e1s al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las cooperativas son empresas que estructuran la sociedad -efecto\n    especialmente importante en el medio rural- y que refuerzan el tejido\n    productivo, generando empleos de calidad ligados al pueblo, ciudad o\n    regi\u00f3n en que trabajan sus socios, lo que es una buena garant\u00eda ante la\n    tan temida deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, es su responsabilidad, compartida con la ministra de\n    Educaci\u00f3n, y lo que le pedimos es que escuche al colectivo, que tenga una\n    reuni\u00f3n conjunta con la ministra de Educaci\u00f3n, que escuche estas quejas,\n    que creemos que son importantes para el futuro de la psicolog\u00eda y son\n    importantes para su ministerio, porque de ello depende su cr\u00e9dito y el de\n    la C\u00e1mara, ya que tenemos que recordar que estas resoluciones se\n    aprobaron en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El presidente del Gobierno estaba contestando una pregunta del\n    se\u00f1or Rajoy y le record\u00f3 que en tres a\u00f1os de legislatura le hab\u00eda\n    preguntado 16 veces sobre ETA, el terrorismo, pero nunca, nunca le hab\u00eda\n    hecho una pregunta sobre sanidad, pensiones, igualdad entre hombre y\n    mujer ni sobre el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese momento, al o\u00edr la referencia\n    al cambio clim\u00e1tico, los diputados del Partido Popular se echaron a re\u00edr. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, les entr\u00f3 la risa, se\u00f1ora ministra, encontraron gracioso imaginar que\n    desde el Partido Popular se pudiera preguntar al presidente del Gobierno\n    sobre el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    problema, como usted sabe, no solo ambiental sino tambi\u00e9n, desde la\n    perspectiva socialista, de los valores que nos son m\u00e1s preciados de\n    equidad y justicia, porque el cambio clim\u00e1tico lo han generado los pa\u00edses\n    ricos y quienes m\u00e1s lo van a sufrir son los pa\u00edses pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    problema, como usted sabe, no solo ambiental sino tambi\u00e9n, desde la\n    perspectiva socialista, de los valores que nos son m\u00e1s preciados de\n    equidad y justicia, porque el cambio clim\u00e1tico lo han generado los pa\u00edses\n    ricos y quienes m\u00e1s lo van a sufrir son los pa\u00edses pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, el cambio clim\u00e1tico es una cuesti\u00f3n muy seria, es un desaf\u00edo\n    \u00e9tico y tambi\u00e9n un gran reto y una oportunidad para el progreso\n    tecnol\u00f3gico de nuestro pa\u00eds, y estamos recibiendo el respaldo de la\n    Comisi\u00f3n Europea, en esta ocasi\u00f3n con motivo de la aprobaci\u00f3n del II Plan\n    nacional de asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    ni m\u00e1s ni menos que de recuperar el tiempo perdido durante demasiado\n    tiempo y utilizar adecuadamente los instrumentos que permite el Protocolo\n    de Kioto, tambi\u00e9n la utilizaci\u00f3n de los denominados mecanismos flexibles\n    para complementar el esfuerzo que hagamos dentro de nuestras fronteras\n    con inversiones espa\u00f1olas en el exterior a cargo de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [4, 5], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde hace tres a\u00f1os se est\u00e1 trabajando intensamente con\n    medidas que de alguna manera intentan romper las causas y los efectos\n    negativos del cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego ellos pueden perder todo esto; sin embargo, lo importante y lo\n    grave es que los intereses generales de Espa\u00f1a tambi\u00e9n pierden con esa\n    ceguera pol\u00edtica que est\u00e1 teniendo el Partido Popular en relaci\u00f3n con la\n    pol\u00edtica del agua o con la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno,\n    la Uni\u00f3n Europea alcanz\u00f3 el 9 de marzo un acuerdo hist\u00f3rico en relaci\u00f3n\n    con el uso de energ\u00edas renovables y, dos, hace unos d\u00edas tambi\u00e9n la Uni\u00f3n\n    Europea, en su Declaraci\u00f3n de Berl\u00edn -en la que dice textualmente: Hay\n    muchas metas que no podemos alcanzar solos, pero s\u00ed juntos-, ha\n    considerado que son pol\u00edticas prioritarias para Europa no solamente el\n    terrorismo, la delincuencia organizada o la lucha contra los \u00e1mbitos\n    ilegales de la inmigraci\u00f3n, sino que tambi\u00e9n debemos luchar conjuntamente\n    en contra del cambio clim\u00e1tico y tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con muchas\n    cuestiones de la pol\u00edtica del agua y las pol\u00edticas energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera\n    que, se\u00f1ora ministra, como usted hace cuarenta d\u00edas, antes de esta\n    Declaraci\u00f3n de Berl\u00edn, present\u00f3 precisamente ante el Consejo Nacional del\n    Clima el proyecto espa\u00f1ol de estrategias contra el cambio clim\u00e1tico, le\n    rogamos que se olvide de nuevo de esta ceguera pol\u00edtica del Partido\n    Popular y valore ante los ciudadanos c\u00f3mo considera usted la importancia\n    de este tema para los intereses generales de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego ellos pueden perder todo esto; sin embargo, lo importante y lo\n    grave es que los intereses generales de Espa\u00f1a tambi\u00e9n pierden con esa\n    ceguera pol\u00edtica que est\u00e1 teniendo el Partido Popular en relaci\u00f3n con la\n    pol\u00edtica del agua o con la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno,\n    la Uni\u00f3n Europea alcanz\u00f3 el 9 de marzo un acuerdo hist\u00f3rico en relaci\u00f3n\n    con el uso de energ\u00edas renovables y, dos, hace unos d\u00edas tambi\u00e9n la Uni\u00f3n\n    Europea, en su Declaraci\u00f3n de Berl\u00edn -en la que dice textualmente: Hay\n    muchas metas que no podemos alcanzar solos, pero s\u00ed juntos-, ha\n    considerado que son pol\u00edticas prioritarias para Europa no solamente el\n    terrorismo, la delincuencia organizada o la lucha contra los \u00e1mbitos\n    ilegales de la inmigraci\u00f3n, sino que tambi\u00e9n debemos luchar conjuntamente\n    en contra del cambio clim\u00e1tico y tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con muchas\n    cuestiones de la pol\u00edtica del agua y las pol\u00edticas energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [4, 5], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno,\n    desde el primer d\u00eda de la legislatura, ha ido adoptando decisiones en la\n    lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo citar r\u00e1pidamente trece\n    decisiones, todas ellas con el correspondiente respaldo normativo y\n    presupuestario: la creaci\u00f3n de un grupo interministerial de m\u00e1ximo nivel\n    sobre cambio clim\u00e1tico; la aprobaci\u00f3n de la ley que regula los derechos\n    de emisi\u00f3n; el incremento adecuado de las tarifas el\u00e9ctricas; el nuevo\n    plan de energ\u00edas renovables; la aprobaci\u00f3n del C\u00f3digo t\u00e9cnico de\n    edificaci\u00f3n; la aprobaci\u00f3n del Plan nacional de adaptaci\u00f3n al cambio\n    clim\u00e1tico; la creaci\u00f3n de una l\u00ednea concertada con las comunidades\n    aut\u00f3nomas en investigaci\u00f3n y desarrollo sobre cambio clim\u00e1tico; el\n    programa de reducci\u00f3n de las grandes centrales de combusti\u00f3n; la creaci\u00f3n\n    de una mesa de di\u00e1logo social sobre pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico; la\n    creaci\u00f3n de una red iberoamericana de oficinas de cambio clim\u00e1tico; la\n    aportaci\u00f3n de 315 millones de euros del Gobierno a los fondos de carbono\n    internacionales; la creaci\u00f3n de la Red espa\u00f1ola de ciudades por el clima\n    y la dotaci\u00f3n presupuestaria para las medidas del Plan de acci\u00f3n de\n    ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, con un presupuesto de m\u00e1s de 300 millones\n    de euros anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todo ello, el Gobierno ha presentado una\n    propuesta de estrategia sobre cambio clim\u00e1tico que ha sido sometida al\n    Consejo Nacional del Clima y se ha ofrecido tambi\u00e9n a una consulta\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que\n    enriqueceremos el contenido de esa estrategia, en la que por cierto ya\n    avanz\u00e1bamos el compromiso de Espa\u00f1a de cumplir con el objetivo de llegar\n    al 20 por ciento de las energ\u00edas renovables sobre el conjunto del mix\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds en el horizonte del a\u00f1o 2020, porque Espa\u00f1a\n    tiene la capacidad de avanzar de manera mucho m\u00e1s decidida en la lucha\n    contra el cambio clim\u00e1tico y en particular a partir del uso de las\n    energ\u00edas renovables en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno,\n    desde el primer d\u00eda de la legislatura, ha ido adoptando decisiones en la\n    lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que\n    enriqueceremos el contenido de esa estrategia, en la que por cierto ya\n    avanz\u00e1bamos el compromiso de Espa\u00f1a de cumplir con el objetivo de llegar\n    al 20 por ciento de las energ\u00edas renovables sobre el conjunto del mix\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds en el horizonte del a\u00f1o 2020, porque Espa\u00f1a\n    tiene la capacidad de avanzar de manera mucho m\u00e1s decidida en la lucha\n    contra el cambio clim\u00e1tico y en particular a partir del uso de las\n    energ\u00edas renovables en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, una forma muy clara, contundente y rotunda\n    de hablar de la calidad de la industria tur\u00edstica es que esta atienda las\n    demandas y necesidades de las personas con alguna discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una demanda\n    creciente, como muy bien ha dicho usted, de turismo por parte de estas\n    personas, afortunadamente, y nos gustar\u00eda mucho que nuestra industria\n    acogiese decididamente las recomendaciones que hay en este dec\u00e1logo, que\n    son una propuesta de reflexi\u00f3n con el sector para que las inversiones que\n    se tengan que hacer de cara al futuro y las que se est\u00e1n haciendo de\n    renovaci\u00f3n de la actual planta tur\u00edstica se hagan con los mejores\n    criterios para que acojan estas necesidades: accesibilidad, ascensores,\n    rampas, carteles luminosos, carteles que se puedan leer para las personas\n    sordas, indicadores s\u00f3nicos para que las personas ciegas puedan tener\n    facilidades, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por otra parte, pretenden que se olvide que\n    la educaci\u00f3n es para los socialistas, y as\u00ed se le reconoci\u00f3 a la\n    ciudadan\u00eda espa\u00f1ola hace 20 a\u00f1os, un derecho que est\u00e1 potenciado por la\n    propia LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es el caso de las partidas relativas al incremento\n    de los fondos destinados a becas y ayudas al estudio, a la atenci\u00f3n\n    escolar a la poblaci\u00f3n de origen inmigrante, a la integraci\u00f3n de las\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n en el aula o a la\n    jubilaci\u00f3n anticipada de los funcionarios docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n fue aprobada, como sabe muy bien, en\n    esta C\u00e1mara con una memoria econ\u00f3mica de m\u00e1s de 7.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos de esos programas son gestionados\n    directamente por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia o en coordinaci\u00f3n\n    con otros ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n, en una reuni\u00f3n\n    celebrada hace pocos d\u00edas, el 20 de marzo, aprob\u00f3 por unanimidad de todas\n    las comunidades aut\u00f3nomas los criterios para su distribuci\u00f3n en los\n    siguientes campos: el Plan PROA, de refuerzo, orientaci\u00f3n y apoyo,\n    dirigido a la atenci\u00f3n a centros y alumnos con dificultades; las\n    bibliotecas escolares, y la financiaci\u00f3n de la gratuidad en el segundo\n    ciclo de educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en este a\u00f1o 2007, y continuando con\n    la progresiva implantaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, se van a\n    poner en marcha nuevos programas centrados en objetivos que\n    consideramos prioritarios, tanto en relaci\u00f3n con la propia ley como con\n    las necesidades de nuestro sistema educativo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  EL REAL\n    DECRETO REGULADOR DE LAS BECAS Y AYUDAS AL ESTUDIO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [23], "educaci\u00f3n": [21, 22], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para asegurar una igualdad real de oportunidades en\n    el acceso a la formaci\u00f3n, las distintas administraciones han desarrollado\n    desde hace muchos a\u00f1os un sistema de becas que permite a las personas con\n    escasos recursos econ\u00f3micos tener la posibilidad de estudiar, ya no solo\n    educaci\u00f3n obligatoria sino incluso educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El actual sistema de becas, concebido desde un punto de vista centralista,\n    no tiene en cuenta que las realidades territoriales del Estado son muy\n    distintas, encontrando comunidades aut\u00f3nomas donde el coste de la vida es\n    superior a la medida estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si solo se fija un \u00fanico umbral de renta y\n    una \u00fanica cuant\u00eda de las becas hay estudiantes que est\u00e1n discriminados\n    por el \u00fanico hecho de tener la mala suerte de vivir en un territorio\n    donde el coste de la vida es m\u00e1s elevado que la media, y claro, tienen un\n    nivel de renta m\u00e1s alto, pero los precios de la vivienda, del transporte,\n    de la comida o de la ropa tambi\u00e9n lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de acuerdo -como siempre recuerda\n    la ministra- en que la convocatoria de becas tiene que ir dirigida a las\n    personas individuales, pero no podemos obviar que cada persona est\u00e1\n    situada en un contexto y, si no se tiene en cuenta este, es imposible\n    asegurar un modelo realmente \u00fatil y eficaz para disminuir las\n    dificultades econ\u00f3micas que se encuentran los y las estudiantes a la hora\n    de cursar una carrera universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos las cifras publicadas por el propio ministerio sobre las\n    concesiones de becas nos damos cuenta de la discriminaci\u00f3n que sufren los\n    estudiantes que viven en determinados territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me centrar\u00e9 en el caso\n    de los estudiantes universitarios catalanes, que representan el 15 por\n    ciento del alumnado del Estado y que solo reciben el 9 por ciento de las\n    becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en Catalu\u00f1a solo reciba beca un 10 por\n    ciento del alumnado no quiere decir que el otro 90 por ciento de los\n    estudiantes no tenga dificultades econ\u00f3micas para estudiar, ni mucho\n    menos; lo que significa es que la mayor\u00eda de las familias est\u00e1n por\n    encima del umbral de renta que se fija en la convocatoria de becas, no\n    porque sean ricas, sino porque el coste de la vida en Catalu\u00f1a es m\u00e1s\n    alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se\n    trata de conseguir que Catalu\u00f1a reciba m\u00e1s becas que ninguna otra\n    comunidad, como afirman partidos que no han querido entender nunca las\n    reivindicaciones de las y los catalanes; queremos un modelo de becas\n    justo, que no discrimine a los estudiantes por el solo hecho de vivir en\n    una comunidad o en otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, el Grupo Parlamentario de\n    Esquerra Republicana y, sobre todo, las JERC, sus juventudes, vemos tan\n    necesaria la redefinici\u00f3n del actual modelo de becas y ayudas al estudio,\n    para hacerlo una herramienta realmente \u00fatil y adaptada a la realidad, con\n    el \u00fanico objetivo de conseguir que las personas que tienen dificultades\n    econ\u00f3micas puedan acceder en igualdad de condiciones a ayudas econ\u00f3micas\n    para poder estudiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ahora les pido que la\n    cumplan, que cumplan el principio de igualdad que figura en la\n    Constituci\u00f3n, y no solo se lo pide Esquerra, el Tribunal Constitucional,\n    en su Sentencia 188/2001, tambi\u00e9n lo hace, ya que afirma claramente que\n    la normativa reguladora de las becas no debe impedir la atenci\u00f3n a las\n    peculiaridades territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta sentencia argumenta que debe\n    garantizarse la igualdad en la obtenci\u00f3n de las ayudas, remiti\u00e9ndose al\n    principio de igualdad previsto en el art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, que permite, de acuerdo con la reiterada doctrina\n    constitucional, dar un trato distinto a situaciones que tambi\u00e9n lo son, y\n    a\u00f1ade precisamente que no atender a las distintas circunstancias\n    socioecon\u00f3micas de las comunidades aut\u00f3nomas implica dar un trato\n    desigual a los posibles beneficiarios, dado que no se tienen en cuenta\n    factores que condicionan absolutamente el acceso a las becas, como el\n    coste de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el art\u00edculo 172.1, del Estatut de Catalu\u00f1a, plantea\n    la posibilidad de que corresponda a la Generalitat la competencia de\n    regular y gestionar los fondos estatales en materia de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo,\n    en referencia al marco legislativo, cabe se\u00f1alar la nueva Ley Org\u00e1nica de\n    Universidades que se aprobar\u00e1 ma\u00f1ana en esta C\u00e1mara, que incorpora en su\n    art\u00edculo 45 novedades en lo relativo a las becas y ayudas al estudio,\n    sobre todo gracias a los esfuerzos que realizaron tanto Esquerra\n    Republicana como Iniciativa per Catalunya Verds, Izquierda Unida y\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en el segundo p\u00e1rrafo define que el\n    Gobierno determinar\u00e1 con car\u00e1cter b\u00e1sico las\n    modalidades y cuant\u00edas de las becas y ayudas al estudio, las condiciones\n    acad\u00e9micas y econ\u00f3micas que tengan que reunir los candidatos, as\u00ed como\n    las condiciones socioecon\u00f3micas y otros factores que sean necesarios para\n    asegurar la igualdad en el acceso a las becas y ayudas al territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    a\u00f1ade tambi\u00e9n, en el punto 2, que el desarrollo, ejecuci\u00f3n y control del\n    sistema general de becas y ayudas al estudio corresponde a las\n    comunidades aut\u00f3nomas en sus respectivos \u00e1mbitos de competencia y en\n    colaboraci\u00f3n con las universidades, con el fin de facilitar la gesti\u00f3n\n    descentralizada y la atenci\u00f3n a las peculiaridades territoriales que la\n    legislaci\u00f3n contempla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, Esquerra entiende que la mejor f\u00f3rmula\n    existente para que el modelo de becas sea realmente adaptado a la\n    realidad de las y los estudiantes es que sean las comunidades aut\u00f3nomas\n    quienes establezcan las modalidades y los componentes de las becas con\n    car\u00e1cter complementario a las establecidas con car\u00e1cter b\u00e1sico para todo\n    el Estado y, por tanto, que la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica pueda realizar\n    la adaptaci\u00f3n de las cuant\u00edas de las ayudas en funci\u00f3n de su realidad\n    socioecon\u00f3mica y pueda realizar la convocatoria de becas, cr\u00e9ditos y\n    otras ayudas al estudio de acuerdo con la normativa b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    deber\u00eda poder designar los \u00f3rganos y las comisiones de selecci\u00f3n y la\n    determinaci\u00f3n de los plazos y del procedimiento de gesti\u00f3n, control y\n    resoluci\u00f3n de la convocatoria, as\u00ed como la gesti\u00f3n y selecci\u00f3n de las\n    solicitudes y su adjudicaci\u00f3n; la notificaci\u00f3n a los becarios\n    seleccionados; la acreditaci\u00f3n y pago de la beca y su inspecci\u00f3n,\n    verificaci\u00f3n y control y, finalmente, la gesti\u00f3n de los cr\u00e9ditos\n    procedentes de los Presupuestos Generales del Estado de cada a\u00f1o para\n    becas, cr\u00e9ditos y ayudas al estudio correspondientes al \u00e1mbito de la\n    comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si tenemos en cuenta que el actual modelo de\n    becas es injusto porque discrimina a los estudiantes en funci\u00f3n de su\n    lugar de residencia, el pr\u00f3ximo modelo deber\u00eda, en primer lugar, tener en\n    cuenta esta circunstancia y contener alguna f\u00f3rmula que permita adaptar\n    tanto los umbrales de renta y patrimonio como los importes de las ayudas,\n    adecu\u00e1ndose al poder de compra de cada territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, el actual modelo\n    de becas tampoco tiene ninguna consideraci\u00f3n con el hecho de que\n    actualmente existe un gran n\u00famero de familias monoparentales y que estas\n    tienen una situaci\u00f3n y unas necesidades espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Har\u00e9 una peque\u00f1a referencia al presupuesto destinado a becas, que\n    hist\u00f3ricamente ha tenido un bajo porcentaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esquerra es consciente del\n    esfuerzo que est\u00e1 realizando su ministerio para destinar m\u00e1s recursos a\n    estos fondos, que han permitido otorgar un mayor n\u00famero de becas y\n    asegurar una mayor cobertura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministra, Esquerra Republicana siempre ha defendido el derecho a la\n    educaci\u00f3n de todos los ciudadanos y ciudadanas, tengan la edad que tengan\n    y vivan donde vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para asegurar una igualdad real de oportunidades en\n    el acceso a la formaci\u00f3n, las distintas administraciones han desarrollado\n    desde hace muchos a\u00f1os un sistema de becas que permite a las personas con\n    escasos recursos econ\u00f3micos tener la posibilidad de estudiar, ya no solo\n    educaci\u00f3n obligatoria sino incluso educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si solo se fija un \u00fanico umbral de renta y\n    una \u00fanica cuant\u00eda de las becas hay estudiantes que est\u00e1n discriminados\n    por el \u00fanico hecho de tener la mala suerte de vivir en un territorio\n    donde el coste de la vida es m\u00e1s elevado que la media, y claro, tienen un\n    nivel de renta m\u00e1s alto, pero los precios de la vivienda, del transporte,\n    de la comida o de la ropa tambi\u00e9n lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [11, 12, 13], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una pol\u00edtica de becas y ayudas al estudio amplia y decidida\n    constituye un instrumento de alto valor estrat\u00e9gico con vistas a cumplir\n    el mencionado objetivo, en tanto que facilita la eliminaci\u00f3n de los\n    obst\u00e1culos de car\u00e1cter econ\u00f3mico y social que pudieran impedir o\n    dificultar el acceso a la educaci\u00f3n secundaria no obligatoria y,\n    posteriormente, a la educaci\u00f3n superior de los j\u00f3venes procedentes de las\n    capas sociales menos favorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la pol\u00edtica de becas tiene un\n    car\u00e1cter prioritario para este Gobierno, porque es uno de los\n    instrumentos m\u00e1s eficaces de compensaci\u00f3n de desigualdades en el \u00e1mbito\n    de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las medidas de mejora cuantitativa, la aprobaci\u00f3n de un\n    suplemento de cr\u00e9dito de 36 millones de euros en el a\u00f1o 2004 fue una de\n    las primeras medidas de este Gobierno para paliar el d\u00e9ficit heredado e\n    impulsar la pol\u00edtica de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en todos los ejercicios\n    presupuestarios se ha realizado un incremento sustancial de los\n    presupuestos destinados a becas y ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este aumento presupuestario ha\n    permitido elevar sensiblemente las cuant\u00edas de becas y ayudas al estudio\n    en todas sus modalidades y en todos los niveles educativos, para alcanzar\n    el pr\u00f3ximo curso 2007-2008 un incremento acumulado del 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han consignado adem\u00e1s 85 millones de euros en los\n    presupuestos de 2007 para poner en marcha un programa de ayudas destinado\n    a que m\u00e1s de 53.000 j\u00f3venes becarios entre 18 y 30 a\u00f1os puedan seguir\n    cursos de lengua inglesa mediante estancias en el extranjero y tambi\u00e9n,\n    como adelanto a la implantaci\u00f3n de la reforma de la Ley Org\u00e1nica de\n    Universidades, se han creado 2.000 becas para seguir estudios de m\u00e1ster\n    oficial, que ya se est\u00e1n desarrollando en nuestras universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio\n    de Educaci\u00f3n y Ciencia no ha olvidado que la mejora del servicio p\u00fablico\n    de la educaci\u00f3n es una demanda que los ciudadanos exigen a la\n    Administraci\u00f3n, por eso nos hemos volcado en mejorar la gesti\u00f3n en la\n    pol\u00edtica de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha conseguido un sensible adelanto en los pagos de\n    las becas y ayudas al estudio: en el curso 2004-2005 se pagaron en el\n    primer trimestre del curso el 34 por ciento de las becas concedidas en\n    dicho curso, este porcentaje subi\u00f3 al 49 por ciento en el curso 2005-2006\n    y ha alcanzado el 57 por ciento en el actual curso 2006-2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e9 segura, se\u00f1or\u00eda, de que en todas estas medidas y en otras hemos\n    puesto nuestro empe\u00f1o y vamos a seguir avanzando en la pol\u00edtica de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchas las medidas que se orientan a consolidar la figura del\n    estudiante becario como el aut\u00e9ntico protagonista y destinatario de la\n    pol\u00edtica de becas, porque no se debe olvidar que la beca es un derecho\n    individual y personalizado del estudiante que se concede en atenci\u00f3n a\n    sus circunstancias individuales y personales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra pol\u00edtica de becas\n    pretende tratar de forma diferente a los estudiantes que se encuentran en\n    situaci\u00f3n diferente y para cada estudiante que solicita una beca se\n    tienen en cuenta sus circunstancias concretas, personales y familiares,\n    atendiendo adem\u00e1s a m\u00faltiples factores socioecon\u00f3micos y acad\u00e9micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pol\u00edtica de becas y ayudas al estudio amplia y decidida\n    constituye un instrumento de alto valor estrat\u00e9gico con vistas a cumplir\n    el mencionado objetivo, en tanto que facilita la eliminaci\u00f3n de los\n    obst\u00e1culos de car\u00e1cter econ\u00f3mico y social que pudieran impedir o\n    dificultar el acceso a la educaci\u00f3n secundaria no obligatoria y,\n    posteriormente, a la educaci\u00f3n superior de los j\u00f3venes procedentes de las\n    capas sociales menos favorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la pol\u00edtica de becas tiene un\n    car\u00e1cter prioritario para este Gobierno, porque es uno de los\n    instrumentos m\u00e1s eficaces de compensaci\u00f3n de desigualdades en el \u00e1mbito\n    de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio\n    de Educaci\u00f3n y Ciencia no ha olvidado que la mejora del servicio p\u00fablico\n    de la educaci\u00f3n es una demanda que los ciudadanos exigen a la\n    Administraci\u00f3n, por eso nos hemos volcado en mejorar la gesti\u00f3n en la\n    pol\u00edtica de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le reconozco todas las mejoras que han hecho en el sistema de becas y\n    ayudas al estudio pero el que yo le planteo es un problema al que a\u00fan no\n    se ha dado ninguna soluci\u00f3n, no ha habido ning\u00fan gobierno que haya\n    decidido abordarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reconozco que el sistema de becas tiene que dirigirse a los\n    individuos pero, como usted bien ha dicho, la prioridad del Gobierno es\n    asegurar la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [8, 9, 10], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ese es el\n    objetivo, efectivamente, de nuestra pol\u00edtica de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simult\u00e1neamente a\n    la adopci\u00f3n de las medidas de mejora de la pol\u00edtica de becas y ayudas, a\n    las que me he referido en mi intervenci\u00f3n anterior, destinadas\n    principalmente a dar esa respuesta personalizada a las necesidades de\n    cada solicitante, el Gobierno est\u00e1 trabajando -y s\u00e9 que usted lo sabe- en\n    la elaboraci\u00f3n de un proyecto de real decreto para dar cumplimiento a la\n    sentencia del Tribunal Constitucional a la que usted se ha referido en su\n    intervenci\u00f3n, y para adaptar la pol\u00edtica de becas y ayudas al estudio a\n    la nueva organizaci\u00f3n del sistema educativo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio ha\n    venido previendo en sus convocatorias de becas y ayudas al estudio que,\n    mediante la suscripci\u00f3n de los correspondientes convenios de\n    colaboraci\u00f3n, las comunidades aut\u00f3nomas puedan llevar a cabo, respecto de\n    las becas y ayudas convocadas, las funciones de tramitaci\u00f3n, resoluci\u00f3n y\n    pago, as\u00ed como la inspecci\u00f3n, verificaci\u00f3n, control y en su caso\n    resoluci\u00f3n de recursos administrativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en\n    pol\u00edtica de becas no solamente hablaremos con Catalu\u00f1a -y usted misma lo\n    ha entendido as\u00ed en su intervenci\u00f3n-, porque en nuestra opini\u00f3n la\n    pol\u00edtica de becas es una pol\u00edtica de Estado y, por tanto, queremos y\n    vamos a hablar con todas las comunidades aut\u00f3nomas, queremos colaboraci\u00f3n\n    entre la Administraci\u00f3n General del Estado y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, entendemos que en esa pol\u00edtica\n    de becas con vistas al futuro tenemos que tener muy en cuenta, sobre todo\n    en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n superior, cu\u00e1l es el modelo de ense\u00f1anza\n    superior y de ense\u00f1anza universitaria que queremos para este pa\u00eds en el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de becas tiene que ponerse al servicio de la igualdad\n    de oportunidades y al mismo tiempo de ese horizonte de sistema de\n    educaci\u00f3n superior y de sistema universitario que estamos dise\u00f1ando y que\n    efectivamente ma\u00f1ana va a ser objeto de debate, y espero que de\n    aprobaci\u00f3n, en esta C\u00e1mara con la Ley Org\u00e1nica de Universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos perfectamente los problemas que ha planteado usted; en el\n    ministerio estamos convencidos de que necesitamos hacer un diagn\u00f3stico de\n    cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de nuestro sistema de becas en este momento y\n    estamos muy dispuestos a estudiar los cambios que sea necesario\n    introducir, respetando siempre ese principio de que la igualdad de\n    oportunidades es una igualdad para todos y que las becas son para los\n    individuos, atendiendo evidentemente a sus situaciones concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos llegar a un dise\u00f1o de esa pol\u00edtica de becas en colaboraci\u00f3n con\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De conformidad con esa sentencia, el proyecto de real decreto en el que\n    trabaja el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia regular\u00e1 con car\u00e1cter b\u00e1sico\n    todos aquellos aspectos que, a juicio del Tribunal Constitucional en esa\n    sentencia, aseguran el principio de igualdad entre los estudiantes de las\n    distintas comunidades aut\u00f3nomas, sin perjuicio de las competencias\n    normativas y de ejecuci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, entendemos que en esa pol\u00edtica\n    de becas con vistas al futuro tenemos que tener muy en cuenta, sobre todo\n    en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n superior, cu\u00e1l es el modelo de ense\u00f1anza\n    superior y de ense\u00f1anza universitaria que queremos para este pa\u00eds en el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de becas tiene que ponerse al servicio de la igualdad\n    de oportunidades y al mismo tiempo de ese horizonte de sistema de\n    educaci\u00f3n superior y de sistema universitario que estamos dise\u00f1ando y que\n    efectivamente ma\u00f1ana va a ser objeto de debate, y espero que de\n    aprobaci\u00f3n, en esta C\u00e1mara con la Ley Org\u00e1nica de Universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [1, 2], "industria": [8, 9], "cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    el Grupo Parlamentario Popular queremos que se recupere la cordura, que\n    se eliminen las interferencias del Gobierno, que se impulsen de verdad\n    las reformas que hagan posible un sector energ\u00e9tico que contribuya a la\n    competitividad de las empresas y a mejorar la calidad del servicio y, por\n    tanto, a obtener el menor precio y el mejor servicio para las familias, y\n    que adem\u00e1s contribuya a cumplir nuestros compromisos de Kioto, a luchar\n    contra el cambio clim\u00e1tico, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el Grupo Parlamentario Popular queremos que se recupere la cordura, que\n    se eliminen las interferencias del Gobierno, que se impulsen de verdad\n    las reformas que hagan posible un sector energ\u00e9tico que contribuya a la\n    competitividad de las empresas y a mejorar la calidad del servicio y, por\n    tanto, a obtener el menor precio y el mejor servicio para las familias, y\n    que adem\u00e1s contribuya a cumplir nuestros compromisos de Kioto, a luchar\n    contra el cambio clim\u00e1tico, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso forma parte de lo que dice el se\u00f1or Solbes,\n    que los ministros y los secretarios de Estado o el director de la Oficina\n    econ\u00f3mica del presidente van por los pa\u00edses entrevist\u00e1ndose con diversas\n    empresas en el mundo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijimos que si una empresa quer\u00eda hacerse con el\n    control de una compa\u00f1\u00eda en mitad de una opa, ten\u00eda que hacer una oferta\n    al cien por cien de accionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dijeron que no era razonable,\n    que se pod\u00edan dar derechos hasta el 25 por ciento, que eso era la ley,\n    que no hab\u00eda concertaci\u00f3n entre la SEPI y una empresa, que no hab\u00eda\n    concertaci\u00f3n entre la italiana Enel, la otra empresa y el Gobierno, y que\n    la opa no era razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo usted que ninguna empresa deber\u00eda tener m\u00e1s del 30 por\n    ciento, lo cual equivale a trocear la compa\u00f1\u00eda, para acabar hoy diciendo\n    que es mejor no trocear la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, se\u00f1or ministro, nos\n    encontramos con que el Gobierno est\u00e1 propiciando un pacto para que entre\n    una empresa italiana con capital p\u00fablico, para que cuando usted apruebe\n    el decreto de tarifas y las suba quienes se lleven el dinero sean los\n    contribuyentes italianos, que los espa\u00f1oles con su tarifa engordemos los\n    presupuestos italianos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, una empresa que se ha privatizado\n    \u00bftiene alg\u00fan sentido que ahora caiga en manos del Gobierno italiano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Ministros ha tomado decisiones contrarias al Tribunal de\n    Defensa de la Competencia; decisiones del Consejo de Ministros han sido\n    suspendidas por el Tribunal Supremo; la Comisi\u00f3n Europea nos ha abierto\n    m\u00faltiples expedientes; la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda ha quedado\n    desacreditada e incluso algunas de sus resoluciones han sido\n    desautorizadas luego por el propio Ministerio de Industria; hemos\n    condicionado fondos europeos al devenir de la opa; ha adelantado usted\n    decisiones que iba a tomar la CNE y luego no eran verdad, y ha anunciado\n    usted pactos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que el Ministerio de Industria no deb\u00eda decir\n    a la compa\u00f1\u00eda que si ya ha lanzado una opa no tiene ning\u00fan sentido esa\n    solicitud de autorizaci\u00f3n para llegar al 25 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4, 5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3], "industria": [7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y estoy seguro de\n    que su grupo persigue en todas sus intervenciones el objetivo de que la\n    energ\u00eda el\u00e9ctrica en Espa\u00f1a sea lo m\u00e1s barata posible, tanto para la\n    industria como para las familias, tanto para la competitividad de\n    nuestras empresas como para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si las\n    empresas en el futuro tienen que reducir su dividendo, estoy seguro de\n    que usted estar\u00e1 conmigo en que es bueno que no se pasen en la\n    distribuci\u00f3n del dividendo, pero lo tendr\u00e1n que decidir no porque usted,\n    el Gobierno o yo lo digamos, sino porque lo va a decidir el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, todo esto no tiene\n    por qu\u00e9 intervenir en la calidad de la electricidad que se sirve en los\n    domicilios y en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cada d\u00eda vigilamos que la\n    electricidad se sirva a las familias y a las empresas con la m\u00e1xima\n    calidad posible, y si hay alg\u00fan incumplimiento por esta parte actuaremos\n    en ejercicio de nuestra obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la opa, usted ha insistido en reiteradas ocasiones, y hoy\n    tambi\u00e9n, en que la opa va a incidir en los precios de la electricidad; ha\n    insinuado que toda esta fiesta la terminar\u00e1n pagando los consumidores, y\n    esto no es cierto, porque una cosa es la pelea que haya entre los\n    accionistas de una empresa y otra cosa es la regla del mercado el\u00e9ctrico,\n    donde la energ\u00eda la tendr\u00e1n que vender los operadores en un mercado\n    el\u00e9ctrico y, por tanto, cada empresa tendr\u00e1 que buscar la mejor\n    estrategia para que le salga lo m\u00e1s barata posible, cada empresa tendr\u00e1\n    que decidir qu\u00e9 parte de sus resultados da en forma de mejor calidad de\n    la energ\u00eda o qu\u00e9 parte distribuye entre los accionistas de su empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por si esto fuera poco, adem\u00e1s ha prometido una prima\n    adicional de 15 c\u00e9ntimos por acci\u00f3n por asistir a una junta que luego,\n    aunque a la propia empresa no le ha interesado que se realizase, ha\n    continuado pagando a todos los accionistas en forma de una prima gratuita\n    y graciosa, que est\u00e1 muy bien, que es un incremento real del dividendo\n    del a\u00f1o de un 30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los accionistas seguramente act\u00faan pensando en\n    expectativas de futuro, de qu\u00e9 pasar\u00e1 en el futuro, cu\u00e1nto valdr\u00e1 esta\n    empresa, qu\u00e9 pasar\u00e1 en el sector el\u00e9ctrico dentro de cinco a\u00f1os,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todo esto est\u00e1 muy bien y voy a\n    intentar contestarle a lo que me preguntaba, no a todo, porque me ha\n    hecho una retah\u00edla de preguntas muy larga, aunque no me sorprende, porque\n    todas las preguntas que usted ha hecho en este mandato al ministro de\n    Industria han sido sobre E.ON, no ha hecho ninguna pregunta que no fuese\n    sobre la opa, lo cual muestra un inter\u00e9s encomiable por su parte por el\n    mercado el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estoy seguro de\n    que su grupo persigue en todas sus intervenciones el objetivo de que la\n    energ\u00eda el\u00e9ctrica en Espa\u00f1a sea lo m\u00e1s barata posible, tanto para la\n    industria como para las familias, tanto para la competitividad de\n    nuestras empresas como para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A m\u00ed no me parece mal que usted se re\u00fana con quien quiera,\n    para eso es ministro y me imagino que aparte de otras actividades tendr\u00e1\n    reuniones con las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que me preocupa es que en esas reuniones\n    con las empresas se est\u00e9 interfiriendo en el sector energ\u00e9tico; lo que me\n    preocupa es que cuando usted se re\u00fane, no con Viesgo, con Enel, porque es\n    Enel quien dice que se ha reunido con usted para hablar de su posici\u00f3n,\n    no de la de Viesgo, de la de Enel en el panorama energ\u00e9tico espa\u00f1ol, a\n    los pocos d\u00edas empieza la compra de Enel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pregunte a las\n    empresas a qu\u00e9 han dedicado sus energ\u00edas, no solo a Endesa y a Enel,\n    pregunte a todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070328_doc_marked.html#00259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 6, 8, 11, 13, 14, 15, 16, 18, 20, 22, 24, 26, 27, 30, 32, 33, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 47, 50, 53, 55, 58, 62, 63, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 74, 77, 79, 80, 81, 83, 84, 85, 87, 88, 89, 90, 92, 93, 94, 95, 96, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 116, 118, 120, 123, 125, 127, 129, 131, 132, 133, 134, 138, 143, 144, 146, 148, 149, 150, 151, 153, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 162, 164, 166], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 5, 7, 9, 10, 12, 17, 19, 21, 23, 34, 48, 49, 60, 61, 64, 65, 66, 73, 75, 76, 78, 82, 86, 91, 97, 115, 117, 121, 122, 124, 126, 128, 130, 135, 136, 137, 139, 140, 141, 142, 145, 147, 165, 167, 168], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [25, 56, 57, 59, 152, 160, 161, 163], "party": "JOAN TARD\u00c0 I COMA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [28, 29, 31, 43, 44, 46], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51, 52, 54], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [119], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKO-REKA GERVASIO", "name": "PNV"}]}