{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nosotros no necesitamos -y tal vez entre en el lenguaje que a veces se\n    considera pol\u00edticamente incorrecto- simplemente regularizar sino limitar\n    la inmigraci\u00f3n, en la medida en que eso tiene una consecuencia\n    demogr\u00e1fica, social y econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA\n    HACER EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ANTE LA CRISIS ABIERTA POR SU MINISTRO\n    DE ASUNTOS EXTERIORES ...\"", "\"... QU\u00c9 PIENSA\n    HACER EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO ANTE LA CRISIS ABIERTA POR SU MINISTRO\n    DE ASUNTOS EXTERIORES ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el ministro de Asuntos Exteriores esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n\n    ha dado una informaci\u00f3n exhaustiva, con datos, con hechos, con\n    documentaci\u00f3n, sobre lo que aconteci\u00f3 en abril de 2002 en Venezuela y\n    adem\u00e1s ha pedido disculpas. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el ministro de Asuntos Exteriores esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n\n    ha dado una informaci\u00f3n exhaustiva, con datos, con hechos, con\n    documentaci\u00f3n, sobre lo que aconteci\u00f3 en abril de 2002 en Venezuela y\n    adem\u00e1s ha pedido disculpas. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, desde el d\u00eda de su\n    investidura, y despu\u00e9s en el congreso de mi partido, le ofrec\u00ed un acuerdo\n    en pol\u00edtica exterior. ...\"", "\"... El se\u00f1or Moratinos es un pol\u00edtico que falt\u00f3 a la verdad, tambi\u00e9n lo ha\n    hecho esta ma\u00f1ana; es imprudente, act\u00faa a impulsos, tiene calentones\n    dial\u00e9cticos a menudo, veta a los medios de comunicaci\u00f3n que no le gustan\n    y s\u00f3lo se preocupa de cambiar la pol\u00edtica exterior anterior. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Y por darle un dato, se\u00f1or presidente, \u00bfcon qu\u00e9\n    autoridad moral le va a pedir su ministro de Asuntos Exteriores a\n    millones y millones de espa\u00f1oles que apoyen la Constituci\u00f3n europea? ...\"", "\"...  Y por darle un dato, se\u00f1or presidente, \u00bfcon qu\u00e9\n    autoridad moral le va a pedir su ministro de Asuntos Exteriores a\n    millones y millones de espa\u00f1oles que apoyen la Constituci\u00f3n europea? ...\"", "\"...  Y por darle un dato, se\u00f1or presidente, \u00bfcon qu\u00e9\n    autoridad moral le va a pedir su ministro de Asuntos Exteriores a\n    millones y millones de espa\u00f1oles que apoyen la Constituci\u00f3n europea? ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, el\n    ministro de Asuntos Exteriores esta ma\u00f1ana ha dado argumentos y razones,\n    y esto es importante. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, el\n    ministro de Asuntos Exteriores esta ma\u00f1ana ha dado argumentos y razones,\n    y esto es importante. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En estos siete meses han desafiado al Poder Judicial, han ofendido a\n    algunos de nuestros m\u00e1s importantes aliados internacionales, han burlado\n    a investigadores y a cient\u00edficos, han enga\u00f1ado a los trabajadores de\n    astilleros, han levantado a los agricultores, han despreciado p\u00fablica,\n    reiteradamente y con ensa\u00f1amiento a los valencianos, han atacado la\n    libertad de la comunidad educativa, han provocado a la Iglesia, han\n    amenazado a titulares de planes de pensiones y de hipotecas y hasta han\n    puesto en duda que Espa\u00f1a sea una naci\u00f3n, y todo esto desde la\n    prepotencia y sin di\u00e1logo. ...\""]}, {"words": {"industrial": [2, 3], "pol\u00edtica industrial": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, por una parte, est\u00e1n ustedes mareando la perdiz,\n    retrasando la toma de decisiones, mientras la tensi\u00f3n social aumenta en\n    las zonas afectadas y, lo que es m\u00e1s grave, no est\u00e1n dando cumplimiento a\n    la moci\u00f3n que esta C\u00e1mara adopt\u00f3 el 21 de septiembre pasado en la que,\n    adem\u00e1s de pedir la elaboraci\u00f3n de un plan industrial negociado con\n    sindicatos y comunidades aut\u00f3nomas para garantizar la viabilidad de las\n    empresas manteniendo todos los centros y plantillas actuales, se instaba\n    al Gobierno a negociar de forma activa y efectiva en el seno de la\n    Comisi\u00f3n Europea la aceptaci\u00f3n de una etapa transitoria mientras no se\n    llegase a acuerdos en la OCDE sobre un marco de competencia real para el\n    sector naval, per\u00edodo en el que se contemple la posibilidad de ayudas a\n    la construcci\u00f3n naval que permita competir en condiciones de igualdad a\n    los astilleros espa\u00f1oles y comunitarios. ...\"", "\"... La semana pasada, el ministro\n    Montilla -que, por cierto, nunca ha comparecido monogr\u00e1ficamente ante la\n    Comisi\u00f3n competente para exponer su pol\u00edtica industrial naval- manifest\u00f3\n    que, hasta que los auditores de la compa\u00f1\u00eda elevaran su informe del\n    primer trimestre, ten\u00edamos tiempo para solucionar los problemas de Izar. ...\"", "\"... La semana pasada, el ministro\n    Montilla -que, por cierto, nunca ha comparecido monogr\u00e1ficamente ante la\n    Comisi\u00f3n competente para exponer su pol\u00edtica industrial naval- manifest\u00f3\n    que, hasta que los auditores de la compa\u00f1\u00eda elevaran su informe del\n    primer trimestre, ten\u00edamos tiempo para solucionar los problemas de Izar. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, por una parte, est\u00e1n ustedes mareando la perdiz,\n    retrasando la toma de decisiones, mientras la tensi\u00f3n social aumenta en\n    las zonas afectadas y, lo que es m\u00e1s grave, no est\u00e1n dando cumplimiento a\n    la moci\u00f3n que esta C\u00e1mara adopt\u00f3 el 21 de septiembre pasado en la que,\n    adem\u00e1s de pedir la elaboraci\u00f3n de un plan industrial negociado con\n    sindicatos y comunidades aut\u00f3nomas para garantizar la viabilidad de las\n    empresas manteniendo todos los centros y plantillas actuales, se instaba\n    al Gobierno a negociar de forma activa y efectiva en el seno de la\n    Comisi\u00f3n Europea la aceptaci\u00f3n de una etapa transitoria mientras no se\n    llegase a acuerdos en la OCDE sobre un marco de competencia real para el\n    sector naval, per\u00edodo en el que se contemple la posibilidad de ayudas a\n    la construcci\u00f3n naval que permita competir en condiciones de igualdad a\n    los astilleros espa\u00f1oles y comunitarios. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de ayudas hechas por\n    empresas privadas, con p\u00e9rdidas de capital y actuaciones de naturaleza\n    radicalmente diferente. ...\"", "\"... El \u00fanico elemento nuevo, que usted conoce\n    perfectamente, es que el d\u00eda 31 de diciembre hay que presentar las\n    cuentas y, evidentemente, con lo que hemos heredado de ustedes, esas\n    cuentas nos dan un patrimonio negativo que nos obliga necesariamente a\n    comunicar a quienes tenemos que hacerlo la situaci\u00f3n de la empresa. ...\""]}, {"words": {"industrial": [1], "econom\u00eda": [2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No\n    debemos ignorar, pues, los problemas que aquejan a esta industria y los\n    grandes retos que ha de afrontar en un futuro muy cercano. ...\"", "\"... Lleg\u00f3 a alcanzar en un a\u00f1o los 13.500 millones\n    de euros, alrededor del 9 por ciento del producto industrial espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el sector textil confecci\u00f3n es uno de los motores\n    tradicionales de nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"industrial": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos a\u00f1os se ha incrementado la competencia\n    internacional en el sector textil y como consecuencia el\n    n\u00famero de empresas y la facturaci\u00f3n en Espa\u00f1a ha ido disminuyendo desde\n    1995, de tal forma que, a pesar del positivo comportamiento de las\n    exportaciones, la balanza comercial del sector textil ha mantenido un\n    d\u00e9ficit continuo, creciendo a una tasa del 9 por ciento entre los a\u00f1os\n    1995 y 2003. ...\"", "\"... Esta misma semana acabamos de saber que la\n    Comisi\u00f3n ha autorizado esta pr\u00f3rroga, de tal forma que podremos poner en\n    marcha el nuevo programa de fomento a la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica para el\n    sector textil confecci\u00f3n 2005-2007 con el que pretendemos que se\n    incremente la capacidad tecnol\u00f3gica de la empresas, fomentar la\n    cooperaci\u00f3n entre ellas y mejorar la competitividad de las pymes en el\n    sector. ...\"", "\"... En este escenario para reforzar la competitividad del\n    sector, el Gobierno plantea una doble estrategia industrial e\n    internacional. ...\"", "\"... Entre las medidas a adoptar en el \u00e1mbito industrial cabe se\u00f1alar que este\n    Gobierno solicit\u00f3 a las autoridades comunitarias la pr\u00f3rroga del sistema\n    de ayudas al sector textil confecci\u00f3n, que finalizaba este a\u00f1o, durante\n    tres a\u00f1os m\u00e1s, hasta el 2007. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [2], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A REPERCUTIR LA MINORACI\u00d3N DEL PRESUPUESTO DE DEFENSA\n    EN LA OPERATIVIDAD DE NUESTRAS FUERZAS ARMADAS ...\"", "\"... C\u00d3MO VA A REPERCUTIR LA MINORACI\u00d3N DEL PRESUPUESTO DE DEFENSA\n    EN LA OPERATIVIDAD DE NUESTRAS FUERZAS ARMADAS ...\"", "\"... C\u00d3MO VA A REPERCUTIR LA MINORACI\u00d3N DEL PRESUPUESTO DE DEFENSA\n    EN LA OPERATIVIDAD DE NUESTRAS FUERZAS ARMADAS ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [2], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfc\u00f3mo va a repercutir la minoraci\u00f3n del\n    presupuesto de Defensa en la operatividad de nuestras Fuerzas Armadas? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfc\u00f3mo va a repercutir la minoraci\u00f3n del\n    presupuesto de Defensa en la operatividad de nuestras Fuerzas Armadas? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfc\u00f3mo va a repercutir la minoraci\u00f3n del\n    presupuesto de Defensa en la operatividad de nuestras Fuerzas Armadas? ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... no se produzca y que los presupuestos que se publiquen en el Bolet\u00edn\n    Oficial sean, en lo que a Defensa se refiere, los que el Gobierno envi\u00f3 a\n    esta C\u00e1mara. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [11], "accidente": [9, 10], "defensa": [0, 1, 2, 3], "ej\u00e9rcito": [7, 8], "militares": [4, 5], "militar": [6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero tambi\u00e9n s\u00e9 como usted, se\u00f1or Bono, que en\n    el Senado ustedes han presentado una enmienda en la que incrementan en 30\n    millones de euros los presupuestos de Defensa. ...\"", "\"... La primera, que ustedes despu\u00e9s de las cr\u00edticas de los jefes\n    de Estado Mayor de los tres ej\u00e9rcitos ya no se f\u00edan de los militares y\n    los 36,7 millones de euros que hab\u00edan salido de los cuarteles generales,\n    de las jefaturas de los apoyos log\u00edsticos del Ej\u00e9rcito de Tierra, del\n    Ej\u00e9rcito del Aire y de la Armada, en lugar de volver a ese sitio vuelven\n    ahora a la Secretar\u00eda de Estado de Defensa, como nunca hab\u00eda sucedido. ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, se\u00f1or Bono, usted sabe perfectamente que ha quedado bien\n    con Esquerra Republicana e Izquierda Unida al introducir eso y que ha\n    quedado tambi\u00e9n bien con los militares al decir que pide el incremento de\n    presupuestos y sabe usted que muy probablemente pesa el veto sobre los\n    presupuestos de Defensa, sobre los presupuestos en general, en el\n    Senado. ...\"", "\"... Se\u00f1or Bono, en el mejor de los casos con una minoraci\u00f3n de 6 millones, que\n    es lo que prev\u00e9 la enmienda del Senado; en el peor de los casos con 36,7\n    millones de euros minorados, este grupo parlamentario jam\u00e1s le va a\n    acusar a usted de que se haya producido ning\u00fan accidente de ning\u00fan\n    militar por esa minoraci\u00f3n presupuestaria como desde esa tribuna, por\n    6.000 euros, un mill\u00f3n de pesetas, se pretendi\u00f3 imputar a alg\u00fan ministro\n    de Defensa anterior. ...\"", "\"... La primera, que ustedes despu\u00e9s de las cr\u00edticas de los jefes\n    de Estado Mayor de los tres ej\u00e9rcitos ya no se f\u00edan de los militares y\n    los 36,7 millones de euros que hab\u00edan salido de los cuarteles generales,\n    de las jefaturas de los apoyos log\u00edsticos del Ej\u00e9rcito de Tierra, del\n    Ej\u00e9rcito del Aire y de la Armada, en lugar de volver a ese sitio vuelven\n    ahora a la Secretar\u00eda de Estado de Defensa, como nunca hab\u00eda sucedido. ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, se\u00f1or Bono, usted sabe perfectamente que ha quedado bien\n    con Esquerra Republicana e Izquierda Unida al introducir eso y que ha\n    quedado tambi\u00e9n bien con los militares al decir que pide el incremento de\n    presupuestos y sabe usted que muy probablemente pesa el veto sobre los\n    presupuestos de Defensa, sobre los presupuestos en general, en el\n    Senado. ...\"", "\"... Se\u00f1or Bono, en el mejor de los casos con una minoraci\u00f3n de 6 millones, que\n    es lo que prev\u00e9 la enmienda del Senado; en el peor de los casos con 36,7\n    millones de euros minorados, este grupo parlamentario jam\u00e1s le va a\n    acusar a usted de que se haya producido ning\u00fan accidente de ning\u00fan\n    militar por esa minoraci\u00f3n presupuestaria como desde esa tribuna, por\n    6.000 euros, un mill\u00f3n de pesetas, se pretendi\u00f3 imputar a alg\u00fan ministro\n    de Defensa anterior. ...\"", "\"... La primera, que ustedes despu\u00e9s de las cr\u00edticas de los jefes\n    de Estado Mayor de los tres ej\u00e9rcitos ya no se f\u00edan de los militares y\n    los 36,7 millones de euros que hab\u00edan salido de los cuarteles generales,\n    de las jefaturas de los apoyos log\u00edsticos del Ej\u00e9rcito de Tierra, del\n    Ej\u00e9rcito del Aire y de la Armada, en lugar de volver a ese sitio vuelven\n    ahora a la Secretar\u00eda de Estado de Defensa, como nunca hab\u00eda sucedido. ...\"", "\"... Le voy a decir m\u00e1s, se\u00f1or Bono, ya va siendo hora de\n    que pida usted\n    la comparecencia en esta C\u00e1mara para explicar qu\u00e9 ha pasado en este mes\n    con la muerte de un capit\u00e1n del Ej\u00e9rcito en Bariloche en un accidente\n    a\u00e9reo y con la desaparici\u00f3n de un infante de Marina en C\u00e1diz, no hace ni\n    una semana, precisamente tambi\u00e9n en un accidente a\u00e9reo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Bono, en el mejor de los casos con una minoraci\u00f3n de 6 millones, que\n    es lo que prev\u00e9 la enmienda del Senado; en el peor de los casos con 36,7\n    millones de euros minorados, este grupo parlamentario jam\u00e1s le va a\n    acusar a usted de que se haya producido ning\u00fan accidente de ning\u00fan\n    militar por esa minoraci\u00f3n presupuestaria como desde esa tribuna, por\n    6.000 euros, un mill\u00f3n de pesetas, se pretendi\u00f3 imputar a alg\u00fan ministro\n    de Defensa anterior. ...\"", "\"... Le voy a decir m\u00e1s, se\u00f1or Bono, ya va siendo hora de\n    que pida usted\n    la comparecencia en esta C\u00e1mara para explicar qu\u00e9 ha pasado en este mes\n    con la muerte de un capit\u00e1n del Ej\u00e9rcito en Bariloche en un accidente\n    a\u00e9reo y con la desaparici\u00f3n de un infante de Marina en C\u00e1diz, no hace ni\n    una semana, precisamente tambi\u00e9n en un accidente a\u00e9reo. ...\"", "\"... Efectivamente,\n    con aire no se pagan los sueldos, con aire no se modernizan las Fuerzas\n    Armadas, con aire no se profesionalizan, se\u00f1or Bono. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0, 1], "fuerzas": [6, 7], "militares": [5], "defensa": [2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Estoy tranquilo, se\u00f1or diputado, y est\u00e1n tranquilas las Fuerzas Armadas\n    porque ha habido cambios en la direcci\u00f3n pol\u00edtica y no se hacen ya\n    afirmaciones acerca de que la culpa es de los militares. ...\"", "\"... El ministro de\n    Defensa y el presidente del Gobierno sabr\u00e1n defender que las\n    disponibilidades econ\u00f3micas de las Fuerzas Armadas sean las que se\n    enviaron a este Congreso de los Diputados antes de la minoraci\u00f3n. ...\"", "\"... El ministro de Defensa est\u00e1 tranquilo porque,\n    aun cuando prosperase lo que el Congreso aprob\u00f3, tendr\u00edamos un incremento\n    en Defensa superior a la media de incrementos que tuvo el Partido Popular\n    en ocho a\u00f1os. ...\"", "\"... se atilde a la hora de hablar, fue el\n    hoy portavoz del Partido Popular en el Senado el que dijo: Hay una\n    reducci\u00f3n constante en el presupuesto de Defensa, que ha ca\u00eddo en la\n    \u00faltima d\u00e9cada un 15 por ciento. ...\"", "\"... El ministro de\n    Defensa y el presidente del Gobierno sabr\u00e1n defender que las\n    disponibilidades econ\u00f3micas de las Fuerzas Armadas sean las que se\n    enviaron a este Congreso de los Diputados antes de la minoraci\u00f3n. ...\"", "\"... Estoy tranquilo, se\u00f1or diputado, y est\u00e1n tranquilas las Fuerzas Armadas\n    porque ha habido cambios en la direcci\u00f3n pol\u00edtica y no se hacen ya\n    afirmaciones acerca de que la culpa es de los militares. ...\"", "\"... Estoy tranquilo, se\u00f1or diputado, y est\u00e1n tranquilas las Fuerzas Armadas\n    porque ha habido cambios en la direcci\u00f3n pol\u00edtica y no se hacen ya\n    afirmaciones acerca de que la culpa es de los militares. ...\"", "\"... El ministro de\n    Defensa y el presidente del Gobierno sabr\u00e1n defender que las\n    disponibilidades econ\u00f3micas de las Fuerzas Armadas sean las que se\n    enviaron a este Congreso de los Diputados antes de la minoraci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA MISI\u00d3N REALIZADA POR LOS MILITARES\n    ESPA\u00d1OLES CON MOTIVO DE LA CELEBRACI\u00d3N DE LAS PASADAS ELECCIONES EN\n    AFGANIST\u00c1N ...\""]}, {"words": {"tropas": [5], "fuerzas": [8, 9], "defensa": [2], "fuerzas armadas espa\u00f1olas": [4], "espa\u00f1oles": [6, 7], "misi\u00f3n": [3], "fuerzas armadas": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad que han cambiado las cosas cuando se decide que algunas misiones\n    de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas vayan al exterior, hasta el punto de que\n    antes le o\u00edamos al se\u00f1or Rajoy hablar con mucha grandilocuencia; no es la\n    primera vez que lo hace. ...\"", "\"... Hace unas cuantas semanas, el pasado 6 de julio, se aprob\u00f3 en este\n    Congreso de los Diputados, se\u00f1or ministro, con unas condiciones muy\n    tasadas, muy precisas, el env\u00edo de una misi\u00f3n a Afganist\u00e1n para el\n    control de un proceso electoral y se estableci\u00f3 con los votos de esta\n    C\u00e1mara cu\u00e1les eran las condiciones de esa misi\u00f3n, el calendario, los\n    l\u00edmites de la propia misi\u00f3n y todas las condiciones que deb\u00edan acompa\u00f1ar\n    a algo tan importante como ir m\u00e1s all\u00e1 de 6.000 kil\u00f3metros de distancia\n    nuestras Fuerzas Armadas para una misi\u00f3n ciertamente complicada. ...\"", "\"... Y le dir\u00e9 que quien le precedi\u00f3\n    como ministro de Defensa argumentaba, a la hora de explicar lo que se iba\n    a hacer, cosas como \u00e9sta: Que el n\u00famero de tropa que se enviara ser\u00eda en\n    torno al 10 por ciento del total de la tropa; que luego hab\u00eda cambiado y\n    que posiblemente fueran 700, pero que en cualquier caso estaba a lo que\n    le dijeran; que sobre la mesa hab\u00eda una cifra, pero que esta pod\u00eda\n    cambiar. ...\"", "\"... Hace unas cuantas semanas, el pasado 6 de julio, se aprob\u00f3 en este\n    Congreso de los Diputados, se\u00f1or ministro, con unas condiciones muy\n    tasadas, muy precisas, el env\u00edo de una misi\u00f3n a Afganist\u00e1n para el\n    control de un proceso electoral y se estableci\u00f3 con los votos de esta\n    C\u00e1mara cu\u00e1les eran las condiciones de esa misi\u00f3n, el calendario, los\n    l\u00edmites de la propia misi\u00f3n y todas las condiciones que deb\u00edan acompa\u00f1ar\n    a algo tan importante como ir m\u00e1s all\u00e1 de 6.000 kil\u00f3metros de distancia\n    nuestras Fuerzas Armadas para una misi\u00f3n ciertamente complicada. ...\"", "\"... Es\n    verdad que han cambiado las cosas cuando se decide que algunas misiones\n    de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas vayan al exterior, hasta el punto de que\n    antes le o\u00edamos al se\u00f1or Rajoy hablar con mucha grandilocuencia; no es la\n    primera vez que lo hace. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hace unos a\u00f1os se tom\u00f3 una decisi\u00f3n similar, mandar\n    tambi\u00e9n nuestras tropas a Afganist\u00e1n. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 27 de noviembre llegaron decenas, cientos de\n    soldados espa\u00f1oles a Madrid procedentes de Afganist\u00e1n. ...\"", "\"... Yo hoy, se\u00f1or ministro, en nombre del Grupo Socialista, le pregunto si se\n    ha cumplido aquella condici\u00f3n que se vot\u00f3 e incluso cu\u00e1nto cost\u00f3 esa\n    operaci\u00f3n, porque eso es lo que tienen que saber los espa\u00f1oles y no\n    escuchar discursos grandilocuentes como los que hemos o\u00eddo aqu\u00ed esta\n    tarde por boca del se\u00f1or Rajoy o hace unos momentos. ...\"", "\"... Es\n    verdad que han cambiado las cosas cuando se decide que algunas misiones\n    de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas vayan al exterior, hasta el punto de que\n    antes le o\u00edamos al se\u00f1or Rajoy hablar con mucha grandilocuencia; no es la\n    primera vez que lo hace. ...\"", "\"... Hace unas cuantas semanas, el pasado 6 de julio, se aprob\u00f3 en este\n    Congreso de los Diputados, se\u00f1or ministro, con unas condiciones muy\n    tasadas, muy precisas, el env\u00edo de una misi\u00f3n a Afganist\u00e1n para el\n    control de un proceso electoral y se estableci\u00f3 con los votos de esta\n    C\u00e1mara cu\u00e1les eran las condiciones de esa misi\u00f3n, el calendario, los\n    l\u00edmites de la propia misi\u00f3n y todas las condiciones que deb\u00edan acompa\u00f1ar\n    a algo tan importante como ir m\u00e1s all\u00e1 de 6.000 kil\u00f3metros de distancia\n    nuestras Fuerzas Armadas para una misi\u00f3n ciertamente complicada. ...\""]}, {"words": {"tropas": [2], "misi\u00f3n": [1], "apoyo": [3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las misiones realizadas han\n    sido las siguientes: apoyo a los PRT de Mazar e Sharif y de Kunduf;\n    desminado, con la obtenci\u00f3n de 150 artefactos; limpieza de dos campos de\n    minas; cerca de 400 patrullas formadas por 30 personas cada una de ellas\n    para garantizar la seguridad en la zona, 250 kil\u00f3metros diarios de\n    patrulla; capacidad de reacci\u00f3n del contingente en seis horas y de una\n    compa\u00f1\u00eda en el plazo inferior a dos horas; 180 horas de vuelo de los\n    cuatro helic\u00f3pteros para evacuaci\u00f3n m\u00e9dica y reconocimiento; custodia de\n    20 colegios electorales y ayuda al proceso de recuento en el \u00e1rea de\n    responsabilidad del batall\u00f3n, integrado por 540 soldados. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, nuestras tropas han cumplido con la misi\u00f3n que les encomend\u00f3 el\n    Gobierno y que, adem\u00e1s, conoci\u00f3 y autoriz\u00f3 este Parlamento a petici\u00f3n,\n    por cierto, de las Naciones Unidas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, nuestras tropas han cumplido con la misi\u00f3n que les encomend\u00f3 el\n    Gobierno y que, adem\u00e1s, conoci\u00f3 y autoriz\u00f3 este Parlamento a petici\u00f3n,\n    por cierto, de las Naciones Unidas. ...\"", "\"... El tiempo de permanencia no ha\n    llegado a los 90 d\u00edas autorizados para el batall\u00f3n de apoyo al proceso\n    electoral; no ha habido incidencias, ni siquiera la m\u00e1s m\u00ednima baja; el\n    coste ha sido en torno a 11.500.000 euros. ...\"", "\"... Las misiones realizadas han\n    sido las siguientes: apoyo a los PRT de Mazar e Sharif y de Kunduf;\n    desminado, con la obtenci\u00f3n de 150 artefactos; limpieza de dos campos de\n    minas; cerca de 400 patrullas formadas por 30 personas cada una de ellas\n    para garantizar la seguridad en la zona, 250 kil\u00f3metros diarios de\n    patrulla; capacidad de reacci\u00f3n del contingente en seis horas y de una\n    compa\u00f1\u00eda en el plazo inferior a dos horas; 180 horas de vuelo de los\n    cuatro helic\u00f3pteros para evacuaci\u00f3n m\u00e9dica y reconocimiento; custodia de\n    20 colegios electorales y ayuda al proceso de recuento en el \u00e1rea de\n    responsabilidad del batall\u00f3n, integrado por 540 soldados. ...\"", "\"... El Comandante\n    Supremo Aliado en Europa, el Saceur, ha dicho que el papel de nuestro\n    batall\u00f3n ha resultado fundamental en el proceso de apoyo exitoso al\n    primer proceso de elecciones libres en Afganist\u00e1n. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente, los ciudadanos accedemos al ejercicio y a\n    la defensa de nuestros derechos ante la justicia y la Administraci\u00f3n de\n    Justicia a trav\u00e9s de abogados y procuradores y precisamente por ello,\n    siendo la abogac\u00eda y la procuradur\u00eda un primer test de calidad de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, es enormemente importante asegurar la\n    efectividad y la mayor calidad posible en la realizaci\u00f3n de ese derecho a\n    la defensa de los propios derechos e intereses ante la justicia. ...\"", "\"... Por eso\n    hemos asumido el compromiso de regular en esta legislatura el acceso a\n    las profesiones jur\u00eddicas a trav\u00e9s -para empezar- de un proceso dialogado\n    con las profesiones y tambi\u00e9n con las universidades que garantizan la\n    titulaci\u00f3n desde la que se accede al ejercicio de profesiones titulares y\n    sobre todo, por supuesto, la igualdad de derechos y de oportunidades de\n    todos los ciudadanos en el acceso a esas profesiones tituladas. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay tambi\u00e9n\n    competencias que, aunque sean colaterales en este \u00e1mbito -lo son las que\n    hacen referencia a la justicia-, est\u00e1n asumidas por muchas comunidades\n    aut\u00f3nomas, por no hablar del derecho propio de las comunidades aut\u00f3nomas\n    y de las lenguas oficiales, tan ausentes en lo que hace referencia a la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1], "proceso": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    cuestiones comunitarias, de derecho europeo, porque ah\u00ed est\u00e1 el espacio\n    de libertad, justicia y seguridad, donde se han adoptado importantes\n    reglamentos y directivas reguladoras del ejercicio de profesiones\n    tituladas y de establecimiento de servicios profesionales. ...\"", "\"... Hay base para\n    un acuerdo en este Parlamento, lo experimentamos ya en la pasada\n    legislatura, en la que tuvimos oportunidad de intercambiar criterios,\n    pero hace falta tambi\u00e9n iniciativa y un ejercicio de responsabilidad\n    pol\u00edtica, dialogando con el Consejo General de la Abogac\u00eda y de los\n    procuradores, con los consejos coordinadores de universidades, con las\n    facultades en las que se imparten las titulaciones desde las que se\n    accede al ejercicio de esas profesiones, para intentar garantizar la\n    consecuci\u00f3n de dos objetivos: el primero, el deber de asegurar un sistema\n    equitativo, pero al mismo tiempo eficiente y con calidad para que la\n    formaci\u00f3n, el rigor y la disciplina desde las que se ejercen esas\n    profesiones tituladas resulten satisfactorias en relaci\u00f3n con los\n    derechos en presencia. ...\"", "\"... Efectivamente la regulaci\u00f3n del acceso a estas profesiones\n    involucra derechos fundamentales, derecho a la defensa, a la asistencia\n    letrada, a un juicio justo en el curso de un proceso debido. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PLANES DEL GOBIERNO SOBRE EL CONSEJO GENERAL DE\n    SEGURIDAD ...\""]}, {"words": {"efectivos policiales": [9], "seguridad p\u00fablica": [7, 8], "seguridad ciudadana": [0], "delincuencia": [10], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los espa\u00f1oles hemos vivido en los \u00faltimos a\u00f1os un\n    considerable deterioro de la seguridad ciudadana que ha dado lugar a un\n    sensible aumento de la delincuencia, tanto de la peque\u00f1a delincuencia\n    como de la llamada criminalidad violenta, llegando a ostentar el triste\n    r\u00e9cord de tener la tasa de homicidios m\u00e1s alta de Europa. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, los espa\u00f1oles hemos vivido en los \u00faltimos a\u00f1os un\n    considerable deterioro de la seguridad ciudadana que ha dado lugar a un\n    sensible aumento de la delincuencia, tanto de la peque\u00f1a delincuencia\n    como de la llamada criminalidad violenta, llegando a ostentar el triste\n    r\u00e9cord de tener la tasa de homicidios m\u00e1s alta de Europa. ...\"", "\"... El anterior\n    Gobierno permiti\u00f3 que se redujeran los efectivos policiales y el gasto en\n    seguridad p\u00fablica; se redujeron los recursos, y el equipamiento con el\n    que contaban las fuerzas de seguridad era insuficiente y qued\u00f3 anticuado. ...\"", "\"... Otra de las causas que hoy m\u00e1s que nunca est\u00e1 quedando patente a ra\u00edz de\n    las informaciones que estamos conociendo es la falta de coordinaci\u00f3n de\n    los cuerpos policiales que se encargan de la seguridad p\u00fablica en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Mi grupo considera que hay que dotar de coherencia, de racionalidad y de\n    eficacia a las actuaciones de las diversas administraciones p\u00fablicas y\n    las fuerzas de seguridad de ellas dependientes, con el fin de asegurar la\n    coordinaci\u00f3n pol\u00edtica, administrativa y operativa entre todas ellas. ...\"", "\"... En\n    el programa electoral con el que los socialistas concurrimos a las\n    pasadas elecciones generales se contemplaba la puesta en funcionamiento\n    del Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad, previsto en la Ley Org\u00e1nica de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, como \u00f3rgano efectivo de coordinaci\u00f3n\n    operativa y cooperaci\u00f3n entre las distintas administraciones\n    competentes. ...\"", "\"... Mi pregunta, se\u00f1or ministro, pretende conocer los planes del Gobierno en\n    relaci\u00f3n con el Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad. ...\"", "\"... El anterior\n    Gobierno permiti\u00f3 que se redujeran los efectivos policiales y el gasto en\n    seguridad p\u00fablica; se redujeron los recursos, y el equipamiento con el\n    que contaban las fuerzas de seguridad era insuficiente y qued\u00f3 anticuado. ...\"", "\"... Otra de las causas que hoy m\u00e1s que nunca est\u00e1 quedando patente a ra\u00edz de\n    las informaciones que estamos conociendo es la falta de coordinaci\u00f3n de\n    los cuerpos policiales que se encargan de la seguridad p\u00fablica en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... El anterior\n    Gobierno permiti\u00f3 que se redujeran los efectivos policiales y el gasto en\n    seguridad p\u00fablica; se redujeron los recursos, y el equipamiento con el\n    que contaban las fuerzas de seguridad era insuficiente y qued\u00f3 anticuado. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, los espa\u00f1oles hemos vivido en los \u00faltimos a\u00f1os un\n    considerable deterioro de la seguridad ciudadana que ha dado lugar a un\n    sensible aumento de la delincuencia, tanto de la peque\u00f1a delincuencia\n    como de la llamada criminalidad violenta, llegando a ostentar el triste\n    r\u00e9cord de tener la tasa de homicidios m\u00e1s alta de Europa. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad ciudadana": [0], "guardia civil": [7], "polic\u00edas": [8, 9, 10, 11], "seguridad": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, en un Estado con pluralidad de polic\u00edas, en \u00e9ste y en\n    cualquiera, la coordinaci\u00f3n entre las diferentes polic\u00edas es seguramente\n    el tema capital en la gesti\u00f3n de la seguridad del Estado y de la\n    seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Tenemos\n    polic\u00edas capitales del Estado, la Polic\u00eda y la Guardia Civil; tenemos en\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas polic\u00edas auton\u00f3micas y tenemos un\n    importante despliegue de polic\u00eda local en las grandes, en las medias y en\n    las peque\u00f1as capitales de provincia y tambi\u00e9n en algunos municipios de\n    mayor o menor entidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, en un Estado con pluralidad de polic\u00edas, en \u00e9ste y en\n    cualquiera, la coordinaci\u00f3n entre las diferentes polic\u00edas es seguramente\n    el tema capital en la gesti\u00f3n de la seguridad del Estado y de la\n    seguridad ciudadana. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a tenemos, porque as\u00ed lo establece la\n    Constituci\u00f3n, un sistema de seguridad nucleado en torno a los centros\n    donde se reparte el poder del Estado, los centros territoriales. ...\"", "\"... El Gobierno es consciente, efectivamente, de que, hablando de pluralidad\n    de polic\u00edas, el tema de la coordinaci\u00f3n efectiva de todos los recursos es\n    prioritario y precisamente por eso es voluntad pol\u00edtica del Gobierno\n    impulsar el Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad, al que usted se refiere. ...\"", "\"... Este consejo se va a convocar despu\u00e9s de 18 a\u00f1os de inactividad\n    y va a tratar de las l\u00edneas estrat\u00e9gicas fundamentales que el Gobierno\n    quiere impulsar en materia de seguridad. ...\"", "\"... Vamos a optimizar la\n    pol\u00edtica de seguridad del Estado con todos los recursos a nuestro\n    alcance. ...\"", "\"... Tenemos\n    polic\u00edas capitales del Estado, la Polic\u00eda y la Guardia Civil; tenemos en\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas polic\u00edas auton\u00f3micas y tenemos un\n    importante despliegue de polic\u00eda local en las grandes, en las medias y en\n    las peque\u00f1as capitales de provincia y tambi\u00e9n en algunos municipios de\n    mayor o menor entidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, en un Estado con pluralidad de polic\u00edas, en \u00e9ste y en\n    cualquiera, la coordinaci\u00f3n entre las diferentes polic\u00edas es seguramente\n    el tema capital en la gesti\u00f3n de la seguridad del Estado y de la\n    seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Tenemos\n    polic\u00edas capitales del Estado, la Polic\u00eda y la Guardia Civil; tenemos en\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas polic\u00edas auton\u00f3micas y tenemos un\n    importante despliegue de polic\u00eda local en las grandes, en las medias y en\n    las peque\u00f1as capitales de provincia y tambi\u00e9n en algunos municipios de\n    mayor o menor entidad. ...\"", "\"... El Gobierno es consciente, efectivamente, de que, hablando de pluralidad\n    de polic\u00edas, el tema de la coordinaci\u00f3n efectiva de todos los recursos es\n    prioritario y precisamente por eso es voluntad pol\u00edtica del Gobierno\n    impulsar el Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad, al que usted se refiere. ...\"", "\"... Lo\n    convocar\u00e9 en los primeros meses, antes de la primavera del pr\u00f3ximo a\u00f1o, y\n    en \u00e9l daremos la voz no solo a las comunidades aut\u00f3nomas, que tienen\n    responsabilidades en materia de gesti\u00f3n del orden p\u00fablico, sino tambi\u00e9n a\n    los municipios, siguiendo esa idea b\u00e1sica de poner en valor el enorme\n    capital humano y tecnol\u00f3gico que tienen en nuestro pa\u00eds las polic\u00edas\n    locales. ...\""]}, {"words": {"efectivos policiales": [12], "seguridad": [5, 6, 7, 8], "polic\u00eda nacional": [9], "seguridad ciudadana": [0, 1], "interior": [10], "seguridad p\u00fablica": [11], "polic\u00eda": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno del Partido Popular, en la etapa en que toda\n    la responsabilidad de planificar, de dise\u00f1ar y de desarrollar la pol\u00edtica\n    de seguridad ciudadana, lo tuvo muy claro: lo que hizo fue apostar por la\n    seguridad privada frente a la seguridad p\u00fablica, por ir disminuyendo los\n    efectivos policiales, por darles menos dotaci\u00f3n; en definitiva, entre los\n    a\u00f1os 1997 y 2003 pas\u00f3 a reducir la inversi\u00f3n que se hac\u00eda en este\n    cap\u00edtulo del 0,63 al 0,52 por ciento del producto interior bruto. ...\"", "\"... Frente a esto, usted -ya lo ha dicho en sus comparecencias en\n    esta C\u00e1mara- apuesta por la seguridad ciudadana para todos, apuesta por\n    una seguridad ciudadana p\u00fablica, apuesta, en definitiva, por aumentar los\n    medios con que se dota a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado;\n    en concreto, en lo que al Cuerpo de Polic\u00eda Nacional se refiere, entre\n    los a\u00f1os 2005 y 2009 va a aumentar en 30.000 las plazas que vamos a sacar\n    a luz p\u00fablica. ...\"", "\"... Frente a esto, usted -ya lo ha dicho en sus comparecencias en\n    esta C\u00e1mara- apuesta por la seguridad ciudadana para todos, apuesta por\n    una seguridad ciudadana p\u00fablica, apuesta, en definitiva, por aumentar los\n    medios con que se dota a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado;\n    en concreto, en lo que al Cuerpo de Polic\u00eda Nacional se refiere, entre\n    los a\u00f1os 2005 y 2009 va a aumentar en 30.000 las plazas que vamos a sacar\n    a luz p\u00fablica. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, si estamos aumentando las\n    plazas de polic\u00eda, estamos aumentando las plazas de los Cuerpos y Fuerzas\n    de Seguridad del Estado, tambi\u00e9n ser\u00e1 necesario aumentar las comisar\u00edas\n    que tenemos actualmente. ...\"", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfqu\u00e9 proyectos tiene el\n    Gobierno para aumentar las comisar\u00edas de polic\u00eda en las poblaciones con\n    m\u00e1s de 30.000 habitantes? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno del Partido Popular, en la etapa en que toda\n    la responsabilidad de planificar, de dise\u00f1ar y de desarrollar la pol\u00edtica\n    de seguridad ciudadana, lo tuvo muy claro: lo que hizo fue apostar por la\n    seguridad privada frente a la seguridad p\u00fablica, por ir disminuyendo los\n    efectivos policiales, por darles menos dotaci\u00f3n; en definitiva, entre los\n    a\u00f1os 1997 y 2003 pas\u00f3 a reducir la inversi\u00f3n que se hac\u00eda en este\n    cap\u00edtulo del 0,63 al 0,52 por ciento del producto interior bruto. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, lo que\n    hizo el Gobierno del Partido Popular fue apostar por la seguridad\n    privada. ...\"", "\"... Frente a esto, usted -ya lo ha dicho en sus comparecencias en\n    esta C\u00e1mara- apuesta por la seguridad ciudadana para todos, apuesta por\n    una seguridad ciudadana p\u00fablica, apuesta, en definitiva, por aumentar los\n    medios con que se dota a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado;\n    en concreto, en lo que al Cuerpo de Polic\u00eda Nacional se refiere, entre\n    los a\u00f1os 2005 y 2009 va a aumentar en 30.000 las plazas que vamos a sacar\n    a luz p\u00fablica. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, si estamos aumentando las\n    plazas de polic\u00eda, estamos aumentando las plazas de los Cuerpos y Fuerzas\n    de Seguridad del Estado, tambi\u00e9n ser\u00e1 necesario aumentar las comisar\u00edas\n    que tenemos actualmente. ...\"", "\"... Frente a esto, usted -ya lo ha dicho en sus comparecencias en\n    esta C\u00e1mara- apuesta por la seguridad ciudadana para todos, apuesta por\n    una seguridad ciudadana p\u00fablica, apuesta, en definitiva, por aumentar los\n    medios con que se dota a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado;\n    en concreto, en lo que al Cuerpo de Polic\u00eda Nacional se refiere, entre\n    los a\u00f1os 2005 y 2009 va a aumentar en 30.000 las plazas que vamos a sacar\n    a luz p\u00fablica. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno del Partido Popular, en la etapa en que toda\n    la responsabilidad de planificar, de dise\u00f1ar y de desarrollar la pol\u00edtica\n    de seguridad ciudadana, lo tuvo muy claro: lo que hizo fue apostar por la\n    seguridad privada frente a la seguridad p\u00fablica, por ir disminuyendo los\n    efectivos policiales, por darles menos dotaci\u00f3n; en definitiva, entre los\n    a\u00f1os 1997 y 2003 pas\u00f3 a reducir la inversi\u00f3n que se hac\u00eda en este\n    cap\u00edtulo del 0,63 al 0,52 por ciento del producto interior bruto. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno del Partido Popular, en la etapa en que toda\n    la responsabilidad de planificar, de dise\u00f1ar y de desarrollar la pol\u00edtica\n    de seguridad ciudadana, lo tuvo muy claro: lo que hizo fue apostar por la\n    seguridad privada frente a la seguridad p\u00fablica, por ir disminuyendo los\n    efectivos policiales, por darles menos dotaci\u00f3n; en definitiva, entre los\n    a\u00f1os 1997 y 2003 pas\u00f3 a reducir la inversi\u00f3n que se hac\u00eda en este\n    cap\u00edtulo del 0,63 al 0,52 por ciento del producto interior bruto. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno del Partido Popular, en la etapa en que toda\n    la responsabilidad de planificar, de dise\u00f1ar y de desarrollar la pol\u00edtica\n    de seguridad ciudadana, lo tuvo muy claro: lo que hizo fue apostar por la\n    seguridad privada frente a la seguridad p\u00fablica, por ir disminuyendo los\n    efectivos policiales, por darles menos dotaci\u00f3n; en definitiva, entre los\n    a\u00f1os 1997 y 2003 pas\u00f3 a reducir la inversi\u00f3n que se hac\u00eda en este\n    cap\u00edtulo del 0,63 al 0,52 por ciento del producto interior bruto. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "seguridad p\u00fablica": [8, 9], "guardia civil": [7], "polic\u00edas": [10], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted\n    sabe que en los presupuestos hay una oferta de empleo p\u00fablico de 5.500\n    nuevas plazas de Polic\u00eda y de 3.500 de Guardia Civil y que, tal como nos\n    hab\u00edamos comprometido a hacer por nuestro programa electoral, se crean\n    comisar\u00edas de polic\u00eda en las localidades que tengan m\u00e1s de 30.000\n    habitantes. ...\"", "\"... Efectivamente,\n    yo he dicho muchas veces que el valor seguridad, en las sociedades\n    modernas, plurales y complejas como la nuestra, es un valor progresista,\n    la seguridad p\u00fablica, la seguridad para todos los ciudadanos, porque sin\n    una adecuada seguridad no es posible un adecuado ejercicio de los\n    derechos y las libertades, y, precisamente, una adecuada seguridad solo\n    se puede ofertar desde el leg\u00edtimo ejercicio del poder p\u00fablico, porque\n    solo as\u00ed es posible ofertarla\n    para todos los ciudadanos y ciudadanas, no \u00fanicamente para los que se la\n    pueden eventualmente pagar. ...\"", "\"... Nosotros estamos empe\u00f1ados en recapitalizar la seguridad p\u00fablica. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con esto \u00faltimo, que es a lo que se refiere su\n    pregunta, es muy importante en el sistema p\u00fablico de seguridad tener en\n    cuenta que hay que optimizar los recursos del Estado, siempre escasos; es\n    decir, que hay que poner m\u00e1s polic\u00edas donde m\u00e1s se necesitan, y, en\n    consecuencia, menos polic\u00edas donde menos se necesitan, teniendo en cuenta\n    cu\u00e1les son los estudios del aparato estad\u00edstico del Estado y, en general,\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Por tanto, la optimizaci\u00f3n es esencial para\n    resolver adecuadamente la seguridad. ...\"", "\"... Por eso vamos a poner en marcha un\n    plan que abarcar\u00e1 31 localidades, que no tienen que tener necesariamente\n    m\u00e1s de 30.000 habitantes; puede que haya algunas que tengan algo menos de\n    30.000 habitantes, en las que las exigencias de criminalidad, y por tanto\n    de la adecuada tutela de la seguridad en el ejercicio de los derechos y\n    libertades del ciudadano, lo hagan aconsejable. ...\"", "\"... En este sentido y por\n    mencionar algunas de las localidades afectadas por este plan de seguridad\n    en cuanto a implementaci\u00f3n de comisar\u00edas, nos hemos puesto en contacto,\n    por ejemplo, con los ayuntamientos de Chiclana, Torrevieja, Roquetas de\n    Mar, Mijas, Cieza y Tomelloso, entre otros. ...\"", "\"... Usted\n    sabe que en los presupuestos hay una oferta de empleo p\u00fablico de 5.500\n    nuevas plazas de Polic\u00eda y de 3.500 de Guardia Civil y que, tal como nos\n    hab\u00edamos comprometido a hacer por nuestro programa electoral, se crean\n    comisar\u00edas de polic\u00eda en las localidades que tengan m\u00e1s de 30.000\n    habitantes. ...\"", "\"... Efectivamente,\n    yo he dicho muchas veces que el valor seguridad, en las sociedades\n    modernas, plurales y complejas como la nuestra, es un valor progresista,\n    la seguridad p\u00fablica, la seguridad para todos los ciudadanos, porque sin\n    una adecuada seguridad no es posible un adecuado ejercicio de los\n    derechos y las libertades, y, precisamente, una adecuada seguridad solo\n    se puede ofertar desde el leg\u00edtimo ejercicio del poder p\u00fablico, porque\n    solo as\u00ed es posible ofertarla\n    para todos los ciudadanos y ciudadanas, no \u00fanicamente para los que se la\n    pueden eventualmente pagar. ...\"", "\"... Nosotros estamos empe\u00f1ados en recapitalizar la seguridad p\u00fablica. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con esto \u00faltimo, que es a lo que se refiere su\n    pregunta, es muy importante en el sistema p\u00fablico de seguridad tener en\n    cuenta que hay que optimizar los recursos del Estado, siempre escasos; es\n    decir, que hay que poner m\u00e1s polic\u00edas donde m\u00e1s se necesitan, y, en\n    consecuencia, menos polic\u00edas donde menos se necesitan, teniendo en cuenta\n    cu\u00e1les son los estudios del aparato estad\u00edstico del Estado y, en general,\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    presi\u00f3n industrial, la distribuci\u00f3n y la rigidez de los precios oficiales\n    de intervenci\u00f3n no lo hacen posible. ...\"", "\"... Nosotros le animamos desde nuestro grupo a empezar a tomar\n    medidas para que no siga bajando el porcentaje de la gente que se dedica\n    a esta actividad. ...\""]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE AFIRMAR LA MINISTRA QUE LOS MEDICAMENTOS EN ENERO DE 2005\n    SER\u00c1N M\u00c1S BARATOS ...\""]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfnos puede afirmar a los espa\u00f1oles que los medicamentos\n    en enero de 2005 van a ser m\u00e1s baratos, como en Francia, en Alemania o en\n    Reino Unido? ...\""]}, {"words": {"medicamentos": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, los medicamentos en Reino Unido, por ejemplo, van a ser\n    m\u00e1s baratos porque se ha producido una bajada generalizada del 7,5 por\n    ciento en el precio de todos ellos. ...\"", "\"... En todo caso, el Gobierno ha\n    presentado un plan que contiene 67 medidas, pero parece que a su partido,\n    no comprendemos\n    por qu\u00e9, solo le interesan las que se refieren al precio de los\n    medicamentos, no las relativas a la calidad de la prestaci\u00f3n que reciben\n    los ciudadanos. ...\"", "\"... Por eso, el Gobierno va a modificar\n    este sistema y entre tanto va a aprobar una rebaja de los precios de\n    todos los medicamentos en un 4 por ciento en el a\u00f1o 2005 y un 2 por\n    ciento en 2006. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "medicamentos": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por decretazo, que lo tengo aqu\u00ed, pretende, en\n    solitario y sin di\u00e1logo, anular los precios de referencia y lo hace sin\n    evaluaci\u00f3n previa, perd\u00f3n, la evaluaci\u00f3n previa la han hecho las\n    comunidades aut\u00f3nomas, tanto las del Partido Socialista como las del\n    Partido Popular, y la factura farmac\u00e9utica hoy, como usted bien sabe,\n    porque tenemos los datos publicados por el Ministerio de Sanidad, ha\n    bajado y el acumulado es 6,5 frente al 11,8 del ejercicio anterior. ...\"", "\"... Hoy es el d\u00eda mundial del sida,\n    usted perjudica la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica y por eso he venido hoy aqu\u00ed a\n    la C\u00e1mara a recordarle que los medicamentos que tienen patente en Europa\n    y en el mundo han de estar protegidos, porque han de amortizar la\n    investigaci\u00f3n, y nadie va a venir a invertir un euro en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En tercer lugar, que los gen\u00e9ricos ya no van a ser\n    medicamentos de elecci\u00f3n. ...\"", "\"... Por favor, se\u00f1ora ministra, usted tiene una\n    campa\u00f1a para que se usen racionalmente los medicamentos. ...\""]}, {"words": {"salud": [2, 3], "medicamentos": [4, 5, 6], "sistema nacional": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Su partido alcanz\u00f3 pactos con la industria que no solo eran\n    perversos en su formulaci\u00f3n para el Sistema Nacional de Salud, sino que\n    fueron sistem\u00e1ticamente incumplidos. ...\"", "\"... Los hechos son que en el a\u00f1o 2005 cerca de 6.100 medicamentos van a bajar\n    su precio en beneficio del Sistema Nacional de Salud y de los ciudadanos,\n    frente a los medicamentos que bajar\u00edan, es verdad, si aplic\u00e1ramos el\n    sistema que usted puso en marcha, pero que adem\u00e1s no bajar\u00edan en enero,\n    porque usted sabe que los laboratorios disponen de dos meses para\n    adaptarse a los nuevos precios. ...\"", "\"... Su partido alcanz\u00f3 pactos con la industria que no solo eran\n    perversos en su formulaci\u00f3n para el Sistema Nacional de Salud, sino que\n    fueron sistem\u00e1ticamente incumplidos. ...\"", "\"... Los hechos son que en el a\u00f1o 2005 cerca de 6.100 medicamentos van a bajar\n    su precio en beneficio del Sistema Nacional de Salud y de los ciudadanos,\n    frente a los medicamentos que bajar\u00edan, es verdad, si aplic\u00e1ramos el\n    sistema que usted puso en marcha, pero que adem\u00e1s no bajar\u00edan en enero,\n    porque usted sabe que los laboratorios disponen de dos meses para\n    adaptarse a los nuevos precios. ...\"", "\"... Su inactividad\n    dej\u00f3 que se elevaran de precio por silencio administrativo numerosos\n    medicamentos. ...\"", "\"... Usted excluy\u00f3 numerosos medicamentos\n    del sistema de precios de referencia, denominando arbitrariamente como\n    especialidades innovadoras, protegiendo as\u00ed la innovaci\u00f3n, medicamentos\n    como el ibuprofeno en sobres o el paracetamol efervescente, cuya\n    innovaci\u00f3n permiti\u00f3 que su precio fuera un 340 por ciento superior al de\n    otras presentaciones de paracetamol. ...\"", "\"... Los hechos son que en el a\u00f1o 2005 cerca de 6.100 medicamentos van a bajar\n    su precio en beneficio del Sistema Nacional de Salud y de los ciudadanos,\n    frente a los medicamentos que bajar\u00edan, es verdad, si aplic\u00e1ramos el\n    sistema que usted puso en marcha, pero que adem\u00e1s no bajar\u00edan en enero,\n    porque usted sabe que los laboratorios disponen de dos meses para\n    adaptarse a los nuevos precios. ...\""]}, {"words": {"salud": [0], "medicamentos": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VAN A PARTICIPAR LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN LA\n    FIJACI\u00d3N DE LOS PRECIOS DE LOS NUEVOS MEDICAMENTOS INCORPORADOS EN EL\n    SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"", "\"... C\u00d3MO VAN A PARTICIPAR LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN LA\n    FIJACI\u00d3N DE LOS PRECIOS DE LOS NUEVOS MEDICAMENTOS INCORPORADOS EN EL\n    SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\""]}, {"words": {"salud": [1], "medicamentos": [2], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo van a participar las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    fijaci\u00f3n de los precios de los nuevos medicamentos incorporados en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo van a participar las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    fijaci\u00f3n de los precios de los nuevos medicamentos incorporados en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo van a participar las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    fijaci\u00f3n de los precios de los nuevos medicamentos incorporados en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\""]}, {"words": {"salud": [0], "medicamentos": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Junto a ello se va a crear un comit\u00e9 t\u00e9cnico de\n    informaci\u00f3n, constituido por expertos de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    que dispondr\u00e1 de la informaci\u00f3n sobre nuevas autorizaciones, cambios en\n    las indicaciones terap\u00e9uticas o anulaciones y restricciones por motivos\n    de seguridad, para garantizar el traslado de esa informaci\u00f3n al Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"", "\"... Se va a constituir tambi\u00e9n un comit\u00e9 de evaluaci\u00f3n de la\n    utilidad terap\u00e9utica de nuevos medicamentos, que va a contar con una red\n    de colaboradores externos nombrados, hasta cinco, por cada una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [2], "pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [3], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la articulaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en los\n    niveles estatal y auton\u00f3mico requiere una integraci\u00f3n expl\u00edcita de ambos\n    en aras de la cohesi\u00f3n y de la preservaci\u00f3n de los principios de equidad\n    y de calidad, y esa integraci\u00f3n debe suponer la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en la formulaci\u00f3n de los objetivos de la pol\u00edtica\n    farmac\u00e9utica. ...\"", "\"... ), como lo ha demostrado\n    en los siete meses que lleva al frente del Ministerio de Sanidad,\n    obviando a las comunidades aut\u00f3nomas en el m\u00e1ximo \u00f3rgano de cooperaci\u00f3n\n    entre las instituciones y las comunidades aut\u00f3nomas, que es el Consejo\n    Interterritorial, donde usted sistem\u00e1ticamente, y de manera unilateral y\n    arbitraria, se ha negado a hablar de pol\u00edtica farmac\u00e9utica pese al\n    consenso de todas las comunidades aut\u00f3nomas y de su propio secretario\n    general del ministerio; usted, se\u00f1ora ministra, no est\u00e1 capacitada para\n    hablar de descr\u00e9dito porque usted es el paradigma del descr\u00e9dito. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la articulaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en los\n    niveles estatal y auton\u00f3mico requiere una integraci\u00f3n expl\u00edcita de ambos\n    en aras de la cohesi\u00f3n y de la preservaci\u00f3n de los principios de equidad\n    y de calidad, y esa integraci\u00f3n debe suponer la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en la formulaci\u00f3n de los objetivos de la pol\u00edtica\n    farmac\u00e9utica. ...\"", "\"... ), como lo ha demostrado\n    en los siete meses que lleva al frente del Ministerio de Sanidad,\n    obviando a las comunidades aut\u00f3nomas en el m\u00e1ximo \u00f3rgano de cooperaci\u00f3n\n    entre las instituciones y las comunidades aut\u00f3nomas, que es el Consejo\n    Interterritorial, donde usted sistem\u00e1ticamente, y de manera unilateral y\n    arbitraria, se ha negado a hablar de pol\u00edtica farmac\u00e9utica pese al\n    consenso de todas las comunidades aut\u00f3nomas y de su propio secretario\n    general del ministerio; usted, se\u00f1ora ministra, no est\u00e1 capacitada para\n    hablar de descr\u00e9dito porque usted es el paradigma del descr\u00e9dito. ...\""]}, {"words": {"salud": [3], "consejo interterritorial": [1, 2], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Me sorprende porque su plan nunca se elev\u00f3 al Consejo\n    Interterritorial, como s\u00ed vamos a hacer nosotros, y me sorprende tambi\u00e9n\n    porque cuando ahora son convocados al Sistema Nacional de Salud, no\n    acuden a las sesiones. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, verdaderamente me sorprende el s\u00fabito inter\u00e9s del Partido\n    Popular por garantizar la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    me sorprende porque cuando ustedes gobernaban pasaron a\u00f1os sin que fuera\n    convocada la Comisi\u00f3n de farmacia del Consejo Interterritorial. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, adem\u00e1s de\n    en el Consejo Interterritorial, las comunidades aut\u00f3nomas van a participar\n    en el consejo rector de la agencia, van a designar expertos y van a\n    pertenecer al comit\u00e9 t\u00e9cnico de informaci\u00f3n. ...\"", "\"... Me sorprende porque su plan nunca se elev\u00f3 al Consejo\n    Interterritorial, como s\u00ed vamos a hacer nosotros, y me sorprende tambi\u00e9n\n    porque cuando ahora son convocados al Sistema Nacional de Salud, no\n    acuden a las sesiones. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Incidentes relacionados con la seguridad alimentaria han\n    demostrado que es necesario establecer medidas apropiadas en situaciones\n    de emergencia para asegurar que todos los alimentos del tipo y del origen\n    que sean y todos los piensos puedan ser sometidos a medidas comunes en\n    caso de existir un riesgo grave para la salud humana, animal o del medio\n    ambiente. ...\"", "\"... La seguridad alimentaria y la protecci\u00f3n de los intereses de\n    los consumidores preocupan cada vez m\u00e1s al p\u00fablico en general, a las\n    organizaciones no gubernamentales, a los socios comerciales\n    internacionales y a las organizaciones de comercio. ...\"", "\"... En aplicaci\u00f3n del\n    Reglamento 178/2002 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 28 de enero\n    de 2002, por el que se establecen los principios y los requisitos\n    generales de la legislaci\u00f3n alimentaria, se crea la Autoridad Europea de\n    Seguridad Alimentaria y se fijan procedimientos relativos a dicha\n    seguridad seg\u00fan los cuales ser\u00e1 obligatoria la implantaci\u00f3n de sistemas\n    de trazabilidad a partir del 1 de enero de 2005. ...\"", "\"... La trazabilidad se\n    deriva de la necesidad de identificar cualquier producto dentro de la\n    empresa, tomando en consideraci\u00f3n todos los aspectos de la cadena de\n    producci\u00f3n alimentaria y entendi\u00e9ndola como un continuo desde la\n    producci\u00f3n primaria hasta la venta o el suministro de alimentos al\n    consumidor, pues cada alimento tiene el potencial de influir en la\n    seguridad alimentaria. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por ello, la\n    trazabilidad -es decir, la capacidad para seguir el rastro de un\n    alimento, de un pienso, de cualquier ingrediente a trav\u00e9s de todas las\n    etapas de su producci\u00f3n, transformaci\u00f3n y distribuci\u00f3n- se convierte en\n    un objetivo fundamental para la seguridad alimentaria. ...\"", "\"... La obligatoriedad de\n    disponer de sistemas de trazabilidad ha despertado dudas y expectativas\n    en todos los \u00e1mbitos del sector empresarial, y por ello la Agencia\n    Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria ha elaborado una gu\u00eda para la\n    aplicaci\u00f3n del sistema de trazabilidad en la empresa agroalimentaria. ...\"", "\"... En la Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad\n    Alimentaria tuvo recientemente lugar una jornada t\u00e9cnica para dar a\n    conocer las caracter\u00edsticas de este sistema y en ella miembros de la\n    Comisi\u00f3n Europea y de la Agencia participaron junto con representantes de\n    las asociaciones profesionales alimentarias. ...\"", "\"... La Agencia Espa\u00f1ola de\n    Seguridad Alimentaria est\u00e1 comprometida a participar en todos aquellos\n    foros donde se trate esta importante cuesti\u00f3n y a aportar toda la\n    formaci\u00f3n que sea precisa. ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 SE HA DEJADO SIN PRESUPUESTO EL PLAN DE MANTENIMIENTO DE LA RED DE\n    FERROCARRILES ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 se ha dejado sin presupuesto para el a\u00f1o 2005 el\n    Plan extraordinario de mantenimiento de la red de ferrocarriles? ...\""]}, {"words": {"red ferroviaria": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero\n    independientemente de lo que pase con esa partida por la que usted\n    pregunta, le dir\u00e9 que en el programa 453.A, que figura en el anexo de\n    inversiones para 2005, en el ep\u00edgrafe de mejora de la red ferroviaria\n    convencional hay una dotaci\u00f3n de 18 millones de euros, y en el ep\u00edgrafe\n    de mantenimiento de infraestructuras de titularidad del Estado hay, se\u00f1or\n    Ayala -se lo digo para que lea usted bien, en vez de descalificar sin\n    haber siquiera entrado a analizar las partidas presupuestarias- una\n    dotaci\u00f3n de 352,9 millones de euros. ...\"", "\"... Pero\n    independientemente de lo que pase con esa partida por la que usted\n    pregunta, le dir\u00e9 que en el programa 453.A, que figura en el anexo de\n    inversiones para 2005, en el ep\u00edgrafe de mejora de la red ferroviaria\n    convencional hay una dotaci\u00f3n de 18 millones de euros, y en el ep\u00edgrafe\n    de mantenimiento de infraestructuras de titularidad del Estado hay, se\u00f1or\n    Ayala -se lo digo para que lea usted bien, en vez de descalificar sin\n    haber siquiera entrado a analizar las partidas presupuestarias- una\n    dotaci\u00f3n de 352,9 millones de euros. ...\""]}, {"words": {"tropas": [1], "espa\u00f1oles": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera obligaci\u00f3n de\n    un Gobierno es la defensa de los intereses generales y de los espa\u00f1oles,\n    los intereses de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Ustedes que dec\u00edan que rompimos con Europa\n    tienen un serio problema con la aritm\u00e9tica, porque las posiciones que\n    defend\u00eda el Gobierno anterior estaban defendidas por 18 pa\u00edses de 25 que\n    hoy conforman la Uni\u00f3n Europea m\u00e1s uno que no lo dec\u00eda porque ten\u00eda\n    elecciones, que era Holanda, pero que tiene y ten\u00eda tropas en Irak. ...\"", "\"... La primera obligaci\u00f3n de\n    un Gobierno es la defensa de los intereses generales y de los espa\u00f1oles,\n    los intereses de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... saben, el Gobierno ha apostado claramente por desarrollar un\n    multilateralismo eficaz que permita a la comunidad de naciones hacer\n    frente a los desaf\u00edos de la sociedad actual, un multilateralismo que\n    permita la creaci\u00f3n de un sistema de seguridad colectiva dentro del\n    respeto a la legalidad internacional; por ello, nuestro Gobierno sigue\n    empe\u00f1ado en participar activamente en el proceso de reforma del sistema\n    de Naciones Unidas, como tuve ocasi\u00f3n de explicar en una comparecencia en\n    esta C\u00e1mara el 19 de octubre, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"", "\"... Sin este Gobierno,\n    no habr\u00eda habido finalizaci\u00f3n de las negociaciones en el Consejo Europeo\n    del mes de junio, y sin este Gobierno no tendr\u00edamos ahora la oportunidad\n    de llamar a todos los espa\u00f1oles a votar a favor de la Constituci\u00f3n\n    europea, el pr\u00f3ximo 20 de febrero. ...\""]}, {"words": {"tropas": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [1], "espa\u00f1oles": [6], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y\n    ahora, en la defensa de los presupuestos, ustedes reconocen que tiene\n    cobertura de Naciones Unidas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s fue el m\u00e1ximo\n    impulsor del espacio de libertad, seguridad y justicia -porque fue una\n    iniciativa del Gobierno de Espa\u00f1a-, celebr\u00e1ndose en octubre de 1999 un\n    Consejo Europeo extraordinario en Tampere que da lugar justamente a ese\n    espacio que en este momento entre todos -entre todos, no s\u00f3lo ustedes-\n    estamos construyendo. ...\"", "\"... Nuestras tropas estuvieron\n    all\u00ed despu\u00e9s de la ca\u00edda del r\u00e9gimen y, por lo tanto, no en guerra. ...\"", "\"... Ustedes no cumplieron las condiciones para la retirada de las\n    tropas que ustedes mismos se impusieron en su programa electoral y en la\n    campa\u00f1a electoral. ...\"", "\"... Eran muy claras: Si no hay una nueva resoluci\u00f3n antes\n    del 30 de junio sacaremos las tropas. ...\"", "\"... Ustedes anuncian la retirada el 18\n    de abril y lo hacen porque sab\u00edan a ciencia cierta que habr\u00eda una nueva\n    resoluci\u00f3n, como de hecho la hubo, y no quer\u00edan que la aprobaci\u00f3n de esa\n    resoluci\u00f3n les pillara con las tropas all\u00ed porque no las hubiesen podido\n    sacar. ...\"", "\"... No nos cuente usted que\n    han vuelto al coraz\u00f3n de Europa porque nosotros, los espa\u00f1oles, de todas\n    las ideolog\u00edas, siempre hemos tenido a Europa en el coraz\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No quiero\n    interpretar de sus palabras que quieran volver a enviar tropas a Irak; no\n    me parece que pueda interpretarse de su intervenci\u00f3n esa afirmaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "conexi\u00f3n": [39], "madrid": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "l\u00ednea": [2], "barcelona": [23, 24, 25, 26, 27, 28], "trenes": [38], "corredor": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "fomento": [12], "transporte": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "red": [3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se nos antoja m\u00e1s una anticuada\n    concepci\u00f3n que adem\u00e1s deja el puerto de Valencia incomunicado por\n    ferrocarril, dada la discontinuidad del corredor litoral ferroviario de\n    alta velocidad y ancho europeo entre Castell\u00f3n y Tarragona, y no\n    olvidemos que es el segundo puerto del eje mediterr\u00e1neo peninsular en\n    volumen de mercanc\u00edas, puesto que el puerto de Valencia mueve el 40 por\n    ciento del total de mercanc\u00edas que circulan por el corredor, es decir,\n    cerca de 50 millones de toneladas al a\u00f1o. ...\"", "\"... La transformaci\u00f3n en alta velocidad del corredor mediterr\u00e1neo, sin fecha\n    para su ejecuci\u00f3n, \u00fanicamente resolver\u00eda la parte del problema relativa\n    al transporte de viajeros, pero no dar\u00e1 soluci\u00f3n al problema del\n    transporte de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... En la\n    actualidad comparten el mismo espacio los numerosos trenes de mercanc\u00edas\n    que circulan diariamente por la l\u00ednea Barcelona-Valencia que los trenes\n    de viajeros de grandes l\u00edneas como el Euromed o el Arco, un espacio que,\n    reitero, est\u00e1 al borde del colapso. ...\"", "\"... El plan n\u00famero 1 est\u00e1 dotado con 7.000 millones de euros\n    invertidos en nuevas carreteras financiadas a trav\u00e9s de un modelo de\n    colaboraci\u00f3n p\u00fablico y privado, el segundo plan consta de 910 kil\u00f3metros\n    de autopistas de peaje en sombra, el tercer plan son 700 kil\u00f3metros de\n    autopistas de peaje a abonar por los usuarios, el cuarto plan es una red\n    de aparcamientos disuasorios en \u00e1reas metropolitanas y el quinto plan es\n    la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n -en este vamos a centrarnos- del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0. ...\"", "\"... Es otra vez el car\u00e1cter radial de la red del\n    transporte por carretera y por ferrocarril el que no responde a las\n    exigencias de una econom\u00eda como la valenciana, puesto que su persistente\n    vocaci\u00f3n exportadora tendr\u00eda que contar con medios m\u00e1s eficaces de\n    conexi\u00f3n con los mercados m\u00e1s potentes de la Uni\u00f3n Europea, en un momento\n    en el cual el diagn\u00f3stico que puede hacerse del actual estado del\n    corredor mediterr\u00e1neo en materia de transporte, referido tanto al\n    ferrocarril como a las carreteras y, por utilizar una expresi\u00f3n\n    almodovariana, es que est\u00e1 al borde de un ataque de nervios; saturado. ...\"", "\"... Y\n    el car\u00e1cter radial de la red de transporte y la saturaci\u00f3n actual de las\n    carreteras y redes ferroviarias afectan no s\u00f3lo a la proyecci\u00f3n econ\u00f3mica\n    del Pa\u00eds Valenciano, sino tambi\u00e9n al resto de las autonom\u00edas,\n    especialmente a Andaluc\u00eda oriental, las cuales utilizan el pasillo viario\n    del Mediterr\u00e1neo como v\u00eda de entrada y salida de sus mercanc\u00edas con el\n    resto de Europa. ...\"", "\"... Los 4.500 millones de euros del peaje en sombra del\n    plan 2 tienen los siguientes tramos previstos: cierre del anillo insular\n    de Tenerife, Manacor-Inca-Alcudia -autopista a la que por cierto nos\n    opusimos, como ya hemos hecho constar en los presupuestos que a\u00fan no han\n    sido aprobados-, Madrid-Burgos, Guadalajara-Zaragoza, by-pass norte-sur\n    de Madrid, Figueres-Cervera y el llamado eje orbital de Barcelona, al que\n    tambi\u00e9n nos hemos manifiestamente opuesto. ...\"", "\"... Respecto a los 5.000 millones\n    de euros del plan 3, que se ejecutar\u00e1 -d\u00edganos si estamos equivocados- a\n    lo largo del per\u00edodo 2006-2012, las actuaciones son: completar los tramos\n    Madrid-Burgos, Guadalajara-Zaragoza, Madrid-Talavera, Toledo-Montoro, Las\n    Pedrizas-M\u00e1laga, La Ronda de Murcia, la M-50, alrededor de Madrid, Sant\n    Celoni-Girona y Palma Nova-Andraitx. ...\"", "\"... Y a no\n    ser que Madrid y Zaragoza formen parte del corredor mediterr\u00e1neo -y, ya\n    puestos, que forme parte tambi\u00e9n Lisboa, que es una ciudad bonita-, el\n    plan 5 del plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte de momento\n    deja fuera al Pa\u00eds Valenciano y al margen de las grandes inversiones en\n    infraestructuras, y contempla la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0, cuyo trazado, seg\u00fan informaci\u00f3n que\n    tenemos y espero que me confirme o desmienta, es\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpiny\u00e0. ...\"", "\"... Si es \u00e9sta, a nosotros los valencianos, a nosotros los\n    republicanos, se nos antoja que no, que es m\u00e1s de lo mismo; es el Madrid\n    centro del universo, Madrid kil\u00f3metro 0. ...\"", "\"... Desde nuestro punto de vista, el eje viario anunciado con trazado\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1 es, si es cierto, un grave\n    error, con m\u00e1s sesgo pol\u00edtico que econ\u00f3mico, hecho que nos sorprende\n    porque cuando estamos en la C\u00e1mara ustedes se quejan de que los diputados\n    y diputadas de Esquerra Republicana perseveren en reclamar el derecho a\n    hablar en catal\u00e1n desde esta tribuna. ...\"", "\"... Para ustedes, sea un gobierno del\n    PP o del PSOE, todo tiene que pasar necesariamente por Madrid, y a fe que\n    perseveran d\u00e9cada tras d\u00e9cada. ...\"", "\"... Seg\u00fan estas informaciones, que,\n    como he dicho antes, han sido publicadas la semana pasada en diversos\n    rotativos, el Pa\u00eds Valenciano formar\u00eda parte muy sustantiva, tan\n    sustantiva por inexistente, de lo que en el Ministerio de Fomento se\n    llama Plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte, PEIT, en el\n    cual estar\u00edan asumidos los cincos planes presentados por la CEOE\n    relativos a la movilidad que a continuaci\u00f3n brevemente describo, siempre,\n    efectivamente, sujetos a que esta informaci\u00f3n sea confirmada o no por la\n    se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Ni un solo euro de inversi\u00f3n en el\n    Pa\u00eds Valenciano, a no ser  -seguro que hoy nos sacar\u00e1 de dudas- que una\n    parte sustancial del plan 1, que contempla una inyecci\u00f3n de 7.000\n    millones de euros en nuevas carreteras, vengan a paliar la\n    sobresaturaci\u00f3n que sufre desde hace muchos a\u00f1os el transporte por\n    carretera en el Pa\u00eds Valenciano, am\u00e9n del castigo que la industria\n    exportadora valenciana ha tenido que sufrir, pagando los peajes m\u00e1s caros\n    hasta el momento por el uso de la autopista AP-7, dado que el transporte\n    ferroviario entre Valencia, Barcelona y Perpiny\u00e0 ha estado continuamente\n    relegado ante otras inversiones en infraestructuras viarias, deteriorando\n    a nuestro entender gravemente la capacidad motora del eje econ\u00f3mico m\u00e1s\n    din\u00e1mico del Mediterr\u00e1neo occidental, el eje mediterr\u00e1neo, el corredor de\n    la mediterr\u00e1nea, eje o corredor que el propio presidente del Gobierno,\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se comprometi\u00f3 a desarrollar, imaginamos\n    que en consonancia con las palabras del ministro Montilla, que apelaba a\n    la necesidad de un proyecto federal de infraestructuras para Espa\u00f1a que\n    sustituya el actual modelo radial por una propuesta de redes. ...\"", "\"... Estas tres \u00faltimas frases son literales, han sido extra\u00eddas y copiadas de\n    una p\u00e1gina web del Partit dels Socialistes de Catalunya, donde tambi\u00e9n se\n    aboga -y cito literalmente- por desarrollar los corredores viarios\n    b\u00e1sicos para la vertebraci\u00f3n homog\u00e9nea del territorio; es decir,\n    completar hasta el puerto de Algeciras el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... Y a no\n    ser que Madrid y Zaragoza formen parte del corredor mediterr\u00e1neo -y, ya\n    puestos, que forme parte tambi\u00e9n Lisboa, que es una ciudad bonita-, el\n    plan 5 del plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte de momento\n    deja fuera al Pa\u00eds Valenciano y al margen de las grandes inversiones en\n    infraestructuras, y contempla la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0, cuyo trazado, seg\u00fan informaci\u00f3n que\n    tenemos y espero que me confirme o desmienta, es\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpiny\u00e0. ...\"", "\"... Si esto es cierto, se\u00f1ora\n    ministra, \u00bfeste es el apoyo prometido por el presidente del Gobierno al\n    desarrollo del corredor mediterr\u00e1neo? ...\"", "\"... Se nos antoja m\u00e1s una anticuada\n    concepci\u00f3n que adem\u00e1s deja el puerto de Valencia incomunicado por\n    ferrocarril, dada la discontinuidad del corredor litoral ferroviario de\n    alta velocidad y ancho europeo entre Castell\u00f3n y Tarragona, y no\n    olvidemos que es el segundo puerto del eje mediterr\u00e1neo peninsular en\n    volumen de mercanc\u00edas, puesto que el puerto de Valencia mueve el 40 por\n    ciento del total de mercanc\u00edas que circulan por el corredor, es decir,\n    cerca de 50 millones de toneladas al a\u00f1o. ...\"", "\"... De hecho, esto\n    coincide con lo ocurrido en el resto del corredor mediterr\u00e1neo\n    peninsular. ...\"", "\"... Es otra vez el car\u00e1cter radial de la red del\n    transporte por carretera y por ferrocarril el que no responde a las\n    exigencias de una econom\u00eda como la valenciana, puesto que su persistente\n    vocaci\u00f3n exportadora tendr\u00eda que contar con medios m\u00e1s eficaces de\n    conexi\u00f3n con los mercados m\u00e1s potentes de la Uni\u00f3n Europea, en un momento\n    en el cual el diagn\u00f3stico que puede hacerse del actual estado del\n    corredor mediterr\u00e1neo en materia de transporte, referido tanto al\n    ferrocarril como a las carreteras y, por utilizar una expresi\u00f3n\n    almodovariana, es que est\u00e1 al borde de un ataque de nervios; saturado. ...\"", "\"... Afecta ni m\u00e1s ni menos que al 70 por ciento de las\n    exportaciones que se realizan actualmente a la Uni\u00f3n Europea, lo que, sin\n    ning\u00fan tipo de reserva, avala la importancia estrat\u00e9gica del corredor\n    mediterr\u00e1neo, que el plan 5 del PEIT deja sin ninguna inversi\u00f3n en\n    materia de infraestructuras ferroviarias. ...\"", "\"... La transformaci\u00f3n en alta velocidad del corredor mediterr\u00e1neo, sin fecha\n    para su ejecuci\u00f3n, \u00fanicamente resolver\u00eda la parte del problema relativa\n    al transporte de viajeros, pero no dar\u00e1 soluci\u00f3n al problema del\n    transporte de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Para Esquerra, efectivamente, la apuesta es la\n    del sentido com\u00fan: la inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en el Plan\n    Estrat\u00e9gico y de Infraestructura del Transporte con el trazado\n    Algeciras-Almer\u00eda-Alicante-Valencia-Tarragona-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1, que\n    conecte con el dise\u00f1o estrat\u00e9gico en la parte del Estado franc\u00e9s, que\n    esta ideado para su conectividad con las zonas neur\u00e1lgicas de la Uni\u00f3n\n    Europea, a saber, Hamburgo, Munich, Frankfurt, Mil\u00e1n, Tur\u00edn, Rotterdam,\n    Amsterdam y el propio Par\u00eds, atendiendo adem\u00e1s a las directivas actuales\n    de la Uni\u00f3n Europea, que pasan por la potenciaci\u00f3n del transporte por\n    ferrocarril cuya funci\u00f3n ha de permitir, como usted bien sabe, la\n    paulatina descongesti\u00f3n de las mercanc\u00edas por carretera. ...\"", "\"... Los 4.500 millones de euros del peaje en sombra del\n    plan 2 tienen los siguientes tramos previstos: cierre del anillo insular\n    de Tenerife, Manacor-Inca-Alcudia -autopista a la que por cierto nos\n    opusimos, como ya hemos hecho constar en los presupuestos que a\u00fan no han\n    sido aprobados-, Madrid-Burgos, Guadalajara-Zaragoza, by-pass norte-sur\n    de Madrid, Figueres-Cervera y el llamado eje orbital de Barcelona, al que\n    tambi\u00e9n nos hemos manifiestamente opuesto. ...\"", "\"... Ni un solo euro de inversi\u00f3n en el\n    Pa\u00eds Valenciano, a no ser  -seguro que hoy nos sacar\u00e1 de dudas- que una\n    parte sustancial del plan 1, que contempla una inyecci\u00f3n de 7.000\n    millones de euros en nuevas carreteras, vengan a paliar la\n    sobresaturaci\u00f3n que sufre desde hace muchos a\u00f1os el transporte por\n    carretera en el Pa\u00eds Valenciano, am\u00e9n del castigo que la industria\n    exportadora valenciana ha tenido que sufrir, pagando los peajes m\u00e1s caros\n    hasta el momento por el uso de la autopista AP-7, dado que el transporte\n    ferroviario entre Valencia, Barcelona y Perpiny\u00e0 ha estado continuamente\n    relegado ante otras inversiones en infraestructuras viarias, deteriorando\n    a nuestro entender gravemente la capacidad motora del eje econ\u00f3mico m\u00e1s\n    din\u00e1mico del Mediterr\u00e1neo occidental, el eje mediterr\u00e1neo, el corredor de\n    la mediterr\u00e1nea, eje o corredor que el propio presidente del Gobierno,\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se comprometi\u00f3 a desarrollar, imaginamos\n    que en consonancia con las palabras del ministro Montilla, que apelaba a\n    la necesidad de un proyecto federal de infraestructuras para Espa\u00f1a que\n    sustituya el actual modelo radial por una propuesta de redes. ...\"", "\"... Y a no\n    ser que Madrid y Zaragoza formen parte del corredor mediterr\u00e1neo -y, ya\n    puestos, que forme parte tambi\u00e9n Lisboa, que es una ciudad bonita-, el\n    plan 5 del plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte de momento\n    deja fuera al Pa\u00eds Valenciano y al margen de las grandes inversiones en\n    infraestructuras, y contempla la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0, cuyo trazado, seg\u00fan informaci\u00f3n que\n    tenemos y espero que me confirme o desmienta, es\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpiny\u00e0. ...\"", "\"... Desde nuestro punto de vista, el eje viario anunciado con trazado\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1 es, si es cierto, un grave\n    error, con m\u00e1s sesgo pol\u00edtico que econ\u00f3mico, hecho que nos sorprende\n    porque cuando estamos en la C\u00e1mara ustedes se quejan de que los diputados\n    y diputadas de Esquerra Republicana perseveren en reclamar el derecho a\n    hablar en catal\u00e1n desde esta tribuna. ...\"", "\"... En la\n    actualidad comparten el mismo espacio los numerosos trenes de mercanc\u00edas\n    que circulan diariamente por la l\u00ednea Barcelona-Valencia que los trenes\n    de viajeros de grandes l\u00edneas como el Euromed o el Arco, un espacio que,\n    reitero, est\u00e1 al borde del colapso. ...\"", "\"... Para Esquerra, efectivamente, la apuesta es la\n    del sentido com\u00fan: la inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en el Plan\n    Estrat\u00e9gico y de Infraestructura del Transporte con el trazado\n    Algeciras-Almer\u00eda-Alicante-Valencia-Tarragona-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1, que\n    conecte con el dise\u00f1o estrat\u00e9gico en la parte del Estado franc\u00e9s, que\n    esta ideado para su conectividad con las zonas neur\u00e1lgicas de la Uni\u00f3n\n    Europea, a saber, Hamburgo, Munich, Frankfurt, Mil\u00e1n, Tur\u00edn, Rotterdam,\n    Amsterdam y el propio Par\u00eds, atendiendo adem\u00e1s a las directivas actuales\n    de la Uni\u00f3n Europea, que pasan por la potenciaci\u00f3n del transporte por\n    ferrocarril cuya funci\u00f3n ha de permitir, como usted bien sabe, la\n    paulatina descongesti\u00f3n de las mercanc\u00edas por carretera. ...\"", "\"... Dos de las propuestas estaban relacionadas con la pol\u00edtica\n    hidrol\u00f3gica y cinco con el transporte. ...\"", "\"... Seg\u00fan estas informaciones, que,\n    como he dicho antes, han sido publicadas la semana pasada en diversos\n    rotativos, el Pa\u00eds Valenciano formar\u00eda parte muy sustantiva, tan\n    sustantiva por inexistente, de lo que en el Ministerio de Fomento se\n    llama Plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte, PEIT, en el\n    cual estar\u00edan asumidos los cincos planes presentados por la CEOE\n    relativos a la movilidad que a continuaci\u00f3n brevemente describo, siempre,\n    efectivamente, sujetos a que esta informaci\u00f3n sea confirmada o no por la\n    se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Ni un solo euro de inversi\u00f3n en el\n    Pa\u00eds Valenciano, a no ser  -seguro que hoy nos sacar\u00e1 de dudas- que una\n    parte sustancial del plan 1, que contempla una inyecci\u00f3n de 7.000\n    millones de euros en nuevas carreteras, vengan a paliar la\n    sobresaturaci\u00f3n que sufre desde hace muchos a\u00f1os el transporte por\n    carretera en el Pa\u00eds Valenciano, am\u00e9n del castigo que la industria\n    exportadora valenciana ha tenido que sufrir, pagando los peajes m\u00e1s caros\n    hasta el momento por el uso de la autopista AP-7, dado que el transporte\n    ferroviario entre Valencia, Barcelona y Perpiny\u00e0 ha estado continuamente\n    relegado ante otras inversiones en infraestructuras viarias, deteriorando\n    a nuestro entender gravemente la capacidad motora del eje econ\u00f3mico m\u00e1s\n    din\u00e1mico del Mediterr\u00e1neo occidental, el eje mediterr\u00e1neo, el corredor de\n    la mediterr\u00e1nea, eje o corredor que el propio presidente del Gobierno,\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se comprometi\u00f3 a desarrollar, imaginamos\n    que en consonancia con las palabras del ministro Montilla, que apelaba a\n    la necesidad de un proyecto federal de infraestructuras para Espa\u00f1a que\n    sustituya el actual modelo radial por una propuesta de redes. ...\"", "\"... Y a no\n    ser que Madrid y Zaragoza formen parte del corredor mediterr\u00e1neo -y, ya\n    puestos, que forme parte tambi\u00e9n Lisboa, que es una ciudad bonita-, el\n    plan 5 del plan estrat\u00e9gico de infraestructuras del transporte de momento\n    deja fuera al Pa\u00eds Valenciano y al margen de las grandes inversiones en\n    infraestructuras, y contempla la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del eje\n    ferroviario Algeciras-Perpiny\u00e0, cuyo trazado, seg\u00fan informaci\u00f3n que\n    tenemos y espero que me confirme o desmienta, es\n    Algeciras-Madrid-Zaragoza-Barcelona-Perpiny\u00e0. ...\"", "\"... Y todo esto despu\u00e9s de algunas\n    d\u00e9cadas durante las cuales las mejoras vinculadas al transporte y las\n    comunicaciones no se han producido al ritmo que aconsejaba la fuerte\n    din\u00e1mica econ\u00f3mica y demogr\u00e1fica del Pa\u00eds Valenciano. ...\"", "\"... Es otra vez el car\u00e1cter radial de la red del\n    transporte por carretera y por ferrocarril el que no responde a las\n    exigencias de una econom\u00eda como la valenciana, puesto que su persistente\n    vocaci\u00f3n exportadora tendr\u00eda que contar con medios m\u00e1s eficaces de\n    conexi\u00f3n con los mercados m\u00e1s potentes de la Uni\u00f3n Europea, en un momento\n    en el cual el diagn\u00f3stico que puede hacerse del actual estado del\n    corredor mediterr\u00e1neo en materia de transporte, referido tanto al\n    ferrocarril como a las carreteras y, por utilizar una expresi\u00f3n\n    almodovariana, es que est\u00e1 al borde de un ataque de nervios; saturado. ...\"", "\"... Y\n    el car\u00e1cter radial de la red de transporte y la saturaci\u00f3n actual de las\n    carreteras y redes ferroviarias afectan no s\u00f3lo a la proyecci\u00f3n econ\u00f3mica\n    del Pa\u00eds Valenciano, sino tambi\u00e9n al resto de las autonom\u00edas,\n    especialmente a Andaluc\u00eda oriental, las cuales utilizan el pasillo viario\n    del Mediterr\u00e1neo como v\u00eda de entrada y salida de sus mercanc\u00edas con el\n    resto de Europa. ...\"", "\"... La transformaci\u00f3n en alta velocidad del corredor mediterr\u00e1neo, sin fecha\n    para su ejecuci\u00f3n, \u00fanicamente resolver\u00eda la parte del problema relativa\n    al transporte de viajeros, pero no dar\u00e1 soluci\u00f3n al problema del\n    transporte de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Para Esquerra, efectivamente, la apuesta es la\n    del sentido com\u00fan: la inclusi\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo en el Plan\n    Estrat\u00e9gico y de Infraestructura del Transporte con el trazado\n    Algeciras-Almer\u00eda-Alicante-Valencia-Tarragona-Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1, que\n    conecte con el dise\u00f1o estrat\u00e9gico en la parte del Estado franc\u00e9s, que\n    esta ideado para su conectividad con las zonas neur\u00e1lgicas de la Uni\u00f3n\n    Europea, a saber, Hamburgo, Munich, Frankfurt, Mil\u00e1n, Tur\u00edn, Rotterdam,\n    Amsterdam y el propio Par\u00eds, atendiendo adem\u00e1s a las directivas actuales\n    de la Uni\u00f3n Europea, que pasan por la potenciaci\u00f3n del transporte por\n    ferrocarril cuya funci\u00f3n ha de permitir, como usted bien sabe, la\n    paulatina descongesti\u00f3n de las mercanc\u00edas por carretera. ...\"", "\"... En la\n    actualidad comparten el mismo espacio los numerosos trenes de mercanc\u00edas\n    que circulan diariamente por la l\u00ednea Barcelona-Valencia que los trenes\n    de viajeros de grandes l\u00edneas como el Euromed o el Arco, un espacio que,\n    reitero, est\u00e1 al borde del colapso. ...\"", "\"... Es otra vez el car\u00e1cter radial de la red del\n    transporte por carretera y por ferrocarril el que no responde a las\n    exigencias de una econom\u00eda como la valenciana, puesto que su persistente\n    vocaci\u00f3n exportadora tendr\u00eda que contar con medios m\u00e1s eficaces de\n    conexi\u00f3n con los mercados m\u00e1s potentes de la Uni\u00f3n Europea, en un momento\n    en el cual el diagn\u00f3stico que puede hacerse del actual estado del\n    corredor mediterr\u00e1neo en materia de transporte, referido tanto al\n    ferrocarril como a las carreteras y, por utilizar una expresi\u00f3n\n    almodovariana, es que est\u00e1 al borde de un ataque de nervios; saturado. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "conexi\u00f3n": [31, 32], "red ferroviaria": [6], "l\u00ednea": [1], "frontera francesa": [30], "tramo": [5], "corredor": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "barcelona": [14], "transporte": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "red": [2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se va a prever una adecuada\n    compatibilidad de circulaci\u00f3n sobre las l\u00edneas existentes acondicionadas\n    para la alta velocidad y la l\u00ednea nueva para asegurar una circulaci\u00f3n en\n    la parte en que sea posible en el momento en que hemos cogido este eje\n    ferroviario al tr\u00e1fico mixto. ...\"", "\"... Se va a prever una adecuada\n    compatibilidad de circulaci\u00f3n sobre las l\u00edneas existentes acondicionadas\n    para la alta velocidad y la l\u00ednea nueva para asegurar una circulaci\u00f3n en\n    la parte en que sea posible en el momento en que hemos cogido este eje\n    ferroviario al tr\u00e1fico mixto. ...\"", "\"... Nos planteamos una red\n    de transporte que asegure la sostenibilidad en un triple sentido:\n    financiero, es decir que tenga una cobertura financiera adecuada;\n    medioambiental y modal. ...\"", "\"... No se le escape que, cuando se habla de\n    una red ferroviaria de mercanc\u00edas que vaya dsde Algeciras a Perpi\u00f1\u00e1,\n    hablamos de muchos a\u00f1os para conseguirla. ...\"", "\"... en que\n    tenemos que dar una salida, especialmente a las mercanc\u00edas, tanto en el\n    corredor mediterr\u00e1neo como en la red interna porque parece que lo de los\n    viajeros es un camino que ya hemos iniciado y, sin embargo, la nueva\n    pol\u00edtica de infraestructuras tiene como novedad precisamente la soluci\u00f3n\n    que se le d\u00e9 a las mercanc\u00edas. ...\"", "\"... En las partes de ese eje en las\n    que sea posible no s\u00f3lo hacerlo tr\u00e1fico mixto, sino conectar con el tramo\n    que nos permita seguir con el tr\u00e1fico de mercanc\u00edas, lo vamos a hacer. ...\"", "\"... No se le escape que, cuando se habla de\n    una red ferroviaria de mercanc\u00edas que vaya dsde Algeciras a Perpi\u00f1\u00e1,\n    hablamos de muchos a\u00f1os para conseguirla. ...\"", "\"... De modo\n    que, en cuanto al trazo de la iniciativa privada de que estuvimos\n    hablando -insisto en que lo hicimos con un talante abierto por ambas\n    partes para encontrar el encaje-, se manejaban dos ejes ferroviarios:\n    Algeciras-Perpi\u00f1\u00e1, por el interior, y Almer\u00eda-Perpi\u00f1\u00e1, por el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... en que\n    tenemos que dar una salida, especialmente a las mercanc\u00edas, tanto en el\n    corredor mediterr\u00e1neo como en la red interna porque parece que lo de los\n    viajeros es un camino que ya hemos iniciado y, sin embargo, la nueva\n    pol\u00edtica de infraestructuras tiene como novedad precisamente la soluci\u00f3n\n    que se le d\u00e9 a las mercanc\u00edas. ...\"", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo constituye uno de los ejes principales en materia\n    econ\u00f3mica y territorial para el desarrollo de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Las previsiones que tenemos en\n    relaci\u00f3n con el PEIT son solucionar los actuales puntos conflictivos en\n    el corredor, completar los itinerarios a lo largo del mismo, mejorar la\n    intermodalidad y actuar en el medio y largo plazo en este eje\n    mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n\n    con la autov\u00eda que discurre a lo largo del corredor entre Algeciras y la\n    frontera francesa, las previsiones son completar el desarrollo de los\n    tramos de carretera pendientes de transformaci\u00f3n en alta capacidad y dar\n    soluci\u00f3n a los estrangulamientos actuales y potenciales a lo largo de\n    esta v\u00eda, la antigua N-340. ...\"", "\"... Si vamos a la autopista de peaje, la AP-7,\n    tenemos 832,5 kil\u00f3metros de longitud de autopista y las previsiones que\n    tiene el Gobierno son la redacci\u00f3n de los proyectos constructivos de la\n    autopista de peaje entre Cartagena y Vera y la redacci\u00f3n de los proyectos\n    de circunvalaci\u00f3n de Alicante, que conecta entre Campello y Crevillente\n    la autopista actualmente en servicio en el corredor. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el corredor ferroviario, las previsiones que tiene el\n    Gobierno es desarrollar un corredor de altas prestaciones. ...\"", "\"... En las comunicaciones por carreteras tenemos dos grandes v\u00edas\n    en el eje mediterr\u00e1neo: una es la autov\u00eda A-7 -que ya cerca de la\n    frontera, desde Barcelona hacia el norte, se llama la N-II- y otra es la\n    autopista de peaje AP-7. ...\"", "\"... ha interpretado que la propuesta de la CEOE sobre una\n    serie de infraestructuras a realizar por la iniciativa privada es el Plan\n    Estrat\u00e9gico del Infraestructuras de Transporte que va realizar el\n    Gobierno. ...\"", "\"... Eso ser\u00eda una pieza, una\n    parte complementaria, ni siquiera en su totalidad, de lo que ser\u00e1 el Plan\n    Estrat\u00e9gico de Infraestructuras de Transporte. ...\"", "\"... No se\n    sienta excluido -que tampoco se sienta excluida la Comunidad Valenciana-\n    de la nueva pol\u00edtica de infraestructuras del transporte, porque nada m\u00e1s\n    ajeno a nuestra intenci\u00f3n que excluir a una comunidad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... Le contesto\n    en positivo: la Comunidad Valenciana tiene su sitio, sus infraestructuras\n    y sus dotaciones y un papel principal en nuestra pol\u00edtica de\n    infraestructuras de transporte, est\u00e9 o no est\u00e9 en las propuestas de la\n    CEOE sobre inversiones a realizar por iniciativa privada, con criterios\n    distintos, muchas veces, de los que sigue el dise\u00f1o de las\n    infraestructuras desde la perspectiva p\u00fablica. ...\"", "\"... Usted hablaba de\n    Algeciras-Perpi\u00f1\u00e1 y no identificaba el modo transporte, pero de Algeciras\n    a Perpi\u00f1\u00e1 se puede ir de cuatro formas, y nos pregunt\u00e1bamos sobre qu\u00e9\n    querr\u00eda debatir. ...\"", "\"... Precisamente uno de los objetivos de la pol\u00edtica de\n    transportes es complementar y llevar a cabo acciones que palien la\n    excesiva radialidad de nuestro sistema de transporte. ...\"", "\"... Nos proponemos desarrollar redes de transporte mediante el\n    mallado de las mismas, a fin de corregir, como he dicho, los sistemas\n    radiales del pasado. ...\"", "\"... Nos proponemos fomentar la intermodalidad, mejorando\n    las conexiones entre los distintos modos de transporte, para mejorar la\n    rentabilidad y la eficacia de nuestras inversiones, y para\n    descongestionar el sistema de transporte actual. ...\"", "\"... Nos planteamos una red\n    de transporte que asegure la sostenibilidad en un triple sentido:\n    financiero, es decir que tenga una cobertura financiera adecuada;\n    medioambiental y modal. ...\"", "\"... Queremos cercarnos a un equilibrio entre los\n    distintos modos de transporte. ...\"", "\"... El campo espec\u00edfico del\n    transporte es un cauce consolidado que soporta flujos de personas y\n    mercanc\u00edas de gran capacidad y, por tanto, tenemos que tenerlo en cuenta\n    a la hora de dise\u00f1ar estas infraestructuras. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n tiene una gran importancia el transporte terrestre -el\n    ferroviario y el viario- al que usted ha hecho referencia. ...\"", "\"... Potenciar y mejorar los\n    corredores alternativos al modelo radial, materializando en el PEIT el\n    eje mediterr\u00e1neo como un eje b\u00e1sico del sistema de transporte intermodal,\n    tanto de viajeros como de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... tambi\u00e9n le interesar\u00e1 el detalle de qu\u00e9 es lo que\n    vamos a ejecutar y se lo voy a dar diferenciado por cada modo de\n    transporte. ...\"", "\"... Coincido con usted en que hay que dar una\n    respuesta adecuada al transporte de mercanc\u00edas y en ello nos va parte de\n    nuestra posibilidad de desarrollo futura. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n\n    con la autov\u00eda que discurre a lo largo del corredor entre Algeciras y la\n    frontera francesa, las previsiones son completar el desarrollo de los\n    tramos de carretera pendientes de transformaci\u00f3n en alta capacidad y dar\n    soluci\u00f3n a los estrangulamientos actuales y potenciales a lo largo de\n    esta v\u00eda, la antigua N-340. ...\"", "\"... tiene inter\u00e9s precisamente en\n    el eje mediterr\u00e1neo, tanto por la conexi\u00f3n terrestre viaria como\n    ferroviaria. ...\"", "\"... Vamos a hacer\n    autopista libre de peaje en diversos tramos, como es el de\n    Elche-Crevillente-la ronda de Alicante y otros ramales de conexi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "corredor": [1, 2], "transporte": [4], "barcelona": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sistem\u00e1ticamente -s\u00e9 que en Madrid se tiene otra versi\u00f3n de\n    los hechos- el Pa\u00eds Valenciano siempre queda al margen de las inversiones\n    del Estado. ...\"", "\"... Habla del 9,1 por ciento de\n    incremento del corredor Mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... Pues bien, ten\u00edan tan poca dotaci\u00f3n\n    presupuestaria las inversiones en el corredor Mediterr\u00e1neo que un 9,1 por\n    ciento queda bien decirlo aqu\u00ed, pero supone poca inversi\u00f3n en el eje m\u00e1s\n    din\u00e1mico de la econom\u00eda espa\u00f1ola y seguramente de la zona occidental del\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... Nos gustar\u00eda saberlo porque, entre otras cosas, es tambi\u00e9n una demanda de\n    la patronal valenciana, de la Cierval, de los puertos m\u00e1s potentes del\n    mediterr\u00e1neo que est\u00e1n apostando en estos momentos, y ya se han agrupado\n    en un consorcio estrat\u00e9gicopara que esta potenciaci\u00f3n de la v\u00eda\n    ferroviaria desde Algeciras pasando por Almer\u00eda, M\u00e1laga, Valencia,\n    Tarragona, Barcelona, Perpi\u00f1\u00e1, sea una realidad en beneficio de todos y\n    desaloje las dudas que mucha gente en Valencia tiene respecto de lo que\n    va a ser su futuro en tanto en cuanto se vea colapsado por la insistente\n    y persistente falta de comunicaci\u00f3n. ...\"", "\"... Seguramente es cierto que\n    se va a invertir y me gustar\u00eda saber -y eso ser\u00e1 en gran parte la moci\u00f3n\n    que presentaremos la semana que viene- cu\u00e1l es la dotaci\u00f3n y la inclusi\u00f3n\n    en un plan estrat\u00e9gico que es clave en estos momentos no s\u00f3lo para la\n    econom\u00eda de Valencia sino tambi\u00e9n, como he dicho antes, para Andaluc\u00eda\n    oriental; si es posible que este plan, que tendr\u00eda una iniciativa privada\n    con 2.200 kil\u00f3metros de trazado de ancho de v\u00eda europea, tendr\u00eda en los\n    planes de este ministerio la potenciaci\u00f3n dentro de un plan\n    integralestrat\u00e9gico de transporte. ...\""]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El incremento en la conexi\u00f3n del eje mediterr\u00e1neo, que he mencionado, que\n    ha subido un 154 por ciento en carreteras y un 9,1 por ciento en\n    ferrocarril, es importante y pone de manifiesto el esfuerzo inversor que\n    estamos haciendo en esa zona. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 7, 11, 12, 14, 28, 29, 31, 33, 34, 36, 40, 41, 43, 45], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 5, 8, 9, 10, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 30, 32, 35, 37, 38, 39, 42, 44, 46, 48, 50], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [20], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [27, 47, 49], "party": "Jordi Ram\u00f3n Torres", "name": "Esquerra Republicana"}]}