{"blocks": [{"words": {"actividad": [0], "industrial": [1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabe que el Gobierno tiene una especial sensibilidad para mantener la\n    actividad productiva industrial de nuestros astilleros, para defender los\n    derechos de los trabajadores, para hacer que ning\u00fan trabajador quede\n    olvidado a su suerte y para llegar a un acuerdo con los sindicatos en un\n    plan de futuro de viabilidad que desde luego sea compatible con las\n    reglas normativas de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que el Gobierno tiene una especial sensibilidad para mantener la\n    actividad productiva industrial de nuestros astilleros, para defender los\n    derechos de los trabajadores, para hacer que ning\u00fan trabajador quede\n    olvidado a su suerte y para llegar a un acuerdo con los sindicatos en un\n    plan de futuro de viabilidad que desde luego sea compatible con las\n    reglas normativas de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, como bien conoce S.S., la negociaci\u00f3n, el di\u00e1logo y el\n    acuerdo son la mejor base para encontrar el futuro adecuado al sector\n    p\u00fablico naval en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), como consecuencia de olvidar lo que representaban las\n    obligaciones con la Uni\u00f3n Europea y ocultar a la opini\u00f3n p\u00fablica la\n    situaci\u00f3n patrimonial y de p\u00e9rdidas de los astilleros de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno tiene el\n    compromiso que ha establecido su presidente y desde luego el plan de la\n    SEPI es el que considero adecuado para iniciar la base de la negociaci\u00f3n\n    y el futuro de los astilleros en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VAN A BENEFICIARSE LOS AUT\u00d3NOMOS DE LA POSIBILIDAD DE\n    TENER SEGURO DE PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, a la vista de nuestra preocupaci\u00f3n, quisiera hoy\n    renov\u00e1rsela pregunt\u00e1ndole cu\u00e1ndo van a poder beneficiarse los auton\u00f3mos\n    de la posibilidad de tener seguro de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dentro de esa\n    reforma y de esa mejora est\u00e1 sin duda alguna el objetivo de abordar la\n    regulaci\u00f3n del derecho a la prestaci\u00f3n en los supuestos de cese de\n    actividad de esos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, no tengo ning\u00fan inconveniente en reconocer el inter\u00e9s que su\n    grupo viene manifestando hist\u00f3ricamente por lo que se conoce como la\n    econom\u00eda productiva y, dentro de ello, l\u00f3gicamente por la posici\u00f3n que en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola ocupan los aut\u00f3nomos y especialmente en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresa": [1], "empresas": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a, en el\n    censo del mes de agosto hay exactamente 2.853.605 personas en condici\u00f3n\n    de trabajadores aut\u00f3nomos, gente que no simplemente se esfuerza en crear\n    ese puesto de trabajo sino en mantenerlo, gente en muchos casos -650.000-\n    que son dependientes, dependientes b\u00e1sicamente de otra empresa, y cuando\n    \u00e9sta acaba su actividad por la raz\u00f3n que sea, ellos, como no tienen\n    relaci\u00f3n social con esa empresa, se encuentran con que no pueden acogerse\n    a las prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, en el\n    censo del mes de agosto hay exactamente 2.853.605 personas en condici\u00f3n\n    de trabajadores aut\u00f3nomos, gente que no simplemente se esfuerza en crear\n    ese puesto de trabajo sino en mantenerlo, gente en muchos casos -650.000-\n    que son dependientes, dependientes b\u00e1sicamente de otra empresa, y cuando\n    \u00e9sta acaba su actividad por la raz\u00f3n que sea, ellos, como no tienen\n    relaci\u00f3n social con esa empresa, se encuentran con que no pueden acogerse\n    a las prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no afecta simplemente a ese tipo de\n    trabajadores dependientes de otras empresas, sino tambi\u00e9n a una cantidad\n    importante: 640.000 del comercio, 430.000 de la construcci\u00f3n o 308.000 de\n    la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 estudiando la\n    posibilidad de crear un fondo de cobertura financiado por los propios\n    trabajadores aut\u00f3nomos, que permita contemplar instrumentos de apoyo\n    durante el periodo en el que est\u00e1n en situaci\u00f3n de no actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde luego, es evidente que\n    el precio del crudo influye en el crecimiento econ\u00f3mico, es evidente que\n    influye en un pa\u00eds que tiene una dependencia energ\u00e9tica como es Espa\u00f1a y\n    es evidente tambi\u00e9n que el precio del crudo tiene mucho que ver con lo\n    que ha pasado y pasa en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4], "seguridad social": [5], "datos": [0, 1], "espa\u00f1oles": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted asumi\u00f3 el Gobierno y recibi\u00f3 una muy buena herencia econ\u00f3mica:\n    equilibrio en las cuentas p\u00fablicas, ustedes mismos han revisado al alza\n    el super\u00e1vit del a\u00f1o 2003; una inflaci\u00f3n del 2,2 por ciento, un\n    crecimiento dos puntos mayor que la media europea, y muy buenos datos de\n    empleo, es decir, part\u00eda usted de una buena base. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    los datos del paro y afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social han sido\n    francamente malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    los datos del paro y afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social han sido\n    francamente malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me temo que en este tema de la pol\u00edtica econ\u00f3mica siga usted\n    tan mudo y tan indiferente como cuando pretende ocultar a los espa\u00f1oles,\n    como ha hecho esta ma\u00f1ana, lo que ha ocurrido entre los d\u00edas 11 y 14 de\n    marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    los datos del paro y afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social han sido\n    francamente malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    los datos del paro y afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social han sido\n    francamente malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy,\n    simplemente quiero recordar que del 11 al 14 de marzo -porque a lo mejor\n    no se acuerda- gobernaba en este pa\u00eds el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfPero no le\n    sorprende a usted, se\u00f1or Acebes, que un ex ministro de las\n    Administraciones P\u00fablicas no crea en el modelo territorial de este pa\u00eds y\n    desconf\u00ede hasta de los presidentes de las comunidades aut\u00f3nomas de su\n    partido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No quiero o no puedo olvidar los retos\n    importantes que tenemos que afrontar en materia de libertad, seguridad y\n    justicia, profundizar en lo que ya denominamos Tampere 2 y, c\u00f3mo, no\n    profundizar y avanzar en nuestra pol\u00edtica exterior y de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estos momentos la visibilidad de una uni\u00f3n exterior com\u00fan, de una\n    pol\u00edtica exterior com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea es un elemento primordial\n    para actuar como un agente en el contexto internacional que garantice la\n    paz y la seguridad frente al terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La tercera prioridad ser\u00e1 el espacio de justicia, libertad y seguridad, lo\n    que se denomina la agenda Tampere 2, y para el Consejo de la Uni\u00f3n\n    Europea del mes de noviembre la parte espa\u00f1ola ya ha presentado un\n    memor\u00e1ndum proponiendo iniciativas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo elemento, de enorme inter\u00e9s para todos los ciudadanos europeos\n    y l\u00f3gicamente para los espa\u00f1oles, es el inicio de la negociaci\u00f3n de las\n    perspectivas financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La conculcaci\u00f3n de los derechos humanos, de\n    los derechos ciudadanos s\u00f3lo produce en la poblaci\u00f3n, en aras de una\n    supuesta seguridad, una inseguridad y las cosas tan terribles que hemos\n    visto, como las de Abu Ghraib, las de Guant\u00e1namo y otras menos conocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a desgraciadamente conocemos por experiencia lo que es necesario\n    para esta lucha antiterrorista; conocemos que es necesaria la unidad de\n    todos los dem\u00f3cratas dentro de la m\u00e1s estricta legalidad, pero esta\n    situaci\u00f3n no ocurre a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n lo expresamos dentro de la Uni\u00f3n Europea, y\n    desde el Consejo de Seguridad que Espa\u00f1a presid\u00eda, nuestro representante\n    permanente conden\u00f3 en nombre del Consejo de Naciones Unidas, y por tanto\n    de la comunidad internacional, el rechazo y la condena de estos actos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno espa\u00f1ol tambi\u00e9n expres\u00f3 la solidaridad tanto hacia los\n    familiares, las v\u00edctimas, el pueblo de Osetia de Norte, como a las\n    autoridades rusas y al Gobierno ruso, y en prueba de solidaridad ofreci\u00f3\n    un tratamiento m\u00e9dico especializado en la red de hospitales p\u00fablicos\n    espa\u00f1oles a las v\u00edctimas y heridos en la tragedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA EL GOBIERNO\n    A RECUPERAR LOS PRIVILEGIOS PARA LOS ESTUDIOS UNIVERSITARIOS DE LOS\n    MIEMBROS DE ETA QUE EST\u00c1N EN PRISI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [5], "eta": [0, 1, 2], "vasco": [3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o esta C\u00e1mara, con el apoyo del\n    Grupo Socialista, aprob\u00f3 una modificaci\u00f3n de la Ley general Penitenciaria\n    con el objetivo de evitar que los presos de ETA estudiaran en la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ahora parece\n    que ustedes dan marcha atr\u00e1s y que el Gobierno socialista est\u00e1 dispuesto\n    a que los presos de ETA puedan volver a matricularse en esa universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfVa el\n    Gobierno a recuperar los privilegios para los estudios universitarios de\n    los miembros de ETA que est\u00e1n en prisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o esta C\u00e1mara, con el apoyo del\n    Grupo Socialista, aprob\u00f3 una modificaci\u00f3n de la Ley general Penitenciaria\n    con el objetivo de evitar que los presos de ETA estudiaran en la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o esta C\u00e1mara, con el apoyo del\n    Grupo Socialista, aprob\u00f3 una modificaci\u00f3n de la Ley general Penitenciaria\n    con el objetivo de evitar que los presos de ETA estudiaran en la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o esta C\u00e1mara, con el apoyo del\n    Grupo Socialista, aprob\u00f3 una modificaci\u00f3n de la Ley general Penitenciaria\n    con el objetivo de evitar que los presos de ETA estudiaran en la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... De esa poblaci\u00f3n penitenciaria, los reclusos de\n    ETA representan el 1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, los reclusos de ETA tienen que\n    estudiar en la UNED, salvo que haya carreras que demanden y que no est\u00e9n\n    ofertadas por la UNED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo que nosotros hagamos lo haremos con las\n    garant\u00edas precisas para que quede completamente a salvo la seguridad de\n    los profesores, el rigor y el control de la docencia y de la discencia,\n    para evitar cualquier coacci\u00f3n o cualquier situaci\u00f3n de fraude y tambi\u00e9n\n    para revertir cualquier situaci\u00f3n en la que se pueda producir fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4], "instituciones penitenciarias": [5, 6], "eta": [0, 1], "vasco": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Vemos c\u00f3mo el pasado 30 de junio el Partido Socialista\n    de Euskadi vot\u00f3 a favor de una iniciativa que ten\u00eda justo el objetivo\n    contrario de esa modificaci\u00f3n que se hizo aqu\u00ed: permitir que los presos\n    de ETA vuelvan a la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se han conseguido importantes avances en la lucha\n    contra ETA ha sido gracias a una pol\u00edtica antiterrorista firme y clara,\n    actuando en todos los frentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos c\u00f3mo el pasado 30 de junio el Partido Socialista\n    de Euskadi vot\u00f3 a favor de una iniciativa que ten\u00eda justo el objetivo\n    contrario de esa modificaci\u00f3n que se hizo aqu\u00ed: permitir que los presos\n    de ETA vuelvan a la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos c\u00f3mo el pasado 30 de junio el Partido Socialista\n    de Euskadi vot\u00f3 a favor de una iniciativa que ten\u00eda justo el objetivo\n    contrario de esa modificaci\u00f3n que se hizo aqu\u00ed: permitir que los presos\n    de ETA vuelvan a la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos c\u00f3mo el pasado 30 de junio el Partido Socialista\n    de Euskadi vot\u00f3 a favor de una iniciativa que ten\u00eda justo el objetivo\n    contrario de esa modificaci\u00f3n que se hizo aqu\u00ed: permitir que los presos\n    de ETA vuelvan a la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se insta a que\n    Instituciones Penitenciarias firme un convenio con esa universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inmediatamente la directora general de Instituciones Penitenciarias\n    anuncia que se va a promover la firma de esos convenios, y aunque usted\n    intente decirnos hoy que no se van a recuperar esos privilegios, nos\n    preocupan los pasos que se est\u00e1n dando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [4], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros\n    mantenemos la misma posici\u00f3n de absoluta coherencia en el Parlamento\n    vasco y en el Parlamento espa\u00f1ol; de absoluta coherencia, la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    presentan en el Parlamento vasco la enmienda a la totalidad y se discute\n    esta cuesti\u00f3n dicen tres cosas: primero, el Parlamento vasco pide a la\n    UNED que se garantice el derecho constitucional de los reclusos,\n    de todos, para acceder a la educaci\u00f3n superior; segundo, que se inste a\n    Instituciones Penitenciarias a que no firme un convenio con la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco mientras no se establezca un procedimiento de\n    ense\u00f1anza a distancia de reclusos blindado, es decir garantizado -justo\n    lo que yo he dicho-; y tercero, dicen ustedes que en el tema de los\n    reclusos que no pueden acceder a la educaci\u00f3n porque no la oferta la\n    UNED... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    presentan en el Parlamento vasco la enmienda a la totalidad y se discute\n    esta cuesti\u00f3n dicen tres cosas: primero, el Parlamento vasco pide a la\n    UNED que se garantice el derecho constitucional de los reclusos,\n    de todos, para acceder a la educaci\u00f3n superior; segundo, que se inste a\n    Instituciones Penitenciarias a que no firme un convenio con la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco mientras no se establezca un procedimiento de\n    ense\u00f1anza a distancia de reclusos blindado, es decir garantizado -justo\n    lo que yo he dicho-; y tercero, dicen ustedes que en el tema de los\n    reclusos que no pueden acceder a la educaci\u00f3n porque no la oferta la\n    UNED... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    presentan en el Parlamento vasco la enmienda a la totalidad y se discute\n    esta cuesti\u00f3n dicen tres cosas: primero, el Parlamento vasco pide a la\n    UNED que se garantice el derecho constitucional de los reclusos,\n    de todos, para acceder a la educaci\u00f3n superior; segundo, que se inste a\n    Instituciones Penitenciarias a que no firme un convenio con la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco mientras no se establezca un procedimiento de\n    ense\u00f1anza a distancia de reclusos blindado, es decir garantizado -justo\n    lo que yo he dicho-; y tercero, dicen ustedes que en el tema de los\n    reclusos que no pueden acceder a la educaci\u00f3n porque no la oferta la\n    UNED... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    presentan en el Parlamento vasco la enmienda a la totalidad y se discute\n    esta cuesti\u00f3n dicen tres cosas: primero, el Parlamento vasco pide a la\n    UNED que se garantice el derecho constitucional de los reclusos,\n    de todos, para acceder a la educaci\u00f3n superior; segundo, que se inste a\n    Instituciones Penitenciarias a que no firme un convenio con la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco mientras no se establezca un procedimiento de\n    ense\u00f1anza a distancia de reclusos blindado, es decir garantizado -justo\n    lo que yo he dicho-; y tercero, dicen ustedes que en el tema de los\n    reclusos que no pueden acceder a la educaci\u00f3n porque no la oferta la\n    UNED... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 GRADO DE CUMPLIMIENTO SE ENCUENTRA EL PLAN DE CHOQUE DE\n    CONSERVACI\u00d3N Y SEGURIDAD VIAL QUE DEBE LLEVAR A CABO TODA UNA SERIE DE\n    REALIZACIONES URGENTES EN MATERIA DE CARRETERAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos ofrecidos por el anterior Gobierno del Partido Popular, a\n    finales del a\u00f1o 2003 hab\u00eda 879 tramos de concentraci\u00f3n de accidentes, es\n    decir tramos donde se registran tres o m\u00e1s accidentes al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, en su\n    comparecencia del pasado 1.\u00ba de junio, usted plante\u00f3 que sus compromisos\n    en materia de carreteras eran en primer lugar la seguridad vial, y en\n    segundo lugar la conservaci\u00f3n, algo que parece m\u00e1s que razonable,\n    teniendo en cuenta que en los \u00faltimos a\u00f1os se ha incrementado\n    notablemente la siniestralidad en nuestras carreteras y en el sentido de\n    que Espa\u00f1a presenta una de las tasas de accidentes m\u00e1s elevadas de\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, de poco sirve invertir en la construcci\u00f3n de\n    nuevas carreteras, si luego no se invierte en garantizar la seguridad, la\n    conservaci\u00f3n y la calidad de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la provincia de M\u00e1laga,\n    que la ministra conocer\u00e1 perfectamente, en el a\u00f1o 1998 el anterior\n    ministro de Fomento del Partido Popular fue a presentar un plan\n    extraordinario de seguridad vial y anunci\u00f3 una lluvia de millones de las\n    antiguas pesetas, con el objetivo de eliminar estos tramos peligrosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, en esa comparecencia usted plante\u00f3 dos\n    planes de choque: uno de seguridad vial y otro de conservaci\u00f3n de\n    carreteras, para eliminar estos tramos peligrosos, mejorar el firme, y\n    por tanto reducir los accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda,\n    efectivamente, la principal prioridad del Ministerio de Fomento durante\n    la actual legislatura es la seguridad en el transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, en cumplimiento de ese\n    compromiso que ya anunci\u00e9 y en la materializaci\u00f3n del mismo, el pasado\n    mes de julio present\u00e9 los planes de choque de actuaci\u00f3n de seguridad vial\n    y conservaci\u00f3n, para lo cual se priorizaron todas aquellas situaciones,\n    cuyo nivel de accidentalidad era m\u00e1s elevado y por tanto necesitaba una\n    actuaci\u00f3n en el plazo m\u00e1s breve posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    actuaciones se agrupaban en 84 actuaciones de seguridad, 10 de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n, 52 de refuerzos de firme y 11 de reparaci\u00f3n de\n    estructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... DESDE CU\u00c1NDO LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS ARMADAS (FAS), EN LAS TOMAS DE\n    POSESI\u00d3N DE SUS NOMBRAMIENTOS, UTILIZAN LA F\u00d3RMULA DE ACATAMIENTO EXPRESO\n    A LA CONSTITUCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... DESDE CU\u00c1NDO LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS ARMADAS (FAS), EN LAS TOMAS DE\n    POSESI\u00d3N DE SUS NOMBRAMIENTOS, UTILIZAN LA F\u00d3RMULA DE ACATAMIENTO EXPRESO\n    A LA CONSTITUCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1, 2], "fuerzas": [3, 4], "espa\u00f1oles": [0], "unidad": [5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, creo que la pregunta que he formulado se la hacen muchos\n    ciudadanos espa\u00f1oles, que estamos acostumbrados a o\u00edr con much\u00edsima\n    frecuencia, y adem\u00e1s nos gusta o\u00edrlo, en la ceremonia de la toma de\n    posesi\u00f3n de un rector, de un magistrado, de un delegado del Gobierno o de\n    cualquier funcionario p\u00fablico eso de juro o prometo guardar y hacer\n    guardar la Constituci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se lo preguntan muchos ciudadanos,\n    se\u00f1or ministro, por qu\u00e9 no se hace esto en nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad y a nadie se le oculta que en la historia de Espa\u00f1a ha habido un\n    problema, el llamado problema militar, que se enquist\u00f3 en nuestra\n    historia en el siglo XIX y en gran parte del siglo XX, y eso ha hecho que\n    en la transici\u00f3n democr\u00e1tica, en la constitucionalizaci\u00f3n de nuestras\n    Fuerzas Armadas, el proceso haya sido lento y complejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se lo preguntan muchos ciudadanos,\n    se\u00f1or ministro, por qu\u00e9 no se hace esto en nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad y a nadie se le oculta que en la historia de Espa\u00f1a ha habido un\n    problema, el llamado problema militar, que se enquist\u00f3 en nuestra\n    historia en el siglo XIX y en gran parte del siglo XX, y eso ha hecho que\n    en la transici\u00f3n democr\u00e1tica, en la constitucionalizaci\u00f3n de nuestras\n    Fuerzas Armadas, el proceso haya sido lento y complejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, no estamos acostumbrados\n    a ver, no vemos que un mando militar, cuando toma posesi\u00f3n en un\n    acuartelamiento, en una base o en una unidad, haga la misma ceremonia,\n    una ceremonia que forma parte de la liturgia de nuestro sistema\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [6], "fuerzas armadas": [4], "fuerzas": [5], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tengan hoy\n    esa seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues usted mismo ha respondido, porque el\n    Congreso de los Diputados no quiso que los militares espa\u00f1oles jurasen la\n    Constituci\u00f3n en el relevo o en la toma del mando de una unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido no privar a los militares\n    del honor que les supone poner de manifiesto su afecci\u00f3n por la\n    Constituci\u00f3n y por la libertad de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les quepa duda,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, de que las Fuerzas Armadas est\u00e1n al servicio\n    de los espa\u00f1oles y se les puede igualar, pero no ha nacido el espa\u00f1ol que\n    aventaje a un militar en la defensa del orden constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les quepa duda,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, de que las Fuerzas Armadas est\u00e1n al servicio\n    de los espa\u00f1oles y se les puede igualar, pero no ha nacido el espa\u00f1ol que\n    aventaje a un militar en la defensa del orden constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les quepa duda,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, de que las Fuerzas Armadas est\u00e1n al servicio\n    de los espa\u00f1oles y se les puede igualar, pero no ha nacido el espa\u00f1ol que\n    aventaje a un militar en la defensa del orden constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues usted mismo ha respondido, porque el\n    Congreso de los Diputados no quiso que los militares espa\u00f1oles jurasen la\n    Constituci\u00f3n en el relevo o en la toma del mando de una unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Plan de televisi\u00f3n local no ha tenido en cuenta esta realidad, las\n    comunidades aut\u00f3nomas demandaron una serie de cuestiones respecto a las\n    demarcaciones, especialmente en aquellas comunidades en las que la\n    televisi\u00f3n local ten\u00eda una implantaci\u00f3n importante, como es el caso de\n    Andaluc\u00eda, Pa\u00eds Valenci\u00e1 o Catalu\u00f1a, no se han tenido suficientemente en\n    cuenta las demandas y la respuesta en este caso no se corresponde con la\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le preguntamos al Gobierno, a la titular de Agricultura, por la\n    situaci\u00f3n actual, con la confianza de que podremos trasladar al sector un\n    mensaje de tranquilidad y confianza por su futuro, en un sector clave\n    para la econom\u00eda, para el empleo y para la actividad de muchos pueblos de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos al Gobierno, a la titular de Agricultura, por la\n    situaci\u00f3n actual, con la confianza de que podremos trasladar al sector un\n    mensaje de tranquilidad y confianza por su futuro, en un sector clave\n    para la econom\u00eda, para el empleo y para la actividad de muchos pueblos de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos al Gobierno, a la titular de Agricultura, por la\n    situaci\u00f3n actual, con la confianza de que podremos trasladar al sector un\n    mensaje de tranquilidad y confianza por su futuro, en un sector clave\n    para la econom\u00eda, para el empleo y para la actividad de muchos pueblos de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Atendiendo a los datos objetivos que se han elaborado desde el\n    ministerio, la crisis actual no es comparable, sin embargo, a la que se\n    gener\u00f3 en el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, quiero se\u00f1alar que se est\u00e1 trabajando conjuntamente con el\n    Ministerio de Econom\u00eda y que pr\u00f3ximamente les podremos informar a los\n    sectores afectados de las medidas que se van a tomar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por si fuera poco, la aplicaci\u00f3n\n    sectaria de las autorizaciones previas de los proyectos de investigaci\u00f3n\n    acab\u00f3 en el bochornoso espect\u00e1culo de la deslealtad institucional del\n    ministerio con las comunidades aut\u00f3nomas, supeditando el inter\u00e9s general\n    y la seguridad jur\u00eddica a las estrategias del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad, la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre\n    embrionarias qued\u00f3 bloqueada por el Gobierno del Partido Popular,\n    paraliz\u00e1ndose as\u00ed proyectos cient\u00edficos que, adem\u00e1s de urgir la b\u00fasqueda\n    de resultados potencialmente aplicables a la prevenci\u00f3n y/o tratamiento\n    de enfermedades graves y a la mejora de la calidad de vida de miles de\n    personas que sufren, pod\u00edan situar a nuestro pa\u00eds a la cabeza de un \u00e1rea\n    de conocimiento prometedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La prensa marroqu\u00ed, se lo digo por si acaso tampoco la lee\n    usted, ha dicho que con sus anuncios se est\u00e1n incrementando las mafias y\n    potenciando la inmigraci\u00f3n irregular, y por si fuera poco Marruecos, el\n    pa\u00eds que tiene mayor presi\u00f3n inmigratoria, tenemos un problema importante\n    en Ceuta y Melilla que al parecer usted tampoco ha debido leer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Supongo que no ser\u00eda para que explotaran a los\n    trabajadores, miles de ellos, que est\u00e1n teniendo actividad econ\u00f3mica en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "seguridad social": [3], "datos": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL SE\u00d1OR MINISTRO DE LOS DATOS DE PARO REGISTRADO Y AFILIACI\u00d3N A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL CORRESPONDIENTES AL MES DE AGOSTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL SE\u00d1OR MINISTRO DE LOS DATOS DE PARO REGISTRADO Y AFILIACI\u00d3N A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL CORRESPONDIENTES AL MES DE AGOSTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL SE\u00d1OR MINISTRO DE LOS DATOS DE PARO REGISTRADO Y AFILIACI\u00d3N A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL CORRESPONDIENTES AL MES DE AGOSTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL SE\u00d1OR MINISTRO DE LOS DATOS DE PARO REGISTRADO Y AFILIACI\u00d3N A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL CORRESPONDIENTES AL MES DE AGOSTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "seguridad social": [3], "datos": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merecen, se\u00f1or ministro, los\n    datos de paro registrado y de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social del pasado\n    mes de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merecen, se\u00f1or ministro, los\n    datos de paro registrado y de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social del pasado\n    mes de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merecen, se\u00f1or ministro, los\n    datos de paro registrado y de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social del pasado\n    mes de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merecen, se\u00f1or ministro, los\n    datos de paro registrado y de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social del pasado\n    mes de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [6, 7, 8], "seguridad social": [10, 11], "datos": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [9], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tampoco han sido\n    buenos los datos de Seguridad Social, pero una vez reconocido esto creo\n    que ha que valorar estos datos con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or Zaplana, son los datos oficiales del INEM. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a Seguridad Social, aunque los datos de agosto no han sido\n    buenos, se\u00f1or\u00eda, le dar\u00e9 un dato: su Gobierno previ\u00f3 que el crecimiento\n    de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social iba a ser del 1,9 por ciento y \u00bfsabe\n    usted cu\u00e1l ha sido hasta el 31 de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, los datos\n    son incluso mejores que los que preve\u00eda el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco han sido\n    buenos los datos de Seguridad Social, pero una vez reconocido esto creo\n    que ha que valorar estos datos con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a Seguridad Social, aunque los datos de agosto no han sido\n    buenos, se\u00f1or\u00eda, le dar\u00e9 un dato: su Gobierno previ\u00f3 que el crecimiento\n    de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social iba a ser del 1,9 por ciento y \u00bfsabe\n    usted cu\u00e1l ha sido hasta el 31 de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro en agosto ha subido, se\u00f1or\u00eda, y no es una buena noticia; por\n    tanto, no puedo ocultar que nos preocupa esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el aumento del paro, aunque\n    siempre es malo, ha sido de 13.000 personas, que tampoco creo que sea una\n    cantidad como para entender que cambia la tendencia; por ejemplo, en\n    enero de este a\u00f1o el paro subi\u00f3 en 50.000 personas y en octubre del a\u00f1o\n    pasado, en 60.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En abril, cuando\n    ustedes acabaron su periodo de Gobierno, el paro crec\u00eda sobre el a\u00f1o\n    anterior casi en 50.000 personas y en agosto s\u00f3lo crece en 30.000\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector tur\u00edstico ha\n    tirado menos de la econom\u00eda que en a\u00f1os anteriores y el sector de la\n    construcci\u00f3n se ha desacelerado un poquito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco han sido\n    buenos los datos de Seguridad Social, pero una vez reconocido esto creo\n    que ha que valorar estos datos con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a Seguridad Social, aunque los datos de agosto no han sido\n    buenos, se\u00f1or\u00eda, le dar\u00e9 un dato: su Gobierno previ\u00f3 que el crecimiento\n    de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social iba a ser del 1,9 por ciento y \u00bfsabe\n    usted cu\u00e1l ha sido hasta el 31 de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es verdad que de esos 207.000 trabajadores menos\n    afiliados a la Seguridad Social en el mes de agosto, que es una cifra\n    r\u00e9cord en destrucci\u00f3n de empleo, no tiene usted s\u00f3lo el m\u00e9rito; han\n    contribuido decisivamente compa\u00f1eros de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que de esos 207.000 trabajadores menos\n    afiliados a la Seguridad Social en el mes de agosto, que es una cifra\n    r\u00e9cord en destrucci\u00f3n de empleo, no tiene usted s\u00f3lo el m\u00e9rito; han\n    contribuido decisivamente compa\u00f1eros de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "datos": [0, 1], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mire usted los\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a finales de septiembre los datos son\n    mejores que el a\u00f1o pasado, \u00bfvendr\u00e1 usted a decir a esta C\u00e1mara que la\n    cosa va muy bien? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito que, agosto sobre\n    agosto, hay menos paro que abril sobre abril, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree que se puede calcular la\n    tendencia de la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda por el dato de un mes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO APUESTA SU GOBIERNO POR LA VIABILIDAD\n    Y EL FUTURO DE LA ACTIVIDAD Y DEL EMPLEO DE LA NAVAL DE SESTAO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1], "empresa": [2, 3, 4], "vasco": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una de ellas es la escisi\u00f3n de lo civil de lo\n    militar, en la medida en que es posible mantener la actividad militar con\n    ayudas p\u00fablicas, y sobre esa base se est\u00e1 trabajando; y segundo, en\n    cuanto a la parte civil, hacer los esfuerzos m\u00e1ximos para mantener el\n    empleo y la viabilidad de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la viabilidad de la\n    empresa implica, para que sea aceptable desde el punto de vista de la\n    legislaci\u00f3n comunitaria, la participaci\u00f3n del sector privado, y en ese\n    sentido nuestra idea es trabajar con el sector privado, con el Gobierno\n    vasco y con cualquier otro implicado, para salvar al m\u00e1ximo los empleos y\n    la actividad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, si no se hace\n    nada, lo que nos vamos a encontrar es una situaci\u00f3n en la que estemos en\n    causa de disoluci\u00f3n de la empresa en un periodo inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas es la escisi\u00f3n de lo civil de lo\n    militar, en la medida en que es posible mantener la actividad militar con\n    ayudas p\u00fablicas, y sobre esa base se est\u00e1 trabajando; y segundo, en\n    cuanto a la parte civil, hacer los esfuerzos m\u00e1ximos para mantener el\n    empleo y la viabilidad de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la viabilidad de la\n    empresa implica, para que sea aceptable desde el punto de vista de la\n    legislaci\u00f3n comunitaria, la participaci\u00f3n del sector privado, y en ese\n    sentido nuestra idea es trabajar con el sector privado, con el Gobierno\n    vasco y con cualquier otro implicado, para salvar al m\u00e1ximo los empleos y\n    la actividad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la viabilidad de la\n    empresa implica, para que sea aceptable desde el punto de vista de la\n    legislaci\u00f3n comunitaria, la participaci\u00f3n del sector privado, y en ese\n    sentido nuestra idea es trabajar con el sector privado, con el Gobierno\n    vasco y con cualquier otro implicado, para salvar al m\u00e1ximo los empleos y\n    la actividad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Poco despu\u00e9s de tomar posesi\u00f3n como\n    ministro de Econom\u00eda, se mostr\u00f3 S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara qu\u00e9 le nombraron\n    ministro de Econom\u00eda y vicepresidente del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ayer sacamos las cifras de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y una que usted conoce muy bien tiene curiosamente los\n    problemas m\u00e1s graves de todas las comunidades aut\u00f3nomas del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le pedimos\n    que, en lugar de reunirse o de tener un grupo de trabajo para liquidar\n    los astilleros p\u00fablicos espa\u00f1oles, se re\u00fanan para ver qu\u00e9 es lo que se\n    puede hacer para acceder\n    a ese mercado internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si eso es as\u00ed, el recurso a lo que\n    nos lleva es, en vez de a la negociaci\u00f3n, a que la aplicaci\u00f3n autom\u00e1tica\n    de la sanci\u00f3n implica la quiebra de la empresa, y dentro de cinco a\u00f1os a\n    lo mejor nos dan la raz\u00f3n pero con la empresa quebrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo prefiero que la empresa funcione y\n    que vaya adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo una primera ayuda que se devolvi\u00f3, pero a\n    lo que me refer\u00eda hoy, que usted dice que ya conoc\u00eda -no s\u00e9 si lo conoc\u00eda\n    o no-, es que en el d\u00eda de hoy la Comisi\u00f3n ha considerado que la\n    devoluci\u00f3n de los 108 no fue correcta, porque se hizo a trav\u00e9s de un\n    intermediario que es la misma empresa y que por tanto no tiene sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce usted perfectamente,\n    porque est\u00e1 bien informado, cu\u00e1l es el patrimonio de la empresa, y usted\n    sabe que a partir del momento de la comunicaci\u00f3n el problema fundamental\n    es que la empresa entrar\u00e1 en causa de disoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "empresas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hace usted unas declaraciones, que es lo m\u00e1s brillante\n    que se le conoce, este verano, diciendo lo que no est\u00e1 escrito de los\n    presidentes de empresas privatizadas y sin embargo, cuando ustedes tienen\n    que poner a una persona al frente de una empresa, la exigencia del carn\u00e9\n    socialista va por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los pocos\n    d\u00edas, para que tenga un sueldo, le nombran presidente de una empresa\n    p\u00fablica, con los votos de\n    unos consejeros de una empresa que usted dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace usted unas declaraciones, que es lo m\u00e1s brillante\n    que se le conoce, este verano, diciendo lo que no est\u00e1 escrito de los\n    presidentes de empresas privatizadas y sin embargo, cuando ustedes tienen\n    que poner a una persona al frente de una empresa, la exigencia del carn\u00e9\n    socialista va por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "empresas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se propone a una determinada persona que, entre otras\n    caracter\u00edsticas, ha tenido la de consejero de Empleo y Desarrollo\n    Tecnol\u00f3gico en la Junta de Andaluc\u00eda, presidente de esta misma empresa en\n    el pasado, presidente del consejo de administraci\u00f3n del Parque\n    Tecnol\u00f3gico de Andaluc\u00eda en M\u00e1laga y presidente del Instituto de Fomento\n    de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que es una persona que cumple las condiciones\n    para ser presidente de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si todos los que se han nombrado en\n    otras empresas hubieran sido parecidos, otro gallo nos cantara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 dir\u00edan ustedes si a un se\u00f1or del Partido\n    Popular, secretario de una provincia, que dice que se va a dedicar full\n    time al Partido Popular, le nombrar\u00e1n al d\u00eda siguiente presidente de una\n    empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE LOS\n    \u00daLTIMOS DATOS ECON\u00d3MICOS MUESTRAN UN CAMBIO DE TENDENCIA EN LA EVOLUCI\u00d3N\n    DE LA ECONOM\u00cdA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "datos": [0], "econom\u00eda": [2], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    eso le preguntamos si hemos perdido la atracci\u00f3n, si cree el Gobierno que\n    los \u00faltimos datos\n    que se han conocido muestran un cambio de tendencia en la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ventura son muchos los\n    espa\u00f1oles que ven las cosas de manera diferente y nosotros estamos entre\n    ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le preguntamos si hemos perdido la atracci\u00f3n, si cree el Gobierno que\n    los \u00faltimos datos\n    que se han conocido muestran un cambio de tendencia en la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    empresas espa\u00f1olas tienen una alta rentabilidad, una buena expectativa de\n    beneficio desde la que impulsar las pr\u00f3ximas decisiones de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "datos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que a ello se une la revisi\u00f3n que ha hecho\n    el INE del \u00faltimo trimestre del a\u00f1o pasado y del primer trimestre de este\n    a\u00f1o, y hay una cierta ca\u00edda de actividad en el primer trimestre de este\n    a\u00f1o, en el que por cierto no exist\u00eda este Gobierno, y en el segundo\n    trimestre de este a\u00f1o, cuando este Gobierno acababa de llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos conocidos son los de la contabilidad nacional del\n    segundo trimestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto est\u00e1 bien fundamentado y es consecuencia de\n    una idea b\u00e1sica, maximizar -en este caso concreto, para la soluci\u00f3n de\n    este problema- la actividad y el empleo, eso s\u00ed, con respeto del marco\n    normativo comunitario, que es el que nos est\u00e1 planteando los problemas a\n    los que estamos haciendo referencia hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS DE\n    POL\u00cdTICA GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN\n    MATERIA DE PREVENCI\u00d3N Y EXTINCI\u00d3N DE INCENDIOS FORESTALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "datos": [3], "medio ambiente": [1, 2], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La actividad econ\u00f3mica de la zona, desde el aprovechamiento\n    del corcho al turismo ecol\u00f3gico, ha sufrido un da\u00f1o irreparable a corto y\n    medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted y sus compa\u00f1eros de partido minimizan el desastre est\u00e1n\n    poniendo los intereses de su partido por delante de los intereses de los\n    afectados por los incendios, es decir, cientos de familias que se han\n    quedado sin medio de vida y los derechos de los ciudadanos a disfrutar\n    del medio ambiente perdido en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 27\n    de mayo se celebr\u00f3 una conferencia sectorial de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a esta C\u00e1mara\n    le gustar\u00eda conocer exactamente las hect\u00e1reas calcinadas por el fuego,\n    las mediciones hechas por su ministerio, las totales y las de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, porque en algunos casos los datos que hemos ido\n    conociendo se han rectificado con posterioridad, y doy por sentado que\n    los errores de medici\u00f3n no son achacables a los t\u00e9cnicos sencillamente\n    porque no ganan nada ocultando hect\u00e1reas quemadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este verano ha sido especialmente dram\u00e1tico en nuestro pa\u00eds, ya\n    que hemos sufrido en distintas zonas de nuestra geograf\u00eda graves\n    incendios forestales con consecuencias irreparables en algunos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [15], "datos": [9, 10, 11, 12], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [14], "seguridad": [13]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo no recuerdo haber visto el a\u00f1o pasado a la ministra de Medio Ambiente\n    del Gobierno del Partido Popular en ning\u00fan incendio, en ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pide explicaciones a los cuatro meses y pico de llegar al poder este\n    Gobierno, como si ustedes no hubieran gobernado durante los \u00faltimos ocho\n    a\u00f1os y no hubieran hecho una permanente dejaci\u00f3n de responsabilidades en\n    materia de lucha contra incendios, limit\u00e1ndose a decir -y tengo aqu\u00ed las\n    declaraciones que han hecho varios ministros de Medio Ambiente en esta\n    C\u00e1mara- que un ministro de Medio Ambiente lo \u00fanico que tiene que\n    hacer es utilizar los medios a\u00e9reos que tiene a su disposici\u00f3n en apoyo a\n    las comunidades aut\u00f3nomas y trasladarles subvenciones, que en gran medida\n    son simplemente fondos europeos que se transfieren a las comunidades\n    aut\u00f3nomas para labores de prevenci\u00f3n y de tratamiento de los montes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dec\u00eda la ministra\n    de medio Ambiente: el fuego se ha producido y no es culpa de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido ya convocada tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, la Conferencia Sectorial de Medio\n    Ambiente, que se celebrar\u00e1 durante los d\u00edas 22 y 23 de octubre, en\n    Extremadura, concretamente en M\u00e9rida, y cuyo debate estar\u00e1 destinado de\n    forma monogr\u00e1fica a incendios forestales y a conocer la opini\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas sobre algunas propuestas en las que est\u00e1 trabajando\n    el Ministerio de Medio Ambiente, que, por supuesto, pasan por analizar,\n    por ejemplo, si el reparto de medios a\u00e9reos, que estaba decidido para\n    este verano antes de que llegara el nuevo Gobierno, ha funcionado bien o\n    si ha habido lugares en los que por dicho reparto ha habido alguna\n    deficiencia que debamos corregir para el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ocasi\u00f3n\n    tambi\u00e9n de contrastar datos, porque a veces existen diferencias entre los\n    datos que dan los gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas, los que ofrecen\n    otras instancias que tambi\u00e9n investigan en materia de incendios y los que\n    son deducibles del conocimiento que tiene el Ministerio de Medio Ambiente\n    de los per\u00edmetros de los incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ninguna duda, la legislaci\u00f3n b\u00e1sica de montes, que corresponde al\n    Gobierno central a iniciativa del Ministerio de Medio Ambiente, es\n    manifiestamente mejorable en su redacci\u00f3n actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuve ocasi\u00f3n de\n    trasladar esta opini\u00f3n a todos los consejeros de Medio Ambiente en la\n    primera conferencia sectorial, en la que se les explic\u00f3 precisamente los\n    mecanismos de coordinaci\u00f3n de medios a\u00e9reos durante este verano\n    -resultado, como he dicho, de reuniones mantenidas por el anterior\n    Gobierno- y en la que hubo espacio tambi\u00e9n para un primer debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguna\n    comunidad aut\u00f3noma manifest\u00f3 la menor discrepancia hacia la propuesta\n    formulada por el Ministerio de Medio Ambiente, al principio de esta\n    legislatura, de corregir la actual legislaci\u00f3n de montes, que deja sin\n    definir el plazo m\u00ednimo de prohibici\u00f3n de cambio de uso de los suelos\n    objeto de incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he tenido ya ocasi\u00f3n de comentar en Consejo de Ministros, en el\n    Ministerio de Medio Ambiente creemos que, mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo que puede\n    hacer dentro de sus competencias y de la propia legislaci\u00f3n b\u00e1sica el\n    Ministerio de Medio Ambiente, hay otros departamentos que pueden tomar\n    iniciativas muy positivas para cambiar tendencias que en los \u00faltimos a\u00f1os\n    se han acentuado, por ejemplo, se\u00f1or\u00edas, la despoblaci\u00f3n creciente del\n    mundo rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, esos son los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, los datos que tenemos son\n    todav\u00eda provisionales y los hemos hecho llegar a todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas -como venimos haciendo desde el primer momento- para celebrar\n    el pr\u00f3ximo d\u00eda 23 de septiembre una reuni\u00f3n ya convocada del Comit\u00e9 de\n    lucha contra incendios forestales, para analizar con todas ellas lo que\n    ha sucedido a lo largo de este a\u00f1o -en particular, los principales\n    incendios que se han producido- y para seguir trabajando en una din\u00e1mica\n    de colaboraci\u00f3n, que sin ninguna duda ya exist\u00eda y respecto a la cual\n    este Gobierno no puede hacer otra cosa m\u00e1s que mantenerla y mejorarla en\n    lo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ocasi\u00f3n\n    tambi\u00e9n de contrastar datos, porque a veces existen diferencias entre los\n    datos que dan los gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas, los que ofrecen\n    otras instancias que tambi\u00e9n investigan en materia de incendios y los que\n    son deducibles del conocimiento que tiene el Ministerio de Medio Ambiente\n    de los per\u00edmetros de los incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ninguna duda, hay que hacer un\n    an\u00e1lisis de los datos, de las estad\u00edsticas y de la capacidad que tenemos\n    para contrastar la realidad de la extensi\u00f3n de los incendios, y hay que\n    hacer tambi\u00e9n una puesta en com\u00fan, como se lo he pedido a todos los\n    consejeros, de las iniciativas que cada comunidad aut\u00f3noma pueda aportar\n    en la direcci\u00f3n correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cabe tomar iniciativas, como he propuesto asimismo en\n    el Consejo de Ministros, relativas a cambiar la tendencia de la\n    disminuci\u00f3n de las Fuerzas de Seguridad del Estado, que se han reducido\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, aunque parezca incre\u00edble, tres de cada\n    cuatro espa\u00f1oles viven ya tan s\u00f3lo en el 3 por ciento de territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cabe tomar iniciativas, como he propuesto asimismo en\n    el Consejo de Ministros, relativas a cambiar la tendencia de la\n    disminuci\u00f3n de las Fuerzas de Seguridad del Estado, que se han reducido\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ya hemos enviado un informe que por supuesto incluye\n    todos los datos grav\u00edsimos relativos al incendio en Andaluc\u00eda, pero\n    tambi\u00e9n hemos enviado datos de incendios en Galicia, de incendios en\n    Valencia y de incendios en Castilla y Le\u00f3n, para que la Comisi\u00f3n lo\n    considere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Acaba usted de decir que la\n    principal responsable en materia de pol\u00edtica forestal y de incendios es\n    la ministra de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s haya habido otras ministras\n    de Medio Ambiente que hayan posado mucho, pero no las recuerdo en los\n    incendios, ni siquiera de lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He hablado de terrorismo forestal y sigo pensando\n    que as\u00ed deber\u00eda verlo la totalidad de nuestra sociedad, para que no haya\n    complicidades y para que no haya tolerancia, exactamente lo mismo que\n    dice el consejero gallego de Medio Ambiente, que ha anunciado que luchar\u00e1\n    para implantar el principio de tolerancia cero ante los autores de los\n    incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en\n    todas las intervenciones que han realizado los ministros de Medio\n    Ambiente en este pa\u00eds durante los \u00faltimos ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos desde el primer\n    momento de la legislatura, entre otras cosas para que este pa\u00eds supere la\n    desidia ambiental que ha colocado a Espa\u00f1a en el \u00faltimo puesto dentro de\n    la Uni\u00f3n Europea en cosas tan significativas como el cambio clim\u00e1tico,\n    que como bien sabe usted tiene mucho que ver con los incendios, much\u00edsimo\n    que ver, y se est\u00e1 notando en todas las comunidades aut\u00f3nomas, gobierne\n    quien gobierne. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  DEL PLAN\n    INDUSTRIAL PARA EL GRUPO IZAR, SU REPERCUSI\u00d3N ECON\u00d3MICA, SOCIAL Y\n    TERRITORIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "empresa": [0], "datos": [1], "industria": [4], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con estos antecedentes, creo que la posici\u00f3n del Gobierno del Estado\n    espa\u00f1ol es totalmente coherente y se explica, en parte, la decisi\u00f3n del\n    Consejo de Ministros de 30 de julio de 2003, que decide destruir\n    jur\u00eddicamente Izar para crear una empresa -y aqu\u00ed es donde est\u00e1n no\n    solamente las ocultaciones, sino las contradicciones- de construcci\u00f3n\n    b\u00e1sicamente militar para convertirla, te\u00f3ricamente, en un l\u00edder estatal\n    que se integrar\u00eda, sin duda, andando el tiempo, en esa nueva consolidada\n    empresa de \u00e1mbito multinacional europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, los astilleros civiles tienen una importancia\n    exportadora en el Estado espa\u00f1ol cuantificable, y los datos los tiene el\n    Ministerio del Interior, por no hablar de su alto contenido tecnol\u00f3gico y\n    de su gran capacidad de creaci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes conoc\u00edan perfectamente la situaci\u00f3n de los\n    astilleros espa\u00f1oles antes de acceder al Gobierno y sin embargo,\n    sintom\u00e1ticamente, no hay nada en el programa electoral del Partido\n    Socialista que anuncie la pol\u00edtica que ahora quieren seguir con los\n    astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntos construyen barcos civiles\n    en empresas multisectoriales, por lo tanto opacas para saber c\u00f3mo se\n    desv\u00eda el dinero y las aportaciones de unas construcciones a otras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso se cre\u00f3 un grupo asesor de alto nivel que elabor\u00f3 un\n    documento -tiene fecha de octubre de 2003-, el conocido Leadership 2015,\n    donde queda claro cu\u00e1l es la definici\u00f3n para el futuro de la industria\n    naval europea y de la reparaci\u00f3n de buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pensamos, en todo caso, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, que habr\u00eda que tener otra clarificaci\u00f3n,\n    otra coherencia, un plan industrial que hablase de la gesti\u00f3n real\n    empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "empresa": [14, 15, 16, 17, 18], "pa\u00eds": [19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente, el documento de Sepi, en l\u00edneas b\u00e1sicas el\n    documento de actuaci\u00f3n para Izar, es un documento que, en nuestra\n    opini\u00f3n, pretende conseguir unos determinados objetivos en funci\u00f3n del\n    tema fundamental, que es salvar el m\u00e1ximo empleo, salvar la m\u00e1xima\n    actividad, pero tambi\u00e9n cumplir las obligaciones comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    raz\u00f3n, as\u00ed de simple, por la cual hemos optado por negociar y creemos que\n    es la mejor de las opciones posibles desde el punto de vista del\n    salvamento del empleo y de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No comparto su visi\u00f3n de que\n    todo esto responde a una especie de dise\u00f1o de los gobiernos para saldar\n    la actividad militar y llegar a una empresa \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    situaci\u00f3n es muy simple: la carga de trabajo en actividad civil -y la\n    escasa competitividad de Izar en la parte civil es evidente cuando uno\n    analiza las cifras- y en el caso militar en estos momentos tenemos una\n    amplia carga de trabajo tanto interna como externa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene raz\u00f3n,\n    posiblemente tambi\u00e9n podremos hacer algo de actividad civil y vamos a\n    intentar que sea al m\u00e1ximo posible, pero siempre ser\u00e1 una actividad menor\n    complementaria del total de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda antes, el\n    objetivo era muy simple: maximizar la actividad y el empleo para obtener\n    un sector de astilleros razonable dentro del marco normativo comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, como dec\u00eda\n    antes, segregar la actividad militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creemos que la\n    \u00fanica v\u00eda compatible con la normativa comunitaria es segregar la\n    actividad militar y pasar a una nueva sociedad que estar\u00eda controlada por\n    Sepi y que seguir\u00eda trabajando en lo militar con parte de civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que a partir de ah\u00ed tendr\u00edamos unos problemas importantes en la\n    actividad civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce ya de qu\u00e9\n    centro estamos hablando cuando estamos hablando de actividad civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda idea que ten\u00edamos era el mantenimiento de la m\u00e1xima actividad y\n    empleo en los astilleros civiles, pero ah\u00ed hay un punto fundamental y es\n    que tiene que ser con participaci\u00f3n de financiaci\u00f3n privada; si no es as\u00ed\n    no nos lo admitir\u00e1 nunca la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se equivoque, la situaci\u00f3n es dif\u00edcil, es complicada, es consecuencia\n    de muchos a\u00f1os de inacci\u00f3n y contamos con muy poco tiempo para hacerla,\n    pero posiblemente sus objetivos y los m\u00edos son los mismos: queremos\n    mantener el m\u00e1ximo de actividad naval en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que podemos\n    salvar toda la actividad militar y hemos hecho un esfuerzo importante en\n    una negociaci\u00f3n permanente con la Comisi\u00f3n para intentar definir el marco\n    m\u00e1s amplio de esa actividad militar, incluida una parte civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a\n    hacer todo lo posible tambi\u00e9n para salvar al m\u00e1ximo la actividad civil\n    con la\n    que podr\u00edamos contar en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya con 309 millones, m\u00e1s la\n    situaci\u00f3n financiera de la empresa en estos momentos, con la cuenta de\n    resultados de estos momentos, los riesgos que se plantean a la empresa,\n    si no hacemos nada, son claros, son riesgos que evidentemente nos van a\n    plantear una disoluci\u00f3n de la empresa si no se act\u00faa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que a partir del momento en que se produzca oficialmente la\n    comunicaci\u00f3n a Izar o se publique en el Diario Oficial de las Comunidades\n    Europeas, se cuenta con dos meses para actuar, porque si no, dada la\n    situaci\u00f3n financiera de la empresa, se entrar\u00eda en causa de disoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de dos o tres a\u00f1os, es\n    irrelevante; la disoluci\u00f3n de la empresa se habr\u00e1 producido ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No comparto su visi\u00f3n de que\n    todo esto responde a una especie de dise\u00f1o de los gobiernos para saldar\n    la actividad militar y llegar a una empresa \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el momento en que, como dec\u00eda\n    anteriormente, Izar tenga conocimiento fehaciente de la decisi\u00f3n de la\n    Comisi\u00f3n Europea debe reflejar en la contabilidad la obligaci\u00f3n de la\n    devoluci\u00f3n de ayudas y a partir de ese momento la empresa se encontrar\u00e1\n    en una situaci\u00f3n de desequilibrio patrimonial por lo cual es necesario\n    actuar antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se equivoque, la situaci\u00f3n es dif\u00edcil, es complicada, es consecuencia\n    de muchos a\u00f1os de inacci\u00f3n y contamos con muy poco tiempo para hacerla,\n    pero posiblemente sus objetivos y los m\u00edos son los mismos: queremos\n    mantener el m\u00e1ximo de actividad naval en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfNo creen que si no funciona\n    todo, de tal manera que se le asigne al Estado espa\u00f1ol un papel en la\n    industria de defensa colectiva de la Uni\u00f3n Europea, vamos a tener\n    problemas de reconversi\u00f3n con los que queden? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, he dicho anteriormente\n    que a partir del momento en que la ayuda est\u00e1 comunicada de forma\n    fehaciente a la empresa existe un periodo m\u00e1ximo de dos meses para\n    resolver el problema, y el problema no es la devoluci\u00f3n, el problema es\n    la contabilizaci\u00f3n a partir de ese momento; en consecuencia, las\n    dificultades las tenemos a partir de ese momento, sea m\u00e1s amable o menos\n    amable la Comisi\u00f3n en cuanto al problema de la devoluci\u00f3n f\u00edsica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, no hay ayudas para la empresa privada y para la privatizaci\u00f3n,\n    lo que s\u00ed hay son ayudas para sanear unos activos que puedan funcionar en\n    r\u00e9gimen de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, la dificultad territorial que tenemos en el pa\u00eds nos\n    fuerza necesariamente, por razones que todos entendemos muy bien, a\n    apostar por una mayor diversificaci\u00f3n de astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo recordar\n    que el ponente del Grupo Parlamentario Socialista fue don Ram\u00f3n Ja\u00faregui,\n    que con convicci\u00f3n y vehemencia insist\u00eda en que el \u00e9xito de las empresas\n    espa\u00f1olas durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os, en esa econom\u00eda global en la que ya\n    estamos instalados, iba a depender, entre otras muchas cosas, de su\n    capacidad de ofrecer formaci\u00f3n de manera continuada, de ofrecer capacidad\n    de reciclaje a los trabajadores, y tambi\u00e9n de ofrecer est\u00edmulos a las\n    empresas para mejorar la capacidad de sus trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una problem\u00e1tica que preocupa a amplios sectores de la sociedad catalana,\n    que preocupa a las empresas, que preocupa a los representantes de los\n    trabajadores, que preocupa a los propios responsables de las pol\u00edticas de\n    formaci\u00f3n y empleo del Gobierno catal\u00e1n, del anterior y supongo que del\n    actual, con la sensaci\u00f3n de que existe un doble rasero a la hora de medir\n    la lealtad institucional y el respeto a las leyes, a la Constituci\u00f3n y a\n    los propios estatutos de autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que no podemos minimizar por cuestiones de fuero\n    sustancial, y que adem\u00e1s desde la perspectiva de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 como\n    grupo pol\u00edtico es esencial, es b\u00e1sica en nuestra aproximaci\u00f3n a estos\n    problemas, pero aparte de esto no lo podemos minimizar porque hoy sabemos\n    que un modelo centralizado y centralista de gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n\n    continua es un mal modelo para mejorar las condiciones de empleabilidad\n    de las trabajadoras y de los trabajadores que se deben beneficiar de\n    estos recursos, que es bueno recordar son movilizados desde una\n    perspectiva contributiva, son cotizaciones sociales, ni para mejorar la\n    competitividad de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el modelo que\n    dise\u00f1\u00f3 el anterior Gobierno -no s\u00e9 qu\u00e9 cifras maneja el Gobierno actual-,\n    por las informaciones que tenemos, supone que s\u00f3lo un 15 por ciento de\n    empresas han podido participar de alguna manera en este tipo de f\u00f3rmulas\n    que se dise\u00f1aron en la etapa del ministro Zaplana; son pocos los recursos\n    que est\u00e1n llegando a las trabajadoras, a los trabajadores y a las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese modelo que se aprob\u00f3 en la pasada legislatura fue un modelo m\u00e1s\n    pensado para las grandes corporaciones que para la inmensa mayor\u00eda de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, trabajadores aut\u00f3nomos, que constituyen m\u00e1s\n    del 80 por ciento de las personas ocupadas en Espa\u00f1a; un modelo no tan\n    solo centralista, centralizador, inconstitucional, antiestatutario, sino\n    que no respond\u00eda a las necesidades de la mayor\u00eda del tejido econ\u00f3mico del\n    conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se manten\u00eda esa carga burocr\u00e1tica, esa complejidad\n    en la gesti\u00f3n que exig\u00eda de los gestores de esas peque\u00f1as y medianas\n    empresas un esfuerzo brutal, enorme en lo que era el propio manejo de los\n    papeles que se les dan para poder beneficiarse de esos recursos frente a\n    la llegada de esos propios recursos o a la propia rentabilidad que esos\n    recursos le pod\u00edan dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo recordar\n    que el ponente del Grupo Parlamentario Socialista fue don Ram\u00f3n Ja\u00faregui,\n    que con convicci\u00f3n y vehemencia insist\u00eda en que el \u00e9xito de las empresas\n    espa\u00f1olas durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os, en esa econom\u00eda global en la que ya\n    estamos instalados, iba a depender, entre otras muchas cosas, de su\n    capacidad de ofrecer formaci\u00f3n de manera continuada, de ofrecer capacidad\n    de reciclaje a los trabajadores, y tambi\u00e9n de ofrecer est\u00edmulos a las\n    empresas para mejorar la capacidad de sus trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La movilizaci\u00f3n\n    de cerca de 1.000 millones de euros en el presupuesto deber\u00eda\n    constituirse en prioridad en la medida que tales recursos iban\n    precisamente orientados a un objetivo: a cualquier pol\u00edtica p\u00fablica que\n    pretendiese reforzar la productividad y la competitividad de las empresas\n    espa\u00f1olas, y garantizar esa v\u00eda de mejora de las condiciones de trabajo\n    de las personas ocupadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    Presupuestos Generales del Estado tenemos esos 1.000 millones de euros\n    para hacer frente a estas necesidades de las empresas, de los\n    trabajadores y de nuestro sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por todo\n    ello, por l\u00f3gicas que fueran las discrepancias y por leg\u00edtimo que fuera\n    el rechazo a esa regulaci\u00f3n, no podr\u00eda justificar que se causara un grave\n    perjuicio a la econom\u00eda nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, las acciones en las propias empresas donde \u00e9stas reciben\n    una bonificaci\u00f3n por la formaci\u00f3n que desarrollan para sus trabajadores,\n    y es verdad, como usted dice, que a este modelo dif\u00edcilmente acceden las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y que s\u00f3lo las grandes corporaciones acceden\n    al mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el a\u00f1o 2005 tambi\u00e9n se analizar\u00e1 el\n    funcionamiento del sistema de bonificaciones que se aplica a las acciones\n    de formaci\u00f3n continua de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios para la\n    distribuci\u00f3n territorial de fondos a las comunidades aut\u00f3nomas han tenido\n    en cuenta el n\u00famero de trabajadores en cada comunidad y el porcentaje que\n    suponen respecto al total de poblaci\u00f3n ocupada en nuestro pa\u00eds, tomando\n    como referencia las tablas anuales de la encuesta de poblaci\u00f3n activa de\n    2003, salvo los trabajadores del sector p\u00fablico que se financian a trav\u00e9s\n    del Instituto Nacional de Administraci\u00f3n P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, mi grupo se alegra de que podamos compartir esa filosof\u00eda\n    cr\u00edtica respecto al modelo que usted mismo ha definido como ilegal y que\n    se aprob\u00f3 en la pasada legislatura; coincidimos en esta C\u00e1mara votando al\n    menos en dos ocasiones dos mociones que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 plante\u00f3 sobre\n    esta cuesti\u00f3n, y adem\u00e1s compartimos, se\u00f1or ministro, la necesidad de\n    establecer un horizonte cierto, claro, que d\u00e9 seguridad al conjunto de\n    personas, de grupos sociales, de agentes econ\u00f3micos y sociales, de\n    responsables que est\u00e1n implicados en las cuestiones relacionadas con la\n    formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos 135\n    millones de euros que se destinan a ser gestionados por los gobiernos\n    auton\u00f3micos representa el 14 \u00f3 15 por ciento del conjunto de los recursos\n    de la formaci\u00f3n continua, pero si aplic\u00e1semos la referencia de cu\u00e1ntos\n    recursos aportan las empresas y los trabajadores catalanes al sistema de\n    la formaci\u00f3n continua quiz\u00e1s estar\u00edamos reclamando el 20 por ciento del\n    conjunto de todos esos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 bien 24,5 millones, pero se\n    encuentra muy lejos del esfuerzo en cotizaciones sociales que hacen las\n    empresas, los trabajadores catalanes y la poblaci\u00f3n ocupada, o sea la\n    poblaci\u00f3n de Catalu\u00f1a necesitada de esos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde el respeto a las decisiones que tome el\n    Gobierno de Catalu\u00f1a, a mi grupo le parece que la sociedad catalana, los\n    sindicatos, las organizaciones y las empresas catalanes piden una\n    soluci\u00f3n ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ese acuerdo que se configura alrededor del a\u00f1o 2005 nos\n    permite resolver esta cuesti\u00f3n, bienvenido sea; pero se\u00f1or ministro, y\n    termino, en el a\u00f1o 2001 se perdieron, no se ejecutaron 29.000 millones de\n    pesetas de gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n continua; en el a\u00f1o 2002, 205 millones\n    de euros no ejecutados de recursos de la formaci\u00f3n continua; dinero\n    pagado por empresas y trabajadores y que no se ha utilizado para esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto exige tomar medidas para garantizar un buen sistema,\n    que respete las competencias que establece nuestro estatuto de autonom\u00eda\n    y la Constituci\u00f3n y que sea \u00fatil a ese 80 por ciento de peque\u00f1as y\n    medianas empresas que constituyen el principal tejido econ\u00f3mico de todo\n    el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esa ser\u00eda una visi\u00f3n alicorta de algo muy\n    importante para el futuro de nuestra actividad econ\u00f3mica y de la\n    productividad de nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es poco,\n    s\u00ed, pero tenga usted presente que hay una parte de los gastos en\n    formaci\u00f3n que lo hacen las propias empresas y que por tanto habr\u00eda que\n    descontar del volumen global a gestionar por el Estado o por las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema que puede ser discutible y que acoge\n    una parte importante del conjunto de los fondos, que no lleva gesti\u00f3n\n    administrativa para la concesi\u00f3n de ayuda, porque las propias empresas\n    presentan los programas y, v\u00eda bonificaci\u00f3n en sus cotizaciones, reciben\n    esas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A ello respondi\u00f3 mi visita a ese pa\u00eds\n    muy poco despu\u00e9s de ser elegido por esta C\u00e1mara como presidente del\n    Gobierno, y creo que es constatable, como puedo informarle en este acto,\n    que esas relaciones y su mejor\u00eda van a dar sus frutos en uno de los\n    objetivos que le plante\u00e9 al Rey de Marruecos y a las autoridades de aquel\n    pa\u00eds, que es una lucha decidida y continua contra la inmigraci\u00f3n\n    irregular y desde luego de manera singular en lo que afecta a Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se van a ampliar las patrullas mixtas durante seis meses m\u00e1s;\n    las patrullas ya no s\u00f3lo van a ser mar\u00edtimas, sino tambi\u00e9n a\u00e9reas y por\n    tierra; se han nombrado tres enlaces de las fuerzas de seguridad\n    marroqu\u00edes en Espa\u00f1a, uno de los cuales va a estar en Canarias, y\n    Marruecos est\u00e1 ampliando ya en 1.020 los agentes para el control de las\n    fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En democracia todo es discutido\n    y discutible, pero a la luz de los hechos objetivos hist\u00f3ricos, el\n    proyecto de construcci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea ha sido un gran proyecto\n    para los europeos y para todos los ciudadanos de nuestro pa\u00eds; ha\n    significado progreso, democracia, fortaleza en el mundo y valores que\n    estoy seguro que comparte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    trabajado en dos direcciones: en primer lugar, como es conocido, para\n    obtener el m\u00e1ximo reconocimiento de las lenguas que son oficiales en\n    alg\u00fan territorio de nuestro pa\u00eds y, en segundo lugar, para abrir espacios\n    a la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, nuevos espacios, en el\n    proceso de formaci\u00f3n del derecho de decisiones en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La secretaria de Estado en agosto anuncia lo contrario y despu\u00e9s\n    anuncios varios, sobre denuncias empresariales -multas s\u00ed, multas no-\n    sobre el servicio dom\u00e9stico, sobre el abono de cuotas de la Seguridad\n    Social, regularizaciones s\u00ed o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La secretaria de Estado en agosto anuncia lo contrario y despu\u00e9s\n    anuncios varios, sobre denuncias empresariales -multas s\u00ed, multas no-\n    sobre el servicio dom\u00e9stico, sobre el abono de cuotas de la Seguridad\n    Social, regularizaciones s\u00ed o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Queremos que ese reglamento sea fruto de un amplio acuerdo pol\u00edtico y\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... del\n    Gobierno, precisamente porque estamos ante una materia que deber\u00eda de\n    exigir el m\u00e1ximo acuerdo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del reglamento es controlar y ordenar\n    la inmigraci\u00f3n en este pa\u00eds, que falta hace; controlar y vincular lo que\n    representa permisos de residencia con trabajo; hacer una pol\u00edtica de\n    inmigraci\u00f3n eficaz y ordenada, que desde luego si tiene un amplio\n    respaldo pol\u00edtico y social ser\u00e1 mucho m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del reglamento es controlar y ordenar\n    la inmigraci\u00f3n en este pa\u00eds, que falta hace; controlar y vincular lo que\n    representa permisos de residencia con trabajo; hacer una pol\u00edtica de\n    inmigraci\u00f3n eficaz y ordenada, que desde luego si tiene un amplio\n    respaldo pol\u00edtico y social ser\u00e1 mucho m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... y a m\u00ed mismo: \u00bfNo se sonroja usted de hablar de\n    desastre despu\u00e9s de estar gobernando y de que el resultado sea de 800.000\n    inmigrantes ilegales, irregulares, en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, quisiera una respuesta muy concreta a una pregunta\n    muy concreta: \u00bfVan ustedes a cumplir las mociones que se aprueban en el\n    Parlamento, s\u00ed o no, y concretamente dos, la del S\u00e1hara, que no cont\u00f3 con\n    los votos del Grupo Socialista en el Senado y la de ayer mismo sobre los\n    astilleros de Izar con la votaci\u00f3n en soledad que perdi\u00f3 el Grupo\n    Socialista y que demuestra el incumplimiento de los compromisos del\n    presidente del Gobierno con los trabajadores de astilleros y con el resto\n    de ciudadanos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente\n    habr\u00e1 elementos del cambio social al que usted se refiere; tendremos\n    ocasi\u00f3n de hablar de ello cuando se debata el presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hemos puesto inicialmente en marcha un grupo de poblaci\u00f3n que\n    nos va a permitir analizar una parte fundamental del problema, y mi\n    inter\u00e9s es evidentemente buscar una soluci\u00f3n que nos permita conseguir la\n    financiaci\u00f3n adecuada para la sanidad, coadyuvando el Estado a una\n    responsabilidad que es fundamental de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    pero para la que las comunidades aut\u00f3nomas deben disponer de los medios\n    suficientes para resolver el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "econom\u00eda": [0], "tejido industrial": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por este motivo, el Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que ha sido siempre un grupo\n    imaginativo y creativo, ha planteado alguna soluci\u00f3n potente para\n    impulsar la econom\u00eda productiva y evitar las deslocalizaciones que nos\n    gustar\u00eda que su Gobierno pudiera estudiar, como siempre ha hecho, con un\n    cari\u00f1o especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado una iniciativa al Gobierno para crear\n    una subcomisi\u00f3n que analice las deslocalizaciones que se puedan producir\n    en un futuro en el tejido industrial espa\u00f1ol, que analice sus causas, que\n    analice sus efectos y en cuyo seno se puedan plantear soluciones\n    fiscales, financieras y administrativas que puedan evitar dichas\n    deslocalizaciones y tambi\u00e9n soluciones para incorporar inversiones\n    futuras con alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado una iniciativa al Gobierno para crear\n    una subcomisi\u00f3n que analice las deslocalizaciones que se puedan producir\n    en un futuro en el tejido industrial espa\u00f1ol, que analice sus causas, que\n    analice sus efectos y en cuyo seno se puedan plantear soluciones\n    fiscales, financieras y administrativas que puedan evitar dichas\n    deslocalizaciones y tambi\u00e9n soluciones para incorporar inversiones\n    futuras con alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, usted mismo,el pasado 30 de julio -le recuerdo que\n    hace menos de dos meses-, presentaba las previsiones de crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y establec\u00eda un 2,8 por ciento de crecimiento para el\n    a\u00f1o 2004 y un 3 por ciento para los ejercicios 2005, 2006 y 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido, en nombre de mi grupo, que\n    no desmantelen el mejor modelo de pol\u00edtica econ\u00f3mica que ha tenido este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ayer -no con mi grupo parlamentario, sino en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda-,\n    tuvimos ocasi\u00f3n de hablar de estas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dice as\u00ed: El\n    presidente y los consejeros de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de\n    Valores ser\u00e1n nombrados por el Pleno del Congreso, a propuesta de la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, siendo necesaria una mayor\u00eda cualificada de tres\n    quintos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los resultados de la econom\u00eda -recu\u00e9rdelo, se\u00f1or\n    Mart\u00ednez-Pujalte- no suelen ser consecuencia inmediata de las acciones\n    tomadas, sino del trabajo que se hizo anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, siguen las negociaciones con los sindicatos, siguen los contactos\n    permanentes con Bruselas y esperamos avanzar en el plan industrial que ha\n    planteado SEPI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le insto, pues, se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, a que,\n    siguiendo ese criterio que han fijado ustedes de hacer del Parlamento el\n    centro de la vida pol\u00edtica espa\u00f1ola, cumplan esta moci\u00f3n, que pide al\n    Gobierno que reconsidere su posici\u00f3n y retire un plan que es lesivo para\n    los intereses de los astilleros p\u00fablicos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3], "industrial": [4], "espa\u00f1oles": [6], "social": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si usted conoce las cuentas de Izar -y seguramente las\n    conoce-, conoce cu\u00e1l es su capital social, conoce la evoluci\u00f3n de este\n    a\u00f1o, conoce que estos 300 millones de euros significan que la empresa\n    entra en liquidaci\u00f3n, y eso es lo que ustedes est\u00e1n planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo punto:\n    recurrir los expedientes ante el Tribunal de Justicia; estupendo, se\n    puede hacer, s\u00f3lo plantea un peque\u00f1o problema, y es que la devoluci\u00f3n de\n    las ayudas es ejecutiva y nos podemos encontrar con que dentro de tres\n    a\u00f1os nos pueden dar una magn\u00edfica indemnizaci\u00f3n pero habr\u00e1 10.000\n    personas en la calle porque la empresa estar\u00e1 en liquidaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto qu\u00e9\n    har\u00eda como socio de una empresa que durante 10 a\u00f1os tiene p\u00e9rdidas\n    permanentes, que no tiene carga de trabajo durante tres a\u00f1os y de la que\n    no sale un solo trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me temo que no aguantar\u00eda usted mucho tiempo\n    como gestor de esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por supuesto, elaborar el\n    plan industrial me parece el tema fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted conoce las cuentas de Izar -y seguramente las\n    conoce-, conoce cu\u00e1l es su capital social, conoce la evoluci\u00f3n de este\n    a\u00f1o, conoce que estos 300 millones de euros significan que la empresa\n    entra en liquidaci\u00f3n, y eso es lo que ustedes est\u00e1n planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intent\u00e9moslo: retirar el acuerdo del Consejo de Ministros\n    que crea Izar; como usted sabe, a partir de los dos meses de la\n    comunicaci\u00f3n, como m\u00e1ximo, hay que presentar la liquidaci\u00f3n de la\n    compa\u00f1\u00eda por no corresponder su capital, y es imposible aumentarlo porque\n    est\u00e1 prohibido desde 1997, cuando ustedes firmaron un acuerdo en la Uni\u00f3n\n    Europea que impide el incremento de capital para la compa\u00f1\u00eda Izar y para\n    los astilleros espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [1], "fomento": [2, 3], "empresas": [0], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En estos\n    momentos, cuando aparecen d\u00e9ficit impresionantes de todo tipo en empresas\n    p\u00fablicas -Izar, Aena, sociedades estatales de agua, Renfe- nos\n    preguntamos: \u00bf\u00e9sa es la manera de enjugar el d\u00e9ficit cero del que los\n    espa\u00f1oles o\u00edan permanentemente hablar a los dirigentes del Partido\n    Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la situaci\u00f3n actual es que Renfe\n    tiene que competir, a partir de 2008, en ese mercado liberalizado de\n    transporte de mercanc\u00edas y de pasajeros y no es capaz de hacerlo en\n    condiciones de competitividad al tener un lastre ni m\u00e1s ni menos que de\n    7.300 millones de euros, un bill\u00f3n 215.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Gobierno socialista hace una apuesta decidida por\n    fomentar el ferrocarril, de ah\u00ed que la ministra de Fomento, en su primera\n    comparecencia en esta C\u00e1mara, dijera claramente que es la prioridad de su\n    ministerio y una apuesta decidida del PSOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay una cosa clara, y es un ministro de Fomento que se\n    encarg\u00f3 de vender Aves sin consignaci\u00f3n presupuestaria por ning\u00fan sitio y\n    un ministro de Hacienda que no tuvo la precauci\u00f3n de consignar en los\n    Presupuestos Generales del Estado la deuda de Renfe, y ahora nos\n    encontramos con un grav\u00edsimo problema... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos, cuando aparecen d\u00e9ficit impresionantes de todo tipo en empresas\n    p\u00fablicas -Izar, Aena, sociedades estatales de agua, Renfe- nos\n    preguntamos: \u00bf\u00e9sa es la manera de enjugar el d\u00e9ficit cero del que los\n    espa\u00f1oles o\u00edan permanentemente hablar a los dirigentes del Partido\n    Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En teor\u00eda, esa ley debi\u00f3 entrar en vigor\n    en el mes de julio y en el mes de julio deber\u00edamos de haber hecho ya la\n    separaci\u00f3n de ADIF es decir, de la nueva empresa de infraestructuras\n    respecto a la Renfe operadora, y es verdad que, en teor\u00eda, estaba\n    incluida en la ley la absorci\u00f3n por el Estado de una parte de la deuda\n    preexistente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si\n    empezamos con la estimaci\u00f3n del d\u00e9ficit de la Administraci\u00f3n central,\n    ayer ya tuve ocasi\u00f3n de plantear el tema en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y\n    habl\u00e9 de un d\u00e9ficit del 1,81 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esos conceptos estar\u00eda, en primer lugar, el comportamiento de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos estamos trabajando con una hip\u00f3tesis\n    del 0,7 por ciento de super\u00e1vit de la Seguridad Social, aunque esta es\n    una cifra que est\u00e1 sujeta a debate y podr\u00eda ser algo superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esos conceptos estar\u00eda, en primer lugar, el comportamiento de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos estamos trabajando con una hip\u00f3tesis\n    del 0,7 por ciento de super\u00e1vit de la Seguridad Social, aunque esta es\n    una cifra que est\u00e1 sujeta a debate y podr\u00eda ser algo superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por ello debemos adaptar las leyes\n    a la actualidad de la demanda social, trabajando por ampliar los derechos\n    civiles y facilitar su ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    esto lleva consigo una dif\u00edcil soluci\u00f3n de las crisis familiares y\n    personales, con un importante costo personal, social, econ\u00f3mico y\n    emocional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La operaci\u00f3n Paso del Estrecho se\n    convierte, pues, en una de las actuaciones m\u00e1s importantes de seguridad y\n    coordinaci\u00f3n con los distintos agentes implicados (Protecci\u00f3n Civil,\n    autoridades portuarias, delegaciones del Gobierno, Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado, as\u00ed como personal de puertos, voluntarios y\n    organizaciones no gubernamentales) y afecta a m\u00e1s de dos millones de\n    pasajeros y m\u00e1s de medio mill\u00f3n de veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque se ha garantizado la\n    seguridad de los ciudadanos a quienes afecta la operaci\u00f3n, hasta el punto\n    de que ha habido un apreciable descenso, en las concentraciones de\n    ciudadanos, de las infracciones penales, un 8 por ciento menos respecto\n    al a\u00f1o 2003, lo que entre otras cosas da cuenta del excelente\n    comportamiento de los m\u00e1s de 11.000 efectivos de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado que estaban implicados en la operaci\u00f3n en los\n    diferentes momentos de control de los viajeros y veh\u00edculos, que este a\u00f1o\n    han sido m\u00e1s complicados en cuanto se trataba de garantizar, adem\u00e1s de la\n    seguridad ciudadana, la seguridad gen\u00e9rica, la seguridad frente a\n    eventuales entradas de terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo extremo, porque la\n    seguridad vial ha mejorado tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, no ser\u00eda de justicia, dejar de aludir al tambi\u00e9n excelente\n    comportamiento de los servicios de salud de las comunidades aut\u00f3nomas\n    implicadas, la andaluza y la valenciana, as\u00ed como de la Cruz Roja y de\n    los servicios de Protecci\u00f3n Civil, que han asegurado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es necesario poner en valor\n    la discriminaci\u00f3n positiva y poner cara y ojos a los tres millones y\n    medio de discapacitados que existen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas hemos elaborado un\n    reglamento sobre el acceso al empleo p\u00fablico de las personas con\n    discapacidad, reglamento que, de acuerdo a la voluntad de di\u00e1logo, de\n    consenso, de talante, como le gusta a este Gobierno hacer las cosas, como\n    nos gusta a todos los dem\u00f3cratas hacer las cosas, hemos pasado al CERMI,\n    al Comit\u00e9 espa\u00f1ol de representantes de personas con discapacidad, para\n    que nos haga llegar sus propuestas, sus observaciones y sacarlo con la\n    mayor eficacia y apoyo social posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted forma parte de esa derecha\n    absolutamente antigua, que representa poco en este pa\u00eds donde las mujeres\n    en este caso compartimos el poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si usted\n    est\u00e1 de acuerdo con eso, porque es lo que me preguntaba, expl\u00edqueme por\n    qu\u00e9 el 16 por ciento de los espa\u00f1oles compran los libros con descuento en\n    las grandes superficies en detrimento de la red de librer\u00edas, que en\n    muchos lugares, peque\u00f1os y medianos, de este pa\u00eds est\u00e1n desapareciendo,\n    lugares que son de amparo e informaci\u00f3n cultural para los ciudadanos y,\n    desde que el mundo es mundo, donde se amparan en muchas ocasiones las\n    libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted\n    est\u00e1 de acuerdo con eso, porque es lo que me preguntaba, expl\u00edqueme por\n    qu\u00e9 el 16 por ciento de los espa\u00f1oles compran los libros con descuento en\n    las grandes superficies en detrimento de la red de librer\u00edas, que en\n    muchos lugares, peque\u00f1os y medianos, de este pa\u00eds est\u00e1n desapareciendo,\n    lugares que son de amparo e informaci\u00f3n cultural para los ciudadanos y,\n    desde que el mundo es mundo, donde se amparan en muchas ocasiones las\n    libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "pa\u00eds": [2, 3, 4], "social": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todo ese circuito termina en el Plan de fomento de la lectura que el\n    ministerio est\u00e1 ultimando para que salga al final de este a\u00f1o,\n    potenciando las bibliotecas de nuestro pa\u00eds como verdaderos servicios\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la futura Ley del Libro tendremos que contemplar medidas,\n    en coordinaci\u00f3n con el Ministerio de Comercio y de Industria, de apoyo,\n    desde el punto de vista de las pol\u00edticas econ\u00f3micas, a ese modelo de\n    negocio que, parangon\u00e1ndolo con las farmacias, no es un negocio en el\n    sentido estricto del t\u00e9rmino por el papel y la funci\u00f3n social que cumple\n    y resulta triste tener que recordar que en alg\u00fan lugar de nuestro pa\u00eds,\n    desgraciadamente, se han quemado librer\u00edas hasta hace muy poco tiempo\n    como s\u00edmbolo trist\u00edsimo de lo que representan las libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que el director general del ministerio no debi\u00f3 entrar\n    en una competencia que no forma parte directa de las decisiones del\n    Ministerio de Cultura porque, como usted y yo bien sabemos, el compromiso\n    electoral de este Gobierno, que tiene que compartir con las comunidades\n    aut\u00f3nomas dado que est\u00e1n transferidas las competencias de Educaci\u00f3n, es\n    avanzar en esta legislatura para llevar al final de la misma la gratuidad\n    de los libros y por tanto de los materiales escolares del sistema\n    educativo de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la futura Ley del Libro tendremos que contemplar medidas,\n    en coordinaci\u00f3n con el Ministerio de Comercio y de Industria, de apoyo,\n    desde el punto de vista de las pol\u00edticas econ\u00f3micas, a ese modelo de\n    negocio que, parangon\u00e1ndolo con las farmacias, no es un negocio en el\n    sentido estricto del t\u00e9rmino por el papel y la funci\u00f3n social que cumple\n    y resulta triste tener que recordar que en alg\u00fan lugar de nuestro pa\u00eds,\n    desgraciadamente, se han quemado librer\u00edas hasta hace muy poco tiempo\n    como s\u00edmbolo trist\u00edsimo de lo que representan las libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ese circuito termina en el Plan de fomento de la lectura que el\n    ministerio est\u00e1 ultimando para que salga al final de este a\u00f1o,\n    potenciando las bibliotecas de nuestro pa\u00eds como verdaderos servicios\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, \u00bfcu\u00e1l es el motivo por el que ha\n    anunciado una subida del precio del agua? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero lo que usted, se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, oculta a esta C\u00e1mara\n    y a los ciudadanos, en su conocida pol\u00edtica de siempre, es que el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico-financiero de la vigente Ley de Aguas fija un mecanismo de\n    repercusi\u00f3n en los usuarios que financian ya el cien por cien del coste\n    de la infraestructura, a lo que hay que a\u00f1adir un canon de regulaci\u00f3n,\n    una tarifa de utilizaci\u00f3n y un coste por mantenimiento y explotaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, deje usted de estar m\u00e1s pendiente de que sus proyectos\n    gusten a los comisarios europeos y est\u00e9 pendiente de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que observan con estupor c\u00f3mo su af\u00e1n recaudatorio no tiene\n    l\u00edmites. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La anterior ministra de Medio Ambiente lo dijo muy\n    claro: se establecer\u00e1 la tarifa del agua cuando se termine la obra, es\n    decir, cuando nos hayamos gastado 4.200 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estamos trabajando con el Ministerio de\n    Agricultura para poder tener en cuenta para las futuras infraestructuras\n    de este pa\u00eds, en ning\u00fan caso para las existentes, las condiciones\n    espec\u00edficas de los distintos cultivos, de la climatolog\u00eda y del\n    desarrollo econ\u00f3mico de cada una de las regiones, precisamente porque eso\n    es lo que establece la directiva marco europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengan el\n    valor de reconocer que han enga\u00f1ado a los ciudadanos de este pa\u00eds y que\n    desde luego formar parte de la Uni\u00f3n Europea no significa ir a pedir\n    dinero intentando incumplir todas las normas ambientales, que es lo que\n    ustedes han venido haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en un asunto esencial para Regi\u00f3n de Murcia, como es el\n    agua, no queremos llegar a tener que invocar nuevamente a la Virgen de la\n    Fuensanta; tampoco queremos llegar a tener que invocar a la Virgen de los\n    Peligros para que elimine las plagas de los cultivos, para que nos\n    elimine esas seculares sequ\u00edas que venimos padeciendo en la cuenca del\n    Segura o para que evite las instrucciones, las ejecuciones de la ministra\n    de Medio Ambiente, se\u00f1ora Narbona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "industrial": [3], "salud": [4], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan dicho informe, los vertidos proceden de\n    la f\u00e1brica Erquimia, perteneciente a la empresa Ercros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocido que desde 1972 Erquimia produce fosfatos que generan residuos\n    radiactivos, pero la ausencia de una legislaci\u00f3n ambiental adecuada sobre\n    la responsabilidad de los vertidos dificulta la posibilidad de obligar a\n    la empresa a contribuir econ\u00f3micamente a la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os\n    causados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto tambi\u00e9n que la calidad del agua est\u00e1\n    garantizada mediante la reciente instalaci\u00f3n de sistemas de control m\u00e1s\n    intensos y exhaustivos, pero tambi\u00e9n es cierto, se\u00f1ora ministra, que el\n    riesgo es real y que cualquier alteraci\u00f3n brusca de los sedimentos\n    acumulados en el fondo del pantano podr\u00eda provocar consecuencias\n    imprevisibles y muy perjudiciales tanto para el medio ambiente como para\n    la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se ha hallado, aunque en menor\n    cantidad, un material radiactivo, la fosforita, que se utiliza en el\n    proceso industrial de fabricaci\u00f3n de piensos para animales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto tambi\u00e9n que la calidad del agua est\u00e1\n    garantizada mediante la reciente instalaci\u00f3n de sistemas de control m\u00e1s\n    intensos y exhaustivos, pero tambi\u00e9n es cierto, se\u00f1ora ministra, que el\n    riesgo es real y que cualquier alteraci\u00f3n brusca de los sedimentos\n    acumulados en el fondo del pantano podr\u00eda provocar consecuencias\n    imprevisibles y muy perjudiciales tanto para el medio ambiente como para\n    la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "medio ambiente": [1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hoy d\u00eda ser\u00e1\n    dif\u00edcil corregir esa situaci\u00f3n, conllevar\u00e1 sin ninguna duda gasto\n    p\u00fablico, m\u00e1s all\u00e1 de las responsabilidades que se establezcan por la v\u00eda\n    judicial a la empresa Ercros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuve conocimiento del informe de manera inmediata al incorporarme como\n    ministra de Medio Ambiente al actual Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me lo hizo conocer el\n    consejero de Medio Ambiente de la Generalitat de Catalu\u00f1a, que lo hab\u00eda\n    enviado tambi\u00e9n, sin ninguna respuesta, a la anterior ministra de Medio\n    Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de ello, cuando comparec\u00ed en el Congreso, entre las prioridades de\n    esta legislatura anunci\u00e9 la necesidad urgente de dotar a este pa\u00eds de una\n    legislaci\u00f3n en materia de responsabilidad civil por da\u00f1o ambiental, algo\n    prometido desde hace mucho tiempo pero de lo que este pa\u00eds carece, porque\n    sin ninguna duda cara al futuro problemas como los que nos hemos\n    encontrado en el lecho del Ebro deben evitarse de entrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [7], "salud": [8], "pa\u00eds": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo s\u00e9, se\u00f1ora ministra, cr\u00e9ame que lo s\u00e9, que usted no es responsable de\n    las actuaciones pasadas, pero s\u00ed le pido que reflexione sobre la\n    responsabilidad que pesa sobre usted en este momento; responsabilidad y\n    sobre todo, se\u00f1ora ministra, oportunidad, oportunidad\n    de dar un paso adelante sobre esta necesidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra sociedad es suficientemente madura para abordar este\n    debate y est\u00e1 en la mente de todos que debe abordarse desde los aspectos\n    \u00e9tico, social, jur\u00eddico y sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vida humana no es propiedad\n    social de nadie, ni del Estado ni de ning\u00fan estamento pol\u00edtico o\n    religioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este grupo\n    parlamentario le parece que realmente el bien morir no est\u00e1 superado en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, un centenar de espa\u00f1oles han\n    pedido informaci\u00f3n a la asociaci\u00f3n pro eutanasia Dignitas para viajar a\n    Zurich, por no encontrar soluci\u00f3n a esta situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La asociaci\u00f3n pro derecho a\n    morir dignamente considera cortos estos datos y opina que, en nuestro\n    pa\u00eds, son m\u00e1s de 20.000 los pacientes que desean la eutanasia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, un centenar de espa\u00f1oles han\n    pedido informaci\u00f3n a la asociaci\u00f3n pro eutanasia Dignitas para viajar a\n    Zurich, por no encontrar soluci\u00f3n a esta situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho ha llovido\n    desde el a\u00f1o 1986, cuando el entonces, y muy admirado personalmente,\n    ministro de Sanidad, Ernest Lluc, promovi\u00f3 la Ley de Sanidad que permiti\u00f3\n    despu\u00e9s el desarrollo auton\u00f3mico y que a la vez, en la materia que hoy\n    nos ocupa, ha supuesto la regulaci\u00f3n legal para poder llegar a suscribir\n    un testamento vital o de voluntades anticipadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    informaci\u00f3n que tenemos es que no se ha creado, lo cual valoramos como\n    inadmisible y sobre todo como la p\u00e9rdida de una oportunidad de haber ido\n    avanzando en la protecci\u00f3n de los derechos y deberes de las personas en\n    relaci\u00f3n con la decisi\u00f3n sobre la propia salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestro grupo siempre ha defendido, y continuar\u00e1\n    haci\u00e9ndolo, la mejor sanidad p\u00fablica, los mejores cuidados paliativos y,\n    por supuesto, la atenci\u00f3n integral y completa hasta el \u00faltimo momento de\n    la vida de una persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [8, 9], "seguridad": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1ora diputada, se\u00f1or\u00edas, como ya tuve ocasi\u00f3n de expresar\n    la semana pasada en contestaci\u00f3n a una pregunta oral formulada por el\n    senador Cuenca Ca\u00f1izares, la disponibilidad de la propia vida es una\n    cuesti\u00f3n delicada y compleja sobre la que, a criterio del Gobierno, no\n    existe todav\u00eda el necesario sentir social ni un consenso social\n    mayoritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no cree que exista una demanda de la sociedad para abordar en\n    este momento la regulaci\u00f3n de esta materia, por modificar las normas\n    existentes; probablemente, ni tan siquiera existe ese debate social\n    extendido sobre la cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta reflexi\u00f3n se complementa con la convicci\u00f3n de que por el contrario s\u00ed\n    hay aspectos \u00edntimamente ligados a esta cuesti\u00f3n sobre los que existe\n    consenso social y que s\u00ed deben incluirse en las prioridades inmediatas\n    del Gobierno, porque hay \u00e1mbitos en los que todos los grupos\n    parlamentarios est\u00e1n de acuerdo; por ejemplo, el documento de\n    instrucciones previas, tambi\u00e9n conocido por testamento vital; por\n    ejemplo, los cuidados paliativos, y por ejemplo no prolongar\n    artificialmente la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo bloque de materias donde el Gobierno cree que existe un extenso\n    consenso social es en la necesidad de avanzar en la generalizaci\u00f3n de los\n    cuidados paliativos, porque es verdad que ya existen, pero tambi\u00e9n es\n    verdad que su extensi\u00f3n es claramente insuficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno cree tambi\u00e9n que existe un consenso social\n    generalizado sobre el rechazo al ensa\u00f1amiento terap\u00e9utico y que la\n    inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos est\u00e1 en contra de prolongar\n    artificialmente la vida, est\u00e1 en contra de someter al enfermo a\n    tratamientos in\u00fatiles de los que no obtendr\u00e1 beneficio alguno y que, por\n    el contrario, prolongar\u00e1n su agon\u00eda y mermar\u00e1n su dignidad personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Avanzar en protocolos que den seguridad a enfermos y a\n    profesionales sanitarios en estos y en otros aspectos son cuestiones en\n    las que entendemos que contamos con el respaldo social de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, tiene en sus prioridades\n    avanzar decididamente en aquellas materias en las que el consenso social\n    existente nos permite ya tomar medidas positivas en apoyo de los momentos\n    m\u00e1s dif\u00edciles y transcendentales de nuestra vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Avanzar en protocolos que den seguridad a enfermos y a\n    profesionales sanitarios en estos y en otros aspectos son cuestiones en\n    las que entendemos que contamos con el respaldo social de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El dolor, la ansiedad, la soledad y la incomunicaci\u00f3n de los\n    propios enfermos y de sus familias hacen preciso un esfuerzo adicional\n    del Sistema Nacional de Salud para hacerles frente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos avanzado mucho en los \u00faltimos a\u00f1os, pero la asistencia total, activa\n    y continuada a los pacientes y a sus familias, tambi\u00e9n cuando no hay\n    posibilidad de curaci\u00f3n, constituye un elemento del Sistema\n    Nacional de Salud en cuya extensi\u00f3n hay que profundizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "pa\u00eds": [2], "social": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, nosotros vamos a proponer el\n    marco y la propuesta concreta para que este debate se pueda desarrollar\n    en esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha comentado que no hay una gran demanda social\n    como para que se legisle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero manifestar que, si bien a mi grupo parlamentario le\n    preocupa el tema de los cuidados paliativos y va a trabajar tanto en el\n    an\u00e1lisis de la realidad en nuestro pa\u00eds como en las necesidades y\n    recursos que sean precisos para mejorar la situaci\u00f3n de la atenci\u00f3n en\n    dichos cuidados paliativos, desde nuestro punto de vista son dos debates\n    diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El C\u00f3digo\n    Penal del a\u00f1o 1995 representa a nuestro entender el nivel de acuerdo\n    social exigible en torno a esta delicada cuesti\u00f3n, sin perjuicio de que\n    quepa profundizar en otros \u00e1mbitos, como el que ya le he se\u00f1alado del\n    testamento vital, dirigido a la utilizaci\u00f3n de cuidados paliativos y a\n    evitar el llamado ensa\u00f1amiento terap\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese debate hoy por hoy\n    todav\u00eda no se ha llevado a cabo y mientras no se produzca ese debate en\n    profundidad y no se alcance el necesario consenso social no es, insisto,\n    un asunto prioritario que est\u00e9 en la agenda legislativa inmediata del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el Gobierno no tiene ning\u00fan\n    compromiso concreto para acometer en esta legislatura la regulaci\u00f3n sobre\n    la disponibilidad de la propia vida ni considera que exista en este\n    momento el sentir social que exija esta reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso s\u00ed tenemos respuesta,\n    para eso hay consenso social y adem\u00e1s esta consideraci\u00f3n colaborar\u00e1 en la\n    aceptaci\u00f3n por la sociedad de que los avances de las tecnolog\u00edas m\u00e9dicas\n    y el incremento de la esperanza de vida plantean la necesidad de avanzar\n    en los aspectos que garanticen una muerte digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "corredor": [2], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  EL CORREDOR DE\n    ALTA VELOCIDAD MADRID-CASTILLA-LA MANCHA-COMUNIDAD VALENCIANA-REGI\u00d3N DE\n    MURCIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL CORREDOR DE\n    ALTA VELOCIDAD MADRID-CASTILLA-LA MANCHA-COMUNIDAD VALENCIANA-REGI\u00d3N DE\n    MURCIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL CORREDOR DE\n    ALTA VELOCIDAD MADRID-CASTILLA-LA MANCHA-COMUNIDAD VALENCIANA-REGI\u00d3N DE\n    MURCIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [2, 3, 4, 5], "madrid": [0, 1], "transporte": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "corredor": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "fomento": [32, 33, 34, 35], "ave": [22, 23], "l\u00ednea": [24]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, su departamento, en recientes respuestas a preguntas\n    parlamentarias por escrito relativas al corredor de alta velocidad\n    Madrid-Levante y el Mediterr\u00e1neo, que discurre por las comunidades\n    aut\u00f3nomas de Madrid, Castilla-La Mancha, Comunidad Valenciana, Regi\u00f3n de\n    Murcia, Andaluc\u00eda, para llegar hasta a Almer\u00eda, y Catalu\u00f1a para conectar\n    con Tarragona, ha afirmado que el Ministerio de Fomento no va a parar\n    ninguna actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, nos\n    vincula el acuerdo firmado el 8 de enero del a\u00f1o 2001 por el ministro de\n    Fomento con los presidentes de las comunidades de Madrid, Castilla-La\n    Mancha, Comunidad Valenciana y Regi\u00f3n de Murcia, en virtud del cual se\n    desbloqueaban definitivamente los trazados de las obras de alta velocidad\n    a Levante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su departamento, en recientes respuestas a preguntas\n    parlamentarias por escrito relativas al corredor de alta velocidad\n    Madrid-Levante y el Mediterr\u00e1neo, que discurre por las comunidades\n    aut\u00f3nomas de Madrid, Castilla-La Mancha, Comunidad Valenciana, Regi\u00f3n de\n    Murcia, Andaluc\u00eda, para llegar hasta a Almer\u00eda, y Catalu\u00f1a para conectar\n    con Tarragona, ha afirmado que el Ministerio de Fomento no va a parar\n    ninguna actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este corredor es fundamental para la vertebraci\u00f3n de todo\n    el Levante espa\u00f1ol, desde Catalu\u00f1a hasta Andaluc\u00eda con la Meseta y, en\n    consecuencia, con toda la trama ferroviaria del proyecto n\u00famero 19, de\n    los proyectos prioritarios de la red transeuropea de transporte, el\n    denominado interoperabilidad de la red de alta velocidad ferroviaria en\n    la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, nos\n    vincula el acuerdo firmado el 8 de enero del a\u00f1o 2001 por el ministro de\n    Fomento con los presidentes de las comunidades de Madrid, Castilla-La\n    Mancha, Comunidad Valenciana y Regi\u00f3n de Murcia, en virtud del cual se\n    desbloqueaban definitivamente los trazados de las obras de alta velocidad\n    a Levante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, en esta interpelaci\u00f3n queremos saber los planes\n    y plazos que usted compromete, ya que si est\u00e1 dispuesta a cumplir los\n    compromisos que asume, nos llevar\u00eda a que la alta velocidad debe llegar a\n    Valencia, al menos por Albacete o si no por Montilla, en el a\u00f1o 2007, a\n    que la alta velocidad debe llegar a Almer\u00eda tambi\u00e9n en el a\u00f1o 2007 y, por\n    tanto, tiene que llegar a Alicante y a Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su departamento, en recientes respuestas a preguntas\n    parlamentarias por escrito relativas al corredor de alta velocidad\n    Madrid-Levante y el Mediterr\u00e1neo, que discurre por las comunidades\n    aut\u00f3nomas de Madrid, Castilla-La Mancha, Comunidad Valenciana, Regi\u00f3n de\n    Murcia, Andaluc\u00eda, para llegar hasta a Almer\u00eda, y Catalu\u00f1a para conectar\n    con Tarragona, ha afirmado que el Ministerio de Fomento no va a parar\n    ninguna actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al contrario, que va a impulsar la puesta en marcha de\n    todos los tramos que restan para que este corredor sea una realidad en el\n    menor tiempo posible, pero en dichas respuestas parlamentarias no ha\n    comprometido ninguna fecha de puesta en servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, en\n    diversas manifestaciones p\u00fablicas, destacados miembros de su equipo y\n    usted han generado dudas e incertidumbres sobre este corredor, y adem\u00e1s\n    est\u00e1n poniendo fecha de puesta en servicio a otros corredores que quiz\u00e1s\n    les sean m\u00e1s queridos o afines o con los que sientan mayor compromiso y\n    obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este corredor es fundamental para la vertebraci\u00f3n de todo\n    el Levante espa\u00f1ol, desde Catalu\u00f1a hasta Andaluc\u00eda con la Meseta y, en\n    consecuencia, con toda la trama ferroviaria del proyecto n\u00famero 19, de\n    los proyectos prioritarios de la red transeuropea de transporte, el\n    denominado interoperabilidad de la red de alta velocidad ferroviaria en\n    la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas decisiones y determinaciones adoptadas\n    que afectan al corredor y que vinculan a la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1ora ministra, el\n    Plan de Infraestructuras de Transporte contempla la ejecuci\u00f3n completa de\n    este corredor con un recorrido de 1.271 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, los acuerdos de\n    los ministros del ramo en la cumbre de la Uni\u00f3n Europea de diciembre de\n    2003, que inclu\u00edan este corredor entre los proyectos prioritarios de las\n    redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con \u00e9l se presentaron ustedes a las\n    elecciones generales y en \u00e9l se\u00f1alaban ustedes que este corredor era\n    prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, los socialistas valencianos han\n    querido romper el compromiso y el equilibrio territorial que todas estas\n    determinaciones comportaban, exigiendo que el AVE se priorizara en\n    perjuicio del resto del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    puede usted ahorrar decir que el corredor est\u00e1 ejecutado en el 1,5 por\n    ciento porque no es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a esos proyectos que usted denomina aislados -oigalo, h\u00e1game\n    caso, de una vez por todas porque dejar\u00e1 usted de decir cosas que no se\n    ajustan a la verdad- cuando se tiene la planificaci\u00f3n, que est\u00e1, y la\n    voluntad firme de hacer un corredor, que se ten\u00eda, lo l\u00f3gico es ir\n    licit\u00e1ndolo y construy\u00e9ndolo conforme se van terminando los proyectos de\n    los tramos que se tienen preparados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo l\u00f3gico y racional es que una dificultad t\u00e9cnica surgida en\n    un momento no paralice todo el corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que dicho corredor hab\u00eda sido encargado al GIF el 18 de\n    septiembre de 1999 y posteriormente el 20 de diciembre de 2002 la\n    conexi\u00f3n de Almer\u00eda con la Regi\u00f3n de Murcia, para reponer la barbaridad\n    hist\u00f3rica que fue suspender en el a\u00f1o 1984 la l\u00ednea de Almendricos a\n    Baza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1999, con el encargo al GIF, se est\u00e1 trabajando en las\n    distintas fases de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de marzo de este a\u00f1o de los 1.271\n    kil\u00f3metros del corredor, 236,8 estaban en servicio, el 18,63 por ciento y\n    266,67 kil\u00f3metros estaban ejecut\u00e1ndose o en licitaci\u00f3n de las obras, el\n    21 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, que el 100 por ciento del corredor est\u00e1 en alguna fase de\n    tramitaci\u00f3n administrativa o constructiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baste una muestra, por ser sin duda la m\u00e1s comprometida y,\n    por tanto, la m\u00e1s exigible, la del portavoz de la Comisi\u00f3n, se\u00f1or\n    Contreras, que prometi\u00f3 que el AVE a Almer\u00eda llegar\u00eda en el a\u00f1o 2007, sin\n    olvidar la del AVE a Valencia coincidiendo con la fecha de la celebraci\u00f3n\n    de la Copa de Am\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, los socialistas valencianos han\n    querido romper el compromiso y el equilibrio territorial que todas estas\n    determinaciones comportaban, exigiendo que el AVE se priorizara en\n    perjuicio del resto del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que dicho corredor hab\u00eda sido encargado al GIF el 18 de\n    septiembre de 1999 y posteriormente el 20 de diciembre de 2002 la\n    conexi\u00f3n de Almer\u00eda con la Regi\u00f3n de Murcia, para reponer la barbaridad\n    hist\u00f3rica que fue suspender en el a\u00f1o 1984 la l\u00ednea de Almendricos a\n    Baza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este corredor es fundamental para la vertebraci\u00f3n de todo\n    el Levante espa\u00f1ol, desde Catalu\u00f1a hasta Andaluc\u00eda con la Meseta y, en\n    consecuencia, con toda la trama ferroviaria del proyecto n\u00famero 19, de\n    los proyectos prioritarios de la red transeuropea de transporte, el\n    denominado interoperabilidad de la red de alta velocidad ferroviaria en\n    la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar  -aunque s\u00e9 que a usted no le gusta hablar de \u00e9l y trata de\n    evitarlo-, el Plan de infraestructuras de transporte 2000-2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Infraestructuras de Transporte,\n    ya se lo he dicho en alguna otra ocasi\u00f3n, era y es el plan del Ministerio\n    de Fomento, mientras no se derogue o se sustituya por otro; se estaba\n    ejecutando por encima de sus previsiones; tiene coherencia, cohesi\u00f3n,\n    vertebraci\u00f3n, equilibrio territorial; tiene compromisos presupuestarios,\n    horizonte financiero, vinculaci\u00f3n de fondos europeos y fecha de\n    terminaci\u00f3n y ten\u00eda la voluntad decidida de su ejecuci\u00f3n, que es lo \u00fanico\n    que ahora le falta, voluntad de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1ora ministra, el\n    Plan de Infraestructuras de Transporte contempla la ejecuci\u00f3n completa de\n    este corredor con un recorrido de 1.271 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, los acuerdos de\n    los ministros del ramo en la cumbre de la Uni\u00f3n Europea de diciembre de\n    2003, que inclu\u00edan este corredor entre los proyectos prioritarios de las\n    redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si alguna vez ha habido una planificaci\u00f3n\n    global y cre\u00edble de las infraestructuras en Espa\u00f1a ha sido con el Partido\n    Popular y con el Plan de Infraestructuras de Transporte 2000-2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n era de 9.122\n    millones de euros, que se encontraba prevista no s\u00f3lo en el Plan de\n    Infraestructuras de Transporte -veo que la enga\u00f1an, se\u00f1ora ministra, cuya\n    viabilidad estaba reconocida por el comisario se\u00f1or Solbes y lo hab\u00eda\n    dicho p\u00fablicamente-, sino que tambi\u00e9n estaba en los presupuestos del 2004\n    y en las previsiones presupuestarias para 2005 y 2007, que como ustedes\n    saben son datos orientativos, pero vinculan pol\u00edticamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su departamento, en recientes respuestas a preguntas\n    parlamentarias por escrito relativas al corredor de alta velocidad\n    Madrid-Levante y el Mediterr\u00e1neo, que discurre por las comunidades\n    aut\u00f3nomas de Madrid, Castilla-La Mancha, Comunidad Valenciana, Regi\u00f3n de\n    Murcia, Andaluc\u00eda, para llegar hasta a Almer\u00eda, y Catalu\u00f1a para conectar\n    con Tarragona, ha afirmado que el Ministerio de Fomento no va a parar\n    ninguna actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Infraestructuras de Transporte,\n    ya se lo he dicho en alguna otra ocasi\u00f3n, era y es el plan del Ministerio\n    de Fomento, mientras no se derogue o se sustituya por otro; se estaba\n    ejecutando por encima de sus previsiones; tiene coherencia, cohesi\u00f3n,\n    vertebraci\u00f3n, equilibrio territorial; tiene compromisos presupuestarios,\n    horizonte financiero, vinculaci\u00f3n de fondos europeos y fecha de\n    terminaci\u00f3n y ten\u00eda la voluntad decidida de su ejecuci\u00f3n, que es lo \u00fanico\n    que ahora le falta, voluntad de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, nos\n    vincula el acuerdo firmado el 8 de enero del a\u00f1o 2001 por el ministro de\n    Fomento con los presidentes de las comunidades de Madrid, Castilla-La\n    Mancha, Comunidad Valenciana y Regi\u00f3n de Murcia, en virtud del cual se\n    desbloqueaban definitivamente los trazados de las obras de alta velocidad\n    a Levante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora ministra de Fomento: Es verdad.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "madrid": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "l\u00ednea": [18, 19, 20], "pa\u00eds": [23], "tramo": [21, 22], "ave": [16, 17]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or diputado, perm\u00edtame que le agradezca la interpelaci\u00f3n que usted\n    plantea, porque me da la oportunidad de analizar distintas cuestiones que\n    afectan al desarrollo de la alta velocidad en Espa\u00f1a y, m\u00e1s\n    concretamente, a la l\u00ednea Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-Regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gobierno socialista decidi\u00f3 el proyecto de la\n    l\u00ednea Madrid-Barcelona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro proyecto m\u00e1s del\n    Gobierno socialista, Madrid-Valencia, que se lo dejan a ustedes con el\n    estudio de viabilidad t\u00e9cnica listo para que ustedes empiecen a trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente una parte de la v\u00eda de un tramo del tren de alta\n    velocidad Madrid-frontera francesa, hasta Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora voy a dar\n    oportunidad al Partido Popular de que se averg\u00fcence de su gesti\u00f3n en el\n    proyecto Madrid-Lleida, donde no funcionan ni los tel\u00e9fonos m\u00f3viles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No opera el Madrid-Lleida a las velocidades ofertadas por el\n    Partido Popular; se puso en servicio con un a\u00f1o de retraso y eso a pesar\n    del compromiso del se\u00f1or Cascos que, a bombo y platillo en el Senado,\n    dijo que en muy poco tiempo \u00e9l iba a hacer tres veces m\u00e1s kil\u00f3metros de\n    alta velocidad que el Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho 10 kil\u00f3metros m\u00e1s y\n    un destrozo de alta velocidad, el Madrid-Lleida y ahora vamos a tener\n    oportunidad de conocerlo, despu\u00e9s de que yo le conteste a usted a cada\n    una de las cuestiones que ha planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or diputado, perm\u00edtame que le agradezca la interpelaci\u00f3n que usted\n    plantea, porque me da la oportunidad de analizar distintas cuestiones que\n    afectan al desarrollo de la alta velocidad en Espa\u00f1a y, m\u00e1s\n    concretamente, a la l\u00ednea Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-Regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la apuesta por la alta velocidad de los gobiernos socialistas no cabe\n    la menor duda, est\u00e1 muy clara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1987 fue un gobierno socialista\n    quien inici\u00f3 la alta velocidad en Espa\u00f1a y en el a\u00f1o 1992 un gobierno\n    socialista puso en servicio la \u00fanica l\u00ednea absolutamente operativa de\n    alta velocidad que hay ahora mismo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE a Sevilla es el referente de la alta velocidad de los\n    gobiernos socialistas, en cinco a\u00f1os, y con todas las caracter\u00edsticas que\n    prometimos, y en los plazos prometidos, claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es verdad,\n    se\u00f1or\u00edas, que si el se\u00f1or Aznar dec\u00eda que el AVE es simplemente un lujo y\n    un delirio de grandeza de Felipe Gonz\u00e1lez, se ve lo que han hecho ellos\n    con la alta velocidad en Espa\u00f1a, un destrozo, y ahora lo voy a demostrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1994 un gobierno socialista decidi\u00f3 la\n    realizaci\u00f3n de dos proyectos m\u00e1s de alta velocidad -un gobierno\n    socialista, se\u00f1or\u00edas, no un gobierno del Partido Popular-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llega el Partido Popular -la historia de la alta velocidad en Espa\u00f1a-:\n    ocho a\u00f1os para no hacer nada y para hacer mal lo que poco que hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No opera el Madrid-Lleida a las velocidades ofertadas por el\n    Partido Popular; se puso en servicio con un a\u00f1o de retraso y eso a pesar\n    del compromiso del se\u00f1or Cascos que, a bombo y platillo en el Senado,\n    dijo que en muy poco tiempo \u00e9l iba a hacer tres veces m\u00e1s kil\u00f3metros de\n    alta velocidad que el Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho 10 kil\u00f3metros m\u00e1s y\n    un destrozo de alta velocidad, el Madrid-Lleida y ahora vamos a tener\n    oportunidad de conocerlo, despu\u00e9s de que yo le conteste a usted a cada\n    una de las cuestiones que ha planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE a Sevilla es el referente de la alta velocidad de los\n    gobiernos socialistas, en cinco a\u00f1os, y con todas las caracter\u00edsticas que\n    prometimos, y en los plazos prometidos, claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es verdad,\n    se\u00f1or\u00edas, que si el se\u00f1or Aznar dec\u00eda que el AVE es simplemente un lujo y\n    un delirio de grandeza de Felipe Gonz\u00e1lez, se ve lo que han hecho ellos\n    con la alta velocidad en Espa\u00f1a, un destrozo, y ahora lo voy a demostrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or diputado, perm\u00edtame que le agradezca la interpelaci\u00f3n que usted\n    plantea, porque me da la oportunidad de analizar distintas cuestiones que\n    afectan al desarrollo de la alta velocidad en Espa\u00f1a y, m\u00e1s\n    concretamente, a la l\u00ednea Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-Regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1987 fue un gobierno socialista\n    quien inici\u00f3 la alta velocidad en Espa\u00f1a y en el a\u00f1o 1992 un gobierno\n    socialista puso en servicio la \u00fanica l\u00ednea absolutamente operativa de\n    alta velocidad que hay ahora mismo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gobierno socialista decidi\u00f3 el proyecto de la\n    l\u00ednea Madrid-Barcelona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), el tramo\n    Zaragoza-Lleida lo dej\u00f3 pendiente de v\u00eda y redactados muchos de los\n    proyectos que, efectivamente, fueron base de las obras que realizaron los\n    siguientes gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente una parte de la v\u00eda de un tramo del tren de alta\n    velocidad Madrid-frontera francesa, hasta Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1987 fue un gobierno socialista\n    quien inici\u00f3 la alta velocidad en Espa\u00f1a y en el a\u00f1o 1992 un gobierno\n    socialista puso en servicio la \u00fanica l\u00ednea absolutamente operativa de\n    alta velocidad que hay ahora mismo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [3, 4, 5, 6], "madrid": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [11, 12], "tramo": [13, 14], "corredor": [7], "ave": [8, 9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Pobres resultados los de las\n    dos legislaturas del Partido Popular: 481 kil\u00f3metros de v\u00edas, frente a\n    los 471 del Madrid-Sevilla, pero con unas caracter\u00edsticas que\n    avergonzar\u00edan a cualquiera, siempre que se tenga capacidad de\n    avergonzarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el inter\u00e9s que tienen\n    ustedes por el AVE Madrid-Valencia; el inter\u00e9s de salir aqu\u00ed presumiendo\n    que lo apoyan y de no hacer absolutamente nada para que sea un hecho o\n    una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos sido mucho m\u00e1s eficaces en la gesti\u00f3n, hemos introducido\n    racionalidad t\u00e9cnica, hemos dado rapidez a las licitaciones y me puedo\n    comprometer en este Parlamento a que antes de que concluya 2004 estar\u00e1n\n    licitados pr\u00e1cticamente todos los proyectos del tramo comprendido entre\n    Madrid, Cuenca y Albacete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos los medios de comunicaci\u00f3n dijo que, al menos, hasta el\n    2010 no llegar\u00eda la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa obra que\n    ha dicho de tantos kil\u00f3metros que pod\u00edamos haber dado la vuelta a Espa\u00f1a\n    en alta velocidad seg\u00fan S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes han hecho es tirar el dinero directamente porque no se\n    puede utilizar lo que ustedes han hecho en la alta velocidad para\n    Valencia hasta que el resto de los tramos no est\u00e9n conectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Atencia, usted que\n    es andaluz, en Almer\u00eda no han sacado ustedes ni siquiera la redacci\u00f3n de\n    los proyectos, Pulp\u00ed-Almer\u00eda no hay nada hecho, cero patatero, cero\n    patatero, se\u00f1or Atencia, as\u00ed que tome nota y diga a los andaluces que les\n    est\u00e1n tomando el pelo con la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver qu\u00e9 pasaba con la declaraci\u00f3n de impacto a la que usted ha\n    hecho referencia: ni siquiera tiene todo el corredor declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cinco a\u00f1os mareando la\n    perdiz para ver por d\u00f3nde pasaba el AVE, que ya se lo hab\u00edamos dejado con\n    estudio de viabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s usted ha vuelto a cambiar la fecha de Cascos, quien\n    anunci\u00f3 que hasta 2010 seguramente no podr\u00eda llegar el AVE y ahora dice\n    usted aqu\u00ed que estaba comprometido en esa planificaci\u00f3n virtual en el\n    2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el inter\u00e9s que tienen\n    ustedes por el AVE Madrid-Valencia; el inter\u00e9s de salir aqu\u00ed presumiendo\n    que lo apoyan y de no hacer absolutamente nada para que sea un hecho o\n    una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trazado de la l\u00ednea por el que usted pregunta no qued\u00f3\n    definido, lo dejamos con estudio de viabilidad en 1996 y la eficiencia\n    del Partido Popular de la que ha presumido el se\u00f1or diputado aqu\u00ed nos\n    lleva a que hasta el 2001, como \u00e9l ha dicho, no se defini\u00f3 el trazado;\n    cinco, seis a\u00f1os para definir un trazado, imag\u00ednense lo que ustedes\n    pueden tardar en terminar de verdad una v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le voy a decir qu\u00e9 vamos a hacer, que es\n    terminar la l\u00ednea y terminarla en las condiciones que se merecen los\n    valencianos, los murcianos y por donde pasa toda la l\u00ednea, los de Cuenca,\n    los de Albacete, porque los otros... (El se\u00f1or Atencia Robledo: \u00bfY\n    Almer\u00eda?) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El subtramo es el de Requena-Siete Aguas,\n    ese tramo es el que tiene adjudicada la obra, 6,8 kil\u00f3metros de todo el\n    trazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos sido mucho m\u00e1s eficaces en la gesti\u00f3n, hemos introducido\n    racionalidad t\u00e9cnica, hemos dado rapidez a las licitaciones y me puedo\n    comprometer en este Parlamento a que antes de que concluya 2004 estar\u00e1n\n    licitados pr\u00e1cticamente todos los proyectos del tramo comprendido entre\n    Madrid, Cuenca y Albacete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [8], "madrid": [0], "l\u00ednea": [7], "pa\u00eds": [9, 10, 11], "corredor": [3, 4], "alta velocidad": [1, 2], "ave": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El estudio\n    informativo de la alta velocidad Madrid-Levante sali\u00f3 en diciembre de\n    1999 no en la fecha que usted ha dicho aqu\u00ed; repito, en diciembre de\n    1999, y ah\u00ed tengo el bolet\u00edn y se lo voy a ense\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio\n    informativo de la alta velocidad Madrid-Levante sali\u00f3 en diciembre de\n    1999 no en la fecha que usted ha dicho aqu\u00ed; repito, en diciembre de\n    1999, y ah\u00ed tengo el bolet\u00edn y se lo voy a ense\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, usted sabr\u00e1 hasta qu\u00e9 punto se\n    responsabiliza y se compromete con eso, pero usted debe de comprometerse\n    con esta C\u00e1mara diciendo cu\u00e1ndo va a llegar el AVE a Valencia, a\n    Albacete, a Alicante, a Murcia, a Almer\u00eda; qu\u00e9 l\u00ednea de alta velocidad va\n    a estar en servicio en el 2007, si dice usted que no hay ning\u00fan\n    compromiso; si va usted a mantener los proyectos y las previsiones\n    presupuestarias y, por supuesto, cu\u00e1ndo va a hacer la variante de\n    Camarillas, de la cual no me ha dicho usted ni una palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelaci\u00f3n se ha presentado para hablar sobre\n    corredor de Levante y del Mediterr\u00e1neo, no para venir a hablar del AVE,\n    pero si quiere usted un d\u00eda hablamos de ello; es m\u00e1s, me comprometo a\n    presentar otra interpelaci\u00f3n para hablar del AVE de Sevilla o del AVE de\n    Catalu\u00f1a cuando usted quiera, cuando usted quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se\u00f1ora, porque ni siquiera usted ha\n    ordenado que se liciten en este corredor; al contrario, como le he dicho\n    antes y le puedo demostrar, en concreto la variante Venta del\n    Moro-Caudete de las Fuentes la paraliz\u00f3 usted y ahora la ha vuelto a\n    poner en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelaci\u00f3n se ha presentado para hablar sobre\n    corredor de Levante y del Mediterr\u00e1neo, no para venir a hablar del AVE,\n    pero si quiere usted un d\u00eda hablamos de ello; es m\u00e1s, me comprometo a\n    presentar otra interpelaci\u00f3n para hablar del AVE de Sevilla o del AVE de\n    Catalu\u00f1a cuando usted quiera, cuando usted quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, usted sabr\u00e1 hasta qu\u00e9 punto se\n    responsabiliza y se compromete con eso, pero usted debe de comprometerse\n    con esta C\u00e1mara diciendo cu\u00e1ndo va a llegar el AVE a Valencia, a\n    Albacete, a Alicante, a Murcia, a Almer\u00eda; qu\u00e9 l\u00ednea de alta velocidad va\n    a estar en servicio en el 2007, si dice usted que no hay ning\u00fan\n    compromiso; si va usted a mantener los proyectos y las previsiones\n    presupuestarias y, por supuesto, cu\u00e1ndo va a hacer la variante de\n    Camarillas, de la cual no me ha dicho usted ni una palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, usted sabr\u00e1 hasta qu\u00e9 punto se\n    responsabiliza y se compromete con eso, pero usted debe de comprometerse\n    con esta C\u00e1mara diciendo cu\u00e1ndo va a llegar el AVE a Valencia, a\n    Albacete, a Alicante, a Murcia, a Almer\u00eda; qu\u00e9 l\u00ednea de alta velocidad va\n    a estar en servicio en el 2007, si dice usted que no hay ning\u00fan\n    compromiso; si va usted a mantener los proyectos y las previsiones\n    presupuestarias y, por supuesto, cu\u00e1ndo va a hacer la variante de\n    Camarillas, de la cual no me ha dicho usted ni una palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ahora ya nos hemos llevado la primera decepci\u00f3n, el\n    se\u00f1or Solbes ha anunciado que los presupuestos de Fomento van a crecer un\n    8 o un 8,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la \u00e9poca del Partido Socialista es triste, es una \u00e9poca\n    de inejecuciones, en la cual se demoraron todas las infraestructuras de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo menos que se merece este\n    pa\u00eds es que usted exija que los presupuestos crezcan porcentajes\n    similares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted tiempo hasta el viernes en que se aprueba el\n    proyecto de presupuestos; tiene usted tiempo hasta el viernes, a ver si\n    viene aqu\u00ed con unos presupuestos dignos como los que este pa\u00eds se merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [9, 10], "madrid": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "l\u00ednea": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "tramo": [32], "empresas": [30, 31], "ave": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or diputado, no dude usted -se lo he dicho desde el principio- que\n    apoyamos y vamos a impulsar el trazado del AVE\n    Madrid-Valencia-Alicante-Murcia y Almer\u00eda, y que lo vamos a hacer mucho\n    mejor que lo hubieran hecho ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el referente de la alta\n    velocidad socialista, el AVE a Sevilla, y el de la alta velocidad\n    Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me siento obligada a decirle en qu\u00e9 situaci\u00f3n han\n    dejado ustedes la l\u00ednea Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el material m\u00f3vil de la\n    l\u00ednea Madrid-Lleida no puede ser utilizado por las malas relaciones\n    -seg\u00fan me informan- de los presidentes de Renfe y del GIF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan me informan, el GIF hab\u00eda prohibido a Renfe -escuchen, se\u00f1or\u00edas,\n    porque raya en el surrealismo- que probaran los trenes que ten\u00edan que ir\n    en la l\u00ednea Madrid-Lleida sobre la l\u00ednea Madrid-Lleida, y como no los\n    pod\u00edan probar en una l\u00ednea adecuada porque la de Sevilla no tiene las\n    mismas caracter\u00edsticas ahora mismo el material m\u00f3vil no est\u00e1 homologado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Talgo ha dicho que no va a\n    entregar la se\u00f1alizaci\u00f3n que ustedes hab\u00edan contratado hasta el segundo\n    semestre del 2005, se\u00f1or\u00edas; o sea, que hacer compatible se\u00f1alizaci\u00f3n y\n    material m\u00f3vil no va a ser posible antes de final del 2005, y mientras\n    tanto estamos utilizando los rapidillos que iban a Sevilla, seg\u00fan Aznar,\n    que son los \u00fanicos que est\u00e1n pudiendo hacer la l\u00ednea Madrid-Lleida,\n    porque los suyos eran tan buenos, tan buenos, tan buenos que no los\n    tenemos; son tan buenos, tan buenos que no han venido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a\n    decir, se\u00f1or\u00edas, y a todos los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Lleida, que\n    los tel\u00e9fonos m\u00f3viles no funcionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me pregunta concretamente qu\u00e9 pasa con la l\u00ednea del AVE a Almer\u00eda y\n    qu\u00e9 pasa con la l\u00ednea Madrid-Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el AVE\n    Madrid-Valencia-Alicante-Murcia-Almer\u00eda (lo digo todo porque si me dejo\n    algo ustedes me gritar\u00e1n desde sus esca\u00f1o)- nosotros vamos a cumplir\n    nuestros compromisos e incluso los suyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el referente de la alta\n    velocidad socialista, el AVE a Sevilla, y el de la alta velocidad\n    Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or diputado, no dude usted -se lo he dicho desde el principio- que\n    apoyamos y vamos a impulsar el trazado del AVE\n    Madrid-Valencia-Alicante-Murcia y Almer\u00eda, y que lo vamos a hacer mucho\n    mejor que lo hubieran hecho ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el referente de la alta\n    velocidad socialista, el AVE a Sevilla, y el de la alta velocidad\n    Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la nuestra era\n    negra, que hemos hecho el AVE en todas las condiciones, yo traslado la\n    misma regla de tres: la suya qu\u00e9 ser\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE que ustedes han dejado en esa l\u00ednea es de\n    subdesarrollo, y no se lo merece nadie que tenga que utilizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me pregunta concretamente qu\u00e9 pasa con la l\u00ednea del AVE a Almer\u00eda y\n    qu\u00e9 pasa con la l\u00ednea Madrid-Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE a\n    Almer\u00eda era un compromiso del PP que dec\u00eda que iba a llegar en 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el AVE\n    Madrid-Valencia-Alicante-Murcia-Almer\u00eda (lo digo todo porque si me dejo\n    algo ustedes me gritar\u00e1n desde sus esca\u00f1o)- nosotros vamos a cumplir\n    nuestros compromisos e incluso los suyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a cumplir los dos\n    compromisos, los suyos y\n    los nuestros, porque vamos a completar su compromiso haciendo que el AVE\n    tenga las caracter\u00edsticas que debetener, mejorando sus compromisos y\n    completando lo que ustedes han dejado sin completar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Camps dijo que el AVE iba a\n    llegar a Valencia en 2004, Zaplana en 2005, Loyola de Palacio en 2007 -no\n    el Plan de infraestructuras que usted dice- y \u00c1lvarez-Cascos en 2010, no\n    en 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como yo no voy a hacer esa guerra de datos y\n    usted no me va a llevar a una discusi\u00f3n absurda, termino esta\n    contestaci\u00f3n a su interpelaci\u00f3n diciendo que nosotros vamos a trabajar\n    con seriedad, con rigurosidad y que vamos a llevar el AVE a Valencia, a\n    Alicante, a Murcia y a Almer\u00eda -donde ustedes no hab\u00edan hecho\n    absolutamente nada; tampoco lo hab\u00edan hecho con otras partes del trazado,\n    pero especialmente llamativo era el caso de Almer\u00eda, donde no hab\u00edan\n    hecho nada, y no s\u00e9 c\u00f3mo se atreven a preguntarme-; lo vamos a hacer en\n    los plazos que la ley y el proceso de ejecuci\u00f3n nos permitan, pero en las\n    condiciones que se merecen los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me siento obligada a decirle en qu\u00e9 situaci\u00f3n han\n    dejado ustedes la l\u00ednea Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el material m\u00f3vil de la\n    l\u00ednea Madrid-Lleida no puede ser utilizado por las malas relaciones\n    -seg\u00fan me informan- de los presidentes de Renfe y del GIF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan me informan, el GIF hab\u00eda prohibido a Renfe -escuchen, se\u00f1or\u00edas,\n    porque raya en el surrealismo- que probaran los trenes que ten\u00edan que ir\n    en la l\u00ednea Madrid-Lleida sobre la l\u00ednea Madrid-Lleida, y como no los\n    pod\u00edan probar en una l\u00ednea adecuada porque la de Sevilla no tiene las\n    mismas caracter\u00edsticas ahora mismo el material m\u00f3vil no est\u00e1 homologado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Talgo ha dicho que no va a\n    entregar la se\u00f1alizaci\u00f3n que ustedes hab\u00edan contratado hasta el segundo\n    semestre del 2005, se\u00f1or\u00edas; o sea, que hacer compatible se\u00f1alizaci\u00f3n y\n    material m\u00f3vil no va a ser posible antes de final del 2005, y mientras\n    tanto estamos utilizando los rapidillos que iban a Sevilla, seg\u00fan Aznar,\n    que son los \u00fanicos que est\u00e1n pudiendo hacer la l\u00ednea Madrid-Lleida,\n    porque los suyos eran tan buenos, tan buenos, tan buenos que no los\n    tenemos; son tan buenos, tan buenos que no han venido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a\n    decir, se\u00f1or\u00edas, y a todos los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Lleida, que\n    los tel\u00e9fonos m\u00f3viles no funcionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE que ustedes han dejado en esa l\u00ednea es de\n    subdesarrollo, y no se lo merece nadie que tenga que utilizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me pregunta concretamente qu\u00e9 pasa con la l\u00ednea del AVE a Almer\u00eda y\n    qu\u00e9 pasa con la l\u00ednea Madrid-Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a darle\n    racionalidad, coherencia, eficacia en la gesti\u00f3n y una soluci\u00f3n que sea\n    la adecuada para la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues la l\u00ednea \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s quieren que\n    hagamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que hemos llegado nosotros hemos roto con esa desconexi\u00f3n, con esa\n    descoordinaci\u00f3n y esa falta de autoridad que ten\u00eda el ministro que no se\n    preocupaba ni siquiera de que resolvieran sus cuestiones dos presidentes\n    de dos empresas p\u00fablicas que se tratan en el mismo sector, que es el\n    ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros ya hemos llegado a un\n    acuerdo con las empresas para que antes de finales de 2004 funcione la\n    telefon\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, he\n    dicho que voy a cumplir los compromisos del anterior Gobierno porque en\n    obras p\u00fablicas no se puede hacer lo que hacen ustedes, que son locuras,\n    como sacar a adjudicaci\u00f3n un tramo que no tiene nada que ver con otro\n    para dejar contento al alcalde de un pueblo cuando nunca m\u00e1s se va a\n    poder utilizar la v\u00eda; eso no lo hacemos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3], "medio ambiente": [7, 8, 9, 10, 11], "seguridad": [14], "salud": [15, 16], "empresas": [4, 5, 6], "social": [12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una empresa con capital multinacional, al amparo del vac\u00edo legal existente\n    en Espa\u00f1a, se instal\u00f3 en Flix para poder realizar impunemente sus\n    vertidos t\u00f3xicos al r\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los directivos de la empresa sab\u00edan que desde\n    1975 exist\u00edan directivas europeas relativas al vertido de sustancias\n    peligrosas al medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entendemos c\u00f3mo se puede sustentar el argumento\n    de que la empresa pod\u00eda quedar exenta de cualquier responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inconcebible que hasta ahora el\n    Ayuntamiento de Flix no hubiera recibido informaci\u00f3n de la naturaleza\n    radiactiva de los residuos que la empresa Ercros vert\u00eda en el vertedero\n    de su municipio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La publicidad y transparencia de un episodio grave de\n    contaminaci\u00f3n no pueden depender de una cuesti\u00f3n coyuntural entre\n    Gobierno y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que en Catalu\u00f1a gran cantidad de empresas han\n    tenido que adaptar sus modelos de gesti\u00f3n a la normativa ambiental\n    relacionada con residuos industriales, la regulaci\u00f3n ambiental de\n    actividades, la emisi\u00f3n de aguas y otras normativas sectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se\n    puede legitimar cualquier procedimiento de requerimientos o sanciones\n    ante cualquiera de estas empresas cuando se permite un nivel de\n    irregularidad proporcionalmente muy superior en Erkimia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    evidente que nos encontramos ante una violaci\u00f3n de los derechos de la\n    ciudadan\u00eda, derechos definidos en la Constituci\u00f3n, a disfrutar de un\n    medio ambiente adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido queremos\n    recordar el art\u00edculo 45.1 de la Constituci\u00f3n: Todos tienen derecho a\n    disfrutar de un medio ambiente adecuado para el desarrollo de la persona,\n    as\u00ed como el deber de conservarlo; 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos que el Gobierno deber\u00e1 posicionarse al\n    respecto y rogar expl\u00edcitamente a la Fiscal\u00eda de Medio Ambiente que\n    investigue esta cuesti\u00f3n y asigne las oportunas responsabilidades\n    administrativas y penales a entes p\u00fablicos y privados de forma ejemplar,\n    para sentar un precedente favorable y rotundo en defensa del medio\n    ambiente y la salud de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el punto 2 del citado art\u00edculo, los poderes p\u00fablicos velar\u00e1n para\n    restaurar el medio ambiente apoy\u00e1ndose en la solidaridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto\n    a las posibles soluciones consideramos que este criterio de urgencia debe\n    combinarse con la garant\u00eda de que los procedimientos escogidos sean los\n    m\u00e1s seguros para la poblaci\u00f3n y el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consigna de que no debe\n    haber alarmismo social no exime de que la situaci\u00f3n sea cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto y ante la alarma\n    social creada al respecto en los \u00faltimos d\u00edas hemos interpelado al\n    Gobierno con car\u00e1cter urgente sobre la responsabilidad ambiental en la\n    acci\u00f3n del Gobierno ante el grave episodio de contaminaci\u00f3n acaecido en\n    el r\u00edo Ebro a la altura del pantano de Flix. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende el silencio del Consejo de Seguridad Nuclear respecto a los\n    vertidos radioactivos en el vertedero del Rac\u00f3 de la Pubilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las concentraciones de estas sustancias en los\n    sedimentos superan todos los l\u00edmites permitidos y en el caso de una\n    disminuci\u00f3n dr\u00e1stica de caudal, como el que pudiera producirse bajo\n    determinadas condiciones climatol\u00f3gicas o el resultado de peque\u00f1os\n    movimientos s\u00edsmicos o de un trasvase, los productos t\u00f3xicos pod\u00edan\n    contaminar las aguas con resultados catastr\u00f3ficos para la salud de los\n    habitantes de la zona y p\u00e9rdidas econ\u00f3micas incalculables para toda la\n    zona de la ribera del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos que el Gobierno deber\u00e1 posicionarse al\n    respecto y rogar expl\u00edcitamente a la Fiscal\u00eda de Medio Ambiente que\n    investigue esta cuesti\u00f3n y asigne las oportunas responsabilidades\n    administrativas y penales a entes p\u00fablicos y privados de forma ejemplar,\n    para sentar un precedente favorable y rotundo en defensa del medio\n    ambiente y la salud de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3, 4], "medio ambiente": [6, 7, 8], "seguridad": [10], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14, 15], "tramo": [9], "empresas": [5], "espa\u00f1oles": [16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta C\u00e1mara debe tener una opini\u00f3n formada sobre algo tan significativo\n    como los resultados del informe del CSIC en relaci\u00f3n con la contaminaci\u00f3n\n    procedente de la empresa hoy d\u00eda Erkimia (Ercros) en Flix. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa comisi\u00f3n de seguimiento est\u00e1n tambi\u00e9n\n    presentes representantes del Consejo de Seguridad Nuclear, representantes\n    de la empresa p\u00fablica Enresa y vamos a invitar -as\u00ed se acord\u00f3 ayer- a la\n    empresa Ercros para que forme parte de la comisi\u00f3n de seguimiento, a las\n    organizaciones ambientales de este pa\u00eds y tambi\u00e9n a los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, la\n    empresa ha tenido sanciones y expedientes abiertos,\n    tanto por parte de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Norte como de la\n    propia Generalitat de Catalunya, pero en los \u00faltimos a\u00f1os, porque,\n    efectivamente, si vamos m\u00e1s atr\u00e1s, no exist\u00eda en nuestro pa\u00eds no digo ya\n    ley de responsabilidad civil, que todav\u00eda no la tenemos, ni siquiera\n    hab\u00eda C\u00f3digo Penal con una tipificaci\u00f3n clara del delito penal, que s\u00f3lo\n    lo hemos tenido en el a\u00f1o 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, la Fiscal\u00eda, en su momento,\n    tuvo que sobreseer otra de las denuncias correspondientes a posibles\n    vertidos de la empresa Erkimia porque es dif\u00edcil a posteriori establecer\n    la causa en cuanto al origen empresarial en concreto de los vertidos, de\n    los sedimentos que hoy d\u00eda se est\u00e1n identificando, pero eso evidentemente\n    no excluye todo el inter\u00e9s en que la Fiscal\u00eda determine en su caso\n    responsabilidades exigibles a la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s: m\u00e1s all\u00e1 de las\n    responsabilidades penales o civiles, hay una responsabilidad \u00e9tica,\n    porque desde 1978 este pa\u00eds se ha dado una Carta Magna y sobre la base de\n    esa Carta Magna, aunque no hubiera ni una sola responsabilidad\n    determinada por la Fiscal\u00eda por las dificultades de determinarlas, yo\n    entiendo que la empresa Ercros tiene una responsabilidad moral, como la\n    tengo yo como ministra de Medio Ambiente aunque no haya sido responsable\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os y haya conocido, cuando he conocido, el\n    contenido de ese informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, todav\u00eda no hemos hecho uso del dinero solicitado\n    a la Comisi\u00f3n Europea, porque estamos valorando dentro de esa comisi\u00f3n de\n    seguimiento ya creada cu\u00e1l debe ser el encargo preciso y las condiciones\n    de los equipos de investigaci\u00f3n de las empresas, en su caso, de an\u00e1lisis\n    ambiental o de an\u00e1lisis econ\u00f3mico que deban colaborar para identificar la\n    viabilidad de las distintas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n me\n    parece que debo felicitarla por haber hecho alusi\u00f3n al art\u00edculo 45 de\n    nuestro texto constitucional; uno de los art\u00edculos menos desarrollados\n    posiblemente de nuestra Carta Magna, e ins\u00f3litamente precursor del\n    concepto de desarrollo sostenible, en el que aparece claramente el\n    derecho a un medio ambiente saludable para todos los ciudadanos pero\n    tambi\u00e9n responsabilidades para cada uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero que la C\u00e1mara sepa que nada m\u00e1s llegar al Ministerio de Medio\n    Ambiente tuve conocimiento por medio de la Generalitat de Catalunya del\n    informe encargado en su d\u00eda por el Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Catalu\u00f1a, que hab\u00eda sido remitido antes a la ministra de Medio Ambiente\n    del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s: m\u00e1s all\u00e1 de las\n    responsabilidades penales o civiles, hay una responsabilidad \u00e9tica,\n    porque desde 1978 este pa\u00eds se ha dado una Carta Magna y sobre la base de\n    esa Carta Magna, aunque no hubiera ni una sola responsabilidad\n    determinada por la Fiscal\u00eda por las dificultades de determinarlas, yo\n    entiendo que la empresa Ercros tiene una responsabilidad moral, como la\n    tengo yo como ministra de Medio Ambiente aunque no haya sido responsable\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os y haya conocido, cuando he conocido, el\n    contenido de ese informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos tenemos ya la capacidad de\n    aumentar de tres muestras al mes sobre compuestos peligrosos en el agua a\n    una muestra cada semana y adem\u00e1s una muestra cada vez que exista un\n    incremento significativo del caudal del r\u00edo, porque esos lodos que est\u00e1n\n    quietos afortunadamente se pueden remover si aumenta el caudal del r\u00edo en\n    un momento de riada, si hay, como dec\u00eda usted misma, alg\u00fan movimiento\n    s\u00edsmico, en fin, situaciones que podemos considerar excepcionales,\n    existiendo ahora mismo la regulaci\u00f3n de avenidas desde Mequinenza, Flix y\n    Ribarroja que, por decirlo gr\u00e1ficamente, serenan en ese tramo del Ebro\n    las posibles consecuencias de avenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa comisi\u00f3n de seguimiento est\u00e1n tambi\u00e9n\n    presentes representantes del Consejo de Seguridad Nuclear, representantes\n    de la empresa p\u00fablica Enresa y vamos a invitar -as\u00ed se acord\u00f3 ayer- a la\n    empresa Ercros para que forme parte de la comisi\u00f3n de seguimiento, a las\n    organizaciones ambientales de este pa\u00eds y tambi\u00e9n a los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello anunci\u00e9 en mi primera\n    comparecencia ante la C\u00e1mara que una de las prioridades legislativas de\n    este per\u00edodo ser\u00eda la elaboraci\u00f3n y presentaci\u00f3n a las Cortes de una ley\n    sobre responsabilidad civil por da\u00f1os ambientales; una gran carencia para\n    un pa\u00eds desarrollado como el nuestro, en el que a pesar de nuestro nivel\n    de desarrollo econ\u00f3mico existe excesiva impunidad para los delitos\n    ecol\u00f3gicos, excesivas carencias para una posible actuaci\u00f3n de las\n    fiscal\u00edas, por ejemplo, y una concepci\u00f3n del bienestar econ\u00f3mico que va\n    unida necesariamente a la contaminaci\u00f3n para muchos ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa comisi\u00f3n de seguimiento est\u00e1n tambi\u00e9n\n    presentes representantes del Consejo de Seguridad Nuclear, representantes\n    de la empresa p\u00fablica Enresa y vamos a invitar -as\u00ed se acord\u00f3 ayer- a la\n    empresa Ercros para que forme parte de la comisi\u00f3n de seguimiento, a las\n    organizaciones ambientales de este pa\u00eds y tambi\u00e9n a los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es verdad\n    es que s\u00f3lo en los \u00faltimos 16 a\u00f1os este pa\u00eds se ha dotado de una\n    normativa en materia ambiental y ha empezado a aplicarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, la\n    empresa ha tenido sanciones y expedientes abiertos,\n    tanto por parte de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Norte como de la\n    propia Generalitat de Catalunya, pero en los \u00faltimos a\u00f1os, porque,\n    efectivamente, si vamos m\u00e1s atr\u00e1s, no exist\u00eda en nuestro pa\u00eds no digo ya\n    ley de responsabilidad civil, que todav\u00eda no la tenemos, ni siquiera\n    hab\u00eda C\u00f3digo Penal con una tipificaci\u00f3n clara del delito penal, que s\u00f3lo\n    lo hemos tenido en el a\u00f1o 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s: m\u00e1s all\u00e1 de las\n    responsabilidades penales o civiles, hay una responsabilidad \u00e9tica,\n    porque desde 1978 este pa\u00eds se ha dado una Carta Magna y sobre la base de\n    esa Carta Magna, aunque no hubiera ni una sola responsabilidad\n    determinada por la Fiscal\u00eda por las dificultades de determinarlas, yo\n    entiendo que la empresa Ercros tiene una responsabilidad moral, como la\n    tengo yo como ministra de Medio Ambiente aunque no haya sido responsable\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os y haya conocido, cuando he conocido, el\n    contenido de ese informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello anunci\u00e9 en mi primera\n    comparecencia ante la C\u00e1mara que una de las prioridades legislativas de\n    este per\u00edodo ser\u00eda la elaboraci\u00f3n y presentaci\u00f3n a las Cortes de una ley\n    sobre responsabilidad civil por da\u00f1os ambientales; una gran carencia para\n    un pa\u00eds desarrollado como el nuestro, en el que a pesar de nuestro nivel\n    de desarrollo econ\u00f3mico existe excesiva impunidad para los delitos\n    ecol\u00f3gicos, excesivas carencias para una posible actuaci\u00f3n de las\n    fiscal\u00edas, por ejemplo, y una concepci\u00f3n del bienestar econ\u00f3mico que va\n    unida necesariamente a la contaminaci\u00f3n para muchos ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "industrial": [4], "empresas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En otras palabras, Flix\n    depende de una sola empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa empresa est\u00e1 contaminando el ambiente,\n    es una realidad que era conocida por autoridades supralocales, y sin\n    embargo han pasado muchos a\u00f1os para dar una respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ser\u00e1 suficiente con conseguir descontaminar\n    el pantano de Flix, sino que adem\u00e1s hay que aportar soluciones a esta\n    zona, que no dependa de una empresa contaminante que cuando cierre se ir\u00e1\n    a contaminar a \u00c1frica pero que dejar\u00e1 aqu\u00ed la zona sin medios de\n    subsistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estabilidad\n    econ\u00f3mica de la ribera del Ebro, con el benepl\u00e1cito de la Administraci\u00f3n\n    p\u00fablica, se ha dejado en manos de empresas con constatadas deficiencias\n    de sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Flix se ha permitido un sector\n    industrial que es incapaz de asumir sus externalidades, ni siquiera los\n    costes contemplados en la normativa vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "industrial": [7], "empresas": [2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12], "tejido industrial": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Incluso en el caso de la empresa de Flix me consta que la\n    Generalitat le ha exigido que esa autorizaci\u00f3n la obtenga mucho antes del\n    a\u00f1o 2007, acelerando un proceso en el que ahora mismo est\u00e1n todas las\n    empresas de nuestro pa\u00eds, al menos aquellas de los grandes sectores\n    productivos que tienen que trabajar dentro del marco de esa directiva\n    denominada IPPC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo ahora mismo no lo s\u00e9, pero lo que\n    s\u00ed s\u00e9 es que tengo que trabajar para que, si los hay, no lo paguen los\n    ciudadanos y no lo paguen, como usted dice, de su bolsillo, sino que,\n    efectivamente, cualquier empresa tenga claro antes de tomar cualquier\n    decisi\u00f3n respecto a su proceso productivo que si ese proceso productivo\n    genera contaminaci\u00f3n, la empresa es la \u00fanica responsable de los da\u00f1os\n    causados por esa contaminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tenemos que hacer es intentar que las\n    empresas no tengan que cerrar porque sean incapaces de dejar de\n    contaminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en el caso de la empresa de Flix me consta que la\n    Generalitat le ha exigido que esa autorizaci\u00f3n la obtenga mucho antes del\n    a\u00f1o 2007, acelerando un proceso en el que ahora mismo est\u00e1n todas las\n    empresas de nuestro pa\u00eds, al menos aquellas de los grandes sectores\n    productivos que tienen que trabajar dentro del marco de esa directiva\n    denominada IPPC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un servicio p\u00fablico y por lo tanto\n    cualquier falta de diligencia es un delito contemplado hoy en nuestro\n    C\u00f3digo Penal y se tiene que aplicar igual que a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, me gustar\u00eda insistir en el hecho de que nuestro objetivo\n    como Gobierno no es que cierren las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, como usted recordaba antes y creo que es importante, muchas peque\u00f1as\n    y medianas empresas de reciente creaci\u00f3n ya han nacido en un pa\u00eds\n    democr\u00e1tico y exigente en materia ambiental, cada vez m\u00e1s exigente, y hay\n    muchas pymes que est\u00e1n haciendo un esfuerzo proporcionalmente mayor que\n    el de empresas que tienen una mayor antig\u00fcedad y pueden haber acumulado\n    problemas como el que estamos comentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, tenemos que ayudar al tejido industrial\n    con car\u00e1cter general, pero tambi\u00e9n al sector agrario, por ejemplo, para\n    que se reduzca la contaminaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds por unidad de producto\n    interior bruto, igual que queremos ayudar desde el Gobierno a que haya un\n    uso m\u00e1s eficiente de\n    la energ\u00eda para que no siga sucediendo que este sea el \u00fanico pa\u00eds\n    desarrollado en el que cuando aumenta el producto interior bruto el\n    consumo de energ\u00eda aumenta m\u00e1s que proporcionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en el caso de la empresa de Flix me consta que la\n    Generalitat le ha exigido que esa autorizaci\u00f3n la obtenga mucho antes del\n    a\u00f1o 2007, acelerando un proceso en el que ahora mismo est\u00e1n todas las\n    empresas de nuestro pa\u00eds, al menos aquellas de los grandes sectores\n    productivos que tienen que trabajar dentro del marco de esa directiva\n    denominada IPPC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, tenemos que ayudar al tejido industrial\n    con car\u00e1cter general, pero tambi\u00e9n al sector agrario, por ejemplo, para\n    que se reduzca la contaminaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds por unidad de producto\n    interior bruto, igual que queremos ayudar desde el Gobierno a que haya un\n    uso m\u00e1s eficiente de\n    la energ\u00eda para que no siga sucediendo que este sea el \u00fanico pa\u00eds\n    desarrollado en el que cuando aumenta el producto interior bruto el\n    consumo de energ\u00eda aumenta m\u00e1s que proporcionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que cierren aquellas que,\n    evidentemente, no tengan viabilidad econ\u00f3mica o que no sean consecuentes\n    con las exigencias ambientales que ahora ya existen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, como usted recordaba antes y creo que es importante, muchas peque\u00f1as\n    y medianas empresas de reciente creaci\u00f3n ya han nacido en un pa\u00eds\n    democr\u00e1tico y exigente en materia ambiental, cada vez m\u00e1s exigente, y hay\n    muchas pymes que est\u00e1n haciendo un esfuerzo proporcionalmente mayor que\n    el de empresas que tienen una mayor antig\u00fcedad y pueden haber acumulado\n    problemas como el que estamos comentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    tenemos que hacer es lo que nos han pedido los ciudadanos de este pa\u00eds:\n    entre otras cosas, que se respire un aire m\u00e1s limpio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, tenemos que ayudar al tejido industrial\n    con car\u00e1cter general, pero tambi\u00e9n al sector agrario, por ejemplo, para\n    que se reduzca la contaminaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds por unidad de producto\n    interior bruto, igual que queremos ayudar desde el Gobierno a que haya un\n    uso m\u00e1s eficiente de\n    la energ\u00eda para que no siga sucediendo que este sea el \u00fanico pa\u00eds\n    desarrollado en el que cuando aumenta el producto interior bruto el\n    consumo de energ\u00eda aumenta m\u00e1s que proporcionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cooperaci\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, quiero decirle que\n    estamos decididamente implicados en realizar operaciones de canje de\n    deuda por iniciativas de desarrollo social, especialmente en educaci\u00f3n\n    primaria; que Espa\u00f1a va a propiciar, tanto en Naciones Unidas como en el\n    Banco Mundial y en el Fondo Monetario Internacional, una pol\u00edtica de\n    supresi\u00f3n concertada de deuda, y que estamos integrados en el grupo\n    t\u00e9cnico del quinteto contra el hambre para propiciar nuevos instrumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo el convencimiento y la\n    voluntad pol\u00edtica de que el presupuesto que va a debatir y a aprobar esta\n    C\u00e1mara va a representar un importante aumento en la ayuda a la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, y s\u00e9 que para esta tarea -estoy convencido-\n    vamos a contar con el apoyo de su grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame, se\u00f1or\u00eda, que el compromiso de este Gobierno es firme de\n    contribuir decididamente a la cooperaci\u00f3n y a la victoria, frente a la\n    pobreza y ante el hambre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted rompi\u00f3 las normas\n    de juego que reg\u00edan desde que existe el Consejo General del Poder\n    Judicial, lo hizo por puros intereses partidistas (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una mayor\u00eda agravada para la elecci\u00f3n de\n    magistrados del Supremo y de presidentes de tribunales superiores de\n    Justicia de las comunidades aut\u00f3nomas es reforzar la legitimidad y la\n    independencia (Un se\u00f1or diputado:\n    \u00a1Es mentira! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En materia de justicia, el se\u00f1or presidente del Gobierno no le ha podido\n    contestar hace un momento al se\u00f1or Rajoy porque lo \u00fanico que han\n    pretendido e intentan conseguir es manipular y someter a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles, en estos momentos, est\u00e1n contemplando\n    at\u00f3nitos c\u00f3mo despu\u00e9s de treinta a\u00f1os de sufrimiento terrorista la\n    soluci\u00f3n est\u00e1 en la igualdad de sexos, y en el debate presupuestario que\n    nos acompa\u00f1a el propio presidente del Gobierno ha dicho en esta C\u00e1mara\n    que no se podr\u00e1 cumplir el escenario de crecimiento, aunque luego haya\n    sido corregido por su ministro de Econom\u00eda, despu\u00e9s de que distinguidos\n    dirigentes del grupo parlamentario hablaran de un inexorable\n    empobrecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola sin que hayan sido\n    desautorizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles, en estos momentos, est\u00e1n contemplando\n    at\u00f3nitos c\u00f3mo despu\u00e9s de treinta a\u00f1os de sufrimiento terrorista la\n    soluci\u00f3n est\u00e1 en la igualdad de sexos, y en el debate presupuestario que\n    nos acompa\u00f1a el propio presidente del Gobierno ha dicho en esta C\u00e1mara\n    que no se podr\u00e1 cumplir el escenario de crecimiento, aunque luego haya\n    sido corregido por su ministro de Econom\u00eda, despu\u00e9s de que distinguidos\n    dirigentes del grupo parlamentario hablaran de un inexorable\n    empobrecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola sin que hayan sido\n    desautorizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES\n    QUE EL VALENCIANO Y LA LENGUA CATALANA SON LA MISMA LENGUA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES\n    QUE EL VALENCIANO Y LA LENGUA CATALANA SON LA MISMA LENGUA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "cooperaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A\n    partir de esa afirmaci\u00f3n, lo que el Ministerio de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n hizo ante la Uni\u00f3n Europea fue simplemente trasladar el\n    contenido de los estatutos de autonom\u00eda de las comunidades de Catalu\u00f1a,\n    Valencia e Islas Baleares.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de esa afirmaci\u00f3n, lo que el Ministerio de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n hizo ante la Uni\u00f3n Europea fue simplemente trasladar el\n    contenido de los estatutos de autonom\u00eda de las comunidades de Catalu\u00f1a,\n    Valencia e Islas Baleares.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de esa afirmaci\u00f3n, lo que el Ministerio de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n hizo ante la Uni\u00f3n Europea fue simplemente trasladar el\n    contenido de los estatutos de autonom\u00eda de las comunidades de Catalu\u00f1a,\n    Valencia e Islas Baleares.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es una obviedad para la mayor\u00eda, menos para unos cuantos\n    que tienen intereses pol\u00edticos en reconocer lo contrario; y al mismo\n    tiempo es una obviedad, igual que la tierra es redonda o que da vueltas\n    alrededor del sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Con ese esp\u00edritu, el Gobierno y el Ministerio de Asuntos Exteriores est\u00e1n\n    trabajando para alcanzar ese objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, yo pedir\u00eda a esta C\u00e1mara, a los\n    grupos y a los portavoces pol\u00edticos, el apoyo y sost\u00e9n del ejercicio que\n    el Gobierno y el Ministerio de Asuntos Exteriores quieren llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese esp\u00edritu, el Gobierno y el Ministerio de Asuntos Exteriores est\u00e1n\n    trabajando para alcanzar ese objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, yo pedir\u00eda a esta C\u00e1mara, a los\n    grupos y a los portavoces pol\u00edticos, el apoyo y sost\u00e9n del ejercicio que\n    el Gobierno y el Ministerio de Asuntos Exteriores quieren llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [2, 3], "cumbre iberoamericana": [4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No solamente usted lo cit\u00f3 y se lo comunic\u00f3 a los\n    embajadores sino que adem\u00e1s el Ministerio de Asuntos Exteriores lo ha\n    colgado de su p\u00e1gina web y uno puede leer en el discurso oficial que el\n    ministro pronunci\u00f3 exactamente la confirmaci\u00f3n de que ser\u00e1 en la ciudad\n    de Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto,\n    se\u00f1or ministro, que \u00faltimamente no sabemos si lo que tenemos es un\n    Gobierno o un grupo de reflexi\u00f3n, y parece ser que, de nuevo, lo que ha\n    dicho el se\u00f1or ministro no es una decisi\u00f3n del Gobierno sino una\n    reflexi\u00f3n en voz alta nada m\u00e1s y nada menos que ante los embajadores de\n    Espa\u00f1a y en la p\u00e1gina web del Ministerio de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente usted lo cit\u00f3 y se lo comunic\u00f3 a los\n    embajadores sino que adem\u00e1s el Ministerio de Asuntos Exteriores lo ha\n    colgado de su p\u00e1gina web y uno puede leer en el discurso oficial que el\n    ministro pronunci\u00f3 exactamente la confirmaci\u00f3n de que ser\u00e1 en la ciudad\n    de Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto,\n    se\u00f1or ministro, que \u00faltimamente no sabemos si lo que tenemos es un\n    Gobierno o un grupo de reflexi\u00f3n, y parece ser que, de nuevo, lo que ha\n    dicho el se\u00f1or ministro no es una decisi\u00f3n del Gobierno sino una\n    reflexi\u00f3n en voz alta nada m\u00e1s y nada menos que ante los embajadores de\n    Espa\u00f1a y en la p\u00e1gina web del Ministerio de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el d\u00eda 6 de septiembre, en la reuni\u00f3n que mantuvo usted\n    con los embajadores, en la tercera cumbre de embajadores, dijo\n    literalmente: Con el horizonte puesto en la cumbre Iberoamericana 2005 de\n    Sevilla, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no hagan un agravio\n    m\u00e1s a la ciudad y a la provincia de Salamanca porque ustedes saben que en\n    este momento est\u00e1n preparando algo que es profundamente ofensivo y\n    agraviante para Salamanca cuando tanto la ciudad como la provincia re\u00fanen\n    todas las condiciones para que se celebre all\u00ed la cumbre Iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "cumbre iberoamericana": [2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ese es el empe\u00f1o del Gobierno de Espa\u00f1a y del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores, que todas las ciudades en las distintas cumbres\n    sean capaces de recibir y de acoger citas importantes hist\u00f3ricas como\n    ser\u00e1, sin duda alguna, la pr\u00f3xima cumbre Iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el empe\u00f1o del Gobierno de Espa\u00f1a y del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores, que todas las ciudades en las distintas cumbres\n    sean capaces de recibir y de acoger citas importantes hist\u00f3ricas como\n    ser\u00e1, sin duda alguna, la pr\u00f3xima cumbre Iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted bien ha indicado, en la \u00faltima cumbre en Santa Cruz,\n    Bolivia, el presidente del Gobierno y sobre todo Su Majestad el Rey de\n    Espa\u00f1a se\u00f1al\u00f3 que dado que el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2005 se cumplir\u00e1 el trig\u00e9simo\n    aniversario de su proclamaci\u00f3n deseaba contar con la celebraci\u00f3n de la\n    cumbre iberoamericana en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, deje que Su Majestad el\n    Rey anuncie -y lo anunciar\u00e1 en la pr\u00f3xima cumbre de San Jos\u00e9- en qu\u00e9\n    lugar se celebrar\u00e1 la futura cumbre Iberoamericana en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el empe\u00f1o del Gobierno de Espa\u00f1a y del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores, que todas las ciudades en las distintas cumbres\n    sean capaces de recibir y de acoger citas importantes hist\u00f3ricas como\n    ser\u00e1, sin duda alguna, la pr\u00f3xima cumbre Iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ES\n    CIERTO QUE EL GOBIERNO DE ESPA\u00d1A PRETENDE RELAJAR LAS MEDIDAS APROBADAS\n    POR LA UNI\u00d3N EUROPEA EN JUNIO DE 2003 EN DEFENSA DE LOS DERECHOS HUMANOS\n    DE LA DISIDENCIA Y LOS PRESOS DE CONCIENCIA EN CUBA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, y despu\u00e9s de sus declaraciones en\n    Nueva York tras entrevistarse con el ministro de Asuntos Exteriores\n    cubano, al que espero que haya exigido la inmediata liberaci\u00f3n de todos\n    los presos de conciencia en Cuba, me permito preguntarle, con todos los\n    respetos hacia su escalaf\u00f3n, experiencia y talante, si es cierto que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a pretende relajar las medidas adoptadas por la Uni\u00f3n\n    Europea en junio de 2003 en defensa de los derechos humanos, de la\n    disidencia y de los presos de conciencia en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, y despu\u00e9s de sus declaraciones en\n    Nueva York tras entrevistarse con el ministro de Asuntos Exteriores\n    cubano, al que espero que haya exigido la inmediata liberaci\u00f3n de todos\n    los presos de conciencia en Cuba, me permito preguntarle, con todos los\n    respetos hacia su escalaf\u00f3n, experiencia y talante, si es cierto que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a pretende relajar las medidas adoptadas por la Uni\u00f3n\n    Europea en junio de 2003 en defensa de los derechos humanos, de la\n    disidencia y de los presos de conciencia en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, y despu\u00e9s de sus declaraciones en\n    Nueva York tras entrevistarse con el ministro de Asuntos Exteriores\n    cubano, al que espero que haya exigido la inmediata liberaci\u00f3n de todos\n    los presos de conciencia en Cuba, me permito preguntarle, con todos los\n    respetos hacia su escalaf\u00f3n, experiencia y talante, si es cierto que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a pretende relajar las medidas adoptadas por la Uni\u00f3n\n    Europea en junio de 2003 en defensa de los derechos humanos, de la\n    disidencia y de los presos de conciencia en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno quiere hacer una defensa eficaz, eficaz, de los\n    derechos humanos en un marco de normalizaci\u00f3n de las relaciones con Cuba,\n    cosa que desgraciadamente el Gobierno del Partido Popular no hizo porque\n    su resultado, su balance, despu\u00e9s de casi\n    llegar a la ruptura entre Cuba y Espa\u00f1a, no modific\u00f3 ni mejor\u00f3 la\n    situaci\u00f3n de los presos y de los disidentes en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, le pido, con todos los respetos, que el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, y en su nombre el ministro de Asuntos Exteriores, no se quede\n    solo en este tema ante la Uni\u00f3n Europea y no sacrifique la agenda\n    latinoamericana europea en donde Espa\u00f1a siempre ha tenido la voz con m\u00e1s\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le pido, con todos los respetos, que el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, y en su nombre el ministro de Asuntos Exteriores, no se quede\n    solo en este tema ante la Uni\u00f3n Europea y no sacrifique la agenda\n    latinoamericana europea en donde Espa\u00f1a siempre ha tenido la voz con m\u00e1s\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le consta a nuestro partido -que sigue\n    teniendo amigos en Europa, tanto en el coraz\u00f3n como en la cabeza de\n    Europa- que la posici\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 enfrent\u00e1ndose a la\n    posici\u00f3n y al compromiso firme de pa\u00edses como Alemania, Reino Unido,\n    Francia, Rep\u00fablica Checa y otros, que se oponen a sus pretensiones de\n    relajar esas medidas y ese compromiso europeo en defensa de los derechos\n    humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El embajador es un instrumento de di\u00e1logo, de\n    cooperaci\u00f3n, de exigencia y, por tanto, de reclamaci\u00f3n de derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON, A JUICIO DEL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES Y\n    DE COOPERACI\u00d3N, LAS RAZONES QUE ACONSEJAN UNA \"ALIANZA DE CIVILIZACIONES\"\n    COMO ESTRATEGIA EN LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO INTERNACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON, A JUICIO DEL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES Y\n    DE COOPERACI\u00d3N, LAS RAZONES QUE ACONSEJAN UNA \"ALIANZA DE CIVILIZACIONES\"\n    COMO ESTRATEGIA EN LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO INTERNACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La alianza de civilizaciones, para mi\n    grupo, se\u00f1or ministro, es todo lo contrario a la yihad contra el infiel o\n    a la cruzada, de la que se hablaba en Washington al mismo tiempo que en\n    Nueva York se estaba hablando de este encuentro de civilizaciones, esa\n    yihad o esa cruzada contra el moro que van en contra de los intereses de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda, le agradezco infinitamente esta\n    pregunta, porque el debate sobre la intervenci\u00f3n del presidente del\n    Gobierno en Nueva York, que ha suscitado una enorme pol\u00e9mica, exigir\u00eda de\n    una manera espec\u00edfica dentro de la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores una\n    reflexi\u00f3n conjunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda, le agradezco infinitamente esta\n    pregunta, porque el debate sobre la intervenci\u00f3n del presidente del\n    Gobierno en Nueva York, que ha suscitado una enorme pol\u00e9mica, exigir\u00eda de\n    una manera espec\u00edfica dentro de la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores una\n    reflexi\u00f3n conjunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO\n    IMPULSAR EL TRASPASO A LA GENERALITAT DE CATALUNYA DE FUNCIONES Y\n    SERVICIOS EN MATERIA DE BECAS Y AYUDAS AL ESTUDIO, DANDO CUMPLIMIENTO A\n    LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL DE 20 DE SEPTIEMBRE DE\n    2001 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como parte de\n    esa propuesta deber\u00e1 analizarse en los pr\u00f3ximos meses un borrador de\n    nuevo real decreto de becas en la Comisi\u00f3n General de Educaci\u00f3n de la\n    Conferencia sectorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como parte de\n    esa propuesta deber\u00e1 analizarse en los pr\u00f3ximos meses un borrador de\n    nuevo real decreto de becas en la Comisi\u00f3n General de Educaci\u00f3n de la\n    Conferencia sectorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda nos ha recordado cu\u00e1l es la historia de este asunto pendiente\n    del traspaso de competencias en materia de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda en 2004 permanece vigente el Real Decreto de 1983, por el que se\n    regula el sistema de becas y ayudas al estudio de car\u00e1cter personalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas d\u00e9cadas ha\n    evolucionado el sistema educativo, el n\u00famero y la diversidad de los\n    alumnos, pero Espa\u00f1a no ha modificado la pol\u00edtica de becas que debe\n    atender a las necesidades de esos estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es alcanzar un acuerdo que afectar\u00eda a las\n    convocatorias de becas y ayudas para el curso 2005-2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Incluso nos gustar\u00eda que en este\n    presupuesto hubiera algo en esta l\u00ednea de forma que los padres tuvieran\n    una ayuda clara en esta l\u00ednea debido al coste muy alto del libro de\n    texto; que pudi\u00e9ramos tambi\u00e9n resolver un problema serio, importante, que\n    puede acabar con una red de librer\u00edas en Espa\u00f1a que en muchas poblaciones\n    es la infraestructura cultural m\u00e1s importante que tenemos; adem\u00e1s,\n    acabemos tambi\u00e9n con una cierta falacia porque resulta que bajo el\n    te\u00f3rico descuento del libro de texto estamos potenciando un tipo de\n    comercio que est\u00e1 cubriendo objetivos absolutamente ajenos a lo que ser\u00eda\n    la cultura y la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, me preocupa un hecho, que\n    mantengamos el descuento en los libros de texto en esta legislatura ya\n    que, repito, cuando el Partido Popular en junio de 2002, basado en un\n    decreto-ley sobre liberalizaci\u00f3n del comercio, lanz\u00f3 esta te\u00f3rica ventaja\n    de los descuentos en los libros de texto, ustedes, la se\u00f1ora\n    vicepresidenta, se\u00f1ora Chac\u00f3n, hizo una defensa denunciando el error de\n    este hecho, defensa que yo reafirmo plenamente y en la que me pongo a su\n    lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que la pol\u00edtica de becas y ayudas es una prioridad de\n    este Gobierno, como ha puesto de manifiesto en los \u00faltimos meses,\n    especialmente con la decisi\u00f3n tomada por el Consejo de Ministros del 14\n    de mayo de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de becas y ayudas, el Gobierno ha marcado una\n    clara senda de expansi\u00f3n en todos los programas, eso s\u00ed, concediendo\n    prioridad a las ayudas dirigidas a las familias de menor renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "becas": [7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, despu\u00e9s de conocer el proyecto de Presupuestos Generales\n    del Estado para 2005, por fin podremos ver c\u00f3mo la necesaria prioridad\n    que en nuestra sociedad hay que dar a la educaci\u00f3n, a la investigaci\u00f3n,\n    al desarrollo tecnol\u00f3gico y a la innovaci\u00f3n pasar\u00e1 a ser un hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    los socialistas, en la sociedad del conocimiento, en un contexto social\n    cambiante que requiere renovados y mejorados planteamientos para la\n    generaci\u00f3n y transmisi\u00f3n del conocimiento, la educaci\u00f3n es el primer\n    factor de desarrollo individual, de progreso colectivo y de bienestar\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds durante los \u00faltimos a\u00f1os el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n y\n    en investigaci\u00f3n ha sido desgraciadamente insuficiente, irrelevante y no\n    prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que recordar que el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n ha descendido en los\n    \u00faltimos a\u00f1os cerca de 3.000 millones de euros, y no lo dice el Grupo\n    Socialista, lo dice un informe del Consejo Escolar del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto\n    p\u00fablico en educaci\u00f3n se ha estancado en el 4,5 por ciento del PIB desde\n    1998 y, recientemente, datos de la OCDE nos demuestran c\u00f3mo estamos muy\n    por debajo de la media, una media que se sit\u00faa en gasto total en el 6,2,\n    siendo la de Espa\u00f1a el 4,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En educaci\u00f3n superior no estamos\n    mejor, destinamos el 0,9 por ciento del PIB frente a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea del 1,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, ante la intenci\u00f3n del\n    Gobierno de corregir progresivamente esta situaci\u00f3n y ante el primer\n    proyecto de presupuestos, le preguntamos cu\u00e1les son las l\u00edneas generales\n    del proyecto de presupuestos del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia para\n    el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las becas disminuyeron progresivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    cuant\u00eda de las becas Erasmus estaba congelada desde el a\u00f1o 2002, al igual\n    que las becas S\u00e9neca de movilidad entre universidades espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno apuesta decididamente por la educaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n como\n    motores de nuestro desarrollo econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, en el\n    proyecto de ley de presupuestos la cuant\u00eda asignada al Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia actual crece un 7,9 por ciento para aumentar la\n    cohesi\u00f3n social e impulsar la mejora de la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda conoce muy bien la importancia que la pol\u00edtica de becas tiene\n    para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el esfuerzo por profundizar en la consecuci\u00f3n de la\n    igualdad de oportunidades entre los estudiantes en todos los niveles\n    educativos, el presupuesto inicial de 2005 en materia de becas y ayudas\n    crece un 10,5 por ciento respecto al a\u00f1o 2004, un aumento de 86 millones\n    hasta llegar a un gasto total de 903 millones de euros, es decir, 150.000\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este mismo cap\u00edtulo, la partida que m\u00e1s\n    aumenta es la dedicada a becas y a ayudas de car\u00e1cter general, que crece\n    un 14,88 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n del Consejo de Ministros de 14 de\n    mayo, que aprob\u00f3 un cr\u00e9dito extraordinario para becas, tambi\u00e9n\n    corresponde a una subida del n\u00famero y cuant\u00eda de las ayudas para\n    adquisici\u00f3n de libros de texto para las familias de menor renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS L\u00cdNEAS GENERALES DEL\n    PROYECTO DE PRESUPUESTO DEL\n    MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO PARA EL A\u00d1O 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, vemos que las\n    prioridades dentro de estos presupuestos generales son precisamente la\n    recuperaci\u00f3n del sector industrial y la innovaci\u00f3n y el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos por tanto cu\u00e1les son las l\u00edneas\n    generales, cu\u00e1les son sus objetivos, el incremento de productividad\n    mediante una mejora en la competencia y una mejora en la regulaci\u00f3n,\n    conocemos el compromiso con la estabilidad presupuestaria y tambi\u00e9n el\n    compromiso con la transparencia, pero en esta legislatura tenemos una\n    novedad y es que ha vuelto a resurgir algo que nunca ten\u00eda que haber\n    desaparecido, que es el Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, para que esta C\u00e1mara tuviera m\u00e1s informaci\u00f3n y dado que nos hemos\n    quedado en las l\u00edneas generales, se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer\n    cu\u00e1les son esas l\u00edneas generales del proyecto de presupuestos del\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio para el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "industrial": [0, 1, 2, 3], "industria": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el presupuesto del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    para el a\u00f1o 2005, seg\u00fan el proyecto de ley que el Consejo de Ministros ha\n    remitido al Parlamento para su tramitaci\u00f3n, da la mayor importancia, y\n    por tanto mayor dotaci\u00f3n, a las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n industrial, que absorben el 43,4 por ciento del presupuesto\n    consolidado para 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, crecen sustancialmente las transferencias de capital del programa\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n, tambi\u00e9n\n    se incrementan las del programa de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de las\n    telecomunicaciones y las del programa de investigaci\u00f3n y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico e industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe destacar incrementos importantes de determinados\n    programas, como el de desarrollo industrial o el de reconversi\u00f3n y\n    reindustrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa de desarrollo industrial, se\u00f1or\u00eda, se\n    recoge por primera vez una partida dedicada al an\u00e1lisis y seguimiento de\n    sectores industriales tradicionales, como el textil, el qu\u00edmico, el de\n    automoci\u00f3n o el de componentes del autom\u00f3vil, el de bienes de equipo y el\n    de material el\u00e9ctrico y electr\u00f3nico, sectores elegidos por sus problemas\n    de empleo o por su repercusi\u00f3n en el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el presupuesto del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    para el a\u00f1o 2005, seg\u00fan el proyecto de ley que el Consejo de Ministros ha\n    remitido al Parlamento para su tramitaci\u00f3n, da la mayor importancia, y\n    por tanto mayor dotaci\u00f3n, a las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n industrial, que absorben el 43,4 por ciento del presupuesto\n    consolidado para 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda gran pol\u00edtica, por su peso dentro del ministerio, es la de\n    industria y energ\u00eda, que representa el 26,8 por ciento del presupuesto\n    para 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\n    incrementar\u00e1 la aportaci\u00f3n al CDTI para el apoyo a proyectos de I+D+I,\n    dentro del cap\u00edtulo 8, lo que tambi\u00e9n permitir\u00e1 al centro reforzar la\n    financiaci\u00f3n de proyectos, as\u00ed como su actividad de creaci\u00f3n de empresas\n    de base tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS CRITERIOS QUE SIGUE EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE PARA\n    AUTORIZAR EVENTOS MUSICALES EN ZONAS DE PLAYAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9\n    criterio sigue el Ministerio de Medio Ambiente para autorizar eventos de\n    estas caracter\u00edsticas en las playas artificiales del Estado espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente autoriza solamente aquellas\n    actividades sobre la playa y sobre dominio p\u00fablico hidr\u00e1ulico que sea\n    imprescindible celebrar en esos \u00e1mbitos y que en ning\u00fan caso causen\n    efectos devastadores, como los que han causado festivales como los que\n    usted recuerda en su pregunta, pues usted mismo se\u00f1alaba que se\n    congregaban m\u00e1s de 200.000 personas sobre esa playa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Podr\u00edamos tambi\u00e9n\n    compartir -y de hecho compartimos- la exigencia de que determinados\n    eventos tengan las garant\u00edas suficientes de respeto al medio ambiente y\n    de respeto a la seguridad y conservaci\u00f3n de nuestras costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al tiempo que se prohib\u00eda la celebraci\u00f3n de este evento en esta\n    playa artificial -por cierto, hay informes de los servicios del Cabildo\n    de Tenerife y hay informes de la Abogac\u00eda del Estado en el sentido de no\n    solamente poder celebrar esos eventos, sino de las garant\u00edas del\n    cumplimiento estricto a la normativa en las celebraciones anteriores-,\n    tenemos ejemplos a lo largo de este \u00faltimo a\u00f1o donde el Ministerio de\n    Medio Ambiente ha concedido autorizaciones para otros eventos similares\n    en distintas playas de la Pen\u00ednsula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en los cinco meses en los que el actual equipo del Ministerio de\n    Medio Ambiente ha estado trabajando no ha habido ninguna doble vara de\n    medir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS MOTIVOS POR LOS QUE SE HA PRODUCIDO EL\n    CESE DE DISTINTOS ALTOS CARGOS EN EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS L\u00cdNEAS GENERALES DEL PROYECTO DE PRESUPUESTO\n    DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE PARA EL A\u00d1O 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por todo ello, y teniendo en cuenta este marco, le\n    pregunto: \u00bfcu\u00e1les son las l\u00edneas generales del proyecto de presupuesto\n    del Ministerio de Medio Ambiente para el a\u00f1o 2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "defensa": [5], "medio ambiente": [0, 1], "industria": [4], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ante todo, quiero aclarar que el gasto del Ministerio de Medio Ambiente\n    para el a\u00f1o 2005 crece realmente un 2,7 por ciento, y no como ha\n    aparecido hoy en algunos cuadros, con un 1,1 de decrecimiento, a los que\n    les falta el pie de p\u00e1gina con la explicaci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en el presupuesto del Ministerio de Medio Ambiente, quiero\n    informar que dentro del cap\u00edtulo de inversiones del ministerio, tanto del\n    propio ministerio como de organismos aut\u00f3nomos, hay un aumento del gasto\n    para depuraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, no es un crecimiento notable porque hemos querido\n    contribuir as\u00ed a ese incremento del gasto social y en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo que este Gobierno va a acometer el pr\u00f3ximo a\u00f1o, entre otras\n    cosas, porque el gasto en investigaci\u00f3n y desarrollo, que va a estar a\n    cargo de los ministerios de Educaci\u00f3n y Ciencia y de Industria, es un\n    gasto dirigido en gran medida a potenciar tecnolog\u00edas menos contaminantes\n    y energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todo, quiero aclarar que el gasto del Ministerio de Medio Ambiente\n    para el a\u00f1o 2005 crece realmente un 2,7 por ciento, y no como ha\n    aparecido hoy en algunos cuadros, con un 1,1 de decrecimiento, a los que\n    les falta el pie de p\u00e1gina con la explicaci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, no es un crecimiento notable porque hemos querido\n    contribuir as\u00ed a ese incremento del gasto social y en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo que este Gobierno va a acometer el pr\u00f3ximo a\u00f1o, entre otras\n    cosas, porque el gasto en investigaci\u00f3n y desarrollo, que va a estar a\n    cargo de los ministerios de Educaci\u00f3n y Ciencia y de Industria, es un\n    gasto dirigido en gran medida a potenciar tecnolog\u00edas menos contaminantes\n    y energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Crecen tambi\u00e9n las partidas correspondientes al control y prevenci\u00f3n del\n    cambio clim\u00e1tico y a los cap\u00edtulos de defensa y conservaci\u00f3n de la\n    biodiversidad y de los parques nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO Y EN QU\u00c9\n    T\u00c9RMINOS PIENSA CUMPLIR EL GOBIERNO EL MANDATO CONSIGNADO POR LA\n    DISPOSICI\u00d3N TRANSITORIA V DEL ESTATUTO DE AUTONOM\u00cdA DE GERNIKA,\n    TRANSFIRIENDO LA GESTI\u00d3N DEL R\u00c9GIMEN ECON\u00d3MICO DE LA SEGURIDAD SOCIAL\n    MEDIANTE LA SUSCRIPCI\u00d3N DEL CORRESPONDIENTE CONVENIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo y en qu\u00e9 t\u00e9rminos piensa el Gobierno cumplir el\n    mandato consignado en la disposici\u00f3n transitoria V del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Gernika en relaci\u00f3n con la transferencia al Gobierno vasco\n    de la gesti\u00f3n del r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo y en qu\u00e9 t\u00e9rminos piensa el Gobierno cumplir el\n    mandato consignado en la disposici\u00f3n transitoria V del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Gernika en relaci\u00f3n con la transferencia al Gobierno vasco\n    de la gesti\u00f3n del r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, como usted sabe, la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola afirma con\n    claridad que el Estado tiene competencia exclusiva sobre la legislaci\u00f3n\n    b\u00e1sica y el r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad Social, sin perjuicio de la\n    ejecuci\u00f3n de sus servicios por las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con\n    este mandato, el Tribunal Constitucional ha establecido que s\u00f3lo puede\n    corresponder a las administraciones territoriales el desarrollo de la\n    legislaci\u00f3n de Seguridad Social y la ejecuci\u00f3n de servicios de \u00e9sta\n    siempre que se respeten los principios b\u00e1sicos en que se asienta el\n    sistema espa\u00f1ol de Seguridad Social, no se comprometa su unidad\n    econ\u00f3mico-patrimonial, permita la aplicaci\u00f3n \u00edntegra de la solidaridad\n    financiera del sistema y se articule sobre la base del principio de\n    igualdad de acceso a las prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, creemos imprescindible que la\n    Seguridad Social mantenga su unidad presupuestaria y el car\u00e1cter unitario\n    de los procedimientos que la sirven, sin que, en nuestra opini\u00f3n, quepan\n    traspasos -se lo digo respetuosamente, pero no caben-, que implicar\u00edan el\n    control por parte de una comunidad aut\u00f3noma de procesos que, entendemos,\n    son indisociables del car\u00e1cter unitario y solidario del sistema de\n    Seguridad Social y que transcurren por \u00e1mbitos m\u00e1s amplios que cualquier\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [4, 5], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le voy a reproducir el tenor literal\n    de la disposici\u00f3n transitoria V del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika: Se\n    traspasar\u00e1 a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la gesti\u00f3n econ\u00f3mica\n    del r\u00e9gimen financiero de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada de lo que usted ha dicho es incompatible con este requerimiento, que\n    es un requerimiento de inconstitucionalidad, y no necesito decirle,\n    porque usted es una persona suficientemente avezada en estas materias,\n    que los preceptos, mandatos o requerimientos constitucionales no son\n    discriminables, no se pueden aceptar unos y rechazar otros, todos son\n    igualmente imperativos y todos deben ser objeto de atendimiento en sus\n    propios t\u00e9rminos imperativos por parte del Gobierno, y todas estas\n    reflexiones perifr\u00e1sticas, basadas en una jurisprudencia constitucional,\n    por cierto bastante delet\u00e9rea y curvil\u00ednea, en absoluto empecen el\n    problema fundamental, el problema troncal: que ustedes est\u00e1n incumpliendo\n    un mandato constitucional, mandato constitucional que exige transferir a\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la gesti\u00f3n econ\u00f3mica del r\u00e9gimen\n    financiero de la Seguridad Social en r\u00e9gimen de convenio; es decir, a\n    trav\u00e9s del convenio econ\u00f3mico, que, en una interpretaci\u00f3n aut\u00e9ntica, a\n    tenor de lo que se puede deducir del \"Diario de Sesiones\" del debate\n    parlamentario del estatuto de autonom\u00eda, significa algo similar, af\u00edn al\n    Concierto Econ\u00f3mico para Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en r\u00e9gimen de\n    convenio ustedes\n    deber\u00edan transferir la gesti\u00f3n, al margen de lo que usted ha dicho, nada\n    menos que de las entidades gestoras de la Seguridad Social no\n    transferidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la gesti\u00f3n del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social, la gesti\u00f3n de la Tesorer\u00eda General, la gesti\u00f3n de la\n    Direcci\u00f3n de Recaudaci\u00f3n e Intervenci\u00f3n del sistema p\u00fablico de Seguridad\n    Social y las... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a reproducir el tenor literal\n    de la disposici\u00f3n transitoria V del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika: Se\n    traspasar\u00e1 a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la gesti\u00f3n econ\u00f3mica\n    del r\u00e9gimen financiero de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada de lo que usted ha dicho es incompatible con este requerimiento, que\n    es un requerimiento de inconstitucionalidad, y no necesito decirle,\n    porque usted es una persona suficientemente avezada en estas materias,\n    que los preceptos, mandatos o requerimientos constitucionales no son\n    discriminables, no se pueden aceptar unos y rechazar otros, todos son\n    igualmente imperativos y todos deben ser objeto de atendimiento en sus\n    propios t\u00e9rminos imperativos por parte del Gobierno, y todas estas\n    reflexiones perifr\u00e1sticas, basadas en una jurisprudencia constitucional,\n    por cierto bastante delet\u00e9rea y curvil\u00ednea, en absoluto empecen el\n    problema fundamental, el problema troncal: que ustedes est\u00e1n incumpliendo\n    un mandato constitucional, mandato constitucional que exige transferir a\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la gesti\u00f3n econ\u00f3mica del r\u00e9gimen\n    financiero de la Seguridad Social en r\u00e9gimen de convenio; es decir, a\n    trav\u00e9s del convenio econ\u00f3mico, que, en una interpretaci\u00f3n aut\u00e9ntica, a\n    tenor de lo que se puede deducir del \"Diario de Sesiones\" del debate\n    parlamentario del estatuto de autonom\u00eda, significa algo similar, af\u00edn al\n    Concierto Econ\u00f3mico para Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estos procesos no son\n    fragmentables, y adem\u00e1s tengo que decir una cosa, hoy esto se hace\n    directamente por las empresas con la Seguridad Social y, por cierto, la\n    gesti\u00f3n es muy positiva, alabada en todos los organismos internacionales\n    y en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Eso supuso muchas cosas negativas, un atraso\n    importante en las pol\u00edticas de mejoras sociales, sobre todo en los campos\n    en los que la igualdad de oportunidades se hace patente, como es el caso\n    de la educaci\u00f3n, la sanidad, los servicios sociales y las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para ello\n    la revalorizaci\u00f3n de las prestaciones no contributivas se financia con\n    cargo a la imposici\u00f3n general, la pensi\u00f3n no contributiva y las\n    prestaciones familiares, y la mejora adicional de las pensiones\n    contributivas, las m\u00ednimas y el SOVI no concurrente, se financia con el\n    incremento que har\u00e1 el Estado de la aportaci\u00f3n a complemento a m\u00ednimos al\n    presupuesto de la Seguridad Social, es decir, ser\u00e1 la subida m\u00e1s\n    importante de pensiones en los \u00faltimos quince a\u00f1os para quienes m\u00e1s lo\n    necesitan, tres millones de pensionistas, pensiones m\u00ednimas que se ver\u00e1n\n    incrementadas de forma muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\n    distribuye la subida por el n\u00famero de beneficiarios y clases de pensi\u00f3n\n    de la siguiente forma: dos millones 231.000 beneficiarios en pensiones\n    m\u00ednimas; 310.000 en pensiones no concurrentes del extinguido SOVI;\n    488.000 en pensiones no contributivas de Seguridad Social; y 121.872\n    asignaciones familiares peri\u00f3dicas por hijo a cargo con 18 a\u00f1os y un\n    grado de minusval\u00eda igual al 65 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON\n    LAS L\u00cdNEAS GENERALES DEL PROYECTO DE PRESUPUESTO DEL MINISTERIO DE\n    JUSTICIA PARA EL A\u00d1O 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "servicio p\u00fablico": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es una realidad que el servicio\n    p\u00fablico de la justicia est\u00e1 mayoritariamente mal valorado por el conjunto\n    de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue siendo tambi\u00e9n una realidad que nuestra justicia\n    es lenta, cara y, por tanto, poco eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para mejorar esta situaci\u00f3n es\n    preciso priorizar la atenci\u00f3n de la justicia en Espa\u00f1a desde diferentes\n    puntos de vista, uno de los cuales es la mejora en la dotaci\u00f3n de\n    recursos personales y materiales, es decir, de presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo\n    Parlamentario Socialista considera que la justicia debe ser una de las\n    materias prioritarias en el tratamiento de los Presupuestos Generales del\n    Estado para el a\u00f1o 2005 durante unos cuantos ejercicios, con el fin de\n    alcanzar dos objetivos fundamentales,\n    que son: conseguir un servicio p\u00fablico de calidad y el desarrollo de los\n    derechos de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado martes, 21 de septiembre, el Pleno de este Congreso aprob\u00f3 una\n    proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a adoptar urgentemente -as\u00ed se\n    dec\u00eda de forma expresa- una serie de medidas tendentes a mejorar el\n    servicio p\u00fablico de la justicia, y el Consejo de Ministros del d\u00eda 24 de\n    septiembre, cumpliendo el mandato de esta C\u00e1mara -insisto, cumpliendo el\n    mandato de esta C\u00e1mara- desarroll\u00f3 algunos aspectos de la proposici\u00f3n no\n    de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ser\u00e1\n    dif\u00edcil mejorar los presupuestos de justicia del Partido Popular, porque\n    los ocho que realizaron fueron hist\u00f3ricos, inigualables, inmejorables... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo\n    Parlamentario Socialista considera que la justicia debe ser una de las\n    materias prioritarias en el tratamiento de los Presupuestos Generales del\n    Estado para el a\u00f1o 2005 durante unos cuantos ejercicios, con el fin de\n    alcanzar dos objetivos fundamentales,\n    que son: conseguir un servicio p\u00fablico de calidad y el desarrollo de los\n    derechos de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado martes, 21 de septiembre, el Pleno de este Congreso aprob\u00f3 una\n    proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a adoptar urgentemente -as\u00ed se\n    dec\u00eda de forma expresa- una serie de medidas tendentes a mejorar el\n    servicio p\u00fablico de la justicia, y el Consejo de Ministros del d\u00eda 24 de\n    septiembre, cumpliendo el mandato de esta C\u00e1mara -insisto, cumpliendo el\n    mandato de esta C\u00e1mara- desarroll\u00f3 algunos aspectos de la proposici\u00f3n no\n    de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "servicio p\u00fablico": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, compartimos la preocupaci\u00f3n por las necesidades de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, que est\u00e1 generalizada en la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en disposici\u00f3n de afirmar que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2005 vamos a\n    hacer una apuesta por la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a crecer el\n    presupuesto de la justicia de una manera significativa en un 8,5 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es\n    imprescindible un servicio p\u00fablico judicial a la altura de la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo se va a hacer una apuesta desde el\n    punto de vista cualitativo para mejorar la capacidad de la respuesta y la\n    calidad del servicio p\u00fablico judicial, apostando por el crecimiento de la\n    planta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se elevan a 150 las nuevas plazas de fiscal, a 150 las nuevas\n    plazas de jueces y a 100 las de fiscales y pueden crecer, de acuerdo con\n    la proposici\u00f3n no de ley adoptada la semana pasada por esta misma C\u00e1mara,\n    por el Congreso de los Diputados, hasta 250 nuevas plazas de jueces y 135\n    de fiscales, lo que va a permitir la realizaci\u00f3n de algunos programas muy\n    selectivos para mejorar la calidad del servicio p\u00fablico judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, estamos en disposici\u00f3n de afirmar que va a mejorar el\n    servicio p\u00fablico judicial, que se van a garantizar mejor los derechos de\n    ciudadan\u00eda y el nivel de calidad con que esos derechos de ciudadan\u00eda son\n    respondidos por el Poder Judicial de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, que la futura estructura\n    societaria ser\u00e1 la acordada por las partes, teniendo en cuenta el marco\n    comunitario, lo cual supone que ambas partes se comprometen a desarrollar\n    un dise\u00f1o industrial que no implique una salida individual para cada\n    centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    iniciar un proceso negociador con el objetivo de mantener la actividad\n    militar y la actividad civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y de competencia\n    porque usted sabe perfectamente, puesto que conoce el derecho\n    comunitario, que podemos mantener un sistema de ayudas en la construcci\u00f3n\n    naval pero no en la construcci\u00f3n civil, con lo cual es absolutamente\n    imprescindible que pensemos en f\u00f3rmulas alternativas para resolver lo que\n    para mi grupo es fundamental, que es el m\u00e1ximo de actividad y el m\u00e1ximo\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3, 4, 5], "pol\u00edtica penitenciaria": [7, 8, 9], "eta": [0], "exteriores": [6], "vasco": [10, 11]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tampoco ocurre as\u00ed con 551 personas de Euskal Herr\u00eda,\n    presos del colectivo de ETA, pues s\u00f3lo 11 cumplen condena all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo sab\u00eda que no estaba y agradezco que sea el ministro de\n    Justicia quien la conteste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que lo haga el ministro de\n    Justicia y no lo digo en dem\u00e9rito del ministro del Interior, sino porque\n    siempre hemos manifestado que Instituciones Penitenciarias deber\u00eda estar\n    en Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una cuesti\u00f3n relativa al cumplimiento de una pena y es\n    mucho m\u00e1s razonable que no est\u00e9 bajo la responsabilidad del Ministerio\n    del Interior, sino del de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, es bueno que el\n    ministro de Justicia conteste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las personas privadas provisionalmente de libertad, lo que\n    hay que hacer es tratar de que la justicia sea \u00e1gil, de que se instruya\n    r\u00e1pidamente un sumario y no se les prive de libertad cuando todav\u00eda no\n    tienen una condena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos hablado con el secretario\n    de Estado de Exteriores sobre la lucha contra el terrorismo a nivel\n    global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo que\n    tiene es el que debe tener toda pol\u00edtica penitenciaria: la reeducaci\u00f3n y\n    la reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablar de pol\u00edtica penitenciaria no es f\u00e1cil ni c\u00f3modo; no lo es para\n    nadie ni para nada; ni lo es para unos presos condenados por determinado\n    tipo de delitos ni lo es para los responsables pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen una moci\u00f3n de esta C\u00e1mara de noviembre de\n    1988, que, que yo sepa, no ha sido anulada -si me equivoco, la se\u00f1ora\n    presidenta me corregir\u00e1-, que dice que el Congreso de los Diputados insta\n    al Gobierno a que mediante el m\u00e1s amplio di\u00e1logo con todas las fuerzas\n    pol\u00edticas desarrolle una nueva orientaci\u00f3n consensuada, din\u00e1mica y\n    flexible de la pol\u00edtica penitenciaria de la forma que mejor propicie el\n    fin de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos dicho cuando no\n    era c\u00f3modo decirlo y lo manifestamos ahora cuando en el \u00e1mbito en el que\n    nos movemos, desde luego en el que se mueve esta diputada, en el \u00e1mbito\n    vasco, hay una gran mayor\u00eda social a favor de esta consideraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen tambi\u00e9n muchos apoyos -usted es un hombre respetuoso,\n    espero que sea as\u00ed- de otros parlamentos: un acuerdo del Parlamento vasco\n    del a\u00f1o 1996, una moci\u00f3n en el Pleno del Parlamento vasco de junio de\n    2003, un acuerdo de una declaraci\u00f3n del Gobierno vasco del 8 de abril de\n    2003 y m\u00faltiples apoyos a trav\u00e9s de los soci\u00f3metros en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [11, 12, 13, 14, 15], "pol\u00edtica penitenciaria": [16, 17], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "defensa": [18]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, no es la primera vez que traemos a esta C\u00e1mara un debate\n    sobre la cuesti\u00f3n de fondo que subyace leg\u00edtimamente en su interpelaci\u00f3n,\n    una preocupaci\u00f3n en torno a los fundamentos y a los rendimientos de la\n    pol\u00edtica que ha venido siendo aplicada en un aspecto muy delicado del\n    frente y de la pol\u00edtica antiterrorista por los sucesivos gobiernos de\n    nuestra democracia constitucional a lo largo de los \u00faltimos 15 a\u00f1os, una\n    pol\u00edtica de, entre comillas, dispersi\u00f3n de presos de ETA que se traduce\n    l\u00f3gicamente en un debate en torno a su compatibilidad con respecto de los\n    mandatos constitucionales encerrados en el art\u00edculo 25, que orientan las\n    penas privativas de libertad a la consecuci\u00f3n de la reeducaci\u00f3n y de la\n    reinserci\u00f3n de los penados y de los mandatos legales que desarrolla el\n    art\u00edculo 25, p\u00e1rrafo segundo, en la Ley Org\u00e1nica General Penitenciaria,\n    en particular lo relativo al tratamiento individualizado y a la\n    consecuci\u00f3n sobre bases individualizadas, incluso llega a decir la Ley\n    Org\u00e1nica General Penitenciaria de individualizaci\u00f3n cient\u00edfica en el\n    tratamiento penitenciario de esa resocializaci\u00f3n, de esa reinserci\u00f3n en\n    la vida en libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos plenamente\n    convencidos de ello y tambi\u00e9n de que la valoraci\u00f3n que merece el\n    rendimiento de esta pol\u00edtica en el curso de los a\u00f1os de nuestra\n    experiencia constitucional avala esta convicci\u00f3n con la experiencia,\n    porque esa pol\u00edtica ha sido \u00fatil para debilitar a ETA como expresi\u00f3n m\u00e1s\n    se\u00f1alada de este mal absoluto con el que venimos bregando tanto tiempo en\n    Espa\u00f1a que es el mal del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso empez\u00f3 la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n, desde la presunci\u00f3n de que la\n    concentraci\u00f3n de los presos de ETA en un n\u00famero muy reducido de\n    establecimientos penitenciarios no estaba contribuyendo a su\n    resocializaci\u00f3n ni a su reeducaci\u00f3n; por el contrario, produc\u00eda\n    reconcentraci\u00f3n, recondensaci\u00f3n en las peores manifestaciones del\n    sectarismo que conducen a esa forma de criminalidad organizada que tiene\n    componentes de car\u00e1cter psic\u00f3tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de dispersi\u00f3n arranca, por tanto, a finales de los a\u00f1os\n    ochenta y se muestra efectiva desde el principio: hace da\u00f1o, debilita a\n    ETA, debilita al terror, debilita al terrorismo, y desde ese punto de\n    vista no puede sino merecer una valoraci\u00f3n positiva no solamente por\n    parte del ejercicio de responsabilidad del Gobierno que tiene que primar\n    la demanda de seguridad y de respuesta frente al terror de la ciudadan\u00eda,\n    sino tambi\u00e9n de su utilidad en t\u00e9rminos de pol\u00edtica penal, de pol\u00edtica\n    criminal y de pol\u00edtica penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s en el curso del tiempo la\n    pol\u00edtica antiterrorista llega a erigirse en eje de una convergencia\n    esencial de las fuerzas pol\u00edticas con opciones de gobierno en Espa\u00f1a, y\n    as\u00ed queda a\n    cubierto de un Pacto por las libertades y contra el terrorismo que\n    suscriben el Partido Socialista, entonces en la oposici\u00f3n, y el Partido\n    Popular, entonces en el Gobierno, y que en este punto compromete de\n    manera perdurable al Partido Socialista y al Partido Popular en tanto no\n    hayamos conseguido derrotar definitivamente a ETA y la desaparici\u00f3n del\n    mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queda de manifiesto la convicci\u00f3n de que la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n es\n    constitucional, de que la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n no tiene ninguna\n    contradicci\u00f3n con la Ley Org\u00e1nica General Penitenciaria, de que la\n    pol\u00edtica de dispersi\u00f3n es una manifestaci\u00f3n de una pol\u00edtica\n    antiterrorista que quiere ser transversal, que quiere ser adem\u00e1s una\n    materia sujeta a un gran entendimiento pol\u00edtico-parlamentario de amplio\n    espectro, perdurable en el tiempo, resistente como estamos viendo a la\n    alternancia en el Gobierno y que debe permanecer y debe quedar preservada\n    hasta que hayamos hecho desaparecer el mal, hasta que no podamos tener la\n    seguridad, la garant\u00eda y la certidumbre de que la amenaza de ETA ha\n    dejado de pender sobre nuestras libertades, sobre nuestra seguridad,\n    sobre nuestras vidas y ha desaparecido para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo corrobora la\n    pr\u00e1ctica, la experienci que nos est\u00e1 se\u00f1alando que ETA ha sido m\u00e1s d\u00e9bil\n    en el curso de los a\u00f1os precisamente como consecuencia de la pol\u00edtica de\n    dispersi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n ha posibilitado para\n    aquellos presos -de otra forma se hubiesen visto constre\u00f1idos por el\n    sectarismo endurecedor que trabaja sobre s\u00ed mismo, impidiendo que ninguno\n    de los presos del denominado colectivo respire por s\u00ed mismo, piense por\n    s\u00ed mismo o pueda apostar por s\u00ed mismo, por las posibilidades de\n    reinserci\u00f3n individualizada que el sistema penitenciario le ofrece-\n    medidas individualizadas de reinserci\u00f3n condicionadas naturalmente a la\n    consecuci\u00f3n del objetivo, que es un compromiso expreso del abandono, de\n    renuncia a la violencia, de condena de la violencia y de condena de ETA y\n    un compromiso expreso a aceptar las condiciones que la ley establece para\n    la recuperaci\u00f3n de la vida en libertad o de la esperanza de la vida en\n    libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente quiero decir adem\u00e1s que la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n no se aplica\n    exclusivamente a la banda terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    nada tiene que ver la imposibilidad de cumplir penas privativas de\n    libertad en el centro m\u00e1s pr\u00f3ximo por la incapacidad f\u00edsica del centro\n    penitenciario m\u00e1s pr\u00f3ximo al lugar de residencia con una determinaci\u00f3n\n    pol\u00edtica que se ha demostrado eficaz y positivamente orientada a la\n    consecuci\u00f3n del objetivo: debilitar a ETA y lanzar un mensaje firme,\n    dentro del marco del Estado constitucional de derecho, con pleno respeto\n    a las garant\u00edas que el ordenamiento constitucional establece, con\n    sujeci\u00f3n al control de los tribunales de la aplicaci\u00f3n de la propia\n    pol\u00edtica de dispersi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una herramienta m\u00e1s que estamos obligados a\n    hacer valer hasta que ETA no haya desaparecido enteramente de la realidad\n    espa\u00f1ola y deje de pender de manera definitiva, definitiva, como una\n    amenaza sobre nuestras libertades, sobre nuestra integridad, sobre la\n    libertad, la seguridad y la vida de tantos espa\u00f1oles que llevan tantos\n    a\u00f1os clamando con todo el derecho, toda raz\u00f3n y toda legitimidad el fin\n    exigible a todos los gobiernos de Espa\u00f1a: luchar contra el terrorismo con\n    todos los instrumentos a su alcance y garantizar la seguridad en el\n    disfrute de la libertad de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se ha puesto de manifiesto tambi\u00e9n en el curso de estos\n    a\u00f1os que es conforme con la Constituci\u00f3n, como lo se\u00f1alan los\n    pronunciamientos de muchos tribunales de Justicia que naturalmente\n    revisan la acci\u00f3n de la Administraci\u00f3n penitenciaria y garantizan la\n    interdicci\u00f3n de su arbitrariedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguna medida de dispersi\u00f3n est\u00e1 al\n    margen de la ley ni del control jurisdiccional de la legalidad de la\n    actuaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n penitenciaria, de los poderes p\u00fablicos, y\n    ha habido revisiones de la actuaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n penitenciaria\n    por parte de los tribunales de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy recientemente el Tribunal Superior de Justicia de Madrid en un\n    pronunciamiento explica en su detalle que la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n es\n    perfectamente conforme con la Constituci\u00f3n y con la Ley Org\u00e1nica General\n    Penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa sentencia m\u00e1s reciente es de 27 de junio del a\u00f1o 2000\n    de la Sala Contencioso-administrativa del Tribunal Superior de Justicia\n    de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De modo que es\n    perfectamente posible, funcional y positivo que la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n\n    pueda ser sostenida siempre y cuando se haga dentro de los par\u00e1metros de\n    la legalidad y sujeta al control de interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de\n    los poderes p\u00fablicos que garantizan todos los tribunales de Justicia en\n    nuestro sistema constitucional, como en todos los que participan del\n    Convenio Europeo de Derechos Humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar, en lo que se refiere a la propia compatibilidad\n    de la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n con respecto de la Constituci\u00f3n y la Ley\n    Org\u00e1nica General Penitenciaria estamos plenamente convencidos no s\u00f3lo de\n    su compatibilidad, sino que adem\u00e1s en t\u00e9rminos de pol\u00edtica criminal a\n    trav\u00e9s de la pol\u00edtica penal y de la pol\u00edtica penitenciaria la dispersi\u00f3n\n    sirve precisamente al fin de procurar la posibilidad efectiva de la\n    resocializaci\u00f3n y de la reeducaci\u00f3n de los penados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de dispersi\u00f3n arranca, por tanto, a finales de los a\u00f1os\n    ochenta y se muestra efectiva desde el principio: hace da\u00f1o, debilita a\n    ETA, debilita al terror, debilita al terrorismo, y desde ese punto de\n    vista no puede sino merecer una valoraci\u00f3n positiva no solamente por\n    parte del ejercicio de responsabilidad del Gobierno que tiene que primar\n    la demanda de seguridad y de respuesta frente al terror de la ciudadan\u00eda,\n    sino tambi\u00e9n de su utilidad en t\u00e9rminos de pol\u00edtica penal, de pol\u00edtica\n    criminal y de pol\u00edtica penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha venido a afirmar el Tribunal Europeo de\n    Derechos Humanos en un pronunciamiento de 1990 que es perfectamente\n    posible la negativa a trasladar a un recluso al centro penitenciario m\u00e1s\n    pr\u00f3ximo a su residencia sobre razones de seguridad nacional, de seguridad\n    p\u00fablica, de defensa de la prevenci\u00f3n del delito, de protecci\u00f3n de la\n    salud y hasta de la moral, que es una cl\u00e1usula excepcionante del r\u00e9gimen\n    ordinario de disfrute de los derechos reconocidos en el Convenio Europeo\n    de Derechos Humanos de acuerdo con su art\u00edculo 8.2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3], "eta": [0, 1], "vasco": [4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Parlamento vasco elabor\u00f3 en el a\u00f1o 1996 un plan en el\n    que cual se permit\u00eda el acercamiento del colectivo de presos de ETA sin\n    que hubiera reagrupamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no es\n    una cuesti\u00f3n exclusivamente de las personas que ya est\u00e1n en ETA, sino una\n    cuesti\u00f3n relativa a personas que no estando en ETA hoy puede ser que\n    ma\u00f1ana terminen est\u00e1ndolo porque entienden que hay\n    determinadas cuestiones injustas que les llevan a ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo aqu\u00ed porque se ha echado mucho\n    en cara al Gobierno vasco lo que hace, que es -lo dije el otro d\u00eda- lo\n    que hizo el Ministerio de Justicia: conceder ayudas a las familias que\n    tienen personas privadas de libertad en c\u00e1rceles alejadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo hizo en\n    el a\u00f1o 1983 el Ministerio de Justicia, porque entend\u00eda que era una\n    injusticia y que gravaba a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Parlamento vasco elabor\u00f3 en el a\u00f1o 1996 un plan en el\n    que cual se permit\u00eda el acercamiento del colectivo de presos de ETA sin\n    que hubiera reagrupamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo aqu\u00ed porque se ha echado mucho\n    en cara al Gobierno vasco lo que hace, que es -lo dije el otro d\u00eda- lo\n    que hizo el Ministerio de Justicia: conceder ayudas a las familias que\n    tienen personas privadas de libertad en c\u00e1rceles alejadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo que se nos critica hoy\n    lo hizo el ministerio en el a\u00f1o 1983, y la mayor\u00eda de los beneficiarios\n    que hoy reciben las ayudas del Gobierno vasco son los mismos que los del\n    a\u00f1o 1983. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por encima del debate\n    democr\u00e1tico est\u00e1 la democracia misma, por eso d\u00e9jeme que le diga que la\n    ciudadan\u00eda espa\u00f1ola no podr\u00eda perdonarle ni al Partido Socialista ni al\n    Partido Popular que le tuvieran miedo a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra primera obligaci\u00f3n\n    es no tenerle ning\u00fan miedo a ETA, ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra primera obligaci\u00f3n es\n    derrochar toda la valent\u00eda, incluso en imaginaci\u00f3n, en derrotar a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De modo que tengo que lanzar un mensaje de\n    determinaci\u00f3n, que no puede sino hacer honor a lo que la ciudadan\u00eda tiene\n    derecho a esperar de nosotros, quienquiera que est\u00e9 en el Gobierno o\n    quienquiera que suba a la tribuna a contestar a una interpelaci\u00f3n: la\n    determinaci\u00f3n absoluta de hacer todo cuanto est\u00e9 en nuestra mano para\n    tomar partido frente a ETA, para derrotarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace igualmente que la individualizaci\u00f3n se ponga\n    de manifiesto tambi\u00e9n con los presos de ETA; tambi\u00e9n con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por\n    ello por lo que, por ejemplo, no hay presos de ETA en Canarias,\n    mientras que son muchos los canarios que est\u00e1n cumpliendo penas privativas\n    de libertad a miles de kil\u00f3metros del lugar donde nacieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta que no\n    satisfagamos enteramente el compromiso que tenemos con las v\u00edctimas,\n    derrotando a ETA y haciendo desaparecer la amenaza, la pol\u00edtica de\n    dispersi\u00f3n seguir\u00e1 teniendo sentido, se\u00f1ora Lasagabaster. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, tambi\u00e9n para la desaparici\u00f3n de ETA existe un espacio para la\n    imaginaci\u00f3n pol\u00edtica, pero la condici\u00f3n previa, inexorable, ineluctable\n    es la desaparici\u00f3n de ETA, y esa es la \u00fanica forma de paz, en t\u00e9rminos de\n    resoluci\u00f3n de lo que usted ha llamado el conflicto, de la que puede dar\n    cuenta un gobierno responsable; un gobierno responsable ante la\n    ciudadan\u00eda, por lo mucho que ha sufrido este pa\u00eds por el azote del\n    terror, por el enorme deseo que existe de ver por fin amanecer un d\u00eda en\n    que esta amenaza haya desaparecido para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica paz imaginable es la desaparici\u00f3n absoluta,\n    definitiva, total de ETA y de lo que representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dichas\n    medidas se plasmaron, entre otros varios mecanismos,\n    en el Real Decreto-ley 10/2000, de 6 de octubre, de medidas urgentes de\n    apoyo a los sectores agrario, pesquero y de transporte, que estableci\u00f3\n    una panoplia de medidas, algunas a favor de las cooperativas, aumentando\n    su capacidad de suministro de combustible; otras a favor de todos los\n    agricultores, modificando el r\u00e9gimen especial de la agricultura y la\n    pesca en el seno del impuesto del valor a\u00f1adido, elevando la compensaci\u00f3n\n    a tanto alzado que recib\u00edan los empresarios incluidos en dicho r\u00e9gimen,\n    tanto del sector agrario o ganadero como del sector pesquero; se\n    establec\u00edan bonificaciones en materia de cotizaci\u00f3n en el r\u00e9gimen\n    especial de la Seguridad Social de los trabajadores del mar diferenciadas\n    en funci\u00f3n de los distintos segmentos en que estuvieran incluidos y por\n    tanto del volumen de combustible que ten\u00edan las flotas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace cuatro a\u00f1os incidi\u00f3 sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola un shock petrol\u00edfero\n    que afect\u00f3 duramente sobre todo a los sectores agrario, pesquero y de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    nuevo, se\u00f1or\u00edas, el shock petrol\u00edfero se instala en la econom\u00eda mundial,\n    afecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola y, dentro de \u00e9sta, con mucha m\u00e1s\n    intensidad, a los sectores en cuya estructura de coste tienen mucha\n    incidencia los combustibles y que, adem\u00e1s, carecen de capacidad de\n    trasladar los incrementos de coste de producci\u00f3n a su estructura de\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n\n    que incide muy negativamente en tres sectores b\u00e1sicos de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, la agricultura, la pesca y el transporte, porque -como\n    manifest\u00e9 con anterioridad- estos sectores no tienen capacidad de\n    trasladar sus costes a los precios que reciben: los agricultores, en\n    primer lugar, porque son muy dependientes de unos precios\n    mundiales que se fijan en grandes mercados ajenos a su capacidad de\n    influencia, adem\u00e1s de por la atomizaci\u00f3n de la oferta frente a la\n    concentraci\u00f3n de la demanda; la pesca, por el sistema de subastas a la\n    baja, que es un sistema muy complejo que hace que el pescador no pueda\n    regular b\u00e1sicamente el precio, que est\u00e1 en manos de intermediarios,\n    asentadores o mayoristas; y el transporte, por su sujeci\u00f3n a sistemas de\n    tarificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda\n    otra panoplia de medidas fiscales de apoyo al sector del transporte que\n    comprend\u00edan deducciones por inversiones, modificaciones del plazo de\n    permanencia de los elementos afectados a dichas deducciones y, en\n    definitiva, exenci\u00f3n de las ayudas por abandono de la actividad del\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradecer\u00eda, se\u00f1or\n    vicepresidente, que nos diga usted con toda franqueza, si van a tomar\n    alguna medida, si van a abordar el estudio del gas\u00f3leo profesional y su\n    implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a para el sector del transporte y cu\u00e1les van a ser\n    los mecanismos que vayan a poner en marcha en el sector pesquero, que\n    atraviesa una enorme dificultad en este momento -hay una enorme\n    preocupaci\u00f3n en todos los puertos de Espa\u00f1a por el incremento de costes\n    que puede inviabilizar la actividad pesquera- y en el sector agrario,\n    donde estamos asistiendo a una espiral de costes de combustibles que\n    luego tienen impacto derivado en todos los fertilizantes y en todos los\n    inputs que el sector agrario debe utilizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace cuatro a\u00f1os incidi\u00f3 sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola un shock petrol\u00edfero\n    que afect\u00f3 duramente sobre todo a los sectores agrario, pesquero y de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    nuevo, se\u00f1or\u00edas, el shock petrol\u00edfero se instala en la econom\u00eda mundial,\n    afecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola y, dentro de \u00e9sta, con mucha m\u00e1s\n    intensidad, a los sectores en cuya estructura de coste tienen mucha\n    incidencia los combustibles y que, adem\u00e1s, carecen de capacidad de\n    trasladar los incrementos de coste de producci\u00f3n a su estructura de\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2002 el consumo de petr\u00f3leo en el mundo fue\n    un 18 por ciento superior al de 1980; en la OCDE ese aumento fue del 12\n    por ciento, en la Uni\u00f3n Europea fue del 1 por ciento y, sin embargo, en\n    el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola el consumo anual en el a\u00f1o 2002 fue un 40\n    por ciento mayor que en el a\u00f1o 1980. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2002 el consumo de petr\u00f3leo en el mundo fue\n    un 18 por ciento superior al de 1980; en la OCDE ese aumento fue del 12\n    por ciento, en la Uni\u00f3n Europea fue del 1 por ciento y, sin embargo, en\n    el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola el consumo anual en el a\u00f1o 2002 fue un 40\n    por ciento mayor que en el a\u00f1o 1980. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las bonificaciones para\n    la\n    Seguridad Social se concedieron en un trimestre del a\u00f1o 2000, pero no\n    siguieron en 2001, cuando bajaron los precios, y pueden ustedes\n    perfectamente hacer lo mismo en el sector pesquero, bonificar las\n    cotizaciones y pagarlas con cargo al INEM, que hoy d\u00eda cuenta con\n    flexibilidad presupuestaria para hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, para las dem\u00e1s medidas\n    fiscales o las de la Seguridad Social es usted el que tiene la \u00faltima\n    palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nosotros ostent\u00e1bamos el Gobierno afirmamos que\n    reducir la fiscalidad del petr\u00f3leo y sus derivados era una iniciativa que\n    lo que har\u00eda ser\u00eda frenar la acomodaci\u00f3n de nuestro consumo y del uso del\n    petr\u00f3leo a una circunstancia objetiva, como ha sido la de su\n    encarecimiento, que enmascarar\u00eda una realidad ante los sectores\n    productivos, que falsear\u00eda esa realidad y que el d\u00eda de ma\u00f1ana tendr\u00edamos\n    que hacer frente a consecuencias peores en t\u00e9rminos de aumento de\n    facturas, porque, evidentemente, cuando una econom\u00eda se enfrenta\n    simult\u00e1neamente a un encarecimiento del petr\u00f3leo y a una demanda interna\n    que crece a ritmos superiores a los del PIB, lo que hace la rebaja\n    impositiva es aumentar tensiones inflacionistas, adem\u00e1s de otros efectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus manos est\u00e1\n    solucionarlo o seguir haciendo de don Tancredo, pero los dontancredos\n    nunca solucionan los problemas de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 31, 34, 36, 38, 40, 42, 44, 46, 47, 48, 49, 52, 53, 54, 58, 60, 62, 64, 65, 66, 67, 69, 70, 72, 73, 76, 78, 79, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 95, 97, 98, 101, 103, 106, 107, 109, 111, 113, 114, 116, 119, 121, 123, 126, 128, 129, 130, 131, 137, 139, 140, 141, 144, 146, 148, 149, 150, 153, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 165, 167, 169], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 61, 63, 74, 135], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [8, 15, 16, 18, 30, 32, 33, 35, 39, 41, 43, 45, 50, 51, 68, 71, 75, 77, 80, 93, 94, 96, 104, 105, 108, 115, 117, 122, 124, 125, 127, 133, 134, 136, 138, 147, 168, 170], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [37, 151, 152, 154], "party": "PEDRO AZPIAZU URIARTE", "name": "PNV"}, {"block_indices": [55, 56, 57, 59, 164, 166], "party": "<group>", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [99, 100, 102], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [110, 112, 118, 120, 132], "party": "Rosa Mar\u00eda Bon\u00e0s Pahisa", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [142, 143, 145], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}