{"blocks": [{"words": {"salud": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE HA ADOPTADO CON\n    LA DILIGENCIA DEBIDA TODAS LAS MEDIDAS NECESARIAS PARA GARANTIZAR LA\n    SALUD Y LA SEGURIDAD DE LOS CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "consumo": [1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tiene que haber una agencia de seguridad alimentaria nacional, un\n    comit\u00e9 cient\u00edfico independiente, una respuesta p\u00fablica ante un\n    problema de salud, un mayor presupuesto p\u00fablico y m\u00e1s confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto es as\u00ed que hoy\n    el consumo de carne en Espa\u00f1a ha descendido un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, cada vez que el ministro de Agricultura aparece comiendo\n    carne -hasta a las siete y media de la ma\u00f1ana le vemos todos los d\u00edas\n    en los telediarios-, m\u00e1s baja el consumo de carne y esto tiene que\n    tener alguna explicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El Gobierno inform\u00f3 inmediatamente tuvo conocimiento de la existencia\n    del primer caso en Espa\u00f1a, y quiero recordar que en este momento hay\n    dos casos exclusivamente reconocidos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "vasco": [4, 5], "pa\u00eds": [6, 7, 8], "defensa": [1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y su partido, firmante del acuerdo de Estella, y su partido, que ha\n    defendido el derecho de autodeterminaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco, debe\n    entender que defendiendo esas posiciones da muy pocas razones a una\n    organizaci\u00f3n terrorista para que \u00e9sta no entienda que puede conseguir\n    ventajas por el hecho de seguir ejercitando su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han establecido un diagn\u00f3stico com\u00fan de la situaci\u00f3n, han\n    establecido unos principios compartidos  y han definido una pol\u00edtica\n    de com\u00fan acuerdo, tanto para el Pa\u00eds Vasco como para el conjunto de\n    Espa\u00f1a, en la defensa de las libertades y la lucha contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo, se\u00f1or\u00eda, es un acuerdo abierto a todos porque es un\n    acuerdo de defensa de las libertades, de la\n    Constituci\u00f3n y del estatuto de autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nosotros pedimos la ruptura formal del pacto de Estella, como\n    condici\u00f3n inexcusable para que se puedan incorporar a lo que es una\n    actitud de todos los dem\u00f3cratas en defensa de la Constituci\u00f3n y del\n    estatuto de autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han establecido un diagn\u00f3stico com\u00fan de la situaci\u00f3n, han\n    establecido unos principios compartidos  y han definido una pol\u00edtica\n    de com\u00fan acuerdo, tanto para el Pa\u00eds Vasco como para el conjunto de\n    Espa\u00f1a, en la defensa de las libertades y la lucha contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y su partido, firmante del acuerdo de Estella, y su partido, que ha\n    defendido el derecho de autodeterminaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco, debe\n    entender que defendiendo esas posiciones da muy pocas razones a una\n    organizaci\u00f3n terrorista para que \u00e9sta no entienda que puede conseguir\n    ventajas por el hecho de seguir ejercitando su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han establecido un diagn\u00f3stico com\u00fan de la situaci\u00f3n, han\n    establecido unos principios compartidos  y han definido una pol\u00edtica\n    de com\u00fan acuerdo, tanto para el Pa\u00eds Vasco como para el conjunto de\n    Espa\u00f1a, en la defensa de las libertades y la lucha contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es un sarcasmo que nadie\n    pueda decir que este es un acuerdo excluyente, m\u00e1xime si quien lo\n    dice ha sido firmante del acuerdo de Estella, que es el mayor acuerdo\n    excluyente que se haya firmado en nuestro pa\u00eds en mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y su partido, firmante del acuerdo de Estella, y su partido, que ha\n    defendido el derecho de autodeterminaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco, debe\n    entender que defendiendo esas posiciones da muy pocas razones a una\n    organizaci\u00f3n terrorista para que \u00e9sta no entienda que puede conseguir\n    ventajas por el hecho de seguir ejercitando su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues bien, en estos momentos, el Instituto Nacional de Estad\u00edstica es\n    la instituci\u00f3n que debe realizar el censo y que debe desempe\u00f1ar un\n    papel activo en la formaci\u00f3n  y gesti\u00f3n de este censo promocional,\n    junto con el Ministerio de Justicia y la Agencia de Protecci\u00f3n de\n    Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todos los\n    ciudadanos, se\u00f1ora ministra, estamos sorprendidos y s\u00f3lo usted es la\n    ministra de Deporte en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE LAS MEDIDAS DE GRACIA, TAL Y\n    COMO SE PRESENTARON TRAS EL CONSEJO DE MINISTROS DE 1 DE DICIEMBRE,\n    SE AJUSTAN  A LOS PRECEPTOS CONSTITUCIONALES  Y LEGALES QUE DEBEN REGIR\n    LOS INDULTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#00364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Dos semanas despu\u00e9s, el\n    Ministerio de Justicia contin\u00faa trabajando para motivar lo\n    inmotivable  y para explicar lo inexplicable: que el Gobierno ha\n    revocado por decreto una sentencia del Tribunal Supremo para, a decir\n    de un fiscal, restablecer la legalidad injustamente conculcada nada\n    menos que por una sentencia del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#00364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Estamos hablando por tanto de principios, de cuestiones muy\n    importantes; estamos hablando de separaci\u00f3n de poderes; estamos\n    hablando de reserva de jurisdicci\u00f3n; estamos hablando de credibilidad\n    de la Administraci\u00f3n de justicia, y lo \u00faltimo que necesita nuestra\n    Administraci\u00f3n de justicia en su credibilidad deteriorada es que el\n    Gobierno, por decreto, reinserte en la carrera judicial a quien la ha\n    perdido precisamente por haber abusado de ella para delinquir, por\n    haber sido condenado a una sentencia penal por haber utilizado la\n    potestad de juzgar para delinquir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#00364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes pueden, si\n    quiere el Gobierno, nombrarle alto cargo; puede incluso el presidente\n    del Gobierno nombrarle ministro de Justicia; pero no pueden\n    restablecerle en una condici\u00f3n que ha perdido por una sentencia\n    penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#00364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como no pueden explicarlo se dedican a confundir con\n    comparaciones improcedentes o inaceptables, o se dedican  a insultar\n    con mezquindad y rencor y a hablar de los ciudadanos que est\u00e1n\n    preocupados por esta medida y la consideran perjudicial para la\n    Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#00364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que estamos al lado de\n    esos ciudadanos insultados por el Gobierno y frente a ese decreto\n    absolutamente perjudicial para la credibilidad de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#00364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    han venido con esto no porque les preocupe la justicia, sino\n    exclusivamente  a montar un ruido, un foll\u00f3n, para defender intereses\n    particulares ajenos a los intereses generales, y nada m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#00364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL REINGRESO EN LA\n    CARRERA JUDICIAL DE UN EX JUEZ CONDENADO POR PREVARICACI\u00d3N AYUDAR\u00c1\n     A MEJORAR LA CONFIANZA DE LOS CIUDADANOS EN LOS TRIBUNALES DE\n    JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera usted que otorgar mediante indulto la\n    condici\u00f3n de juez a quien la perdi\u00f3 al ser condenado por utilizarla\n    para delinquir va a favorecer la confianza de los ciudadanos en la\n    justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Lo que no va a\n    beneficiar en nada a la justicia es la estrategia del Partido\n    Socialista de defender intereses particulares en contra de los\n    intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, la justicia para cumplir la funci\u00f3n que\n    constitucionalmente le corresponde necesita de la confianza de los\n    ciudadanos, lo mismo que usted y yo del aire para respirar, y no\n    parece precisamente que vayan a mejorar el prestigio y la valoraci\u00f3n\n    que necesita hoy la funci\u00f3n judicial cuando el Gobierno se dedica ni\n    m\u00e1s ni menos que a entregar la tutela de los derechos y libertades de\n    los ciudadanos, el poder de limitar la libertad, la familia, los\n    bienes y el patrimonio, es decir, la funci\u00f3n de juzgar, a quien el\n    Poder Judicial se la quit\u00f3 precisamente porque cometi\u00f3 un delito muy\n    grave en el ejercicio de esa funci\u00f3n de juzgar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la mayor\u00eda de los ciudadanos ha considerado que este\n    indulto es injusto; la mayor\u00eda de los ciudadanos ha considerado que\n    este indulto afecta gravemente  a la imagen de la Administraci\u00f3n de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    verdad es que a usted, como ministro de Justicia, las deudas de su\n    Gobierno le han hecho hacer un papel\u00f3n que no se corresponde con la\n    principal obligaci\u00f3n del ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  La autora de esta\n    cita, aunque no lo parezca, es do\u00f1a Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz\n    en la Comisi\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No siempre ha ocurrido as\u00ed, pero en el futuro\n    espero contar con su colaboraci\u00f3n para que la independencia de los\n    jueces y tribunales, ajenos a cualquier tipo de presi\u00f3n, sea quien\n    sea el interesado, sea una constante, que eso s\u00ed que dar\u00e1 prestigio a\n    nuestra justicia en beneficio de todos los ciudadanos y no de\n    determinados intereses que est\u00e1n defendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERAELMINISTRO DE JUSTICIA QUE LAS DECLARACIONES DELFISCAL JEFE\n    DE LA AUDIENCIA NACIONAL, A PROP\u00d3SITO DE UNO DE LOS INDULTADOS, SON\n    ACORDES CON LOS PRINCIPIOS CONSTITUCIONALES QUE DEBEN GUIAR SU\n    ACTUACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, nos encontramos ante unos hechos\n    especialmente graves que preocupan al conjunto de los ciudadanos y,\n    por supuesto, al Grupo Parlamentario Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con esta actuaci\u00f3n el Gobierno est\u00e1\n    deteriorando la calidad de nuestro sistema democr\u00e1tico al atentar\n    contra el pilar b\u00e1sico que es en el Estado de derecho la\n    Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL GOBIERNO PUEDE EJERCER COMPETENCIAS\n    ATRIBUIDAS POR LA CONSTITUCI\u00d3N ESPA\u00d1OLAA OTROS PODERES DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS CONDICIONES DEL CONTRATO QUE\n    EL MINISTERIO DE DEFENSA FIRM\u00d3 EN LOS A\u00d1OS 70 CON EL CLUB DE GOLF DEL\n    PRAT Y DE LA INDEMNIZACI\u00d3N CONSIGUIENTE DE AENA PARA QUE DICHO CLUB\n    CEDA SUS TERRENOS PARA LA AMPLIACI\u00d3N DEL AEROPUERTO DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en su pregunta se hace referencia a un acuerdo firmado por\n    el Ministerio de Defensa que no exist\u00eda en esas fechas; se hace luego\n    referencia a un acuerdo de AENA, que no pertenece a la competencia\n    del Ministerio de Defensa, y se hacen, se\u00f1or\u00edas, dicho sea con todo\n    respeto, dos preguntas en una sola interrogaci\u00f3n, cosa que hasta\n    ahora no se admit\u00eda por la Presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En 1998 se suscribe un acuerdo\n    marco entre Defensa y el Ministerio de Fomento para la transferencia\n    a AENA de los recintos aeroportuarios -de \u00e9se y de otros tantos- y,\n    finalmente, el consejo de administraci\u00f3n de AENA, el 25 de octubre de\n    1999, acuerda el rescate de la cesi\u00f3n de uso para la ampliaci\u00f3n del\n    Prat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1998 se suscribe un acuerdo\n    marco entre Defensa y el Ministerio de Fomento para la transferencia\n    a AENA de los recintos aeroportuarios -de \u00e9se y de otros tantos- y,\n    finalmente, el consejo de administraci\u00f3n de AENA, el 25 de octubre de\n    1999, acuerda el rescate de la cesi\u00f3n de uso para la ampliaci\u00f3n del\n    Prat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la historia, se\u00f1or\u00eda, con personalidad \u00fanica de Gobierno, sin\n    necesidad de formular dos preguntas, dirigirlas al Ministerio de\n    Defensa preguntando por un tema de AENA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "corredor": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como usted bien sabe, desde que hace ya varios a\u00f1os\n    fuera inaugurada la l\u00ednea de alta\n    velocidad desde Madrid a Sevilla, la provincia de Ja\u00e9n ha venido\n    sufriendo un continuo descenso en cuanto al tr\u00e1fico ferroviario y en\n    cuanto al n\u00famero de viajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el anuncio\n    que usted hizo hace pocas fechas, concretamente en el Senado, de la\n    incorporaci\u00f3n del corredor Madrid-Alc\u00e1zar de San Juan-Ja\u00e9n ha\n    levantado una enorme expectativa y grandes esperanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el anuncio\n    que usted hizo hace pocas fechas, concretamente en el Senado, de la\n    incorporaci\u00f3n del corredor Madrid-Alc\u00e1zar de San Juan-Ja\u00e9n ha\n    levantado una enorme expectativa y grandes esperanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [6, 7], "corredor": [8, 9, 10], "alta velocidad": [11], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Puedo decirle,\n    ampliando aquella informaci\u00f3n, que el tramo Villaseca-Villasequilla\n    en el d\u00eda de hoy tiene publicado el estudio informativo para\n    contratar la asistencia t\u00e9cnica  y poner en marcha el procedimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Alc\u00e1zar de San Juan-Ja\u00e9n est\u00e1 dividido a efectos\n    constructivos en cinco subtramos: Alc\u00e1zar-Manzanares, Manzanares-\n    Santa Cruz de Mudela, Santa Cruz de Mudela-Vadollano, Vadollano-\n    Linares, Linares-Ja\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, empezando por el final, quiero decirle que\n    el estudio informativo del tramo Linares-Ja\u00e9n lo tiene usted hoy\n    licitado en el Bolet\u00edn Oficial del Estado para la contrataci\u00f3n de la\n    correspondiente asistencia t\u00e9cnica, lo cual quiere decir que tambi\u00e9n\n    se pone en marcha el tramo Alc\u00e1zar de San Juan-Ja\u00e9n por el lado de\n    Ja\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto de los proyectos, que afectan al tramo Alc\u00e1zar-\n    Manzanares, Manzanares-Santa Cruz y Vadollano-Linares, estar\u00e1n\n    licitados antes de que termine el a\u00f1o, con las asistencias t\u00e9cnicas,\n    y tambi\u00e9n el estudio informativo de un tramo en el que quiero\n    detenerme: Santa Cruz de Mudela-Vadollano, que es exactamente el\n    trazado por Despe\u00f1aperros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos planteamos una soluci\u00f3n de\n    acondicionamiento de este tramo en profundidad, lo que exige un\n    estudio informativo para modificar sustancial-\n    mente el trazado, como tambi\u00e9n ocurre en el tramo Linares-Ja\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La redacci\u00f3n de los proyectos, que he anunciado que se producir\u00e1\n    antes de final de a\u00f1o, permitir\u00e1 que el a\u00f1o que viene se inicien\n    licitaciones de obra, tanto en el tramo Madrid-Alc\u00e1zar como en el\n    tramo Alc\u00e1zar de San Juan-Ja\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hice en el Senado fue anunciar la\n    situaci\u00f3n de algunos de los tramos de este corredor, concretamente\n    los que estaban entre Madrid y Alc\u00e1zar de San Juan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La redacci\u00f3n de los proyectos, que he anunciado que se producir\u00e1\n    antes de final de a\u00f1o, permitir\u00e1 que el a\u00f1o que viene se inicien\n    licitaciones de obra, tanto en el tramo Madrid-Alc\u00e1zar como en el\n    tramo Alc\u00e1zar de San Juan-Ja\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comentario previo es que el programa de alta\n    velocidad no supone ninguna modificaci\u00f3n en la continuidad de los\n    corredores de tr\u00e1fico de mercanc\u00edas y, por lo tanto, lo que afecta a\n    este corredor a efectos de mercanc\u00edas seguir\u00e1 como hasta ahora, con\n    las mejoras necesarias en los programas de ferrocarril convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La precisi\u00f3n es que el anuncio de su incorporaci\u00f3n al corredor de\n    alta velocidad se hizo en esta C\u00e1mara el 15 de junio y no en el\n    Senado recientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hice en el Senado fue anunciar la\n    situaci\u00f3n de algunos de los tramos de este corredor, concretamente\n    los que estaban entre Madrid y Alc\u00e1zar de San Juan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La precisi\u00f3n es que el anuncio de su incorporaci\u00f3n al corredor de\n    alta velocidad se hizo en esta C\u00e1mara el 15 de junio y no en el\n    Senado recientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PREVISIONES DEL MINISTERIO DE FOMENTO PARA INICIAR LA CONSTRUCCI\u00d3N\n    DEL AVE ENTRE SEGOVIA Y VALLADOLID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "fomento": [2], "alta velocidad": [3], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, una avanzada pol\u00edtica de infraestructuras es un signo\n    distintivo de un buen Gobierno y a veces una expresi\u00f3n de justicia\n    social con los ciudadanos, as\u00ed lo ha entendido el Partido Popular,\n    as\u00ed lo practica y, por eso, ha impulsado el acceso ferroviario al\n    norte y al noroeste de Espa\u00f1a, el tren de alta velocidad, una obra de\n    enorme complejidad t\u00e9cnica y de gran envergadura econ\u00f3mica, de la que\n    el tramo SegoviaValladolid constituye el primer escal\u00f3n en el tiempo;\n    una obra -todo hay que decirlo- deseada por ciudadanos de cinco\n    comunidades aut\u00f3nomas y en especial de la m\u00eda, de Castilla y Le\u00f3n;\n    una obra que coser\u00e1 el cuadrante noroeste de Espa\u00f1a y que permitir\u00e1\n    que la alta velocidad sea no s\u00f3lo un gran avance tecnol\u00f3gico, sino un\n    enorme salto hacia delante de ese territorio desde el punto de vista\n    social y econ\u00f3mico; una de esas pocas obras que admiten la\n    calificaci\u00f3n de hist\u00f3ricas y que este Gobierno ha considerado siempre\n    prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, una avanzada pol\u00edtica de infraestructuras es un signo\n    distintivo de un buen Gobierno y a veces una expresi\u00f3n de justicia\n    social con los ciudadanos, as\u00ed lo ha entendido el Partido Popular,\n    as\u00ed lo practica y, por eso, ha impulsado el acceso ferroviario al\n    norte y al noroeste de Espa\u00f1a, el tren de alta velocidad, una obra de\n    enorme complejidad t\u00e9cnica y de gran envergadura econ\u00f3mica, de la que\n    el tramo SegoviaValladolid constituye el primer escal\u00f3n en el tiempo;\n    una obra -todo hay que decirlo- deseada por ciudadanos de cinco\n    comunidades aut\u00f3nomas y en especial de la m\u00eda, de Castilla y Le\u00f3n;\n    una obra que coser\u00e1 el cuadrante noroeste de Espa\u00f1a y que permitir\u00e1\n    que la alta velocidad sea no s\u00f3lo un gran avance tecnol\u00f3gico, sino un\n    enorme salto hacia delante de ese territorio desde el punto de vista\n    social y econ\u00f3mico; una de esas pocas obras que admiten la\n    calificaci\u00f3n de hist\u00f3ricas y que este Gobierno ha considerado siempre\n    prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, desde el reconocimiento al impulso pol\u00edtico\n    que usted ha sido capaz de dar a este gran proyecto, reconocido por\n    todos -usted ha conseguido que aquellos que nunca apoyaron este\n    proyecto, que pusieron en duda su puesta en marcha, que siempre lo\n    criticaron y que pusieron todos los obst\u00e1culos posibles para su\n    planteamiento ahora se callen-, y llegado el momento de empezar a\n    convertir en realidad esta gran aspiraci\u00f3n de los ciudadanos de esa\n    gran parte de Espa\u00f1a, le pregunto cu\u00e1les son las previsiones del\n    Ministerio de Fomento para iniciar la construcci\u00f3n del tren de alta\n    velocidad entre Segovia y Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, una avanzada pol\u00edtica de infraestructuras es un signo\n    distintivo de un buen Gobierno y a veces una expresi\u00f3n de justicia\n    social con los ciudadanos, as\u00ed lo ha entendido el Partido Popular,\n    as\u00ed lo practica y, por eso, ha impulsado el acceso ferroviario al\n    norte y al noroeste de Espa\u00f1a, el tren de alta velocidad, una obra de\n    enorme complejidad t\u00e9cnica y de gran envergadura econ\u00f3mica, de la que\n    el tramo SegoviaValladolid constituye el primer escal\u00f3n en el tiempo;\n    una obra -todo hay que decirlo- deseada por ciudadanos de cinco\n    comunidades aut\u00f3nomas y en especial de la m\u00eda, de Castilla y Le\u00f3n;\n    una obra que coser\u00e1 el cuadrante noroeste de Espa\u00f1a y que permitir\u00e1\n    que la alta velocidad sea no s\u00f3lo un gran avance tecnol\u00f3gico, sino un\n    enorme salto hacia delante de ese territorio desde el punto de vista\n    social y econ\u00f3mico; una de esas pocas obras que admiten la\n    calificaci\u00f3n de hist\u00f3ricas y que este Gobierno ha considerado siempre\n    prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... sabe que el paso decisivo para iniciar la etapa\n    en la que ahora nos encontramos se produjo el d\u00eda 19 de julio, con la\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental formulada por el Ministerio de Medio\n    Ambiente, lo cual permiti\u00f3 aprobar el estudio informativo del\n    corredor de alta velocidad Segovia-Valladolid el 4 de agosto y\n    publicarlo en el Bolet\u00edn Oficial del Estado del 30 de agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que el paso decisivo para iniciar la etapa\n    en la que ahora nos encontramos se produjo el d\u00eda 19 de julio, con la\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental formulada por el Ministerio de Medio\n    Ambiente, lo cual permiti\u00f3 aprobar el estudio informativo del\n    corredor de alta velocidad Segovia-Valladolid el 4 de agosto y\n    publicarlo en el Bolet\u00edn Oficial del Estado del 30 de agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PREVISIONES DEL MINISTERIO DE FOMENTO PARA ACOMETER EL AVE EN EL PA\u00cdS\n    VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PREVISIONES DEL MINISTERIO DE FOMENTO PARA ACOMETER EL AVE EN EL PA\u00cdS\n    VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2], "madrid": [3], "vasco": [10, 11, 12], "pa\u00eds": [13, 14, 15], "corredor": [4], "alta velocidad": [5, 6], "red": [7, 8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, la conexi\u00f3n ferroviaria de calidad entre\n    las capitales vascas y de estas con el resto de Espa\u00f1a y Europa es\n    una vieja aspiraci\u00f3n de los vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la\n    realizaci\u00f3n de la obra, la asignaci\u00f3n que el Ministerio de Fomento\n    tiene prevista en el plan director de infraestructuras asciende a\n    aproximadamente 560.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto,\n    se\u00f1or ministro, cu\u00e1les son las previsiones del Ministerio de Fomento\n    para acometer el tren de alta velocidad en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este programa\n    se contempla el corredor del cuadrante norte-noroeste, que comprende,\n    por una parte, la l\u00ednea Madrid-Hendaya, de la cual ya existen\n    trabajos muy adelantados en distintos tramos, y, por otra, la nueva\n    red ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco, com\u00fanmente conocida como Y vasca,\n    que se configura como una red en forma de Y, de 170 kil\u00f3metros de\n    longitud aproximadamente, con los v\u00e9rtices en Vitoria, Bilbao y San\n    Sebasti\u00e1n, que enlaza con la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este programa\n    se contempla el corredor del cuadrante norte-noroeste, que comprende,\n    por una parte, la l\u00ednea Madrid-Hendaya, de la cual ya existen\n    trabajos muy adelantados en distintos tramos, y, por otra, la nueva\n    red ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco, com\u00fanmente conocida como Y vasca,\n    que se configura como una red en forma de Y, de 170 kil\u00f3metros de\n    longitud aproximadamente, con los v\u00e9rtices en Vitoria, Bilbao y San\n    Sebasti\u00e1n, que enlaza con la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 dise\u00f1ada con\n    par\u00e1metros de alta velocidad y equipada con v\u00eda doble, ancho\n    internacional, utilizable tanto por los trenes de viajeros como de\n    mercanc\u00edas, y los objetivos  a cumplir por la nueva red son integrar\n    las tres capitales vascas de forma efectiva en la red ferroviaria\n    a trav\u00e9s de la provincia de Burgos, conectar con la red europea de\n    ferrocarril y comunicar adecuadamente las tres capitales vascas entre\n    s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto,\n    se\u00f1or ministro, cu\u00e1les son las previsiones del Ministerio de Fomento\n    para acometer el tren de alta velocidad en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este programa\n    se contempla el corredor del cuadrante norte-noroeste, que comprende,\n    por una parte, la l\u00ednea Madrid-Hendaya, de la cual ya existen\n    trabajos muy adelantados en distintos tramos, y, por otra, la nueva\n    red ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco, com\u00fanmente conocida como Y vasca,\n    que se configura como una red en forma de Y, de 170 kil\u00f3metros de\n    longitud aproximadamente, con los v\u00e9rtices en Vitoria, Bilbao y San\n    Sebasti\u00e1n, que enlaza con la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 dise\u00f1ada con\n    par\u00e1metros de alta velocidad y equipada con v\u00eda doble, ancho\n    internacional, utilizable tanto por los trenes de viajeros como de\n    mercanc\u00edas, y los objetivos  a cumplir por la nueva red son integrar\n    las tres capitales vascas de forma efectiva en la red ferroviaria\n    a trav\u00e9s de la provincia de Burgos, conectar con la red europea de\n    ferrocarril y comunicar adecuadamente las tres capitales vascas entre\n    s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inclusi\u00f3n de esta nueva red en la planificaci\u00f3n de\n    construcci\u00f3n de nuevas infraestructuras de transporte ferroviario\n    responde a la preocupaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n por resolver la\n    situaci\u00f3n actual en la red ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este programa\n    se contempla el corredor del cuadrante norte-noroeste, que comprende,\n    por una parte, la l\u00ednea Madrid-Hendaya, de la cual ya existen\n    trabajos muy adelantados en distintos tramos, y, por otra, la nueva\n    red ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco, com\u00fanmente conocida como Y vasca,\n    que se configura como una red en forma de Y, de 170 kil\u00f3metros de\n    longitud aproximadamente, con los v\u00e9rtices en Vitoria, Bilbao y San\n    Sebasti\u00e1n, que enlaza con la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inclusi\u00f3n de esta nueva red en la planificaci\u00f3n de\n    construcci\u00f3n de nuevas infraestructuras de transporte ferroviario\n    responde a la preocupaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n por resolver la\n    situaci\u00f3n actual en la red ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto,\n    se\u00f1or ministro, cu\u00e1les son las previsiones del Ministerio de Fomento\n    para acometer el tren de alta velocidad en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este programa\n    se contempla el corredor del cuadrante norte-noroeste, que comprende,\n    por una parte, la l\u00ednea Madrid-Hendaya, de la cual ya existen\n    trabajos muy adelantados en distintos tramos, y, por otra, la nueva\n    red ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco, com\u00fanmente conocida como Y vasca,\n    que se configura como una red en forma de Y, de 170 kil\u00f3metros de\n    longitud aproximadamente, con los v\u00e9rtices en Vitoria, Bilbao y San\n    Sebasti\u00e1n, que enlaza con la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inclusi\u00f3n de esta nueva red en la planificaci\u00f3n de\n    construcci\u00f3n de nuevas infraestructuras de transporte ferroviario\n    responde a la preocupaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n por resolver la\n    situaci\u00f3n actual en la red ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto,\n    se\u00f1or ministro, cu\u00e1les son las previsiones del Ministerio de Fomento\n    para acometer el tren de alta velocidad en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "vasco": [3, 4], "red": [2], "pa\u00eds": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... en que esta obra es fundamental por tres razones: primero,\n    porque va a permitir vertebrar ferroviariamente de forma efectiva el\n    Pa\u00eds Vasco con la red de alta velocidad de Espa\u00f1a; en segundo lugar,\n    porque va a permitir conectar a trav\u00e9s del Pa\u00eds Vasco la red de alta\n    velocidad espa\u00f1ola con Europa, y tercero, porque va a permitir\n    tambi\u00e9n comunicar las tres capitales vascas entre s\u00ed y favorecer la\n    cohesi\u00f3n territorial del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero, se\u00f1or\u00eda, a los proyectos de 194 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad; a los proyectos por un importe estimado, despu\u00e9s de\n    las correcciones derivadas de la declaraci\u00f3n de impacto ambiental, de\n    496.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que esta obra es fundamental por tres razones: primero,\n    porque va a permitir vertebrar ferroviariamente de forma efectiva el\n    Pa\u00eds Vasco con la red de alta velocidad de Espa\u00f1a; en segundo lugar,\n    porque va a permitir conectar a trav\u00e9s del Pa\u00eds Vasco la red de alta\n    velocidad espa\u00f1ola con Europa, y tercero, porque va a permitir\n    tambi\u00e9n comunicar las tres capitales vascas entre s\u00ed y favorecer la\n    cohesi\u00f3n territorial del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que esta obra es fundamental por tres razones: primero,\n    porque va a permitir vertebrar ferroviariamente de forma efectiva el\n    Pa\u00eds Vasco con la red de alta velocidad de Espa\u00f1a; en segundo lugar,\n    porque va a permitir conectar a trav\u00e9s del Pa\u00eds Vasco la red de alta\n    velocidad espa\u00f1ola con Europa, y tercero, porque va a permitir\n    tambi\u00e9n comunicar las tres capitales vascas entre s\u00ed y favorecer la\n    cohesi\u00f3n territorial del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos\n    y estas previsiones he tenido ocasi\u00f3n de traslad\u00e1rselos hace dos d\u00edas\n    al ministro de Transportes franc\u00e9s en la reuni\u00f3n bilateral que\n    mantuvimos en Par\u00eds para decirle que est\u00e1 en marcha la conexi\u00f3n\n    hispanofrancesa entre Figueras y Perpignan, hemos recogido el guante\n    para la conexi\u00f3n por el Canfranc y ahora le pedimos al Gobierno\n    franc\u00e9s que acelere los tr\u00e1mites para programar la conexi\u00f3n por el\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que esta obra es fundamental por tres razones: primero,\n    porque va a permitir vertebrar ferroviariamente de forma efectiva el\n    Pa\u00eds Vasco con la red de alta velocidad de Espa\u00f1a; en segundo lugar,\n    porque va a permitir conectar a trav\u00e9s del Pa\u00eds Vasco la red de alta\n    velocidad espa\u00f1ola con Europa, y tercero, porque va a permitir\n    tambi\u00e9n comunicar las tres capitales vascas entre s\u00ed y favorecer la\n    cohesi\u00f3n territorial del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos\n    y estas previsiones he tenido ocasi\u00f3n de traslad\u00e1rselos hace dos d\u00edas\n    al ministro de Transportes franc\u00e9s en la reuni\u00f3n bilateral que\n    mantuvimos en Par\u00eds para decirle que est\u00e1 en marcha la conexi\u00f3n\n    hispanofrancesa entre Figueras y Perpignan, hemos recogido el guante\n    para la conexi\u00f3n por el Canfranc y ahora le pedimos al Gobierno\n    franc\u00e9s que acelere los tr\u00e1mites para programar la conexi\u00f3n por el\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA\n    ADOPTADO EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA INCREMENTAR LA SEGURIDAD VIAL\n    DE LOS MOTOCICLISTAS Y, EN GENERAL, DE LOS CONDUCTORES DE VEH\u00cdCULOS\n    DE DOS RUEDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1], "red": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, si mi memoria y las bases documentales de\n    esta C\u00e1mara no me enga\u00f1an, creo que es la primera vez que en el Pleno\n    del Congreso de los Diputados se habla de la seguridad de los\n    motociclistas y eso para alguien que como yo es motociclista -moteros\n    gustamos llamarnos- es un motivo de orgullo y de satisfacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le formulo la siguiente pregunta, consciente de que\n    sus competencias se limitan a la Red de Carreteras del Estado y que\n    las comunidades aut\u00f3nomas y las diputaciones tienen tambi\u00e9n mucho que\n    hacer: \u00bfQu\u00e9 medidas, se\u00f1or ministro, ha adoptado el Ministerio de\n    Fomento para incrementar la seguridad vial de los motociclistas y, en\n    general, de los conductores de veh\u00edculos de dos ruedas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le formulo la siguiente pregunta, consciente de que\n    sus competencias se limitan a la Red de Carreteras del Estado y que\n    las comunidades aut\u00f3nomas y las diputaciones tienen tambi\u00e9n mucho que\n    hacer: \u00bfQu\u00e9 medidas, se\u00f1or ministro, ha adoptado el Ministerio de\n    Fomento para incrementar la seguridad vial de los motociclistas y, en\n    general, de los conductores de veh\u00edculos de dos ruedas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Para\n    solucionarlo, lo primero que ha hecho el Ministerio de Fomento en\n    estos meses ha sido identificar 90 tramos, una longitud total de 270\n    kil\u00f3metros, en los que se pueden detectar concentraciones de\n    accidentes por salida de veh\u00edculos de dos ruedas de una manera\n    significativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una inversi\u00f3n que\n    justifica perfectamente las medidas de seguridad que adoptamos y,\n    evidentemente, supone el primer paso para la sucesiva atenci\u00f3n y\n    aplicaci\u00f3n de medidas correctoras en el resto de zonas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PREVISIONES DEL MINISTERIO DE FOMENTO RESPECTO  A LA AUTOV\u00cdA DE\n    TARANC\u00d3N A CUENCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2, 3], "corredor": [4], "fomento": [0, 1], "red": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, de todos es sabido que la mala\n    comunicaci\u00f3n por carretera de la ciudad de Cuenca con el resto de\n    Espa\u00f1a pudo ser resuelta en 1990 incluyendo dicha ciudad en el\n    trazado de la autov\u00eda de Madrid a Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello le pregunto, en nombre del Grupo Popular, qu\u00e9 previsiones tiene\n    el Ministerio de Fomento respecto a las autov\u00edas Cuenca-Teruel y\n    Cuenca-Taranc\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, de todos es sabido que la mala\n    comunicaci\u00f3n por carretera de la ciudad de Cuenca con el resto de\n    Espa\u00f1a pudo ser resuelta en 1990 incluyendo dicha ciudad en el\n    trazado de la autov\u00eda de Madrid a Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hizo un trazado m\u00e1s largo entre\n    Madrid y Valencia, se produjo un retraso importante en las obras, as\u00ed\n    como un notable encarecimiento de las mismas y adem\u00e1s se dej\u00f3 sin\n    resolver el enlace de Cuenca con las v\u00edas de alta capacidad, sin\n    dejar de lado, naturalmente, el lamentable episodio de\n    enfrentamientos que hubo entre el entonces ministro de Obras P\u00fablicas\n     y el presidente de Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se\u00f1or ministro, el Gobierno\n    tiene proyectado en el citado plan la construcci\u00f3n de la autov\u00eda\n    Cuenca-Teruel como corredor que, sin soluci\u00f3n de continuidad respecto\n    de la autov\u00eda Maqueda-Cuenca, constituye un eje vertebrador\n    important\u00edsimo y necesario entre el centro y el nordeste de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el 15 de junio nos explic\u00f3 en sede parlamentaria el\n    Plan 2000-2007 de su Ministerio y nos habl\u00f3 de la autov\u00eda Cuenca-\n    Taranc\u00f3n-Toledo-Maqueda, que incorpora Cuenca a la red de alta\n    capacidad, solucionando as\u00ed el problema de esta ciudad en cuanto\n    a comunicaciones por carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda se interesa por el\n    tramo Cuenca- Teruel y tengo que decirle que es inminente su\n    licitaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado y la asistencia t\u00e9cnica\n    para redactar el estudio informativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y con respecto al tramo\n    Taranc\u00f3n-Cuenca, quiero recordarle que en 1996 no exist\u00eda un estudio\n    informativo, que dicho estudio se estaba redactando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son tres los proyectos de este tramo: el tramo Cuenca-Abia\n    de la Obispalia, que se licit\u00f3 para su redacci\u00f3n en el a\u00f1o 1997, se\n    aprob\u00f3 el proyecto durante el a\u00f1o 2000, se dieron las \u00f3rdenes de\n    expropiaci\u00f3n, se declararon de urgencia y quiero anunciarle la\n    inminente publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado de la\n    convocatoria para la licitaci\u00f3n de las obras de este tramo; el tramo\n    Abia de la Obispalia-Horcajada de la Torre tendr\u00e1 el proyecto\n    concluido en el a\u00f1o 2001, raz\u00f3n por la cual tambi\u00e9n est\u00e1 incluido en\n    la programaci\u00f3n econ\u00f3mica de los Presupuestos Generales del Estado\n    para el a\u00f1o 2001 y tambi\u00e9n ir\u00e1 al Bolet\u00edn Oficial del Estado a\n    efectos de su licitaci\u00f3n a lo largo del ejercicio 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo le puedo decir a usted, y no\n    quiero utilizar el argumento ad hominem, que la Comunidad Aut\u00f3noma\n    vasca, donde est\u00e1 representado el Partido Nacionalista Vasco, ten\u00eda\n    32 organismos de este tipo en el a\u00f1o 1990  y ahora tiene 70, ha m\u00e1s\n    que duplicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El otro premio, el de\n    las mejoras pr\u00e1cticas, va destinado a una actividad concreta, \u00e9ste a\n    todo el organismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su objetivo primordial\n    consiste en el establecimiento de una red de cooperaci\u00f3n entre\n    centros  e instituciones p\u00fablicas y privadas de la Uni\u00f3n Europea, de\n    los pa\u00edses miembros del Consejo de Europa  y de los pa\u00edses del Magreb\n    de la cuenca mediterr\u00e1nea para el estudio de los recursos h\u00eddricos y\n    la investigaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "red": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... He tenido ocasi\u00f3n\n    de expresar personalmente esta opini\u00f3n en el seno del Consejo de\n    Europa el pasado mes de septiembre, con la colaboraci\u00f3n de todas las\n    diputadas y diputados espa\u00f1oles asistentes a la reuni\u00f3n del Consejo\n    en esa sesi\u00f3n, y tambi\u00e9n de reiterarle nuestro apoyo al presidente de\n    la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa, el se\u00f1or Rusell\n    Johnston, en un encuentro mantenido en Madrid recientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atrav\u00e9s\n    de este instituto podr\u00e1 establecerse una red de cooperaci\u00f3n con otros\n    centros an\u00e1logos de la cuenca mediterr\u00e1nea  y se podr\u00e1 desarrollar una\n    l\u00ednea de colaboraci\u00f3n en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, a escala\n    internacional, en este tipo de materias relacionadas con la\n    hidrotecnia, con el agua, para aportar soluciones al aprovechamiento\n    de este recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a establecer la\n    red de alerta sanitaria veterinaria y se va a crear por ley la\n    agencia de seguridad alimentaria nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y crea alarma que en este momento\n    por ejemplo la organizaci\u00f3n ganadera m\u00e1s importante de Galicia, que\n    agrupa al 70 por ciento, est\u00e9 diciendo a todo el pa\u00eds -y adem\u00e1s lo\n    est\u00e1 diciendo de una manera publicitada- que, puesto que ustedes no\n    garantizan la retirada de cad\u00e1veres de los establos, har\u00e1n lo que\n    puedan con ellos, porque adem\u00e1s tienen que pagar 80.000 pesetas para\n    retirar cada vaca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, durante los \u00faltimos meses hemos venido hablando sobre\n    la situaci\u00f3n actual del aceite de oliva, sobre su precio, las\n    producciones, el consumo, las subvenciones, y se han vertido todo\n    tipo de afirmaciones sin ning\u00fan tipo de rigor, y en varios casos\n    faltando  a la realidad del sector: los precios se hunden y no se\n    recuperar\u00e1n; la subvenci\u00f3n a la producci\u00f3n es escasa; el consumo se\n    ha retra\u00eddo y ser\u00e1 imposible de levantar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha demostrado que\n    el precio del aceite ha subido, que el consumo desde el mes de junio\n    tambi\u00e9n ha aumentado; por tanto, calculo que las existencias finales\n    de aceite de la \u00faltima campa\u00f1a tambi\u00e9n habr\u00e1n disminuido con respecto\n    a las previsiones finales de ese mismo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocidos los factores de\n    precio y consumo es importante conocer para el sector, para la actual\n    campa\u00f1a 2000-2001 -esta es mi pregunta-: \u00bfCu\u00e1l es la previsi\u00f3n de\n    existencias finales o de enlace de aceite de oliva entre la pasada\n    campa\u00f1a de la aceituna de 1999-2000 y la actual 2000-2001? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La producci\u00f3n de aceite de oliva virgen en la campa-\n    \u00f1a 1999-2000 alcanz\u00f3 la cifra de 662.000 toneladas, los niveles de\n    consumo de 538.000 toneladas y los de exportaci\u00f3n 350.000 toneladas,\n    lo cual hace un total de 888.000 toneladas comercializadas de aceite\n    de oliva virgen y suponen una media mensual de salidas en torno a las\n    73.000 toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    esta cifra, que ya ser\u00eda aceptable de enlace de las campa\u00f1as, puesto\n    que es el nivel que se considera deseable para las necesidades de\n    consumo de dos meses y medio, hay que deducir las 73.000 toneladas\n    correspondientes a las exportaciones y el consumo interno del mes de\n    octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estamos con cifras de enlace muy inferiores a las\n    200.000 toneladas y, si utilizamos un periodo m\u00e1s amplio, seg\u00fan la\n    media mensual de las tres campa\u00f1as anteriores estamos en una cifra de\n    consumo total superior, por lo que la estimaci\u00f3n final ser\u00eda a\u00fan m\u00e1s\n    baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello, la defensa de\n    este sector creo que requiere un decidido y un\u00e1nime apoyo y una\n    perfecta coordinaci\u00f3n entre productores, Gobierno de Canarias y\n    Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica seguida por la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola ha sido siempre la\n    defensa de la OCM del pl\u00e1tano en sus t\u00e9rminos actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, de acuerdo con las competencias actuales que tiene\n    en salud p\u00fablica el Gobierno central hemos puesto en marcha los\n    mecanismos adecuados en conjunci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas en\n    una convocatoria extraordinaria de la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3, 4], "consejo interterritorial": [5], "pa\u00eds": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Transferir una competencia no significa que el Ministerio de Sanidad\n    transfiera su responsabilidad, porque si as\u00ed fuera estar\u00eda usted\n    firmando el acta de defunci\u00f3n del propio Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un ruego, cuando a la\n    sociedad le preocupe algo, se\u00f1ora ministra, no se escabulla del\n    Parlamento, comparezca en la Comisi\u00f3n de Sanidad, porque esto servir\u00e1\n    de tranquilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un problema grave de salud p\u00fablica que no\n    puede ser ignorado, que ha trascendido los l\u00edmites de una comunidad\n    aut\u00f3noma: brotes en Vigo, en Barcelona y, con mayor contundencia en\n    Alcoy, cuyos ciudadanos est\u00e1n viviendo un verdadero calvario con 140\n    personas afectadas, algunas de las cuales han fallecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se esconda detr\u00e1s de la cantinela de que las\n    competencias en materia de salud p\u00fablica est\u00e1n transferidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejerza las\n    competencias que le corresponden como m\u00e1xima autoridad sanitaria de\n    todo el pa\u00eds y ante problemas generales de salud p\u00fablica hay que\n    buscar soluciones homog\u00e9neas que sirvan para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde el Grupo Socialista le sugerimos, se\u00f1ora\n    ministra, que, para estos brotes o los que puedan surgir en el\n    futuro, a trav\u00e9s del Consejo interterritorial, formalmente, con orden\n    del d\u00eda y con propuestas concretas, se adopten las medidas que se\n    consideren oportunas cooperando con las comunidades aut\u00f3nomas; que se\n    elabore una norma b\u00e1sica con los criterios m\u00ednimos que tienen que\n    cumplir las instalaciones de riesgo y los controles sanitarios para\n    evitar o al menos minimizar el riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora Villalobos, hay mucha gente que\n    est\u00e1 profundamente preocupada porque ante los distintos brotes de\n    legionella que se han producido en nuestro pa\u00eds, la autoridad\n    sanitaria de la se\u00f1ora ministra ha brillado por su ausencia y, si\n    tiene alguna duda, puede pasarse por Alcoy y preguntar  a cualquier\n    ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejerza las\n    competencias que le corresponden como m\u00e1xima autoridad sanitaria de\n    todo el pa\u00eds y ante problemas generales de salud p\u00fablica hay que\n    buscar soluciones homog\u00e9neas que sirvan para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "salud": [4, 5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y usted ha sido consejera\n    de Sanidad de una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que el Ministerio de Sanidad\n    tiene unas competencias que est\u00e1n atribuidas por ley y otras que son\n    de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ala ministra de Sanidad le preocupa cualquier situaci\u00f3n que afecte a\n    la salud p\u00fablica, cualquiera, y no necesito que ninguna audiencia\n    diga nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mantenga usted aqu\u00ed la misma\n    posici\u00f3n que manten\u00eda cuando era consejera de Sanidad de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha, pues ya defend\u00eda\n    usted de forma a veces hasta excesiva -pienso yo- sus competencias\n    como consejera de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, inmediatamente\n    convocamos en una comisi\u00f3n extraordinaria a todos los directores\n    generales de Salud P\u00fablica y, a instancias del Ministerio, se aprob\u00f3\n    la elaboraci\u00f3n de una normativa general para todos, para controlar\n    aquellas cuestiones que afectan directamente  a la aparici\u00f3n de estos\n    brotes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ala ministra de Sanidad le preocupa cualquier situaci\u00f3n que afecte a\n    la salud p\u00fablica, cualquiera, y no necesito que ninguna audiencia\n    diga nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta\n    ministra asumir\u00e1 todas las responsabilidades y todas las competencias\n    que pueda para resolver los problemas de salud p\u00fablica de todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html# 000370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LOS CRITERIOS\n    POL\u00cdTICOS Y DE PLANIFICACI\u00d3N SANITARIA QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL\n    GOBIERNO PARA LA CONTENCI\u00d3N DEL GASTO SANITARIO EN MEDICAMENTOS, LAS\n    CARACTER\u00cdSTICAS DEL NECESARIO PROCESO DE DI\u00c1LOGO QUE HA DE MANTENERSE\n    CON LOS DIFERENTES SECTORES IMPLICADOS, AS\u00cd COMO LOS CRITERIOS DE\n    COORDINACI\u00d3N ENTRE EL ESTADO Y LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN ESTA\n    MATERIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [20], "actividad": [19], "atenci\u00f3n": [16, 17, 18], "salud": [4, 5], "profesionales": [21], "consumo": [13, 14], "sanidad": [0, 1, 2, 3], "gasto farmac\u00e9utico": [15], "medicamentos": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, se\u00f1oras  y se\u00f1ores diputados,\n    el Grupo parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria presenta esta\n    interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con el gasto sanitario en medicamentos,\n    pues, como saben, durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2001 ha de negociarse un\n    nuevo per\u00edodo de financiaci\u00f3n de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son valores relativos\n    que no nos pueden inducir a error, m\u00e1xime cuando la situaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a, en cuanto a la financiaci\u00f3n dedicada a la sanidad en t\u00e9rminos\n    de PIB, est\u00e1 a\u00fan por debajo de la media de los pa\u00edses de Europa\n    desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, entendemos que para ser todos\n    corresponsables tenemos que ser copart\u00edcipes sobre la base de\n    preservar los contenidos de la prestaci\u00f3n sanitaria y, dentro de\n    ella, la del medicamento, sobre una base de homogeneidad y\n    solidaridad en todo el territorio del Estado, tal como recoge nuestra\n    Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidemos que la\n    propia Ley General de Sanidad, en el art\u00edculo 103, en el caso de las\n    oficinas de farmacia, las define como establecimientos sanitarios y\n    dice que deben estar sujetas a una planificaci\u00f3n sanitaria, como lo\n    est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1986 hasta ahora, con la constituci\u00f3n del Servicio Nacional de\n    Salud, la cobertura de este ha ido aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que, insisto, a\n    efectos de planificaci\u00f3n presupuestaria y de la financiaci\u00f3n p\u00fablica\n    del Sistema Nacional de Salud, hoy por hoy es irreal hacer\n    previsiones con los supuestos ahorros generados por las medidas de\n    contenci\u00f3n del gasto en medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, se\u00f1oras  y se\u00f1ores diputados,\n    el Grupo parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria presenta esta\n    interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con el gasto sanitario en medicamentos,\n    pues, como saben, durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2001 ha de negociarse un\n    nuevo per\u00edodo de financiaci\u00f3n de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sabemos tambi\u00e9n\n    que es este el principal elemento distorsionador, el gasto en\n    medicamentos, del objetivo de ajuste presupuestario al gasto real del\n    sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quiz\u00e1s la variable que\n    m\u00e1s est\u00e1 influyendo en Espa\u00f1a y que merma en gran parte los esfuerzos\n    y las medidas que se toman para contener el gasto p\u00fablico en\n    medicamentos es la poderosa tendencia  a la integraci\u00f3n de Espa\u00f1a en\n    el mercado europeo, en particular en el farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo les invito a que se haga el c\u00e1lculo de cu\u00e1l ser\u00eda el\n    porcentaje de gastos en medicamentos, si, gastando lo mismo, el gasto\n    sanitario con respecto al\n    PIB no fuera, como es el de Espa\u00f1a, de aproximadamente el 7,3-7,4 por\n    ciento, sino que fuera como es en Alemania, que ronda el 10 por\n    ciento, o en otros pa\u00edses, que est\u00e1n alrededor del 8 o el 9 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que, insisto, a\n    efectos de planificaci\u00f3n presupuestaria y de la financiaci\u00f3n p\u00fablica\n    del Sistema Nacional de Salud, hoy por hoy es irreal hacer\n    previsiones con los supuestos ahorros generados por las medidas de\n    contenci\u00f3n del gasto en medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, en segundo lugar, que es necesario dar un salto\n    cualitativo, adoptar estrategias globales e integradoras en la\n    gesti\u00f3n del gasto en medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conscientes del esfuerzo que se realiza desde el Ministerio, al igual\n    que desde las administraciones auton\u00f3micas, pero conscientes tambi\u00e9n\n    de que la complejidad del problema requiere un esfuerzo de\n    corresponsabilidad para que el crecimiento del gasto en medicamentos\n    se produzca dentro de los l\u00edmites de tolerancia de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, traemos hoy el debate a esta C\u00e1mara y quisi\u00e9ramos conocer\n    la planificaci\u00f3n de car\u00e1cter integral que se est\u00e1 haciendo desde el\n    Ministerio, cu\u00e1l es el proceso de di\u00e1logo que entendemos que se ha de\n    abrir necesariamente con todos los interlocutores que intervienen en\n    los sectores implicados  y cu\u00e1les son los criterios de coordinaci\u00f3n\n    entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas previstos a este\n    respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compar\u00e1ndonos con otros pa\u00edses europeos, no estamos en una\n    situaci\u00f3n de alarmante crecimiento de n\u00fameros de recetas ni tampoco\n    en un aumento alarmante del consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacer un esfuerzo en la contenci\u00f3n del gasto que no ponga en\n    peligro la prestaci\u00f3n ni su necesaria evoluci\u00f3n ante las nuevas\n    necesidades requiere que utilicemos e interpretemos tambi\u00e9n otros\n    indicadores, gasto farmac\u00e9utico per c\u00e1pita -Espa\u00f1a es, hoy por hoy,\n    uno de los pa\u00edses comunitarios con un menor gasto per c\u00e1pita; s\u00f3lo\n    tenemos por debajo de nosotros a Grecia y a Irlanda-, adem\u00e1s del\n    indicador de consumo por unidades de medicamento per c\u00e1pita, que s\u00ed\n    que nos permite compararnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacer un esfuerzo en la contenci\u00f3n del gasto que no ponga en\n    peligro la prestaci\u00f3n ni su necesaria evoluci\u00f3n ante las nuevas\n    necesidades requiere que utilicemos e interpretemos tambi\u00e9n otros\n    indicadores, gasto farmac\u00e9utico per c\u00e1pita -Espa\u00f1a es, hoy por hoy,\n    uno de los pa\u00edses comunitarios con un menor gasto per c\u00e1pita; s\u00f3lo\n    tenemos por debajo de nosotros a Grecia y a Irlanda-, adem\u00e1s del\n    indicador de consumo por unidades de medicamento per c\u00e1pita, que s\u00ed\n    que nos permite compararnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    es un problema causado unilateral-\n    mente por una prescripci\u00f3n desmedida de nuestros facultativos o\n    inducido unilateralmente por nuestros farmac\u00e9uticos, bien del \u00e1mbito\n    hospitalario, de la atenci\u00f3n primaria o de las oficinas de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La accesibilidad a un\n    nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria, tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esto hay que sumar la\n    presencia desgraciada en casi todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    transferidas y no, de cada vez mayores presiones asistenciales  a las\n    que est\u00e1n sometidos los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria, con medias\n    inclusive superiores a 50 pacientes/d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario utilizar, entendemos, este valor a\u00f1adido en la\n    dispensaci\u00f3n del medicamento desde un punto de vista sanitario en el\n    uso racional del medicamento; es necesario desarrollar el art\u00edculo 5\n    del Real Decreto 5/2000, en aras a una mayor racionalizaci\u00f3n de la\n    actividad de promoci\u00f3n de especialidades farmac\u00e9uticas, que, como\n    usted misma dec\u00eda, se\u00f1ora ministra, en el debate del d\u00eda 29, es sin\n    duda un elemento que incide en el est\u00edmulo de la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que, insisto, a\n    efectos de planificaci\u00f3n presupuestaria y de la financiaci\u00f3n p\u00fablica\n    del Sistema Nacional de Salud, hoy por hoy es irreal hacer\n    previsiones con los supuestos ahorros generados por las medidas de\n    contenci\u00f3n del gasto en medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales sanitarios, sobre todo los\n    m\u00e9dicos y los farmac\u00e9uticos, han de participar tambi\u00e9n activamente en\n    estas pol\u00edticas, si queremos que sean eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [23], "salud": [8, 9, 10], "pa\u00eds": [24], "consumo": [14, 15], "consejo interterritorial": [21, 22], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "gasto farmac\u00e9utico": [16, 17, 18, 19, 20], "medicamentos": [11, 12, 13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por lo\n    tanto, es obligatorio -y creo que eso lo compartimos todos-, desde\n    los presupuestos generales del Estado, desde el Ministerio de\n    Sanidad, desde las comunidades aut\u00f3nomas, contemplar la necesidad de\n    cubrir estos medicamentos, aunque surgen importantes tensiones\n    financieras en el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, las medidas las han tomado\n    diferentes gobiernos, gobiernos socialistas  y gobiernos del Partido\n    Popular, tanto el ministro anterior como siendo yo ya la ministra de\n    Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y tambi\u00e9n intentar\n    evitar medidas que en un momento dado deter-\n    minados sectores puedan interpretar que van en contra de un modelo\n    determinado de sanidad p\u00fablica en el que estamos todos de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios son compartidos por todos y son que la\n    publicidad l\u00f3gica de una empresa como es una industria farmac\u00e9utica\n    no choque con la presi\u00f3n inmediata del elemento fundamental que son\n    los m\u00e9dicos y que, al mismo tiempo, pueda aportar al sistema\n    financiero espa\u00f1ol y por lo tanto a la sanidad p\u00fablica elementos\n    financieros de un exceso de aplicaci\u00f3n de fondos  a esa publicidad que\n    va m\u00e1s all\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en\n    que en este momento esas medidas est\u00e1n en el \u00e1mbito del an\u00e1lisis de\n    los t\u00e9cnicos de las diferentes comunidades aut\u00f3nomas y, cuando tengan\n    elaborado el documento final, se har\u00e1 llegar al conjunto de\n    consejeros de sanidad para que se celebre una reuni\u00f3n, yo pienso que\n    sobre el mes de enero, del Consejo interterritorial, para analizarlo\n    a fondo y tomar medidas en las que estemos todos de acuerdo, todos\n    los intervinientes en los diferentes sistemas sanitarios de nuestro\n    pa\u00eds, pudiendo as\u00ed crear un clima de confianza, de sosiego, de\n    tranquilidad y de di\u00e1logo, que haga posible que se alejen\n    determinadas amenazas o algo que pueda considerar alg\u00fan grupo o\n    colectivo una amenaza,  y que la experiencia de todos sirva para la\n    soluci\u00f3n del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, en el a\u00f1o 2002 vamos a tener que negociar una\n    nueva financiaci\u00f3n de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece que es bueno y muy\n    positivo que las comunidades aut\u00f3nomas, como estamos haciendo en el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, analicemos el resultado del esfuerzo\n    que se hizo en el \u00faltimo pacto de financiaci\u00f3n de la sanidad, para\n    buscar, por ejemplo, parcelas de financiaci\u00f3n que\n    se relacionaban con la capacidad de control del gasto y ver c\u00f3mo\n    podemos hacerlas m\u00e1s eficaces y m\u00e1s efectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1ora diputada,\n    me da la sensaci\u00f3n de que sobre esta cuesti\u00f3n vamos a tener todav\u00eda\n    conversaciones, intervenciones y comparecencias en el seno tanto del\n    Pleno de esta C\u00e1mara como de la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, se ha constituido una\n    Comisi\u00f3n, dependiente del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud, en la que est\u00e1n interviniendo t\u00e9cnicos de todas\n    las comunidades aut\u00f3nomas analizando medidas en los cuatro elementos\n    que intervienen en este proceso, medidas alejadas de cualquier\n    criterio pol\u00edtico, medidas profundamente t\u00e9cnicas, que en su momento,\n    en el seno del Consejo interterritorial del sistema, tendremos que\n    analizar para llegar a un acuerdo y a un consenso sobre qu\u00e9 medidas\n    pod\u00edamos tomar que fueran estructurales y no coyunturales, para\n    evitar ese efecto rebote del que hablaba S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, creo que todav\u00eda quedan por desarrollar medidas\n    importantes en el sector de la farmacia, que hagan a los\n    farmac\u00e9uticos copart\u00edcipes y corresponsables de la informaci\u00f3n, de la\n    educaci\u00f3n en la salud, y al mismo tiempo de la adopci\u00f3n de medidas\n    como, por ejemplo, la implantaci\u00f3n de gen\u00e9ricos, de los precios de\n    referencia, que hagan posible utilizar un sistema consolidado\n    importante y b\u00e1sico en el sistema sanitario espa\u00f1ol, con una\n    cobertura nacional que nos da a todos mucha tranquilidad porque llega\n    hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n del territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que las\n    relaciones con la industria farmac\u00e9utica deben ser no coyunturales, a\n    ser posible, y que las peticiones de adecuaci\u00f3n a un determinado\n    gasto farmac\u00e9utico en el sistema tienen que ser estructurales, de\n    forma y manera que la industria farmac\u00e9utica sepa perfectamente cu\u00e1l\n    es su obligaci\u00f3n hacia su principal cliente, el Sistema Nacional de\n    Salud, no s\u00f3lo en el tama\u00f1o del crecimiento de la receta\n    farmac\u00e9utica, sino tambi\u00e9n en algo fundamental y necesario en estos\n    momentos en Espa\u00f1a, que es la aportaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n de I+\n    D+I, en el sector de la biomedicina, de la medicina en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, es debido al incremento de algunos\n    medicamentos de nuevo uso para enfermedades emergentes, como por\n    ejemplo el sida o el Alzheimer, que antes no ten\u00edan soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, es obligatorio -y creo que eso lo compartimos todos-, desde\n    los presupuestos generales del Estado, desde el Ministerio de\n    Sanidad, desde las comunidades aut\u00f3nomas, contemplar la necesidad de\n    cubrir estos medicamentos, aunque surgen importantes tensiones\n    financieras en el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No un real decreto ex novo, sino la mejora y adecuaci\u00f3n de un real\n    decreto ya existente sobre la publicidad de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece que es bueno y muy\n    positivo que las comunidades aut\u00f3nomas, como estamos haciendo en el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, analicemos el resultado del esfuerzo\n    que se hizo en el \u00faltimo pacto de financiaci\u00f3n de la sanidad, para\n    buscar, por ejemplo, parcelas de financiaci\u00f3n que\n    se relacionaban con la capacidad de control del gasto y ver c\u00f3mo\n    podemos hacerlas m\u00e1s eficaces y m\u00e1s efectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1ora diputada,\n    me da la sensaci\u00f3n de que sobre esta cuesti\u00f3n vamos a tener todav\u00eda\n    conversaciones, intervenciones y comparecencias en el seno tanto del\n    Pleno de esta C\u00e1mara como de la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, es bien cierto que uno de los problemas que tenemos\n    en nuestro sistema sanitario es el excesivo gasto farmac\u00e9utico que se\n    produce en \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy absolutamente de acuerdo con el planteamiento\n    que ha hecho en lo que se refiere a que este proceso de incremento en\n    el gasto farmac\u00e9utico no solamente se\n    produce en Espa\u00f1a, sino que se produce de forma incluso profundamente\n    alarmante en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, como es el caso del\n    Reino Unido, donde el incremento del gasto farmac\u00e9utico est\u00e1 en torno\n    al 42 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    preocupados por esta situaci\u00f3n, la hemos analizado, desde el m\u00e1s\n    absoluto di\u00e1logo y consenso con todos los intervinientes, para\n    controlar el gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que las\n    relaciones con la industria farmac\u00e9utica deben ser no coyunturales, a\n    ser posible, y que las peticiones de adecuaci\u00f3n a un determinado\n    gasto farmac\u00e9utico en el sistema tienen que ser estructurales, de\n    forma y manera que la industria farmac\u00e9utica sepa perfectamente cu\u00e1l\n    es su obligaci\u00f3n hacia su principal cliente, el Sistema Nacional de\n    Salud, no s\u00f3lo en el tama\u00f1o del crecimiento de la receta\n    farmac\u00e9utica, sino tambi\u00e9n en algo fundamental y necesario en estos\n    momentos en Espa\u00f1a, que es la aportaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n de I+\n    D+I, en el sector de la biomedicina, de la medicina en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se intentan crear factores no de riesgo, sino de tranquilidad\n    y armonizaci\u00f3n adecuada, de un crecimiento, por otro lado inevitable\n    pero s\u00ed controlable, del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, se ha constituido una\n    Comisi\u00f3n, dependiente del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud, en la que est\u00e1n interviniendo t\u00e9cnicos de todas\n    las comunidades aut\u00f3nomas analizando medidas en los cuatro elementos\n    que intervienen en este proceso, medidas alejadas de cualquier\n    criterio pol\u00edtico, medidas profundamente t\u00e9cnicas, que en su momento,\n    en el seno del Consejo interterritorial del sistema, tendremos que\n    analizar para llegar a un acuerdo y a un consenso sobre qu\u00e9 medidas\n    pod\u00edamos tomar que fueran estructurales y no coyunturales, para\n    evitar ese efecto rebote del que hablaba S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en\n    que en este momento esas medidas est\u00e1n en el \u00e1mbito del an\u00e1lisis de\n    los t\u00e9cnicos de las diferentes comunidades aut\u00f3nomas y, cuando tengan\n    elaborado el documento final, se har\u00e1 llegar al conjunto de\n    consejeros de sanidad para que se celebre una reuni\u00f3n, yo pienso que\n    sobre el mes de enero, del Consejo interterritorial, para analizarlo\n    a fondo y tomar medidas en las que estemos todos de acuerdo, todos\n    los intervinientes en los diferentes sistemas sanitarios de nuestro\n    pa\u00eds, pudiendo as\u00ed crear un clima de confianza, de sosiego, de\n    tranquilidad y de di\u00e1logo, que haga posible que se alejen\n    determinadas amenazas o algo que pueda considerar alg\u00fan grupo o\n    colectivo una amenaza,  y que la experiencia de todos sirva para la\n    soluci\u00f3n del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que las\n    relaciones con la industria farmac\u00e9utica deben ser no coyunturales, a\n    ser posible, y que las peticiones de adecuaci\u00f3n a un determinado\n    gasto farmac\u00e9utico en el sistema tienen que ser estructurales, de\n    forma y manera que la industria farmac\u00e9utica sepa perfectamente cu\u00e1l\n    es su obligaci\u00f3n hacia su principal cliente, el Sistema Nacional de\n    Salud, no s\u00f3lo en el tama\u00f1o del crecimiento de la receta\n    farmac\u00e9utica, sino tambi\u00e9n en algo fundamental y necesario en estos\n    momentos en Espa\u00f1a, que es la aportaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n de I+\n    D+I, en el sector de la biomedicina, de la medicina en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en\n    que en este momento esas medidas est\u00e1n en el \u00e1mbito del an\u00e1lisis de\n    los t\u00e9cnicos de las diferentes comunidades aut\u00f3nomas y, cuando tengan\n    elaborado el documento final, se har\u00e1 llegar al conjunto de\n    consejeros de sanidad para que se celebre una reuni\u00f3n, yo pienso que\n    sobre el mes de enero, del Consejo interterritorial, para analizarlo\n    a fondo y tomar medidas en las que estemos todos de acuerdo, todos\n    los intervinientes en los diferentes sistemas sanitarios de nuestro\n    pa\u00eds, pudiendo as\u00ed crear un clima de confianza, de sosiego, de\n    tranquilidad y de di\u00e1logo, que haga posible que se alejen\n    determinadas amenazas o algo que pueda considerar alg\u00fan grupo o\n    colectivo una amenaza,  y que la experiencia de todos sirva para la\n    soluci\u00f3n del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "gasto farmac\u00e9utico": [3, 4], "consejo interterritorial": [5], "medicamentos": [2], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Porque, insisto, si no\n    avanzamos en esto, va a ser m\u00e1s dif\u00edcil, en relaci\u00f3n con la\n    financiaci\u00f3n de la sanidad, ponernos de acuerdo en m\u00e1rgenes de\n    estabilidad respecto a posibles crecimientos, entre otras cosas, del\n    gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo -y voy a ser breve-, la Ley General\n    de Sanidad, en 1986, ya empezaba a hablar de la necesidad de separar\n    el registro del medicamento de la financiaci\u00f3n del sistema p\u00fablico, y\n    tardamos siete a\u00f1os, en 1993, en hacerlo efectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo puede\n    decirse respecto a las pol\u00edticas de patentes, ya que hasta que se\n    establecieron las patentes de productos, que fue en 1992, ten\u00edamos\n    patentes de procedimiento, lo que dificultaba que aparecieran\n    medicamentos copia, por as\u00ed decirlo, m\u00e1s baratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Brevemente quiero comentar que nos complace\n    la manifestaci\u00f3n que ha hecho la se\u00f1ora ministra sobre compartir la\n    necesidad de planificar de una forma estrat\u00e9gica la contenci\u00f3n del\n    gasto farmac\u00e9utico, a sabiendas de que la propia evoluci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas, las nuevas necesidades, hacen inevitable que\n    progresivamente haya un incremento del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, insisto, si no\n    avanzamos en esto, va a ser m\u00e1s dif\u00edcil, en relaci\u00f3n con la\n    financiaci\u00f3n de la sanidad, ponernos de acuerdo en m\u00e1rgenes de\n    estabilidad respecto a posibles crecimientos, entre otras cosas, del\n    gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, repito, traemos aqu\u00ed este debate, insistiendo en que el\n    Ministerio y el Consejo interterritorial asuman esa coordinaci\u00f3n y la\n    planificaci\u00f3n de esta prestaci\u00f3n con una visi\u00f3n estrat\u00e9gica, con una\n    visi\u00f3n de futuro, afectando esta cuesti\u00f3n, como usted dec\u00eda antes, a\n    todos los eslabones de la cadena, desde la producci\u00f3n del medicamento\n    hasta su dispensaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El esfuerzo lo tenemos\n    que hacer en armonizar ese crecimiento conforme a las posibilidades\n    econ\u00f3micas de este pa\u00eds, intentando a su vez aliviar esa situaci\u00f3n de\n    partida que tenemos peor que otros pa\u00edses de Europa, puesto que\n    partimos de precios m\u00e1s bajos y la tendencia es a confluir en\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "salud": [4, 5, 6], "medicamentos": [7], "pa\u00eds": [9, 10], "sistema nacional": [8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es cierto que si tuvi\u00e9semos la paciencia de analizar en profundidad\n    la Ley de Sanidad de 1986 -y no solamente en lo que se refiere al\n    medicamento-, encontrar\u00edamos normas, pero a m\u00ed me parece que esta ley\n    -y lo digo con absoluto convencimiento- es un buen elemento de\n    consenso, de encuentro y de soluci\u00f3n de problemas  y lo \u00fanico que\n    tenemos que hacer es desarrollar las partes que todav\u00eda no lo est\u00e1n;\n    entiendo que en un tiempo razonable a alguien le tocar\u00e1 hacer un\n    an\u00e1lisis y reformar las partes que se considere oportuno, pero para\n    m\u00ed es un buen elemento de encuentro y de organizaci\u00f3n de nuestro\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede decir que la medida es conservadora, pero\n    yo creo que en temas de sanidad y en estas cuestiones hay que ser\n    conservadores para analizar c\u00f3mo funciona el mercado y tomar otra\n    serie de medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n en la que est\u00e1n presentes los\n    representantes de las consejer\u00edas de Sanidad de las diferentes\n    comunidades aut\u00f3nomas, con un enorme esfuerzo t\u00e9cnico y con una\n    lealtad a su trabajo realmente encomiable y que quiero agradecer\n    p\u00fablicamente, se est\u00e1 llevando a cabo un trabajo muy serio, que\n    espero que los pol\u00edticos cuando entremos no lo estropeemos y que\n    seamos capaces entre todos de buscar el consenso, que en temas de\n    sanidad es fundamental, porque afectan, como usted bien sabe, a\n    cuestiones tan elementales como son la salud, la vida y la muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    creo que desde el a\u00f1o 1994 la sanidad ha entrado en un camino mucho\n    m\u00e1s racional y cuantificable que el que hab\u00eda hasta ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que si tuvi\u00e9semos la paciencia de analizar en profundidad\n    la Ley de Sanidad de 1986 -y no solamente en lo que se refiere al\n    medicamento-, encontrar\u00edamos normas, pero a m\u00ed me parece que esta ley\n    -y lo digo con absoluto convencimiento- es un buen elemento de\n    consenso, de encuentro y de soluci\u00f3n de problemas  y lo \u00fanico que\n    tenemos que hacer es desarrollar las partes que todav\u00eda no lo est\u00e1n;\n    entiendo que en un tiempo razonable a alguien le tocar\u00e1 hacer un\n    an\u00e1lisis y reformar las partes que se considere oportuno, pero para\n    m\u00ed es un buen elemento de encuentro y de organizaci\u00f3n de nuestro\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n en la que est\u00e1n presentes los\n    representantes de las consejer\u00edas de Sanidad de las diferentes\n    comunidades aut\u00f3nomas, con un enorme esfuerzo t\u00e9cnico y con una\n    lealtad a su trabajo realmente encomiable y que quiero agradecer\n    p\u00fablicamente, se est\u00e1 llevando a cabo un trabajo muy serio, que\n    espero que los pol\u00edticos cuando entremos no lo estropeemos y que\n    seamos capaces entre todos de buscar el consenso, que en temas de\n    sanidad es fundamental, porque afectan, como usted bien sabe, a\n    cuestiones tan elementales como son la salud, la vida y la muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a su planteamiento sobre la necesidad de distribuir la tarta\n    sanitaria entre los diferentes componentes del sistema -la asistencia\n    primaria, especializada, gastos farmac\u00e9uticos, prevenci\u00f3n de la\n    salud, todo lo que conlleva esta materia-, tengo que decirle que se\n    ha hecho un esfuerzo importante en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego le puedo decir que los efectos de la\n    puesta en marcha con fecha 1 de este mes de diciembre de los precios\n    de referencia no han podido ser m\u00e1s positivos -usted lo sabe como\n    yo-: se ha producido una rebaja voluntaria de los medicamentos m\u00e1s\n    usados, no solamente por el sistema y no solamente de aquellos que no\n    ten\u00edan precio de referencia, por lo que la ley obligaba a bajar ese\n    precio, sino tambi\u00e9n de aquellos medicamentos cuyo precio, por estar\n    el medicamento en un grupo homologado, no ten\u00eda por qu\u00e9 bajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que si tuvi\u00e9semos la paciencia de analizar en profundidad\n    la Ley de Sanidad de 1986 -y no solamente en lo que se refiere al\n    medicamento-, encontrar\u00edamos normas, pero a m\u00ed me parece que esta ley\n    -y lo digo con absoluto convencimiento- es un buen elemento de\n    consenso, de encuentro y de soluci\u00f3n de problemas  y lo \u00fanico que\n    tenemos que hacer es desarrollar las partes que todav\u00eda no lo est\u00e1n;\n    entiendo que en un tiempo razonable a alguien le tocar\u00e1 hacer un\n    an\u00e1lisis y reformar las partes que se considere oportuno, pero para\n    m\u00ed es un buen elemento de encuentro y de organizaci\u00f3n de nuestro\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, a lo mejor este pa\u00eds en algunas cosas ha llegado m\u00e1s\n    tarde que otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a su planteamiento sobre la necesidad de distribuir la tarta\n    sanitaria entre los diferentes componentes del sistema -la asistencia\n    primaria, especializada, gastos farmac\u00e9uticos, prevenci\u00f3n de la\n    salud, todo lo que conlleva esta materia-, tengo que decirle que se\n    ha hecho un esfuerzo importante en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [16], "atenci\u00f3n": [12], "vasco": [13, 14, 15], "consejo interterritorial": [9, 10, 11], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4], "gasto farmac\u00e9utico": [6, 7, 8], "medicamentos": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, a la espera de cu\u00e1l sea la moci\u00f3n que se nos presente la\n    semana que viene por el Grupo Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria,\n    queremos desde el primer momento felicitar a la se\u00f1ora Julios porque\n    con la seriedad que le caracteriza ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara un asunto\n    de candente actualidad, actualidad constante, por otra parte, puesto\n    que es una tensi\u00f3n permanente para quienes gestionan la sanidad\n    intentar contener el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no es\n    tanto una meta, puesto que todos pensamos que ser\u00e1 pr\u00e1cticamente\n    imposible o muy dif\u00edcil de alcanzar, pero s\u00ed es para todos los\n    gestores de la sanidad una tendencia que debe ser constante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce la se\u00f1ora ministra y tambi\u00e9n esta C\u00e1mara como en el inicio de\n    la legislatura el grupo al que represento tuvo un cierto desencuentro\n    en esta materia con la actuaci\u00f3n procedente del Gobierno, puesto que\n    pese  a reconocer las competencias que la Constituci\u00f3n establece en el\n    art\u00edculo 149.1.16 en materia de legislaci\u00f3n de productos\n    farmac\u00e9uticos, nos pareci\u00f3 francamente sorpresiva y poco adecuada a\n    las finalidades que debe perseguir el Ministerio de Sanidad la\n    aprobaci\u00f3n del Decreto-ley 5/2000, que entend\u00edamos m\u00e1s acorde con\n    par\u00e1metros de pol\u00edtica econ\u00f3mica que con par\u00e1metros de pol\u00edtica\n    sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo manifest\u00e9 ante esta C\u00e1mara  y as\u00ed le consta a la\n    se\u00f1ora ministra, haci\u00e9ndole adem\u00e1s la recomendaci\u00f3n de que me parec\u00eda\n    que lo adecuado hubiese sido que el Consejo interterritorial de\n    Sanidad se utilizase como marco adecuado para la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo que hab\u00eda de ser el dise\u00f1o de las medidas\n    que la sanidad necesita en este aspecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo cierto que cada entidad gestora de la\n    sanidad con competencias transferidas en materia de gastos de\n    medicamentos adopta sus propias estrategias y en el caso vasco se\n    vienen llevando a cabo una serie de medidas, como el desarrollo del\n    sistema de informaci\u00f3n en farmacia, de modo que se pueda conocer sin\n    demora la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico y la calidad de la\n    prescripci\u00f3n; la informaci\u00f3n y formaci\u00f3n  a los m\u00e9dicos para poder\n    prescribir de la manera m\u00e1s eficiente; la regulaci\u00f3n de la visita\n    m\u00e9dica con objeto de que el acceso de las/los visitadores m\u00e9dicos a\n    los profesionales que prescriben no suponga una interferencia en la\n    pr\u00e1ctica profesional; fomentar la prescripci\u00f3n seg\u00fan vadem\u00e9cum\n    elaborado y consensuado por los profesionales m\u00e9dicos; fijaci\u00f3n de\n    objetivos de farmacia con los contratos programa de atenci\u00f3n primaria\n     y promoci\u00f3n del uso de medicamentos gen\u00e9ricos, adem\u00e1s de la creaci\u00f3n\n    de la mesa de programas de atenci\u00f3n farmac\u00e9utica y negociaci\u00f3n de un\n    nuevo concierto con las oficinas de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo cierto que cada entidad gestora de la\n    sanidad con competencias transferidas en materia de gastos de\n    medicamentos adopta sus propias estrategias y en el caso vasco se\n    vienen llevando a cabo una serie de medidas, como el desarrollo del\n    sistema de informaci\u00f3n en farmacia, de modo que se pueda conocer sin\n    demora la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico y la calidad de la\n    prescripci\u00f3n; la informaci\u00f3n y formaci\u00f3n  a los m\u00e9dicos para poder\n    prescribir de la manera m\u00e1s eficiente; la regulaci\u00f3n de la visita\n    m\u00e9dica con objeto de que el acceso de las/los visitadores m\u00e9dicos a\n    los profesionales que prescriben no suponga una interferencia en la\n    pr\u00e1ctica profesional; fomentar la prescripci\u00f3n seg\u00fan vadem\u00e9cum\n    elaborado y consensuado por los profesionales m\u00e9dicos; fijaci\u00f3n de\n    objetivos de farmacia con los contratos programa de atenci\u00f3n primaria\n     y promoci\u00f3n del uso de medicamentos gen\u00e9ricos, adem\u00e1s de la creaci\u00f3n\n    de la mesa de programas de atenci\u00f3n farmac\u00e9utica y negociaci\u00f3n de un\n    nuevo concierto con las oficinas de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, a la espera de cu\u00e1l sea la moci\u00f3n que se nos presente la\n    semana que viene por el Grupo Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria,\n    queremos desde el primer momento felicitar a la se\u00f1ora Julios porque\n    con la seriedad que le caracteriza ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara un asunto\n    de candente actualidad, actualidad constante, por otra parte, puesto\n    que es una tensi\u00f3n permanente para quienes gestionan la sanidad\n    intentar contener el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo cierto que cada entidad gestora de la\n    sanidad con competencias transferidas en materia de gastos de\n    medicamentos adopta sus propias estrategias y en el caso vasco se\n    vienen llevando a cabo una serie de medidas, como el desarrollo del\n    sistema de informaci\u00f3n en farmacia, de modo que se pueda conocer sin\n    demora la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico y la calidad de la\n    prescripci\u00f3n; la informaci\u00f3n y formaci\u00f3n  a los m\u00e9dicos para poder\n    prescribir de la manera m\u00e1s eficiente; la regulaci\u00f3n de la visita\n    m\u00e9dica con objeto de que el acceso de las/los visitadores m\u00e9dicos a\n    los profesionales que prescriben no suponga una interferencia en la\n    pr\u00e1ctica profesional; fomentar la prescripci\u00f3n seg\u00fan vadem\u00e9cum\n    elaborado y consensuado por los profesionales m\u00e9dicos; fijaci\u00f3n de\n    objetivos de farmacia con los contratos programa de atenci\u00f3n primaria\n     y promoci\u00f3n del uso de medicamentos gen\u00e9ricos, adem\u00e1s de la creaci\u00f3n\n    de la mesa de programas de atenci\u00f3n farmac\u00e9utica y negociaci\u00f3n de un\n    nuevo concierto con las oficinas de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan nuestras noticias -en eso est\u00e1 colaborando activamente tambi\u00e9n\n    la representaci\u00f3n del Gobierno vasco en el Consejo interterritorial-\n    se est\u00e1 trabajando en la comisi\u00f3n de farmacia desde octubre en la\n    elaboraci\u00f3n de un documento base que recoja toda una bater\u00eda de\n    medidas a adoptar para contener el gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo manifest\u00e9 ante esta C\u00e1mara  y as\u00ed le consta a la\n    se\u00f1ora ministra, haci\u00e9ndole adem\u00e1s la recomendaci\u00f3n de que me parec\u00eda\n    que lo adecuado hubiese sido que el Consejo interterritorial de\n    Sanidad se utilizase como marco adecuado para la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo que hab\u00eda de ser el dise\u00f1o de las medidas\n    que la sanidad necesita en este aspecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan nuestras noticias -en eso est\u00e1 colaborando activamente tambi\u00e9n\n    la representaci\u00f3n del Gobierno vasco en el Consejo interterritorial-\n    se est\u00e1 trabajando en la comisi\u00f3n de farmacia desde octubre en la\n    elaboraci\u00f3n de un documento base que recoja toda una bater\u00eda de\n    medidas a adoptar para contener el gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Participaremos evidentemente en los consensos que se aprueben en el\n    Consejo interterritorial en la medida en que se respeten las\n    competencias que creemos ostentar, pero nos gustar\u00eda que lo que se\n    acuerde, tanto en la moci\u00f3n que se apruebe la semana que viene -que,\n    de ser posible, contar\u00e1 con nuestro respaldo- como lo que se apruebe\n    en el Consejo interterritorial lo sea dejando el suficiente margen de\n    actuaci\u00f3n, repito, para que queden salvadas lo que como potestad\n    reglamentaria corresponde hacer a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo cierto que cada entidad gestora de la\n    sanidad con competencias transferidas en materia de gastos de\n    medicamentos adopta sus propias estrategias y en el caso vasco se\n    vienen llevando a cabo una serie de medidas, como el desarrollo del\n    sistema de informaci\u00f3n en farmacia, de modo que se pueda conocer sin\n    demora la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico y la calidad de la\n    prescripci\u00f3n; la informaci\u00f3n y formaci\u00f3n  a los m\u00e9dicos para poder\n    prescribir de la manera m\u00e1s eficiente; la regulaci\u00f3n de la visita\n    m\u00e9dica con objeto de que el acceso de las/los visitadores m\u00e9dicos a\n    los profesionales que prescriben no suponga una interferencia en la\n    pr\u00e1ctica profesional; fomentar la prescripci\u00f3n seg\u00fan vadem\u00e9cum\n    elaborado y consensuado por los profesionales m\u00e9dicos; fijaci\u00f3n de\n    objetivos de farmacia con los contratos programa de atenci\u00f3n primaria\n     y promoci\u00f3n del uso de medicamentos gen\u00e9ricos, adem\u00e1s de la creaci\u00f3n\n    de la mesa de programas de atenci\u00f3n farmac\u00e9utica y negociaci\u00f3n de un\n    nuevo concierto con las oficinas de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le manifestaba adem\u00e1s que a\n    las comunidades aut\u00f3nomas nos corresponde -digo \u00abnos\u00bb puesto que mi\n    partido gobierna en una comunidad aut\u00f3noma- el desarrollo\n    reglamentario, y ya en este campo, en el \u00e1mbito vasco, se ven\u00edan\n    haciendo cosas interesantes\n    con conciertos con las oficinas de farmacia desde el a\u00f1o 1996,\n    habi\u00e9ndose pactado cl\u00e1usulas de devoluci\u00f3n por encima de un\n    crecimiento acordado, medida que fue pionera entonces en el Estado y\n    que nos suscit\u00f3, por cierto, alg\u00fan que otro disgusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo cierto que cada entidad gestora de la\n    sanidad con competencias transferidas en materia de gastos de\n    medicamentos adopta sus propias estrategias y en el caso vasco se\n    vienen llevando a cabo una serie de medidas, como el desarrollo del\n    sistema de informaci\u00f3n en farmacia, de modo que se pueda conocer sin\n    demora la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico y la calidad de la\n    prescripci\u00f3n; la informaci\u00f3n y formaci\u00f3n  a los m\u00e9dicos para poder\n    prescribir de la manera m\u00e1s eficiente; la regulaci\u00f3n de la visita\n    m\u00e9dica con objeto de que el acceso de las/los visitadores m\u00e9dicos a\n    los profesionales que prescriben no suponga una interferencia en la\n    pr\u00e1ctica profesional; fomentar la prescripci\u00f3n seg\u00fan vadem\u00e9cum\n    elaborado y consensuado por los profesionales m\u00e9dicos; fijaci\u00f3n de\n    objetivos de farmacia con los contratos programa de atenci\u00f3n primaria\n     y promoci\u00f3n del uso de medicamentos gen\u00e9ricos, adem\u00e1s de la creaci\u00f3n\n    de la mesa de programas de atenci\u00f3n farmac\u00e9utica y negociaci\u00f3n de un\n    nuevo concierto con las oficinas de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan nuestras noticias -en eso est\u00e1 colaborando activamente tambi\u00e9n\n    la representaci\u00f3n del Gobierno vasco en el Consejo interterritorial-\n    se est\u00e1 trabajando en la comisi\u00f3n de farmacia desde octubre en la\n    elaboraci\u00f3n de un documento base que recoja toda una bater\u00eda de\n    medidas a adoptar para contener el gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo cierto que cada entidad gestora de la\n    sanidad con competencias transferidas en materia de gastos de\n    medicamentos adopta sus propias estrategias y en el caso vasco se\n    vienen llevando a cabo una serie de medidas, como el desarrollo del\n    sistema de informaci\u00f3n en farmacia, de modo que se pueda conocer sin\n    demora la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico y la calidad de la\n    prescripci\u00f3n; la informaci\u00f3n y formaci\u00f3n  a los m\u00e9dicos para poder\n    prescribir de la manera m\u00e1s eficiente; la regulaci\u00f3n de la visita\n    m\u00e9dica con objeto de que el acceso de las/los visitadores m\u00e9dicos a\n    los profesionales que prescriben no suponga una interferencia en la\n    pr\u00e1ctica profesional; fomentar la prescripci\u00f3n seg\u00fan vadem\u00e9cum\n    elaborado y consensuado por los profesionales m\u00e9dicos; fijaci\u00f3n de\n    objetivos de farmacia con los contratos programa de atenci\u00f3n primaria\n     y promoci\u00f3n del uso de medicamentos gen\u00e9ricos, adem\u00e1s de la creaci\u00f3n\n    de la mesa de programas de atenci\u00f3n farmac\u00e9utica y negociaci\u00f3n de un\n    nuevo concierto con las oficinas de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4], "salud": [5, 6], "gasto farmac\u00e9utico": [11], "medicamentos": [7, 8, 9, 10], "sistema nacional": [12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En primer lugar, quiero felicitar a la se\u00f1ora ministra, porque tras\n    catorce a\u00f1os desde la aprobaci\u00f3n de la Ley General de Sanidad, por\n    fin reconocen que es un instrumento eficaz y que sigue siendo un buen\n    mecanismo para consolidar el Sistema Nacional de Salud de todos los\n    ciudadanos, ya que en aquel momento el Partido Popular no compart\u00eda\n    la misma opini\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, quiero comentar que al Grupo Socialista no le\n    satisfacen las explicaciones que ha dado la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad sobre la interpelaci\u00f3n relativa a los criterios pol\u00edticos y\n    de planificaci\u00f3n sanitaria que tiene previsto adoptar el Gobierno\n    para la contenci\u00f3n del gasto sanitario en medicamentos, las\n    caracter\u00edsticas del necesario proceso de di\u00e1logo que ha de mantenerse\n    con los diferentes sectores implicados y los criterios de\n    coordinaci\u00f3n entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas en esta\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los tres puntos que la interpelaci\u00f3n de Coalici\u00f3n\n    Canaria pretend\u00eda que la se\u00f1ora ministra explicara y que desde el\n    comienzo de esta legislatura se han planteado de forma reiterada en\n    cada una de las comparecencias de la se\u00f1ora ministra o de los altos\n    cargos del Ministerio de Sanidad, no sabiendo exactamente todav\u00eda al\n    d\u00eda de hoy cu\u00e1l es la pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Ministerio de Sanidad\n    del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en el a\u00f1o 1997, en el modelo para\n    financiar la sanidad de todos los espa\u00f1oles durante los siguientes\n    cuatro a\u00f1os,\n    uno de los puntales b\u00e1sicos de ese acuerdo era el ahorro del gasto\n    farmac\u00e9utico, de modo que el Gobierno iba cada a\u00f1o a ingresar en las\n    arcas del Estado 65.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema que\n    nos preocupa y pedimos que se trate con absoluta seriedad, que desde\n    el Gobierno  y desde el Ministerio de Sanidad se pongan a trabajar con\n    todos los sectores implicados y que no siempre se carguen todas las\n    tintas sobre las oficinas de farmacia, sobre los almacenes\n    farmac\u00e9uticos o sobre el bolsillo de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero felicitar a la se\u00f1ora ministra, porque tras\n    catorce a\u00f1os desde la aprobaci\u00f3n de la Ley General de Sanidad, por\n    fin reconocen que es un instrumento eficaz y que sigue siendo un buen\n    mecanismo para consolidar el Sistema Nacional de Salud de todos los\n    ciudadanos, ya que en aquel momento el Partido Popular no compart\u00eda\n    la misma opini\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    distribuirlo a todas las comunidades aut\u00f3nomas y as\u00ed poder hacer\n    hospitales, centros de salud, comprar nueva tecnolog\u00eda y, en\n    definitiva, atender mejor a los ciudadanos cuando acudan a los\n    servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, quiero comentar que al Grupo Socialista no le\n    satisfacen las explicaciones que ha dado la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad sobre la interpelaci\u00f3n relativa a los criterios pol\u00edticos y\n    de planificaci\u00f3n sanitaria que tiene previsto adoptar el Gobierno\n    para la contenci\u00f3n del gasto sanitario en medicamentos, las\n    caracter\u00edsticas del necesario proceso de di\u00e1logo que ha de mantenerse\n    con los diferentes sectores implicados y los criterios de\n    coordinaci\u00f3n entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas en esta\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo Socialista hablar de pol\u00edtica farmac\u00e9utica no solamente\n    es hacerlo desde la vertiente del gasto sino tambi\u00e9n desde el punto\n    de vista de la distribuci\u00f3n  y de la dispensaci\u00f3n de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo hicieron con\n    los medicamentos gen\u00e9ricos, con los precios de referencia, con la\n    rebaja de los m\u00e1rgenes de los distribuidores o con la rebaja de los\n    precios de los medicamentos; incluso en el mes de junio aprobaron un\n    real decreto-ley sobre medidas para contener y racionalizar el gasto\n    farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 ha ocurrido, si se ha\n    evaluado la medida recogida en el art\u00edculo 1\u00ba de ese real decreto-\n    ley, que establec\u00eda precisamente que las farmacias pod\u00edan hacer\n    descuentos de hasta un 10 por ciento en las especialidades\n    farmac\u00e9uticas publicitarias, es decir, en aquellos medicamentos que\n    se anuncian  a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    que el gasto farmac\u00e9utico crece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero felicitar a la se\u00f1ora ministra, porque tras\n    catorce a\u00f1os desde la aprobaci\u00f3n de la Ley General de Sanidad, por\n    fin reconocen que es un instrumento eficaz y que sigue siendo un buen\n    mecanismo para consolidar el Sistema Nacional de Salud de todos los\n    ciudadanos, ya que en aquel momento el Partido Popular no compart\u00eda\n    la misma opini\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "sanidad": [0], "gasto farmac\u00e9utico": [3], "medicamentos": [1, 2], "atenci\u00f3n": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Manifest\u00f3 en su primera comparecencia ante la\n    Comisi\u00f3n de Sanidad una apuesta formal por tratar adecuadamente la\n    pol\u00edtica del medicamento en cuanto a la financiaci\u00f3n p\u00fablica de los\n    medicamentos que tengan una actividad enormemente concreta que venga\n    a cubrir las lagunas terap\u00e9uticas del momento actual o que tengan\n    ventaja sobre los procedimientos terap\u00e9uticos y las medicinas hoy en\n    vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero destacar que la proliferaci\u00f3n  y la innovaci\u00f3n\n    de los medicamentos han producido -como usted ha mencionado- un\n    alargamiento de la vida y un incremento extraordinario de la mejora\n    de la calidad de vida en todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manifest\u00f3 en su primera comparecencia ante la\n    Comisi\u00f3n de Sanidad una apuesta formal por tratar adecuadamente la\n    pol\u00edtica del medicamento en cuanto a la financiaci\u00f3n p\u00fablica de los\n    medicamentos que tengan una actividad enormemente concreta que venga\n    a cubrir las lagunas terap\u00e9uticas del momento actual o que tengan\n    ventaja sobre los procedimientos terap\u00e9uticos y las medicinas hoy en\n    vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    comparto con usted, y la ministra ha hecho referencia  a ello, la\n    importancia de las distintas medidas que se han ido tomando en\n    relaci\u00f3n con la disminuci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico o con la\n    disminuci\u00f3n de los incrementos que a\u00f1o a a\u00f1o se han ido realizando en\n    el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo que\n    el m\u00e9dico ha cambiado su modelo dedicando mayor atenci\u00f3n al enfermo y\n    menor atenci\u00f3n a la enfermedad, el farmac\u00e9utico, en el nuevo\n    concepto, tiene que prestar m\u00e1s tiempo y m\u00e1s dedicaci\u00f3n al enfermo y\n    menos al medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manifest\u00f3 en su primera comparecencia ante la\n    Comisi\u00f3n de Sanidad una apuesta formal por tratar adecuadamente la\n    pol\u00edtica del medicamento en cuanto a la financiaci\u00f3n p\u00fablica de los\n    medicamentos que tengan una actividad enormemente concreta que venga\n    a cubrir las lagunas terap\u00e9uticas del momento actual o que tengan\n    ventaja sobre los procedimientos terap\u00e9uticos y las medicinas hoy en\n    vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \n    MEDIDAS DE POL\u00cdTICA GENERAL Y PRESUPUESTARIA QUE PIENSA ADOPTAR EL\n    GOBIERNO PARA INCREMENTAR LAS ACTUACIONES DE PREVENCI\u00d3N Y CONTROL DEL\n    CONSUMO DE TABACO MEDIANTE LA AFECTACI\u00d3N DE PARTE DE LA RECAUDACI\u00d3N\n    DE LOS IMPUESTOS SOBRE EL TABACO A DICHA FINALIDAD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "salud": [4, 5, 6, 7], "gasto farmac\u00e9utico": [15], "pa\u00eds": [16], "consumo": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En la Consejer\u00eda de Sanidad de Catalu\u00f1a el consejero Eduard Rius est\u00e1\n    muy preocupado y ocupado con el tema del tabaquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La p\u00e1gina web del Ministerio de\n    Sanidad y Consumo refleja que los gastos ocasionados por las\n    estancias hospitalarias a ra\u00edz de problemas provocados por el consumo\n    de tabaco llegaron  a los 250.000 millones de pesetas en 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a pedir, se\u00f1ora\n    ministra, y se lo voy a pedir en la moci\u00f3n consecuencia de esta\n    interpelaci\u00f3n que vamos a discutir la semana que viene, que el\n    Gobierno, consciente -estoy segura de que lo es- de la gravedad del\n    problema que tenemos delante, se plantee incrementar la financiaci\u00f3n\n    de la sanidad con un importe equivalente, por lo menos, a este 1 por\n    ciento de la recaudaci\u00f3n del tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me da igual que el\n    incremento presupuestario que la sanidad necesita venga del tabaco,\n    venga del alcohol, venga del impuesto de circulaci\u00f3n o venga de donde\n    el ministro quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, el\n    tabaco causa la muerte de tres millones de personas anualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ni\u00f1os que est\u00e1n sometidos al humo ambiental\n    del tabaco presentan una mayor incidencia de infecciones en las v\u00edas\n    respiratorias altas; adem\u00e1s, la exposici\u00f3n involuntaria  a este humo,\n    el tabaquismo pasivo, provoca tambi\u00e9n un grave problema de salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo misma, se\u00f1ora\n    ministra, le dirig\u00ed una pregunta oral en el Pleno, en la que expuse\n    la campa\u00f1a que estamos haciendo en Catalu\u00f1a, en los medios de\n    comunicaci\u00f3n, para sensibilizar sobre las consecuencias que tiene\n    para la salud el h\u00e1bito de fumar y que persigue motivar a los\n    fumadores, y muy en especial a las mujeres, para que abandonen el\n    consumo de tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con esta interpelaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, mi\n    grupo quiere poner especial \u00e9nfasis en evidenciar que el consumo de\n    tabaco no es s\u00f3lo un importante problema de salud p\u00fablica por su\n    magnitud y consecuencias -he dado datos y cifras concretas, bas\u00e1ndome\n    en informaciones cient\u00edficas que publica la OMS y que cualquiera\n    puede consultar por Internet-, sino que, adem\u00e1s, el consumo de tabaco\n    es un grav\u00edsimo problema de salud p\u00fablica por los elevados costes\n    sociales y econ\u00f3micos que genera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este mismo per\u00edodo de tiempo, las muertes atribuibles al consumo de\n    tabaco entre la poblaci\u00f3n de 35 a\u00f1os o superior sufrieron un\n    incremento del 24 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    consumo de tabaco causa una elevada tasa de morbilidad y se relaciona\n    con m\u00e1s de 25 enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consumo de tabaco en la mujer\n    embarazada est\u00e1 asociado con unas patolog\u00edas placentarias, con el\n    aborto espont\u00e1neo, con el parto prematuro  e incluso con la muerte\n    s\u00fabita del lactante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo misma, se\u00f1ora\n    ministra, le dirig\u00ed una pregunta oral en el Pleno, en la que expuse\n    la campa\u00f1a que estamos haciendo en Catalu\u00f1a, en los medios de\n    comunicaci\u00f3n, para sensibilizar sobre las consecuencias que tiene\n    para la salud el h\u00e1bito de fumar y que persigue motivar a los\n    fumadores, y muy en especial a las mujeres, para que abandonen el\n    consumo de tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con esta interpelaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, mi\n    grupo quiere poner especial \u00e9nfasis en evidenciar que el consumo de\n    tabaco no es s\u00f3lo un importante problema de salud p\u00fablica por su\n    magnitud y consecuencias -he dado datos y cifras concretas, bas\u00e1ndome\n    en informaciones cient\u00edficas que publica la OMS y que cualquiera\n    puede consultar por Internet-, sino que, adem\u00e1s, el consumo de tabaco\n    es un grav\u00edsimo problema de salud p\u00fablica por los elevados costes\n    sociales y econ\u00f3micos que genera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La p\u00e1gina web del Ministerio de\n    Sanidad y Consumo refleja que los gastos ocasionados por las\n    estancias hospitalarias a ra\u00edz de problemas provocados por el consumo\n    de tabaco llegaron  a los 250.000 millones de pesetas en 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a recaudar por el tabaco menos de lo que nos cuesta\n    su consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta cifra, de acuerdo con diversos estudios, se triplicar\u00eda\n    si se considerase el coste correspondiente  a los gastos directos, de\n    asistencia extrahospitalaria  y gasto farmac\u00e9utico, y el de los\n    indirectos, de gastos sociales ocasionados por las pensiones de\n    invalidez, el absentismo laboral, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no aceptaron\n    nuestra enmienda y hoy le voy a decir que quiz\u00e1 puedo entender o\n    puedo compartir que el criterio t\u00e9cnico que nosotros expon\u00edamos en la\n    enmienda, de afectaci\u00f3n de un 1 por ciento de lo que se recauda por\n    tabaco, puede ser un criterio discutible; o me adelanto  a un posible\n    comentario que usted podr\u00eda hacer o que podr\u00edan hacer los expertos\n    del Ministerio de Econom\u00eda  o de Hacienda, que es decir que hoy en d\u00eda\n    no est\u00e1 de moda o que ning\u00fan pa\u00eds a los que nosotros nos podemos\n    comparar tiene la tendencia a aplicar impuestos finalistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [18, 19], "salud": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "profesionales": [21, 22], "pa\u00eds": [20], "consumo": [16], "consejo interterritorial": [17], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ma\u00f1ana se re\u00fanen en el\n    Consejo los ministros de Sanidad y se van a analizar directivas que\n    tienen que ver con lo que nos ocupa en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el seno del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud, la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica cre\u00f3 un grupo t\u00e9cnico donde est\u00e1n\n    presentes t\u00e9cnicos de comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n cient\u00edficos\n    para analizar la cuesti\u00f3n desde todos los puntos de vista, no s\u00f3lo\n    desde el sanitario, sino tambi\u00e9n desde el punto de vista de la\n    publicidad, sociol\u00f3gico, de elementos que componen responsabilidades\n    de otros ministerios y, por tanto, tambi\u00e9n de otras consejer\u00edas\n    diferentes a la de Sanidad, sobre una serie de recomendaciones que yo\n    dir\u00eda que son importantes y, a veces, profundamente comprometedoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si encima\n    estamos hablando de una pol\u00edtica social tan importante como es la\n    sanidad, la sensibilidad es mayor por parte de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted que es portavoz de Sanidad y yo que soy\n    ministra de Sanidad, pod\u00edamos llegar al convencimiento de que no, no\n    ya a los impuestos especiales sobre el tabaco, sobre la gasolina y\n    sobre todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que la pol\u00edtica de financiaci\u00f3n, no solamente de la sanidad,\n    se ha de hacer a trav\u00e9s de una caja \u00fanica de los Presupuestos\n    Generales del Estado, que no olvidemos es el dinero del conjunto de\n    los espa\u00f1oles, que somos los que decidimos a qu\u00e9 queremos dedicar\n    nuestro dinero en nuestro conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    medida importante que hoy la sanidad se financie s\u00f3lo y\n    exclusivamente con Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda estar de\n    acuerdo con usted no en el 1 por ciento, yo dir\u00eda en el 10 \u00f3 el 15\n    por ciento, la medida que queramos, si fuese v\u00eda cuotas, pero por fin\n    tenemos un sistema de financiaci\u00f3n de la sanidad racional y adecuado,\n    que es v\u00eda impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 de su\n    enorme capacidad de negociaci\u00f3n, de consenso y de soluci\u00f3n del\n    problema, suya y de su grupo y de su portavoz que le acompa\u00f1a en este\n    momento, que de estas cosas de sanidad creo que sabe bastante m\u00e1s que\n    yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver esa moci\u00f3n que usted presenta, pero de ese\n    1 por ciento de esos 700.000 millones qu\u00e9 significan en el Sistema\n    Nacional de Salud, y tambi\u00e9n vamos a ver qu\u00e9 piensan no ya los\n    consejeros de Sanidad por desgracia, sino los consejeros de Econom\u00eda\n    y Hacienda de las diferentes comunidades aut\u00f3nomas que al fin y al\n    cabo son los que se sientan a negociar la financiaci\u00f3n del sistema\n    sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene sus desventajas, como tener\n    que hacer un proceso de adaptaci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pido que otros pa\u00edses que\n    entraron antes en la prevenci\u00f3n y en la lucha contra el uso del\n    tabaco, pero tambi\u00e9n podemos analizar las experiencias de otros\n    pa\u00edses a la hora de poner en marcha procedimientos de esta\n    naturaleza, que tienen mucho que ver con la salud p\u00fablica y con la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l se hacen recomendaciones muy\n    importantes para todo el Sistema Nacional de Salud -l\u00f3gicamente, en\n    primer lugar, en el \u00e1mbito del Insalud- para sensibilizar al\n    colectivo sanitario sobre la necesidad de abandonar el uso del\n    tabaco, dada la l\u00f3gica influencia que tienen en la sociedad los\n    profesionales del Sistema\n    Nacional de Salud, tanto m\u00e9dicos como enfermeras o enfermeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe tambi\u00e9n, Espa\u00f1a ha participado\n    activamente en la Convenci\u00f3n Antitabaco Mundial, organizada por la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, que se reuni\u00f3 en octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    est\u00e1 trabajando conjuntamente en la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud\n    y tambi\u00e9n en la parte que le corresponde en la delegaci\u00f3n regional\n    para Europa sobre la aprobaci\u00f3n de un convenio para el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el seno del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud, la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica cre\u00f3 un grupo t\u00e9cnico donde est\u00e1n\n    presentes t\u00e9cnicos de comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n cient\u00edficos\n    para analizar la cuesti\u00f3n desde todos los puntos de vista, no s\u00f3lo\n    desde el sanitario, sino tambi\u00e9n desde el punto de vista de la\n    publicidad, sociol\u00f3gico, de elementos que componen responsabilidades\n    de otros ministerios y, por tanto, tambi\u00e9n de otras consejer\u00edas\n    diferentes a la de Sanidad, sobre una serie de recomendaciones que yo\n    dir\u00eda que son importantes y, a veces, profundamente comprometedoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El an\u00e1lisis comparativo de\n    las comunidades aut\u00f3nomas  a veces, para una persona como usted, es\n    profundamente decepcionante, pero es importante que haya una\n    sensibilidad colectiva en las comunidades aut\u00f3nomas que tienen la\n    competencia de salud p\u00fablica en el propio Ministerio y en el conjunto\n    de la sociedad espa\u00f1ola por encima de todo para medidas preventivas\n    en el uso del tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver esa moci\u00f3n que usted presenta, pero de ese\n    1 por ciento de esos 700.000 millones qu\u00e9 significan en el Sistema\n    Nacional de Salud, y tambi\u00e9n vamos a ver qu\u00e9 piensan no ya los\n    consejeros de Sanidad por desgracia, sino los consejeros de Econom\u00eda\n    y Hacienda de las diferentes comunidades aut\u00f3nomas que al fin y al\n    cabo son los que se sientan a negociar la financiaci\u00f3n del sistema\n    sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos hablar de m\u00e1s datos, y usted lo sabe, desde el dato que fue\n    objeto de su pregunta hace unos plenos, que indica que en Espa\u00f1a\n    existe una entrada en el consumo de tabaco de mujeres cada vez m\u00e1s\n    j\u00f3venes, hasta el que indica que el 49 por ciento de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles de menos de 16 a\u00f1os reconoce haber fumado en la \u00faltima\n    semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el seno del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud, la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica cre\u00f3 un grupo t\u00e9cnico donde est\u00e1n\n    presentes t\u00e9cnicos de comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n cient\u00edficos\n    para analizar la cuesti\u00f3n desde todos los puntos de vista, no s\u00f3lo\n    desde el sanitario, sino tambi\u00e9n desde el punto de vista de la\n    publicidad, sociol\u00f3gico, de elementos que componen responsabilidades\n    de otros ministerios y, por tanto, tambi\u00e9n de otras consejer\u00edas\n    diferentes a la de Sanidad, sobre una serie de recomendaciones que yo\n    dir\u00eda que son importantes y, a veces, profundamente comprometedoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l se hacen recomendaciones muy\n    importantes para todo el Sistema Nacional de Salud -l\u00f3gicamente, en\n    primer lugar, en el \u00e1mbito del Insalud- para sensibilizar al\n    colectivo sanitario sobre la necesidad de abandonar el uso del\n    tabaco, dada la l\u00f3gica influencia que tienen en la sociedad los\n    profesionales del Sistema\n    Nacional de Salud, tanto m\u00e9dicos como enfermeras o enfermeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el seno del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud, la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica cre\u00f3 un grupo t\u00e9cnico donde est\u00e1n\n    presentes t\u00e9cnicos de comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n cient\u00edficos\n    para analizar la cuesti\u00f3n desde todos los puntos de vista, no s\u00f3lo\n    desde el sanitario, sino tambi\u00e9n desde el punto de vista de la\n    publicidad, sociol\u00f3gico, de elementos que componen responsabilidades\n    de otros ministerios y, por tanto, tambi\u00e9n de otras consejer\u00edas\n    diferentes a la de Sanidad, sobre una serie de recomendaciones que yo\n    dir\u00eda que son importantes y, a veces, profundamente comprometedoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este pa\u00eds est\u00e1 tomando medidas\n    desde que esta cuesti\u00f3n se ha convertido en algo m\u00e1s que una\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha llevado a cabo una campa\u00f1a de\n    sensibilizaci\u00f3n muy importante, que se recoge en un documento del\n    Insalud de enero de 1998 sobre la prevenci\u00f3n del tabaquismo y los\n    profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9l se hacen recomendaciones muy\n    importantes para todo el Sistema Nacional de Salud -l\u00f3gicamente, en\n    primer lugar, en el \u00e1mbito del Insalud- para sensibilizar al\n    colectivo sanitario sobre la necesidad de abandonar el uso del\n    tabaco, dada la l\u00f3gica influencia que tienen en la sociedad los\n    profesionales del Sistema\n    Nacional de Salud, tanto m\u00e9dicos como enfermeras o enfermeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "salud": [6], "gasto farmac\u00e9utico": [8], "medicamentos": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en la famosa subcomisi\u00f3n de Sanidad que estuvimos\n    trabajando en la legislatura pasada, en la que mi grupo dio su voto\n    favorable, en la que yo tuve la oportunidad de intervenir, que me\n    enriqueci\u00f3 much\u00edsimo a nivel personal y de conocimiento por estar\n    trabajando, acordamos como uno de los dogmas que no \u00edbamos a discutir\n    m\u00e1s, al menos durante un per\u00edodo de tiempo, que cualquier prestaci\u00f3n\n    que d\u00e9 el sistema debe ir acompa\u00f1ada de la partida presupuestaria\n    correspondiente.Usted sabe, es una de mis musiquillas constantes, que\n    yo siempre estoy hablando de dinero cuando hablamos de sanidad, y que\n    siempre recuerdo que, a pesar de que admito -y lo celebro- que el\n    presupuesto sanitario de hoy es superior al que ten\u00edamos a\u00f1os atr\u00e1s y\n    que el esfuerzo que ha hecho el Gobierno por incrementarlo lo\n    valoramos positivamente, a pesar de todo esto, se\u00f1ora ministra, a\u00fan\n    estamos por debajo de las necesidades reales del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    tambi\u00e9n lo sabe y es una v\u00edctima m\u00e1s de estas circunstancias, porque\n    estoy convencida de que a usted, como ministra de Sanidad, ya le\n    gustar\u00eda tener la capacidad de poder disponer de m\u00e1s dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Racionalizar, s\u00ed; gestionar mejor, tambi\u00e9n, pero\n    esto, se\u00f1ora ministra, no se contrapone con la necesidad de que hace\n    falta tambi\u00e9n m\u00e1s dinero, porque las posibilidades de gestionar mejor\n    llegan hasta donde llegan, pero hay un momento, se\u00f1ora ministra, que\n    las necesidades que nosotros queremos cubrir, y las queremos, el dar\n    abasto a las necesidades del sistema, el hacer de la sanidad p\u00fablica\n    un emblema del Estado espa\u00f1ol, un emblema de gobiernos anteriores\n    y un emblema tambi\u00e9n de su Gobierno, nosotros lo celebramos y apoyamos,\n    porque sabe que tambi\u00e9n ha sido siempre un emblema del Gobierno de la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacer de esto un emblema significa voluntad\n    pol\u00edtica firme y rotunda de ser conscientes de que tenemos que\n    esgrimir todas las posibilidades y agotar todos los recursos para ir\n    dando dinero a la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es posible en sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, no nos cansaremos de pedir, de insistir que\n    cualquier f\u00f3rmula que sirva para incrementar el presupuesto de la\n    sanidad es una f\u00f3rmula buena y necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es este el esp\u00edritu; lo que nosotros queremos conseguir hoy con\n    esta interpelaci\u00f3n es, primero, evidenciar, sensibilizar de que el\n    problema es muy grave, que llevamos -y no quisiera que se me mal\n    interpretase-\n    varios d\u00edas hablando del problema de la enfermedad de las vacas\n    locas, que es un problema de salud p\u00fablica importante y grave, pero\n    hoy por hoy afortunadamente est\u00e1 ocasionando menos problemas, y digo\n    hoy por hoy  y estoy tocando madera, que el que ya est\u00e1 ocasionando el\n    tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo; pero\n    no es posible que los nuevos medicamentos sean m\u00e1s baratos que los\n    antiguos, porque han tenido que investigar y han tenido que invertir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tambi\u00e9n le dije en la primera comparecencia que usted tuvo en la\n    Comisi\u00f3n como ministra que siempre encontrar\u00eda la ayuda de nuestro\n    grupo para colaborar con usted, para apoyar aquellas iniciativas que\n    tuviera el Ministerio para racionalizar el gasto farmac\u00e9utico, y lo\n    hemos hecho y lo estamos haciendo en el d\u00eda a d\u00eda de lo que llevamos\n    de legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "medicamentos": [6], "pa\u00eds": [9], "atenci\u00f3n": [7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Abrir un debate sobre qu\u00e9 dinero es suficiente para la sanidad creo\n    que es dif\u00edcil y complicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que en sanidad la demanda es infinita,  y usted lo\n    sabe, es infinita por muchas razones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que se hinchan a hablar demag\u00f3gicamente de la sanidad,\n    como si no tuviera nada que ver con la econom\u00eda, se est\u00e1n equivocando\n    profundamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No consiste en gastar menos en sanidad sino de una forma\n    m\u00e1s racional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en esa subcomisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Sanidad, que se\n    cre\u00f3 en la legislatura anterior, donde se analiz\u00f3 seria y\n    profundamente todo esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparecen en la p\u00e1gina web del Ministerio de Sanidad -y aprovecho para\n    hacer publicidad de ella-, aparecen en las p\u00e1ginas web y en los links\n    de las diferentes p\u00e1ginas, incluso de la propia Generalitat, del\n    Colegio de M\u00e9dicos de Barcelona, del Consejo General de M\u00e9dicos, que\n    analizan en estudios diferentes qu\u00e9 puede aplicarse al uso del tabaco\n    desde el punto de vista del gasto sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted que los nuevos\n    medicamentos son m\u00e1s caros  y por eso tendremos que trabajar y estamos\n    trabajando en seleccionar los que realmente aporten algo positivo\n    para el enfermo y no para el laboratorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos lleva, por\n    ejemplo, a ir un poco m\u00e1s r\u00e1pido de lo que est\u00e1 yendo en este momento\n    -y a m\u00ed me gustar\u00eda que fuera un poco m\u00e1s r\u00e1pido- el Plan nacional\n    sociosanitario que resolver\u00eda parte importante de un problema\n    grav\u00edsimo que hoy soportan, por ejemplo, la atenci\u00f3n especializada en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un plan important\u00edsimo y cada vez m\u00e1s acuciante,\n    porque la poblaci\u00f3n es la que es y a la que vamos, y es voluntad del\n    Gobierno de Espa\u00f1a que entremos a analizar, desde el punto de vista\n    de la Uni\u00f3n Europea, de forma m\u00e1s profunda las necesidades de la\n    realidad del envejecimiento de la poblaci\u00f3n que se est\u00e1 produciendo\n    en los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados, l\u00f3gicamente derivado de una mejor\n    atenci\u00f3n sanitaria, de una mejor atenci\u00f3n del medicamento, de una\n    mejor investigaci\u00f3n,  a fin de cuentas de una mayor calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos lleva, por\n    ejemplo, a ir un poco m\u00e1s r\u00e1pido de lo que est\u00e1 yendo en este momento\n    -y a m\u00ed me gustar\u00eda que fuera un poco m\u00e1s r\u00e1pido- el Plan nacional\n    sociosanitario que resolver\u00eda parte importante de un problema\n    grav\u00edsimo que hoy soportan, por ejemplo, la atenci\u00f3n especializada en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "vasco": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y es cierto que\n    la atenci\u00f3n sanitaria tiene una importante dotaci\u00f3n presupuestaria en\n    el \u00e1mbito vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es cierto que\n    la atenci\u00f3n sanitaria tiene una importante dotaci\u00f3n presupuestaria en\n    el \u00e1mbito vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda hacerse lo que la se\u00f1ora Riera manifiesta\n    estableci\u00e9ndose una afectaci\u00f3n concreta de estos determinados\n    impuestos, siempre que la normativa general presupuestaria lo\n    permitiese, lo cual requiere -creo- norma con rango de ley o, en el\n    caso vasco, por las peculiaridades del concierto, una norma foral,\n    que permitir\u00eda que estos impuestos concretos se afectasen a ese gasto\n    concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [19, 20, 21, 22], "sistema nacional": [17], "salud": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "vasco": [18], "consumo": [11, 12, 13, 14, 15], "consejo interterritorial": [16], "sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora Riera, en primer lugar deseo felicitarla por esta\n    iniciativa que ha tra\u00eddo hoy a la C\u00e1mara y de la que ya hab\u00edamos\n    hablado recientemente en la Comisi\u00f3n de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente porque compartimos esa preocupaci\u00f3n, nos parec\u00eda no s\u00f3lo\n    deseable, sino imprescindible, la interpelaci\u00f3n que usted presentaba\n    hoy a la ministra de Sanidad para que nos explicara qu\u00e9 actuaciones\n    se est\u00e1n llevando a cabo -de nuevo la felicito por ello-, cu\u00e1les se\n    tienen previstas en prevenci\u00f3n y deshabituaci\u00f3n tab\u00e1quica y cu\u00e1l es\n    la dotaci\u00f3n presupuestaria que avala la realizaci\u00f3n de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo no compartir\n    que el tabaquismo es hoy uno de los problemas de salud p\u00fablica de\n    mayor relevancia, por la magnitud del mismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dado unos\n    datos, yo podr\u00eda complementarlos con otros, pero afecta exactamente\n    al 35,7 por ciento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola mayor de 17 a\u00f1os, seg\u00fan\n    la \u00faltima encuesta de salud realizada por el Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiende mi grupo que no se puede en ning\u00fan caso ligar la puesta en\n    marcha, o la\n    simple existencia de medidas preventivas de salud p\u00fablica, con la\n    aceptaci\u00f3n de un impuesto y menos a\u00fan cuando este impuesto, en el\n    caso del tabaco, penaliza el consumo de dicha sustancia; cuando menos\n    es una cosa un poco extra\u00f1a cuando no c\u00ednica.S\u00ed compartimos y\n    exigimos que exista una financiaci\u00f3n adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el gran problema en este asunto es que\n    unas medidas de salud p\u00fablica consideradas por la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud como las m\u00e1s importantes que puede adoptar un\n    Gobierno con repercusiones positivas tanto para la salud de los\n    ciudadanos como para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, cuales son la\n    reducci\u00f3n del consumo de tabaco y la prevenci\u00f3n de incorporaci\u00f3n de\n    nuevos consumidores, pr\u00e1cticamente no existen entre las prioridades\n    del Ministerio, se\u00f1ora Villalobos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones para la reducci\u00f3n\n    del consumo de tabaco, siendo \u00e9sta una prioridad establecida\n    a mediados de los noventa, como usted misma sabe, por la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud y la Uni\u00f3n Europea, son en nuestro pa\u00eds escasas y\n    aisladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si usted no tiene competencia en asuntos como el de\n    la legionella, si usted no tiene competencia en asuntos como el de\n    las vacas locas, si usted no tiene competencia en temas como el que\n    estamos tratando del tabaco, por tanto tampoco en las pol\u00edticas de\n    salud p\u00fablica frente al tabaquismo, deber\u00edamos concluir que pese a\n    ser la responsable del Sistema Nacional de Salud a usted le faltan\n    competencias y le sobran muchas incompetencias a su Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, desde el \u00e1mbito\n    educativo, que sea real la aplicaci\u00f3n como materia transversal en la\n    Logse de la educaci\u00f3n para la salud una regulaci\u00f3n adecuada, que no\n    existe en nuestro pa\u00eds, de la publicidad del tabaco y la prohibici\u00f3n\n    total de esponsorizaci\u00f3n de eventos deportivos, culturales y de otro\n    tipo, el control sistem\u00e1tico del contrabando, la regulaci\u00f3n del\n    mercado, que se haga realidad el cumplimiento del decreto 192/1998 -\u00bf\n    le suena?, aquello tambi\u00e9n era de nuestra \u00e9poca, de la \u00e9poca\n    socialista- y que ustedes modificaron en 1999, sobre las limitaciones\n    en la venta y uso del tabaco para la prevenci\u00f3n de la salud\n    de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos exigir de usted,\n    se\u00f1ora Villalobos, que se lleven a cabo las actuaciones previstas en\n    el tercer Plan de actuaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud,\n    del que usted ha hablado, que comenz\u00f3 en 1997 y finaliza en el 2001\n    sin que nuestro Gobierno haya dado cumplimiento a las diez\n    actuaciones previstas en el mismo; queremos exigir el cumplimiento de\n    los objetivos marcados en el Plan nacional sobre drogas que se aprob\u00f3\n    exactamente hace un a\u00f1o, el 17 de diciembre de 1999, sin olvidar que\n    cualquier actuaci\u00f3n, cualquier medida ha de venir avalada por su\n    correspondiente partida presupuestaria, cada actuaci\u00f3n con su\n    correspondiente financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy con usted, se\u00f1ora Riera, en que no es admisible que en momentos\n    de crecimiento de los ingresos del Estado, fundamentalmente a trav\u00e9s\n    de los impuestos indirectos, estemos hablando de d\u00e9ficit cero y no\n    cubramos pol\u00edticas tan fundamentales como las de salud, de las que\n    estamos hablando, o pol\u00edticas como la de las reformas educativas y\n    tantas otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por las\n    consecuencias sanitarias,  a las que usted tambi\u00e9n ha hecho\n    referencia, el 30 por ciento de los c\u00e1nceres son consecuencia del\n    consumo de tabaco y tambi\u00e9n por los elevados costes econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que el Gobierno aut\u00f3nomo andaluz ha\n    realizado es la petici\u00f3n de un informe jur\u00eddico para ver la\n    posibilidad de, sobre los beneficios de Tabacalera, no sobre el\n    impuesto, detraer determinadas cantidades para financiar la\n    asistencia o la prevenci\u00f3n en este tema de consumo de tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiende mi grupo que no se puede en ning\u00fan caso ligar la puesta en\n    marcha, o la\n    simple existencia de medidas preventivas de salud p\u00fablica, con la\n    aceptaci\u00f3n de un impuesto y menos a\u00fan cuando este impuesto, en el\n    caso del tabaco, penaliza el consumo de dicha sustancia; cuando menos\n    es una cosa un poco extra\u00f1a cuando no c\u00ednica.S\u00ed compartimos y\n    exigimos que exista una financiaci\u00f3n adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el gran problema en este asunto es que\n    unas medidas de salud p\u00fablica consideradas por la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud como las m\u00e1s importantes que puede adoptar un\n    Gobierno con repercusiones positivas tanto para la salud de los\n    ciudadanos como para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, cuales son la\n    reducci\u00f3n del consumo de tabaco y la prevenci\u00f3n de incorporaci\u00f3n de\n    nuevos consumidores, pr\u00e1cticamente no existen entre las prioridades\n    del Ministerio, se\u00f1ora Villalobos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones para la reducci\u00f3n\n    del consumo de tabaco, siendo \u00e9sta una prioridad establecida\n    a mediados de los noventa, como usted misma sabe, por la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud y la Uni\u00f3n Europea, son en nuestro pa\u00eds escasas y\n    aisladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    no se esconda detr\u00e1s de las comunidades aut\u00f3nomas o creando\n    comisiones t\u00e9cnicas continuamente para todos los temas de los que\n    habla y fij\u00e1ndolos en el Consejo interterritorial, se\u00f1alando que son\n    las comunidades aut\u00f3nomas o el consejo los que tienen la competencia,\n    argumento que tanto usted como su grupo yo creo que manejan con\n    demasiada alegr\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si usted no tiene competencia en asuntos como el de\n    la legionella, si usted no tiene competencia en asuntos como el de\n    las vacas locas, si usted no tiene competencia en temas como el que\n    estamos tratando del tabaco, por tanto tampoco en las pol\u00edticas de\n    salud p\u00fablica frente al tabaquismo, deber\u00edamos concluir que pese a\n    ser la responsable del Sistema Nacional de Salud a usted le faltan\n    competencias y le sobran muchas incompetencias a su Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, quiero decirle a la representante del Grupo Vasco que\n    en Andaluc\u00eda no se est\u00e1 hablando del mismo tema, de afectaci\u00f3n de un\n    porcentaje de un impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el gran problema en este asunto es que\n    unas medidas de salud p\u00fablica consideradas por la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud como las m\u00e1s importantes que puede adoptar un\n    Gobierno con repercusiones positivas tanto para la salud de los\n    ciudadanos como para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, cuales son la\n    reducci\u00f3n del consumo de tabaco y la prevenci\u00f3n de incorporaci\u00f3n de\n    nuevos consumidores, pr\u00e1cticamente no existen entre las prioridades\n    del Ministerio, se\u00f1ora Villalobos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones para la reducci\u00f3n\n    del consumo de tabaco, siendo \u00e9sta una prioridad establecida\n    a mediados de los noventa, como usted misma sabe, por la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud y la Uni\u00f3n Europea, son en nuestro pa\u00eds escasas y\n    aisladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, desde el \u00e1mbito\n    educativo, que sea real la aplicaci\u00f3n como materia transversal en la\n    Logse de la educaci\u00f3n para la salud una regulaci\u00f3n adecuada, que no\n    existe en nuestro pa\u00eds, de la publicidad del tabaco y la prohibici\u00f3n\n    total de esponsorizaci\u00f3n de eventos deportivos, culturales y de otro\n    tipo, el control sistem\u00e1tico del contrabando, la regulaci\u00f3n del\n    mercado, que se haga realidad el cumplimiento del decreto 192/1998 -\u00bf\n    le suena?, aquello tambi\u00e9n era de nuestra \u00e9poca, de la \u00e9poca\n    socialista- y que ustedes modificaron en 1999, sobre las limitaciones\n    en la venta y uso del tabaco para la prevenci\u00f3n de la salud\n    de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos cuatro a\u00f1os siete sanciones s\u00f3lo en\n    una comunidad aut\u00f3noma que depende del Ministerio y se sigue\n    vendiendo tabaco a menores en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Muy brevemente, mi intervenci\u00f3n es para resaltar el consenso de todos\n    los grupos de la C\u00e1mara en relaci\u00f3n con los efectos m\u00f3rbidos o\n    patol\u00f3gicos del tabaquismo, que ya tuvimos ocasi\u00f3n de debatir en la\n    Comisi\u00f3n de Sanidad la pasada semana y donde todos los grupos\n    pol\u00edticos nos pusimos de acuerdo y aprobamos por unanimidad medidas\n    para la prevenci\u00f3n.En las intervenciones de los distintos grupos se\n    puso de manifiesto cu\u00e1les eran las actuaciones que el Ministerio de\n    Sanidad  y las distintas comunidades aut\u00f3nomas que tienen competencia\n    para ello ven\u00edan realizando en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, me gustar\u00eda resaltar el papel que el grupo de\n    trabajo para la promoci\u00f3n de la salud, dependiendo del Consejo\n    interterritorial, ha realizado y ha presentado, como ha mencionado la\n    ministra, en el mes de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados,\n    la pesca es un sector importante dentro de la comunidad espa\u00f1ola y en\n    comarcas de Galicia, Andaluc\u00eda y Canarias es la primera actividad\n    econ\u00f3mica y de ella dependen los dem\u00e1s sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El problema es real y debe tener una\n    salida que permita mantener la actividad productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "atenci\u00f3n": [1], "fomento": [0], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo que respecta al empleo, en el caso de que hubiera que acometer\n    un plan de reconversi\u00f3n, habr\u00e1 que negociar con los sindicatos un\n    plan que incluya pol\u00edticas activas de fomento del empleo y formaci\u00f3n\n    y reciclaje de los trabajadores, porque las prejubilaciones en este\n    sector no son una medida \u00fatil por la edad media de las tripulaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, hemos prestado especial atenci\u00f3n a\n    todas las renegociaciones de acuerdos pesqueros de la Uni\u00f3n Europea\n    en esta \u00e9poca para conseguir posibilidades de pesca\n    adicionales y para ofrecer posibilidades a los buques que estaban en\n    este caladero, pues sab\u00edamos el problema del sector pesquero\n    marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha se\u00f1alado que hay algunas regiones que est\u00e1n muy\n    afectadas por un hipot\u00e9tico receso de actividad, por lo que habr\u00e1 que\n    dise\u00f1ar planes de diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica en los cuales tambi\u00e9n\n    estamos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno quiere impulsarlas al m\u00e1ximo nivel, pero en este momento,\n    despu\u00e9s del bloqueo en que estamos, el Gobierno tambi\u00e9n busca las\n    alternativas necesarias para mantener tanto la actividad de la flota\n    como, por supuesto, el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un acuerdo pesquero es\n    un acuerdo internacional bilateral donde hay dos voluntades encima de\n    la mesa: la de un pa\u00eds soberano, como el Reino de Marruecos, y la de\n    la Uni\u00f3n Europea, que tiene voluntad de concluir el acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Marruecos es un pa\u00eds que ha\n    desarrollado una importante flota pesquera nacional y toda la opini\u00f3n\n    p\u00fablica marroqu\u00ed es contraria a la celebraci\u00f3n de este acuerdo: la\n    opini\u00f3n p\u00fablica, los medios de comunicaci\u00f3n -puedo remitir a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2, 3], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Puede que nosotros\n    no comprendamos esa situaci\u00f3n y prefiramos la defensa, como es obvio,\n    de los intereses de nuestra flota, pero hay que hacerlo comprendiendo\n    tambi\u00e9n la voluntad de la otra parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede decir todo lo que se quiera, pero estamos ante un\n    acuerdo con un pa\u00eds soberano que tiene el derecho de decidir sobre\n    sus propias aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de persuadir y hasta este\n    momento hemos querido persuadir con toda la cooperaci\u00f3n necesaria,\n    con todos los est\u00edmulos que hicieran un acuerdo aceptable para un\n    pa\u00eds que quiere desarrollar su propio sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tampoco\n    olvidemos que Marruecos es un pa\u00eds soberano que ha desarrollado un\n    sector pesquero importante, que ha adquirido un nivel de desarrollo y\n    que en esta ocasi\u00f3n quiere sus recursos para s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo apunta a que esta estrategia,\n    sin lugar a dudas (y siempre debe dejar uno un lugar a la esperanza,\n    un peque\u00f1o hueco), nos llevar\u00e1 al desguace de la flota y a la p\u00e9rdida\n    de la actividad, y esta actividad, se\u00f1or ministro, no se compensa con\n    ayudas econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto soluciona la\n    situaci\u00f3n individual de las personas, pero no soluciona la p\u00e9rdida de\n    la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, es evidente que estamos hablando una y\n    otra vez de los empleos directos, pero, como usted sabe, alrededor de\n    esta actividad tambi\u00e9n hay multitud de empleos indirectos, porque hay\n    un tejido econ\u00f3mico que gira precisamente alrededor de la pesca que\n    se realiza en aguas de soberan\u00eda marroqu\u00ed, que se va a perder tambi\u00e9n\n    definitivamente como no lleguemos a un acuerdo m\u00ednimamente\n    satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es menos\n    costoso desguazar que seguir manteniendo viva esta flota, pero a\n    nosotros nos parece una idea mezquina, insolidaria y, adem\u00e1s, a la\n    larga, miope, porque\n    al final esa actividad la hemos perdido y no la vamos a\n    recuperar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que\n    tanto el Grupo Popular como el Gobierno se mantienen en una especie\n    de lamento est\u00e9ril, pregunt\u00e1ndose si Marruecos quiere  o no quiere o\n    si es pa\u00eds soberano o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, Marruecos es un pa\u00eds soberano,\n    pero supongo que no ser\u00e1 un pa\u00eds irracional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds soberano siempre\n    est\u00e1 dispuesto a negociar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001213_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, est\u00e1n\n    haciendo ustedes una pol\u00edtica econ\u00f3mica  y social antiobrera y\n    antisocial, que se expresa fundamentalmente en la protecci\u00f3n social\n    raqu\u00edtica y en la satanizaci\u00f3n de los salarios y que dificulta el\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, me da la\n    impresi\u00f3n de que, a pesar de una apreciaci\u00f3n en contrario de S.S., el\n    di\u00e1logo social no est\u00e1 bloqueado en Espa\u00f1a y, adem\u00e1s, el Gobierno\n    hace lo que le corresponde, que es alertar y estimular el di\u00e1logo\n    social, y muchas de esas materias son justamente responsabilidad de\n    los agentes econ\u00f3micos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica de\n    d\u00e9ficit cero, la pol\u00edtica de congelaci\u00f3n salarial, la pol\u00edtica de\n    beneficios alt\u00edsimos, indecentes, de la gran empresa y la banca est\u00e1n\n    generando en ustedes una imagen de derecha pura y dura que se traduce\n    en protecci\u00f3n social raqu\u00edtica, despido cada vez m\u00e1s barato y r\u00e1pido,\n    empleo basura y alta siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "di\u00e1logo social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... tiene otra dificultad\n    -ofensivas de clase al margen, en lo cual, evidentemente, no voy a\n    entrar- y es que, seg\u00fan los datos del Instituto Nacional de\n    Estad\u00edstica, la peque\u00f1a ofensiva del Gobierno consiste en que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido un 4,1, se han creado 650.000 empleos en\n    el \u00faltimo a\u00f1o y, adem\u00e1s, hemos avanzado un 0,7 en la convergencia\n    real con los pa\u00edses centrales de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo comprendo\n    los problemas que usted tiene para hacer la argumentaci\u00f3n de su\n    pregunta, porque preguntar por un bloqueo en el di\u00e1logo social al d\u00eda\n    siguiente de haberse producido dos acuerdos de di\u00e1logo social, es un\n    poco complicado; lo comprendo perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, los\n    interlocutores econ\u00f3micos  y sociales han manifestado su voluntad de\n    seguir avanzando en el di\u00e1logo social para conseguir una nueva\n    reforma laboral y otras cuestiones en el mes de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, se\u00f1or\u00eda, el di\u00e1logo social es alentado  e impulsado\n    por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a ha solicitado reiteradamente y obtenido\n    reiteradamente es la garant\u00eda de que no se toma ninguna decisi\u00f3n ni\n    se hace nada que pueda poner en riesgo la seguridad de las personas\n    y del medio ambiente en Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a ha solicitado reiteradamente y obtenido\n    reiteradamente es la garant\u00eda de que no se toma ninguna decisi\u00f3n ni\n    se hace nada que pueda poner en riesgo la seguridad de las personas\n    y del medio ambiente en Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha hecho y la garant\u00eda\n    de la seguridad, por encima de cualquier otra circunstancia, es lo\n    que ha exigido siempre el Gobierno espa\u00f1ol y lo que mantiene el\n    Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [6], "medio ambiente": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo quiero decir que la prioridad del Gobierno, como he dicho, ha sido\n    siempre la seguridad, y el reactor nuclear de ese submarino es un\n    reactor parado, es un reactor fr\u00edo y es un reactor que, en este\n    momento, no supone ning\u00fan riesgo ni para la poblaci\u00f3n ni para el\n    medio ambiente de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero decir que la prioridad del Gobierno, como he dicho, ha sido\n    siempre la seguridad, y el reactor nuclear de ese submarino es un\n    reactor parado, es un reactor fr\u00edo y es un reactor que, en este\n    momento, no supone ning\u00fan riesgo ni para la poblaci\u00f3n ni para el\n    medio ambiente de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cosas, porque para decir que se\n    tienen que llevar un submarino nuclear hay que saber si se dan las\n    condiciones para que eso sea posible, y si se dan las condiciones de\n    seguridad necesarias para que eso sea posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los t\u00e9cnicos dicen que esa\n    operaci\u00f3n entra\u00f1a una menor garant\u00eda de seguridad que el\n    mantenimiento\n     y el an\u00e1lisis de las piezas, como se est\u00e1 haciendo en este momento, y\n    es lo que est\u00e1 a la espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso en la reuni\u00f3n del d\u00eda de\n    hoy del grupo de t\u00e9cnicos hispanobrit\u00e1nicos es que, culminadas las\n    pruebas metalogr\u00e1ficas en el mes de enero, es posible culminar con\n    garant\u00edas de seguridad la reparaci\u00f3n de ese submarino  a comienzos del\n    mes de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad de un gobierno es preocuparse por la seguridad de\n    los ciudadanos  y no hacer afirmaciones que no tienen un sustento\n    desde el punto de vista de todos los informes t\u00e9cnicos al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Los gobiernos toman\n    decisiones que est\u00e1n al alcance de sus posibilidades y adem\u00e1s pueden\n    manifestar deseos, como, por ejemplo, que no existiese el submarino\n    militar brit\u00e1nico averiado o que no existiese una base militar en\n    Gibraltar, tambi\u00e9n, evidentemente, como todos los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PUEDE EL MINISTRO DE\n    DEFENSA EXPLICAR A LA C\u00c1MARALAPOSTURADELGOBIERNO DE ESPA\u00d1A EN\n    RELACI\u00d3N A LA TRANSFERENCIA DEL CENTRO DE SAT\u00c9LITES DE TORREJ\u00d3N, DE\n    LA UNI\u00d3N EUROPEA OCCIDENTAL (UEO) A LA UNI\u00d3N EUROPEA (UE) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "militar": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como hemos tenido ocasi\u00f3n de o\u00edr al se\u00f1or presidente, en Niza se ha\n    acordado que la pol\u00edtica europea de seguridad y defensa sea operativa\n    durante el a\u00f1o 2001 y, a m\u00e1s tardar, en el consejo de Leaken, lo cual\n    lleva aparejado, de hecho, la integraci\u00f3n total de la Uni\u00f3n Europea\n    Occidental en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como hemos tenido ocasi\u00f3n de o\u00edr al se\u00f1or presidente, en Niza se ha\n    acordado que la pol\u00edtica europea de seguridad y defensa sea operativa\n    durante el a\u00f1o 2001 y, a m\u00e1s tardar, en el consejo de Leaken, lo cual\n    lleva aparejado, de hecho, la integraci\u00f3n total de la Uni\u00f3n Europea\n    Occidental en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de la UEO, la joya de la corona, en palabras del ministro\n    franc\u00e9s Alain Richard, es el centro de sat\u00e9lites de Torrej\u00f3n, cuya\n    ubicaci\u00f3n indudablemente beneficia  a Espa\u00f1a, no s\u00f3lo desde el punto\n    de vista estrat\u00e9gico,\n    sino tambi\u00e9n desde el punto de vista de investigaci\u00f3n, tanto\n    civil como militar, y con consecuencias de beneficios\n    medioambientales y tambi\u00e9n sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ayala, en efecto, dentro del acervo que la Uni\u00f3n Europea\n    Occidental transfiere a la Uni\u00f3n Europea,  a trav\u00e9s del proceso que\n    esta tarde ha quedado explicitado y debatido, hay dos elementos\n    sustanciales, el centro de sat\u00e9lites y el instituto de estudios de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El centro de sat\u00e9lites se dedica a la obtenci\u00f3n y an\u00e1lisis de\n    informaci\u00f3n para gesti\u00f3n de crisis, tanto de car\u00e1cter militar como de\n    car\u00e1cter civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA INFORMAR EL MINISTRO DE DEFENSA DE LOS RELEVOS DE LA JUNTA DE\n    JEFES DE ESTADO MAYOR (JUJEM) ACORDADOS EN EL \u00daLTIMO CONSEJO DE\n    MINISTROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [3], "fuerzas armadas": [4], "militar": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Defensa, despu\u00e9s de\n    algo m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de mandato del general Valderas como jefe del\n    Estado Mayor de la Defensa -por cierto, este grupo parlamentario\n    aprovecha la ocasi\u00f3n para felicitarle por su brillante labor-, en los\n    que se han afrontado retos muy importantes para la defensa en nuestro\n    pa\u00eds, como son el proceso de profesionalizaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas, la plena integraci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en las\n    estructuras aliadas, la entrada en la fase de una fuerza europea, el\n    Consejo de Ministros, el pasado viernes 15 de diciembre, ha producido\n    relevos en la c\u00fapula militar de nuestro pa\u00eds, nombrando al almirante\n    don Antonio Moreno jefe del Estado Mayor de la Defensa y al almirante\n    don Francisco Torrente jefe del Estado Mayor de la Armada,\n    nombramientos que el Grupo Parlamentario Popular valora de forma muy\n    positiva, se\u00f1or ministro, por la hoja de servicios, la trayectoria,\n    la capacidad y la experiencia de los nombrados, que adem\u00e1s nos\n    parecen adecuados para las responsabilidades a asumir, para los retos\n    que la pol\u00edtica de defensa en Espa\u00f1a tiene planteados en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os, especialmente durante el periodo de su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro de Defensa, nos gustar\u00eda que informara\n    a esta C\u00e1mara sobre estos relevos que fueron acordados por el\n    Gobierno en el \u00faltimo Consejo de Ministros y las valoraciones que a\n    S. S. le merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Defensa, despu\u00e9s de\n    algo m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de mandato del general Valderas como jefe del\n    Estado Mayor de la Defensa -por cierto, este grupo parlamentario\n    aprovecha la ocasi\u00f3n para felicitarle por su brillante labor-, en los\n    que se han afrontado retos muy importantes para la defensa en nuestro\n    pa\u00eds, como son el proceso de profesionalizaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas, la plena integraci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en las\n    estructuras aliadas, la entrada en la fase de una fuerza europea, el\n    Consejo de Ministros, el pasado viernes 15 de diciembre, ha producido\n    relevos en la c\u00fapula militar de nuestro pa\u00eds, nombrando al almirante\n    don Antonio Moreno jefe del Estado Mayor de la Defensa y al almirante\n    don Francisco Torrente jefe del Estado Mayor de la Armada,\n    nombramientos que el Grupo Parlamentario Popular valora de forma muy\n    positiva, se\u00f1or ministro, por la hoja de servicios, la trayectoria,\n    la capacidad y la experiencia de los nombrados, que adem\u00e1s nos\n    parecen adecuados para las responsabilidades a asumir, para los retos\n    que la pol\u00edtica de defensa en Espa\u00f1a tiene planteados en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os, especialmente durante el periodo de su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Defensa, despu\u00e9s de\n    algo m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de mandato del general Valderas como jefe del\n    Estado Mayor de la Defensa -por cierto, este grupo parlamentario\n    aprovecha la ocasi\u00f3n para felicitarle por su brillante labor-, en los\n    que se han afrontado retos muy importantes para la defensa en nuestro\n    pa\u00eds, como son el proceso de profesionalizaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas, la plena integraci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en las\n    estructuras aliadas, la entrada en la fase de una fuerza europea, el\n    Consejo de Ministros, el pasado viernes 15 de diciembre, ha producido\n    relevos en la c\u00fapula militar de nuestro pa\u00eds, nombrando al almirante\n    don Antonio Moreno jefe del Estado Mayor de la Defensa y al almirante\n    don Francisco Torrente jefe del Estado Mayor de la Armada,\n    nombramientos que el Grupo Parlamentario Popular valora de forma muy\n    positiva, se\u00f1or ministro, por la hoja de servicios, la trayectoria,\n    la capacidad y la experiencia de los nombrados, que adem\u00e1s nos\n    parecen adecuados para las responsabilidades a asumir, para los retos\n    que la pol\u00edtica de defensa en Espa\u00f1a tiene planteados en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os, especialmente durante el periodo de su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Defensa, despu\u00e9s de\n    algo m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de mandato del general Valderas como jefe del\n    Estado Mayor de la Defensa -por cierto, este grupo parlamentario\n    aprovecha la ocasi\u00f3n para felicitarle por su brillante labor-, en los\n    que se han afrontado retos muy importantes para la defensa en nuestro\n    pa\u00eds, como son el proceso de profesionalizaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas, la plena integraci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en las\n    estructuras aliadas, la entrada en la fase de una fuerza europea, el\n    Consejo de Ministros, el pasado viernes 15 de diciembre, ha producido\n    relevos en la c\u00fapula militar de nuestro pa\u00eds, nombrando al almirante\n    don Antonio Moreno jefe del Estado Mayor de la Defensa y al almirante\n    don Francisco Torrente jefe del Estado Mayor de la Armada,\n    nombramientos que el Grupo Parlamentario Popular valora de forma muy\n    positiva, se\u00f1or ministro, por la hoja de servicios, la trayectoria,\n    la capacidad y la experiencia de los nombrados, que adem\u00e1s nos\n    parecen adecuados para las responsabilidades a asumir, para los retos\n    que la pol\u00edtica de defensa en Espa\u00f1a tiene planteados en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os, especialmente durante el periodo de su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6, 7], "fuerzas armadas": [8, 9], "defensa": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Normalidad, por cierto, que quiero agradecer,\n    se\u00f1ora presidenta, que presidiera ayer la entrega de mandos a la que\n    asistieron los portavoces de Defensa de la C\u00e1mara, junto a los\n    anteriores ministros de Defensa, que son el mejor exponente de que\n    esa continuidad es la garant\u00eda mejor para la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y para que la normalidad sea en definitiva la t\u00f3nica que\n    presida el relevo en la Junta de jefes de Estado Mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en efecto, el Gobierno decidi\u00f3 -y as\u00ed tuve oportunidad de\n    anunciarlo en la comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Defensa del\n    Congreso y ante la del Senado- que, como hab\u00eda ocurrido durante la VI\n    Legislatura, se quer\u00eda dotar de estabilidad el mandato de la Junta de\n    Jefes de Estado Mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De tal manera, fijamos el criterio de duraci\u00f3n del\n    mandato de la Junta de jefes, de cada uno de los jefes de Estado\n    Mayor y del jefe del Estado Mayor de la Defensa en torno a los cuatro\n    a\u00f1os, plazo este que parece el razonable por ser tambi\u00e9n el\n    constitucionalmente establecido para las legislaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta\n    manera, y produci\u00e9ndose en la ocasi\u00f3n anterior el relevo de manera\n    sucesiva, correspond\u00eda, al haber cumplido cuatro a\u00f1os el pasado 26 de\n    julio, el relevo del jefe del Estado Mayor de la Defensa, general\n    Valderas, que es verdad y lo agradezco se\u00f1or Atencia, ha desempe\u00f1ado\n    brillantemente su funci\u00f3n en una etapa especialmente trascendente\n    para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas y la incorporaci\u00f3n de Espa\u00f1a a la\n    estructura integrada de la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Gobierno ha querido respetar el turno no escrito entre\n    los tres ej\u00e9rcitos, que permite una rotaci\u00f3n de manera tal que se d\u00e9\n    un tratamiento igual y equitativo a cada uno de los tres ej\u00e9rcitos\n    que constituyen las Fuerzas Armadas, correspondiendo en este caso\n    a la Armada, dentro de la cual hemos considerado que, dada la idoneidad\n    de varios candidatos, lo mejor era mantener el propio criterio que la\n    Armada hab\u00eda se\u00f1alado  a lo largo de las trayectorias de los distintos\n    almirantes, de forma que el actual jefe del Estado Mayor de la Armada\n    ha pasado a ser el Jemad, y el director general de pol\u00edtica de\n    Defensa, el almirante Torrente, ha pasado a ser el jefe del Estado\n    Mayor de la Armada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Normalidad, por cierto, que quiero agradecer,\n    se\u00f1ora presidenta, que presidiera ayer la entrega de mandos a la que\n    asistieron los portavoces de Defensa de la C\u00e1mara, junto a los\n    anteriores ministros de Defensa, que son el mejor exponente de que\n    esa continuidad es la garant\u00eda mejor para la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y para que la normalidad sea en definitiva la t\u00f3nica que\n    presida el relevo en la Junta de jefes de Estado Mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta\n    manera, y produci\u00e9ndose en la ocasi\u00f3n anterior el relevo de manera\n    sucesiva, correspond\u00eda, al haber cumplido cuatro a\u00f1os el pasado 26 de\n    julio, el relevo del jefe del Estado Mayor de la Defensa, general\n    Valderas, que es verdad y lo agradezco se\u00f1or Atencia, ha desempe\u00f1ado\n    brillantemente su funci\u00f3n en una etapa especialmente trascendente\n    para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas y la incorporaci\u00f3n de Espa\u00f1a a la\n    estructura integrada de la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Gobierno ha querido respetar el turno no escrito entre\n    los tres ej\u00e9rcitos, que permite una rotaci\u00f3n de manera tal que se d\u00e9\n    un tratamiento igual y equitativo a cada uno de los tres ej\u00e9rcitos\n    que constituyen las Fuerzas Armadas, correspondiendo en este caso\n    a la Armada, dentro de la cual hemos considerado que, dada la idoneidad\n    de varios candidatos, lo mejor era mantener el propio criterio que la\n    Armada hab\u00eda se\u00f1alado  a lo largo de las trayectorias de los distintos\n    almirantes, de forma que el actual jefe del Estado Mayor de la Armada\n    ha pasado a ser el Jemad, y el director general de pol\u00edtica de\n    Defensa, el almirante Torrente, ha pasado a ser el jefe del Estado\n    Mayor de la Armada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta\n    manera, y produci\u00e9ndose en la ocasi\u00f3n anterior el relevo de manera\n    sucesiva, correspond\u00eda, al haber cumplido cuatro a\u00f1os el pasado 26 de\n    julio, el relevo del jefe del Estado Mayor de la Defensa, general\n    Valderas, que es verdad y lo agradezco se\u00f1or Atencia, ha desempe\u00f1ado\n    brillantemente su funci\u00f3n en una etapa especialmente trascendente\n    para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas y la incorporaci\u00f3n de Espa\u00f1a a la\n    estructura integrada de la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Gobierno ha querido respetar el turno no escrito entre\n    los tres ej\u00e9rcitos, que permite una rotaci\u00f3n de manera tal que se d\u00e9\n    un tratamiento igual y equitativo a cada uno de los tres ej\u00e9rcitos\n    que constituyen las Fuerzas Armadas, correspondiendo en este caso\n    a la Armada, dentro de la cual hemos considerado que, dada la idoneidad\n    de varios candidatos, lo mejor era mantener el propio criterio que la\n    Armada hab\u00eda se\u00f1alado  a lo largo de las trayectorias de los distintos\n    almirantes, de forma que el actual jefe del Estado Mayor de la Armada\n    ha pasado a ser el Jemad, y el director general de pol\u00edtica de\n    Defensa, el almirante Torrente, ha pasado a ser el jefe del Estado\n    Mayor de la Armada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO QUE, ADEM\u00c1S DE\n    PROMOCIONAR LA LITERATURA EN LENGUACASTELLANA, ES PARTE DE SU\n    OBLIGACI\u00d3N PROMOCIONAR, ASIMISMO, LA LITERATURAEN OTRAS LENGUAS\n    COOFICIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera la se\u00f1ora ministra que, adem\u00e1s de promocionar\n    la literatura en lengua castellana, forma parte de su obligaci\u00f3n\n    promocionar la literatura en otras lenguas cooficiales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en los curr\u00edculos de ense\u00f1anzas\n    m\u00ednimas de la ESO y del bachillerato que ha elaborado el Ministerio,\n    en un proceso adem\u00e1s de cambios de opini\u00f3n  y de di\u00e1logo ya conocidos,\n    y que ser\u00e1n sometidos  a la aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros muy\n    pr\u00f3ximamente, se incluyen numerosas referencias al conocimiento de\n    los rasgos fundamentales y a la evoluci\u00f3n de las lenguas reconocidas\n    en la Constituci\u00f3n, tanto en t\u00e9rminos de lectura como de estudios de\n    textos representativos de estas lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, desde el punto\n    de vista de los principios que informan esta norma, entre los\n    objetivos establecidos para el estudio de la literatura se incluye\n    textualmente, por ejemplo, el de valorar la realidad pluriling\u00fce de\n    Espa\u00f1a, conociendo el origen y desarrollo de las distintas lenguas\n    constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no cabe duda que el Gobierno promociona\n    el estudio y el conocimiento general de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [1, 2, 3, 4], "cultura": [5, 6], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Y\n    est\u00e1n haciendo, se\u00f1ora ministra, dejaci\u00f3n de sus funciones al actuar\n    exclusivamente en clave castellana, al organizar, por ejemplo, los\n    stands de las ferias del libro del Ministerio sin ninguna\n    consideraci\u00f3n para otros productos culturales elaborados en lenguas\n    oficiales distintas a la espa\u00f1ola, que con calidad y rigor exigen su\n    presencia en \u00e1mbitos estatales  e internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito cultural, tiene un amplio campo de programas de estricta\n    competencia del Ministerio completamente abandonado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La dimensi\u00f3n\n    pluricultural y pluriling\u00fce de la acci\u00f3n cultural fomentada desde el\n    Ministerio brilla por su ausencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les llena la\n    boca de declaraciones grandilocuentes sobre la pluralidad, la riqueza\n    que encierra la variedad cultural, el fomento de las humanidades,\n    pero a la hora de la verdad tiene, se\u00f1ora ministra, actitudes\n    excluyentes, imposici\u00f3n de modelos y programas culturales, una\n    lengua, una cultura y una literatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el cauce institucional para que todo ese caudal\n    cultural pueda acceder por criterios de calidad y excelencia a las\n    ferias de Frankfurt, de Madrid o de Buenos Aires? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura  y Deporte est\u00e1,\n    en nuestra opini\u00f3n, sumido en una grave crisis de identidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les llena la\n    boca de declaraciones grandilocuentes sobre la pluralidad, la riqueza\n    que encierra la variedad cultural, el fomento de las humanidades,\n    pero a la hora de la verdad tiene, se\u00f1ora ministra, actitudes\n    excluyentes, imposici\u00f3n de modelos y programas culturales, una\n    lengua, una cultura y una literatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [2], "lenguas": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... L\u00e9ase,\n    se\u00f1or\u00eda, los curr\u00edculos y se dar\u00e1 cuenta de hasta qu\u00e9 punto hay una\n    valoraci\u00f3n de la realidad pluriling\u00fce de Espa\u00f1a, conociendo, se\n    determina as\u00ed, el origen y desarrollo de las distintas lenguas\n    constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lea una vez que se aprueben los\n    curr\u00edculos y se dar\u00e1 cuenta de hasta qu\u00e9 punto tiene el Ministerio\n    claro cu\u00e1les son sus competencias, cu\u00e1l es su papel nuevo en esta\n    coyuntura y c\u00f3mo trata e impulsa el conocimiento de las lenguas\n    cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, afortunadamente el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte tiene muy claro cu\u00e1l es su papel en esta\n    nueva fase en la que las competencias est\u00e1n transferidas a todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y lo voy a hacer otra vez, cit\u00e1ndole al se\u00f1or L\u00f3pez\n    Aguilar, a ver si a alguien les suena esto que dice: No hay mayor\n    fuente de riesgo para la independencia de la justicia que la\n    manipulaci\u00f3n del proceso jurisdiccional cl\u00e1sico a trav\u00e9s de la\n    presi\u00f3n de los poderes medi\u00e1ticos, de los juicios paralelos, de las\n    realidades virtuales y de los linchamientos morales contra los que no\n    parece haberse inventado a\u00fan defensa, recurso  o apelaci\u00f3n,\n    m\u00ednimamente efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "militar": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONSECUENCIAS\n    TENDR\u00c1 PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N NAVAL, CIVIL Y MILITAR, EN LA R\u00cdA DE\n    FERROL, LA FUSI\u00d3N DE LOS ASTILLEROS P\u00daBLICOS EN UNA SOLA EMPRESA, LA\n    NUEVA BAZ\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 CONSECUENCIAS\n    TENDR\u00c1 PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N NAVAL, CIVIL Y MILITAR, EN LA R\u00cdA DE\n    FERROL, LA FUSI\u00d3N DE LOS ASTILLEROS P\u00daBLICOS EN UNA SOLA EMPRESA, LA\n    NUEVA BAZ\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nos gustar\u00eda saber, en\n    concreto para una zona que ha pagado un precio muy fuerte en las\n    sucesivas reconversiones de la industria naval, como Ferrol, con\n    discriminaciones notorias, como fue impedir el acceso de Astano a la\n    construcci\u00f3n naval civil, \u00bfqu\u00e9 consecuencias va a tener esta nueva\n    reestructuraci\u00f3n, esta nueva conformaci\u00f3n, estructura y\n    funcionamiento de las empresas p\u00fablicas del sector naval? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ayer dieron ustedes luz verde al nacimiento de la\n    nueva empresa Izar, bajo la cual se sit\u00faan todos los astilleros\n    p\u00fablicos, tanto civiles como militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber, en\n    concreto para una zona que ha pagado un precio muy fuerte en las\n    sucesivas reconversiones de la industria naval, como Ferrol, con\n    discriminaciones notorias, como fue impedir el acceso de Astano a la\n    construcci\u00f3n naval civil, \u00bfqu\u00e9 consecuencias va a tener esta nueva\n    reestructuraci\u00f3n, esta nueva conformaci\u00f3n, estructura y\n    funcionamiento de las empresas p\u00fablicas del sector naval? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el caso de Ferrol, la integraci\u00f3n es claramente\n    beneficiosa, tanto por las sinergias entre las empresas como por el\n    incremento de las posibilidades de actividad de Astano, que\n    incrementar\u00e1 la carga de trabajo que tiene actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, ayer tuve la oportunidad de presentar el\n    nacimiento de una nueva empresa p\u00fablica espa\u00f1ola, Izar, cuya\n    descripci\u00f3n tiene hoy el se\u00f1or diputado en los medios de\n    comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta empresa representa la creaci\u00f3n de uno de los grupos de\n    construcci\u00f3n naval mayores del mundo, concretamente el d\u00e9cimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la zona de Ferrol y su industria naval, se\u00f1or\n    ministro, usted es optimista, pero no nos contesta a algunas\n    cuestiones concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido\n    denodadamente que nos aclare estos extremos que son vitales para la\n    industria naval en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que le\n    agradecer\u00eda es que colaborara con el Gobierno a la hora de fortalecer\n    un proyecto industrial tan importante como es este de la construcci\u00f3n\n    naval, que puede llevarnos a situar a este sector vital de nuestra\n    econom\u00eda a una posici\u00f3n de beneficios en unos cuantos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Precisamente por eso, las medidas que ha tomado el Gobierno han sido\n    relativas  a bonificar las cotizaciones de la Seguridad Social de\n    nuestros pescadores, tambi\u00e9n apoyando esa bonificaci\u00f3n en la Hacienda\n    p\u00fablica del Estado, para no perjudicar en modo alguna la caja \u00fanica\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, el Gobierno decidi\u00f3 repercutir\n    inmediatamente la subida de los precios del petr\u00f3leo en pesetas en\n    los precios de los agentes econ\u00f3micos espa\u00f1oles, fueran estos\n    empresarios o consumidores, lo cual llev\u00f3 a una serie de ajustes\n    micro en la econom\u00eda espa\u00f1ola y la suma de estos ajustes micro es\n    precisamente la que ha permitido un ajuste macro mucho m\u00e1s adecuado\n    al problema de este shck de oferta petrol\u00edfera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno del que usted forma parte, en aras de la mejora\n    de la competitividad y de la productividad de nuestras empresas,\n    viene tomando decisiones para facilitar e incentivar la incorporaci\u00f3n\n    de nuestras empresas a las nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de junio\n    aprobamos en esta C\u00e1mara unas medidas fiscales de apoyo a las pymes,\n    a iniciativa del Gobierno, encaminadas a que las peque\u00f1as y medianas\n    empresas afrontaran los desaf\u00edos de los nuevos tiempos, aprovechando\n    al m\u00e1ximo sus oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de aquellas medidas se inclu\u00edan\n    deducciones a favor de las empresas para la adquisici\u00f3n de activos\n    fijos que supongan innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica as\u00ed como tambi\u00e9n para la\n    formaci\u00f3n del personal que use estas nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos beneficios en aquel momento se dirig\u00edan a las empresas que\n    tributaban en el r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n directa del IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, nadie puede dudar de que la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica es un proceso imparable para la modernizaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    especial, para incentivar inversiones en innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y\n    para la formaci\u00f3n de trabajadores en este campo, que entendemos que\n    se dirigen a los aut\u00f3nomos que tributan en r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n\n    objetiva, es decir, por m\u00f3dulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le pregunto en nombre del Grupo\n    Parlamentario Popular \u00bfc\u00f3mo van a beneficiar al colectivo de\n    aut\u00f3nomos las medidas incluidas en el proyecto de ley de medidas\n    fiscales, administrativas y de orden social, con relaci\u00f3n al fomento\n    de las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [4], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tanto es as\u00ed que podemos\n    decir que si Espa\u00f1a es capaz de vivir hoy un ciclo econ\u00f3mico\n    prolongado es gracias a la modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de nuestras\n    empresas y de nuestro sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esas deducciones, quiero recordar a la\n    C\u00e1mara que esperamos que las medidas que ya adoptamos en el\n    decretoley, aprobado en el mes de junio y refrendado en la C\u00e1mara,\n    van a promover el beneficio de m\u00e1s de 700.000 empresas y van a\n    favorecer la incorporaci\u00f3n a esas nuevas tecnolog\u00edas de 1,3 millones\n    de personas que actualmente tributan en estimaci\u00f3n directa de\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello el Gobierno hace una nueva\n    apuesta por la incorporaci\u00f3n de nuestras peque\u00f1as y medianas empresas\n    y por nuestros peque\u00f1os centros de trabajo a la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica, desde el convencimiento de que estamos abriendo las\n    puertas del futuro  y garantizando el crecimiento econ\u00f3mico y la\n    creaci\u00f3n de empleo de los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Delgado, aborda una cuesti\u00f3n de enorme importancia para el\n    presente y el futuro de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como ma\u00f1ana\n    tendremos ocasi\u00f3n de debatir y aprobar en el Pleno del Congreso, en\n    la ley de medidas fiscales, administrativas  y de orden social, las\n    deducciones para la incorporaci\u00f3n de nueva tecnolog\u00eda se extienden a\n    aquellos trabajadores, empresarios aut\u00f3nomos, que hoy tributan en\n    m\u00f3dulos, y que van a poder aprovecharse de la deducci\u00f3n del diez por\n    ciento, benefici\u00e1ndose nada menos que dos millones de trabajadores\n    aut\u00f3nomos m\u00e1s de esta deducci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El equilibrio presupuestario es la contribuci\u00f3n que debe\n    tener esa pol\u00edtica econ\u00f3mica en la estabilidad macroecon\u00f3mica,\n    haciendo posible m\u00e1s crecimiento de la econom\u00eda, haciendo posible la\n    creaci\u00f3n de empleo y haciendo posible seguir avanzando en el proceso\n    de convergencia con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted no ha tenido ocasi\u00f3n de verlo con la atenci\u00f3n\n    que requer\u00eda porque est\u00e1 manejando unas cifras que no se corresponden\n    con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#1807000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En definitiva, la actuaci\u00f3n del Gobierno para que se cumpla\n    lo estipulado en el real decreto significar\u00e1 el comienzo de una nueva\n    etapa en la liberalizaci\u00f3n de las telecomunicaciones de\n    extraordinaria importancia para los consumidores espa\u00f1oles dom\u00e9sticos\n    y para las empresas que acceder\u00e1n a m\u00e1s oferta y en m\u00e1s variadas\n    condiciones Por todo ello queremos hacer la siguiente pregunta al\n    Gobierno: \u00bfQu\u00e9 actuaciones se est\u00e1n llevando a cabo para cumplir el\n    compromiso establecido en el Real Decreto-ley 7/2000, de medidas\n    urgentes en el sector de las telecomunicaciones, de que a partir de\n    enero de 2001 el operador dominante deber\u00e1 facilitar el acceso\n    desagregado  y compartido al bucle de abonado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esta pol\u00edtica general, considerada prioritaria por el\n    Gobierno para dar flexibilidad y mayor capacidad de crecimiento a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, el mercado de las llamadas telef\u00f3nicas locales es\n    de extraordinaria importancia, dado que una buena parte de los\n    servicios telef\u00f3nicos se produce en esta modalidad y que adem\u00e1s\n    a trav\u00e9s de las llamadas locales se accede a los servicios de la\n    sociedad de la informaci\u00f3n que tienen como base de conexi\u00f3n Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El inter\u00e9s con el que se ve la ejecuci\u00f3n de esta medida, por tanto,\n    es m\u00e1ximo, por los efectos que va a tener sobre todo tipo de usuarios\n    y por las posibilidades de introducir la competencia efectiva en los\n    nuevos sectores de actividad relacionados con la nueva econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, en este sentido supone una\n    buena noticia para todos los usuarios, empresas y familias, que\n    podr\u00e1n elegir para su bucle local el operador de telecomunicaciones\n    que m\u00e1s les interese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La gasolina es m\u00e1s cara, este a\u00f1o los seguros de los coches\n    han subido un 20 por ciento, porque se pusieron de acuerdo, seg\u00fan ha\n    quedado claro por defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 EL NIVEL DE\n    CUALIFICACI\u00d3N DE LA ENFERMER\u00cdA ESPA\u00d1OLA, EN CONSONANCIA CON SU\n    RECONOCIMIENTO SOCIAL, COMO EL DEL RESTO DE PROFESIONALES DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA (UE) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "salud": [4], "sistema nacional": [5], "profesionales": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Me refiero, ya lo habr\u00e1 supuesto, a los profesionales de enfermer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios en los planes de estudio, con\n    una cada vez m\u00e1s s\u00f3lida cualificaci\u00f3n profesional, la creciente\n    tecnificaci\u00f3n del mundo sanitario y el nuevo papel de los\n    profesionales de enfermer\u00eda, que han alcanzado un renovado\n    protagonismo en la asistencia con programas espec\u00edficos tanto en\n    atenci\u00f3n primaria como en especializada, convierten a estos\n    profesionales en sujetos fundamentales de todo el sistema sanitario,\n    sin cuya aportaci\u00f3n ser\u00eda impensable un funcionamiento m\u00ednimamente\n    cabal de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, es\n    por lo que le formulo la siguiente pregunta: \u00bfest\u00e1 el nivel de\n    cualificaci\u00f3n de la enfermer\u00eda espa\u00f1ola en consonancia con su\n    reconocimiento social como el del resto de profesionales de la Uni\u00f3n\n    Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios en los planes de estudio, con\n    una cada vez m\u00e1s s\u00f3lida cualificaci\u00f3n profesional, la creciente\n    tecnificaci\u00f3n del mundo sanitario y el nuevo papel de los\n    profesionales de enfermer\u00eda, que han alcanzado un renovado\n    protagonismo en la asistencia con programas espec\u00edficos tanto en\n    atenci\u00f3n primaria como en especializada, convierten a estos\n    profesionales en sujetos fundamentales de todo el sistema sanitario,\n    sin cuya aportaci\u00f3n ser\u00eda impensable un funcionamiento m\u00ednimamente\n    cabal de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios en los planes de estudio, con\n    una cada vez m\u00e1s s\u00f3lida cualificaci\u00f3n profesional, la creciente\n    tecnificaci\u00f3n del mundo sanitario y el nuevo papel de los\n    profesionales de enfermer\u00eda, que han alcanzado un renovado\n    protagonismo en la asistencia con programas espec\u00edficos tanto en\n    atenci\u00f3n primaria como en especializada, convierten a estos\n    profesionales en sujetos fundamentales de todo el sistema sanitario,\n    sin cuya aportaci\u00f3n ser\u00eda impensable un funcionamiento m\u00ednimamente\n    cabal de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios en los planes de estudio, con\n    una cada vez m\u00e1s s\u00f3lida cualificaci\u00f3n profesional, la creciente\n    tecnificaci\u00f3n del mundo sanitario y el nuevo papel de los\n    profesionales de enfermer\u00eda, que han alcanzado un renovado\n    protagonismo en la asistencia con programas espec\u00edficos tanto en\n    atenci\u00f3n primaria como en especializada, convierten a estos\n    profesionales en sujetos fundamentales de todo el sistema sanitario,\n    sin cuya aportaci\u00f3n ser\u00eda impensable un funcionamiento m\u00ednimamente\n    cabal de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5, 6], "cultural": [3], "salud": [4], "profesionales": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el nivel de cualificaci\u00f3n de la enfermer\u00eda en Espa\u00f1a\n    no es que est\u00e9 al mismo nivel de la Uni\u00f3n Europea, es que est\u00e1 muy\n    por encima del nivel de la Uni\u00f3n Europea, exactamente igual que\n    tambi\u00e9n est\u00e1 por encima la capacidad profesional de nuestros\n    profesionales en su conjunto, incluidos los m\u00e9dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en la \u00faltima\n    reuni\u00f3n del comit\u00e9 consultivo de altos funcionarios de la sanidad\n    p\u00fablica, el d\u00eda 5 de diciembre, los representantes de estos pa\u00edses\n    agradecieron a los representantes de Espa\u00f1a y a las autoridades\n    espa\u00f1olas competentes el esfuerzo que el Reino de Espa\u00f1a hace por\n    dotar a otros pa\u00edses de buenos profesionales, que redunda en\n    beneficio de los sistemas de salud p\u00fablica de estos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, el papel que quiere jugar el Ministerio en este intercambio\n     y en este traslado de nuestros profesionales es que lo hagan en las\n    mejores condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, no solamente tienen las condiciones econ\u00f3micas que\n    les corresponden en funci\u00f3n del pa\u00eds y la carest\u00eda de vida del mismo,\n    sino que tienen otros recursos sociales que para nosotros ha sido muy\n    importante conseguirlos: apoyo y soporte de recursos humanos a trav\u00e9s\n    de una persona de contacto en cada entorno, a modo de tutora, para\n    ayudar fuera del horario laboral a los enfermeros espa\u00f1oles en las\n    cuestiones elementales que ata\u00f1en\n    a la vida diaria; subvencionar el alojamiento por parte del pa\u00eds,\n    el Reino Unido, que pueda ser en casas de familia o enfermeras\n    inglesas, lo que facilitar\u00e1 su inmersi\u00f3n en la vida cultural\n    brit\u00e1nica; cursos intensivos de ingl\u00e9s, tambi\u00e9n pagado por el pa\u00eds\n    que los recibe, el Reino Unido, de tres meses de duraci\u00f3n en dos\n    universidades de la regi\u00f3n del noroeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en la \u00faltima\n    reuni\u00f3n del comit\u00e9 consultivo de altos funcionarios de la sanidad\n    p\u00fablica, el d\u00eda 5 de diciembre, los representantes de estos pa\u00edses\n    agradecieron a los representantes de Espa\u00f1a y a las autoridades\n    espa\u00f1olas competentes el esfuerzo que el Reino de Espa\u00f1a hace por\n    dotar a otros pa\u00edses de buenos profesionales, que redunda en\n    beneficio de los sistemas de salud p\u00fablica de estos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en la \u00faltima\n    reuni\u00f3n del comit\u00e9 consultivo de altos funcionarios de la sanidad\n    p\u00fablica, el d\u00eda 5 de diciembre, los representantes de estos pa\u00edses\n    agradecieron a los representantes de Espa\u00f1a y a las autoridades\n    espa\u00f1olas competentes el esfuerzo que el Reino de Espa\u00f1a hace por\n    dotar a otros pa\u00edses de buenos profesionales, que redunda en\n    beneficio de los sistemas de salud p\u00fablica de estos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno y el Ministerio de Sanidad en concreto deben jugar un\n    papel importante y en ese sentido se firm\u00f3 el acuerdo con el Reino\n    Unido para que las condiciones de traslado fueran las m\u00e1s adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HATOMADO ELMINISTERIO DE SANIDAD  Y CONSUMO ANTE LA INQUIETUD\n    QUE SE HA SUSCITADO EN LA OPINI\u00d3N P\u00daBLICA RESPECTO A LAS\n    ESPECIALIDADES FARMAC\u00c9UTICAS QUE CONTIENEN FENILPROPANOLAMINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed es ahora en Espa\u00f1a y as\u00ed deber\u00e1 seguir si\u00e9ndolo\n    para salvaguardar el derecho a la salud\n    de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas ha\n    tomado el Ministerio de Sanidad y Consumo ante la inquietud que se ha\n    suscitado en la opini\u00f3n p\u00fablica respecto de las especialidades\n    farmac\u00e9uticas que contienen fenilpropanolamina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Sanidad y Consumo, una vez que tuvo\n    conocimiento del estudio epidemiol\u00f3gico realizado por la Universidad\n    de Yale sobre el riesgo de hemorragia cerebral tras la ingesta de\n    fenilpropanolamina lo puso en conocimiento del Comit\u00e9 de seguridad de\n    medicamentos de uso humano de la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    las medidas que ha tomado este Ministerio han sido, como no pod\u00eda ser\n    de otra manera, las indicadas por el comit\u00e9 de seguridad: limitar la\n    dosis recomendada a 100 miligramos d\u00eda; actualizar las fichas\n    t\u00e9cnicas y los prospectos de las especialidades farmac\u00e9uticas que lo\n    contienen, y en el mes de noviembre la Agencia Espa\u00f1ola del\n    Medicamento emiti\u00f3 una nota informativa dirigida a farmac\u00e9uticos y a\n    m\u00e9dicos relativa a los resultados de los estudios llevados a cabo\n    sobre el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Sanidad y Consumo, una vez que tuvo\n    conocimiento del estudio epidemiol\u00f3gico realizado por la Universidad\n    de Yale sobre el riesgo de hemorragia cerebral tras la ingesta de\n    fenilpropanolamina lo puso en conocimiento del Comit\u00e9 de seguridad de\n    medicamentos de uso humano de la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones sobre la\n    administraci\u00f3n de este compuesto a las que ha llegado el Ministerio\n    de Sanidad  y Consumo han sido compartidas en su totalidad por las\n    autoridades sanitarias del resto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "salud": [2], "sanidad": [4], "sistema nacional": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra,\n    se\u00f1or\u00edas, una de las principales preocupaciones del Gobierno de la\n    naci\u00f3n en su inter\u00e9s por atender al ciudadano es la mejora de la\n    atenci\u00f3n sociosanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a esta diversidad de\n    normativas en las prestaciones sociales en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas existe una dificultad en la coordinaci\u00f3n interinstitucional\n    dado que, por otro lado, la prestaci\u00f3n de la atenci\u00f3n sanitaria\n    corresponde al Sistema Nacional de Salud a trav\u00e9s de sus servicios de\n    sanidad.Ante esta situaci\u00f3n de desigualdad en prestaciones sociales\n    sanitarias y habiendo manifestado reiteradamente la se\u00f1ora ministra\n    de Sanidad y Consumo su voluntad de crear nuevos cauces de di\u00e1logo\n    con las administraciones auton\u00f3micas y locales para coordinar mejor\n    las instancias sociosanitarias, se\u00f1ora ministra, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 avances se han producido en la creaci\u00f3n de\n    un foro para la atenci\u00f3n sociosanitaria que cuente con la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y de la Federaci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de Municipios  y Provincias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a esta diversidad de\n    normativas en las prestaciones sociales en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas existe una dificultad en la coordinaci\u00f3n interinstitucional\n    dado que, por otro lado, la prestaci\u00f3n de la atenci\u00f3n sanitaria\n    corresponde al Sistema Nacional de Salud a trav\u00e9s de sus servicios de\n    sanidad.Ante esta situaci\u00f3n de desigualdad en prestaciones sociales\n    sanitarias y habiendo manifestado reiteradamente la se\u00f1ora ministra\n    de Sanidad y Consumo su voluntad de crear nuevos cauces de di\u00e1logo\n    con las administraciones auton\u00f3micas y locales para coordinar mejor\n    las instancias sociosanitarias, se\u00f1ora ministra, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 avances se han producido en la creaci\u00f3n de\n    un foro para la atenci\u00f3n sociosanitaria que cuente con la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y de la Federaci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de Municipios  y Provincias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a esta diversidad de\n    normativas en las prestaciones sociales en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas existe una dificultad en la coordinaci\u00f3n interinstitucional\n    dado que, por otro lado, la prestaci\u00f3n de la atenci\u00f3n sanitaria\n    corresponde al Sistema Nacional de Salud a trav\u00e9s de sus servicios de\n    sanidad.Ante esta situaci\u00f3n de desigualdad en prestaciones sociales\n    sanitarias y habiendo manifestado reiteradamente la se\u00f1ora ministra\n    de Sanidad y Consumo su voluntad de crear nuevos cauces de di\u00e1logo\n    con las administraciones auton\u00f3micas y locales para coordinar mejor\n    las instancias sociosanitarias, se\u00f1ora ministra, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 avances se han producido en la creaci\u00f3n de\n    un foro para la atenci\u00f3n sociosanitaria que cuente con la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y de la Federaci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de Municipios  y Provincias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a esta diversidad de\n    normativas en las prestaciones sociales en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas existe una dificultad en la coordinaci\u00f3n interinstitucional\n    dado que, por otro lado, la prestaci\u00f3n de la atenci\u00f3n sanitaria\n    corresponde al Sistema Nacional de Salud a trav\u00e9s de sus servicios de\n    sanidad.Ante esta situaci\u00f3n de desigualdad en prestaciones sociales\n    sanitarias y habiendo manifestado reiteradamente la se\u00f1ora ministra\n    de Sanidad y Consumo su voluntad de crear nuevos cauces de di\u00e1logo\n    con las administraciones auton\u00f3micas y locales para coordinar mejor\n    las instancias sociosanitarias, se\u00f1ora ministra, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 avances se han producido en la creaci\u00f3n de\n    un foro para la atenci\u00f3n sociosanitaria que cuente con la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y de la Federaci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de Municipios  y Provincias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [5], "atenci\u00f3n": [2, 3], "salud": [4], "profesionales": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Cada comunidad aut\u00f3noma ha desarrollado normas dispares y diferentes,\n    y en este momento en la subcomisi\u00f3n de planes sociosanitarios,\n    dependiente del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, se ha\n    constituido un grupo de trabajo donde est\u00e1n representadas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, las asociaciones de mayores, que tienen mucho\n    que decir en esta cuesti\u00f3n, los profesionales y cient\u00edficos y la\n    Federaci\u00f3n de Municipios y Provincias, porque en un tema como \u00e9ste es\n    necesario que est\u00e9n presentes los ayuntamientos, que son un eje\n    fundamental -ya realizan esto sin competencias  y sin financiaci\u00f3n-\n    para adecuar una igualdad de trato en el conjunto del territorio\n    nacional, para poner orden en las diferentes financiaciones, tanto\n    p\u00fablicas como privadas, que afectan a lo sociosanitario  y para que\n    nuestros mayores tengan la seguridad de que van a recibir una\n    atenci\u00f3n sociosanitaria adecuada, aunque tengo que decir que el\n    Sistema Nacional de Salud ya les garantiza lo que es puramente\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada comunidad aut\u00f3noma ha desarrollado normas dispares y diferentes,\n    y en este momento en la subcomisi\u00f3n de planes sociosanitarios,\n    dependiente del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, se ha\n    constituido un grupo de trabajo donde est\u00e1n representadas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, las asociaciones de mayores, que tienen mucho\n    que decir en esta cuesti\u00f3n, los profesionales y cient\u00edficos y la\n    Federaci\u00f3n de Municipios y Provincias, porque en un tema como \u00e9ste es\n    necesario que est\u00e9n presentes los ayuntamientos, que son un eje\n    fundamental -ya realizan esto sin competencias  y sin financiaci\u00f3n-\n    para adecuar una igualdad de trato en el conjunto del territorio\n    nacional, para poner orden en las diferentes financiaciones, tanto\n    p\u00fablicas como privadas, que afectan a lo sociosanitario  y para que\n    nuestros mayores tengan la seguridad de que van a recibir una\n    atenci\u00f3n sociosanitaria adecuada, aunque tengo que decir que el\n    Sistema Nacional de Salud ya les garantiza lo que es puramente\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente hay el objetivo claro de elaborar un\n    plan nacional de atenci\u00f3n sociosanitaria, porque es necesario -el\n    envejecimiento de la poblaci\u00f3n  y las nuevas realidades nos obligan a\n    ello-, aparte de ser un compromiso pol\u00edtico del partido que hoy\n    gobierna nuestro pa\u00eds y, por tanto, estamos elaborando las normas\n    adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada comunidad aut\u00f3noma ha desarrollado normas dispares y diferentes,\n    y en este momento en la subcomisi\u00f3n de planes sociosanitarios,\n    dependiente del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, se ha\n    constituido un grupo de trabajo donde est\u00e1n representadas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, las asociaciones de mayores, que tienen mucho\n    que decir en esta cuesti\u00f3n, los profesionales y cient\u00edficos y la\n    Federaci\u00f3n de Municipios y Provincias, porque en un tema como \u00e9ste es\n    necesario que est\u00e9n presentes los ayuntamientos, que son un eje\n    fundamental -ya realizan esto sin competencias  y sin financiaci\u00f3n-\n    para adecuar una igualdad de trato en el conjunto del territorio\n    nacional, para poner orden en las diferentes financiaciones, tanto\n    p\u00fablicas como privadas, que afectan a lo sociosanitario  y para que\n    nuestros mayores tengan la seguridad de que van a recibir una\n    atenci\u00f3n sociosanitaria adecuada, aunque tengo que decir que el\n    Sistema Nacional de Salud ya les garantiza lo que es puramente\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada comunidad aut\u00f3noma ha desarrollado normas dispares y diferentes,\n    y en este momento en la subcomisi\u00f3n de planes sociosanitarios,\n    dependiente del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, se ha\n    constituido un grupo de trabajo donde est\u00e1n representadas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, las asociaciones de mayores, que tienen mucho\n    que decir en esta cuesti\u00f3n, los profesionales y cient\u00edficos y la\n    Federaci\u00f3n de Municipios y Provincias, porque en un tema como \u00e9ste es\n    necesario que est\u00e9n presentes los ayuntamientos, que son un eje\n    fundamental -ya realizan esto sin competencias  y sin financiaci\u00f3n-\n    para adecuar una igualdad de trato en el conjunto del territorio\n    nacional, para poner orden en las diferentes financiaciones, tanto\n    p\u00fablicas como privadas, que afectan a lo sociosanitario  y para que\n    nuestros mayores tengan la seguridad de que van a recibir una\n    atenci\u00f3n sociosanitaria adecuada, aunque tengo que decir que el\n    Sistema Nacional de Salud ya les garantiza lo que es puramente\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada comunidad aut\u00f3noma ha desarrollado normas dispares y diferentes,\n    y en este momento en la subcomisi\u00f3n de planes sociosanitarios,\n    dependiente del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, se ha\n    constituido un grupo de trabajo donde est\u00e1n representadas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, las asociaciones de mayores, que tienen mucho\n    que decir en esta cuesti\u00f3n, los profesionales y cient\u00edficos y la\n    Federaci\u00f3n de Municipios y Provincias, porque en un tema como \u00e9ste es\n    necesario que est\u00e9n presentes los ayuntamientos, que son un eje\n    fundamental -ya realizan esto sin competencias  y sin financiaci\u00f3n-\n    para adecuar una igualdad de trato en el conjunto del territorio\n    nacional, para poner orden en las diferentes financiaciones, tanto\n    p\u00fablicas como privadas, que afectan a lo sociosanitario  y para que\n    nuestros mayores tengan la seguridad de que van a recibir una\n    atenci\u00f3n sociosanitaria adecuada, aunque tengo que decir que el\n    Sistema Nacional de Salud ya les garantiza lo que es puramente\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Una iniciativa ya puesta en marcha es la red de seguimiento y\n    evaluaci\u00f3n de la erosi\u00f3n y desertizaci\u00f3n, dentro del programa de\n    defensa contra la desertizaci\u00f3n, conocido como Lucdeme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como conoce S.S., el Ministerio de Medio Ambiente\n    contribuye a financiar este tipo de actuaciones de reforestaci\u00f3n,\n    cuya competencia es de las comunidades aut\u00f3nomas, pero el apoyo de la\n    financiaci\u00f3n por parte del Ministerio se realiza en colaboraci\u00f3n con\n    estas autoridades en el marco del convenio de colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica se despliega mediante la aplicaci\u00f3n continuada de estos\n    programas del Ministerio de Medio Ambiente, que son: las\n    repoblaciones que se llevan a cabo en terrenos en los que la\n    degradaci\u00f3n de la cubierta vegetal ha llegado a tales extremos que de\n    forma natural no ser\u00eda posible conseguir esa recuperaci\u00f3n,  y en este\n    contexto, la principal medida restauradora es la reforestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, las obras de correcci\u00f3n, que suponen acciones de\n    defensa activa inmediata para disminuir los arrastres y los acarreos\n    s\u00f3lidos a los cauces fluviales y a la red de embalses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN\n    RELACI\u00d3N ALA OBTENCI\u00d3N DEL AGUA PARA ABASTECIMIENTO MEDIANTE\n    DESALACI\u00d3N EN LAS ISLAS BALEARES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En los\n    \u00faltimos tiempos, gracias al aporte de agua desalada marina, a\n    potabilizaci\u00f3n de pozos salobres y a la mejora de la gesti\u00f3n, esta\n    situaci\u00f3n ha cambiado sustancialmente, pero no existen todav\u00eda\n    garant\u00edas de suministro para la totalidad del territorio y, mientras\n    tanto, asistimos at\u00f3nitos a c\u00f3mo se pueden echar a perder inversiones\n    muy importantes que ofrece el Ministerio de Medio Ambiente para\n    desaladoras, por lo que se le formula la siguiente pregunta: \u00bf Cu\u00e1les\n    son las previsiones del Ministerio de Medio Ambiente con relaci\u00f3n a\n    la obtenci\u00f3n de agua para abastecimiento mediante desalaci\u00f3n en las\n    Islas Baleares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CON\n    QU\u00c9 CRITERIOS EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE\n    ELDESLINDE DEL DOMINIO P\u00daBLICO MAR\u00cdTIMO TERRESTRE EN LAS ISLAS\n    BALEARES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "industria": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por todo ello, se le formula la siguiente pregunta: \u00bfCon qu\u00e9\n    criterios est\u00e1 llevando a cabo el Ministerio de Medio Ambiente el\n    deslinde mar\u00edtimo-terrestre en las Islas Baleares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de las islas, por el\n    valor ecol\u00f3gico de su entorno as\u00ed como su valor social y econ\u00f3mico y\n    la importancia que tiene la industria tur\u00edstica para esta comunidad\n    aut\u00f3noma, es primordial defender los principios b\u00e1sicos que sustentan\n    la Ley de costas en cuanto  a garantizar el uso y dominio de la costa,\n    regular un uso racional de estos bienes y mantener la calidad de las\n    aguas, pero al mismo tiempo se ha de ser especialmente sensible a los\n    argumentos, razones y posibles perjuicios  a particulares o\n    administraciones implicadas, haciendo un esfuerzo de equilibrio entre\n    todos los intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los criterios con los que el Ministerio de Medio Ambiente lleva a\n    cabo el deslinde del dominio mar\u00edtimo terrestre en las Islas Baleares\n    y en toda Espa\u00f1a, en el \u00e1mbito material de identificar los bienes que\n    lo componen, son los que se indican en la ley y los reglamentos que\n    la desarrollan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, regular la utilizaci\u00f3n racional de estos bienes en los\n    t\u00e9rminos acordes con su naturaleza, con sus fines y con respeto al\n    paisaje, al medio ambiente y al patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Indudablemente,\n    otras pol\u00edticas que se han puesto en marcha y que est\u00e1n permitiendo\n    reducciones de tarifas el\u00e9ctricas, reducciones de tarifas el\u00e9ctricas\n    para las empresas, reducciones del coste de las llamadas telef\u00f3nicas\n    y otras medidas que aumentan la eficacia de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    tambi\u00e9n est\u00e1n permitiendo que, al mismo tiempo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente,\n    otras pol\u00edticas que se han puesto en marcha y que est\u00e1n permitiendo\n    reducciones de tarifas el\u00e9ctricas, reducciones de tarifas el\u00e9ctricas\n    para las empresas, reducciones del coste de las llamadas telef\u00f3nicas\n    y otras medidas que aumentan la eficacia de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    tambi\u00e9n est\u00e1n permitiendo que, al mismo tiempo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tenga que reconocer\n    que estamos en el tercer a\u00f1o de crecimientos superiores o iguales al\n    4 por ciento, y que eso tambi\u00e9n tiene algunos efectos sobre la\n    capacidad de crecimiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 5, 6, 7, 8, 10, 11, 13, 15, 16, 17, 18, 41, 47, 55, 63, 65, 66, 69, 101], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 9, 12, 14, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 40, 42, 43, 44, 45, 46, 48, 51, 53, 56, 59, 61, 64, 67, 68, 71, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 84, 86, 87, 90, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 112, 113, 114, 115, 117], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [19, 88, 89, 91], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [39, 57, 58, 60, 111, 116], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [49, 50, 52], "party": "<group>", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [54, 62, 82, 83, 85], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [70, 72], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}]}