{"blocks": [{"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son datos -no se le escapa\n    a usted ni a nadie- muy duros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, los espa\u00f1oles pagan las consecuencias de\n    sus errores: una pol\u00edtica econ\u00f3mica que nos ha llevado a unos niveles de\n    paro por encima del 20 por ciento; m\u00e1s de 4.700.000 espa\u00f1oles quieren\n    trabajar y no pueden y m\u00e1s de un 40 por ciento de los j\u00f3venes espa\u00f1oles\n    de menos de 25 a\u00f1os no puede trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ha estado a la\n    altura de las circunstancias, usted no ha gestionado bien la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, y las consecuencias de una pol\u00edtica equivocada, de la que fue\n    advertido en esta C\u00e1mara y fuera de ella en numerosas ocasiones, las\n    pagan millones y millones de ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tiene una gran\n    importancia, es un gran testimonio de responsabilidad colectiva y espero\n    que los grupos parlamentarios lo valoren, que aprecien esta circunstancia\n    y se sumen a un acuerdo que, sin duda alguna, para la sociedad espa\u00f1ola\n    supone una garant\u00eda de las pensiones p\u00fablicas, de la Seguridad Social, de\n    nuestra fortaleza en el sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, cuando un Gobierno promete empleo y no hace nada\n    para crearlo acaba generando dos cosas: paro y frustraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque cada cifra negativa de paro ustedes\n    siempre nos dicen lo mismo: que es la \u00faltima, que ese mes se ha producido\n    el ajuste final y que pronto se va a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Trabajamos para reactivar la econom\u00eda y\n    sobre todo para conseguir que esa reactivaci\u00f3n se traduzca lo antes\n    posible en la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfY qu\u00e9 me va a decir usted en esta C\u00e1mara ahora que toda Espa\u00f1a sabe que\n    algunos socialistas andaluces se han aprovechado del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfO c\u00f3mo explicar\u00edan ustedes que\n    personas se est\u00e1n jubilando de empresas para las que no han trabajado\n    nunca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos modificado los impuestos\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas para que den empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que usted a\u00fan se atreve a llamar el\n    incidente -es decir, el chivatazo- el juez lo llama delaci\u00f3n policial y\n    es impensable que esa delaci\u00f3n pudiera articularse sin orden superior al\n    nivel pol\u00edtico del principal imputado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, porque es responsable pol\u00edtico de la\n    mayor bajeza cometida en Interior despu\u00e9s de la guerra sucia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    el caso Fais\u00e1n es el precio pol\u00edtico que ustedes pagaron en ese sucio y\n    mal llamado proceso de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 tienen los polic\u00edas que luchan\n    contra ETA o el secretario de Estado, que, por cierto, no est\u00e1 imputado,\n    ni procesado, ni nada de nada, para que sean objeto de sus sospechas, de\n    sus insidias y de sus calumnias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted quiere\n    ponerle sordina, cubrirla de una p\u00e1tina, porque en el fondo a ustedes, a\n    usted, no le gusta lo que est\u00e1 pasando, y yo se lo voy a recordar aqu\u00ed\n    d\u00eda tras d\u00eda: estamos ante el principio del fin de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a la introducci\u00f3n de l\u00edmites o techos de gasto, le recuerdo que\n    el art\u00edculo 156.1 de la Constituci\u00f3n establece que las comunidades\n    aut\u00f3nomas gozan de autonom\u00eda fiscal y financiera para el desarrollo y\n    ejecuci\u00f3n de sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este Gobierno ha\n    admitido siempre -lo vuelve a hacer hoy- que el problema fundamental al\n    que se enfrenta nuestra econom\u00eda, nuestra sociedad, es el problema del\n    paro, y que el Gobierno no va a descansar hasta poner las bases para un\n    crecimiento tambi\u00e9n en esa variable, la variable del empleo, como estamos\n    haciendo en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha\n    admitido siempre -lo vuelve a hacer hoy- que el problema fundamental al\n    que se enfrenta nuestra econom\u00eda, nuestra sociedad, es el problema del\n    paro, y que el Gobierno no va a descansar hasta poner las bases para un\n    crecimiento tambi\u00e9n en esa variable, la variable del empleo, como estamos\n    haciendo en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "pol\u00edtico": [0], "datos": [3], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ayer\n    ten\u00edan ustedes al secretario de Estado de Econom\u00eda, se\u00f1or Campa, en\n    Alemania, intentando justificar y prometiendo las pol\u00edticas de control\n    del gasto y de control de d\u00e9ficit y la deuda de su Gobierno y, al mismo\n    tiempo, ayer, como consecuencia de la protesta de los presidentes de las\n    comunidades aut\u00f3nomas de todo signo pol\u00edtico han tenido que rectificar su\n    pol\u00edtica de control del d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que le resulte\n    inc\u00f3modo al Gobierno del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero hablar de empleo cuando\n    el a\u00f1o pasado la cifra de parados estaba en 4.600.000 o, por quedarnos\n    m\u00e1s cerca, cuando en el mes de enero -que acaba de terminar- han mandado\n    al paro con su pol\u00edtica econ\u00f3mica a 4.223 personas cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer\n    ten\u00edan ustedes al secretario de Estado de Econom\u00eda, se\u00f1or Campa, en\n    Alemania, intentando justificar y prometiendo las pol\u00edticas de control\n    del gasto y de control de d\u00e9ficit y la deuda de su Gobierno y, al mismo\n    tiempo, ayer, como consecuencia de la protesta de los presidentes de las\n    comunidades aut\u00f3nomas de todo signo pol\u00edtico han tenido que rectificar su\n    pol\u00edtica de control del d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed y viendo\n    los datos que tenemos, entender\u00e1 nuestra cautela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, convendr\u00eda que alg\u00fan d\u00eda ustedes reconocieran que la raz\u00f3n del 40\n    por ciento del paro que tenemos en este momento, esos empleos que se han\n    perdido en el sector de la construcci\u00f3n, se deben a su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica,... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre todos, se\u00f1or\u00eda, conseguiremos\n    sentar las bases para una creaci\u00f3n de empleo sostenido y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fueron pol\u00edticos socialistas\n    los que impidieron la investigaci\u00f3n parlamentaria en las Cortes de\n    Castilla-La Mancha; ha sido un pol\u00edtico al frente del Banco de Espa\u00f1a\n    quien ha estado mareando la perdiz y finalmente ha tenido que acabar\n    interviniendo la caja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer\n    conocimos tambi\u00e9n en sede parlamentaria que el Banco de Castilla-La\n    Mancha no se puede integrar en la SIP creada al afecto por Cajastur,\n    porque ha sido una decisi\u00f3n tambi\u00e9n de un pol\u00edtico socialista que dirige\n    Cajastur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Solo\n    una visi\u00f3n ruin de la pol\u00edtica, solo una falsa moral puede moverles a\n    utilizar un mero cambio de situaci\u00f3n administrativa para difamar a un\n    servidor del Estado por el solo hecho de ser su oponente pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 consecuencias cree va a tener sobre el incremento de\n    la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica la supresi\u00f3n de la medida de circular a 80\n    kil\u00f3metros por hora en el entorno del \u00e1rea metropolitana de Barcelona, y\n    fundamentalmente ante la posible sanci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea por el\n    incumplimiento de la directiva relativa a la calidad del aire? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ahora bien, de\n    llevarse a cabo definitivamente la supresi\u00f3n de esa medida el Gobierno\n    considera que estamos ante un paso atr\u00e1s que impacta negativamente la\n    calidad del aire y por tanto suma y agrava la situaci\u00f3n de la\n    contaminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero expresar, en primer lugar, se\u00f1or\u00eda, el respeto a las decisiones que\n    adoptan en el marco de sus competencias los Gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Para nuestro grupo parlamentario el tema de la\n    contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica en la calidad del aire es importante y nos debe\n    ocupar y preocupar al conjunto de la sociedad, al conjunto de las\n    instituciones y al conjunto de las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, pedir\u00edamos a la\n    Administraci\u00f3n central que tambi\u00e9n tomase medidas, evidentemente sin\n    pisar competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "calidad": [1, 2, 3, 4, 5], "datos": [6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la supresi\u00f3n de la\n    medida de limitaci\u00f3n de velocidad de 80 kil\u00f3metros/hora usted pon\u00eda de\n    manifiesto una cuesti\u00f3n que es cierta, que esta medida formaba parte de\n    un plan global de 73 medidas para la mejora de la calidad del aire, algo\n    esencial y fundamental de cara tambi\u00e9n a dar datos y resultados ante la\n    Uni\u00f3n Europea; una medida que ha sido evaluada por expertos y que ya en\n    el primer semestre se dijo por esos expertos que hab\u00eda una reducci\u00f3n del\n    12 por ciento de part\u00edculas PM 10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la calidad del aire y la contaminaci\u00f3n es un tema que ocupa y\n    preocupa al Gobierno de Espa\u00f1a y por eso precisamente estamos trabajando\n    en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello es que el 28 de enero el Consejo de Ministros\n    aprob\u00f3 un real decreto para la mejora de la calidad del aire donde\n    habilita al Gobierno para redactar planes nacionales que incidan\n    directamente en esa mejora de la calidad del aire y, por tanto, en menos\n    contaminaci\u00f3n, por cierto, planes en los que ya est\u00e1 trabajando de manera\n    decidida y determinada el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la supresi\u00f3n de la\n    medida de limitaci\u00f3n de velocidad de 80 kil\u00f3metros/hora usted pon\u00eda de\n    manifiesto una cuesti\u00f3n que es cierta, que esta medida formaba parte de\n    un plan global de 73 medidas para la mejora de la calidad del aire, algo\n    esencial y fundamental de cara tambi\u00e9n a dar datos y resultados ante la\n    Uni\u00f3n Europea; una medida que ha sido evaluada por expertos y que ya en\n    el primer semestre se dijo por esos expertos que hab\u00eda una reducci\u00f3n del\n    12 por ciento de part\u00edculas PM 10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, estamos ante una medida que sin lugar a dudas mejora la calidad\n    del aire, y por eso al Gobierno de Espa\u00f1a le preocupa mucho su supresi\u00f3n\n    porque cree que va a impactar muy negativamente en la contaminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    ah\u00ed que desde aqu\u00ed yo quiera tender la mano de la colaboraci\u00f3n y\n    cooperaci\u00f3n al Gobierno de la Generalitat para que podamos trabajar de\n    manera determinada y decidida, mejorar la calidad del aire y evitar m\u00e1s\n    contaminaci\u00f3n en toda la zona a la que le afectaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la supresi\u00f3n de la\n    medida de limitaci\u00f3n de velocidad de 80 kil\u00f3metros/hora usted pon\u00eda de\n    manifiesto una cuesti\u00f3n que es cierta, que esta medida formaba parte de\n    un plan global de 73 medidas para la mejora de la calidad del aire, algo\n    esencial y fundamental de cara tambi\u00e9n a dar datos y resultados ante la\n    Uni\u00f3n Europea; una medida que ha sido evaluada por expertos y que ya en\n    el primer semestre se dijo por esos expertos que hab\u00eda una reducci\u00f3n del\n    12 por ciento de part\u00edculas PM 10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 DATOS TIENE EL MINISTERIO DE LA PRESIDENCIA PARA AFIRMAR QUE NO HAY\n    QUE DEPURAR RESPONSABILIDADES POL\u00cdTICAS EN EL MINISTERIO DEL INTERIOR POR\n    EL \"CASO FAIS\u00c1N\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1], "eta": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con el caso Fais\u00e1n se ha metido usted a abogado de un caso\n    imposible porque el chivatazo a ETA fue un chivatazo pol\u00edtico, tiene una\n    motivaci\u00f3n pol\u00edtica, tiene unos actores pol\u00edticos y solamente puede\n    explicarse con la existencia de una orden pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, se\u00f1or\n    ministro, es si usted puede asegurar aqu\u00ed que ning\u00fan responsable pol\u00edtico\n    del ministerio del Interior tiene vinculaci\u00f3n con el caso Fais\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el caso Fais\u00e1n se ha metido usted a abogado de un caso\n    imposible porque el chivatazo a ETA fue un chivatazo pol\u00edtico, tiene una\n    motivaci\u00f3n pol\u00edtica, tiene unos actores pol\u00edticos y solamente puede\n    explicarse con la existencia de una orden pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "eta": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le pido, por tanto,\n    que por respeto, que s\u00e9 que lo tiene, a los polic\u00edas que durante d\u00e9cadas\n    se han jugado la vida en el Pa\u00eds Vasco en la lucha contra ETA, por\n    respeto a los que han ca\u00eddo en esa lucha, le pido que tengan el coraje\n    pol\u00edtico de decir la verdad, porque con esta estrategia que ustedes est\u00e1n\n    practicando de intentar eludir su responsabilidad pol\u00edtica para tratar de\n    esconder posibles responsabilidades penales, lo \u00fanico que est\u00e1n haciendo\n    es un da\u00f1o inmenso a nuestro Estado de derecho, es un da\u00f1o inmenso al\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que, se\u00f1or ministro, no lo merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a hacer dos advertencias para lo que usted vaya a decir a\n    continuaci\u00f3n: en primer lugar, que cada vez que el vicepresidente primero\n    del Gobierno oculta en esta C\u00e1mara de d\u00f3nde sali\u00f3 la orden pol\u00edtica sobre\n    el chivatazo lo que est\u00e1 haciendo es proyectar una sombra de sospecha\n    sobre una polic\u00eda que no merece esa sombra de sospecha por la lucha que\n    ha tenido contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido, por tanto,\n    que por respeto, que s\u00e9 que lo tiene, a los polic\u00edas que durante d\u00e9cadas\n    se han jugado la vida en el Pa\u00eds Vasco en la lucha contra ETA, por\n    respeto a los que han ca\u00eddo en esa lucha, le pido que tengan el coraje\n    pol\u00edtico de decir la verdad, porque con esta estrategia que ustedes est\u00e1n\n    practicando de intentar eludir su responsabilidad pol\u00edtica para tratar de\n    esconder posibles responsabilidades penales, lo \u00fanico que est\u00e1n haciendo\n    es un da\u00f1o inmenso a nuestro Estado de derecho, es un da\u00f1o inmenso al\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que, se\u00f1or ministro, no lo merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A lo largo de la pasada d\u00e9cada muchos han hablado\n    de la importancia de la innovaci\u00f3n y de las pol\u00edticas de I+D como motor\n    de crecimiento, pero ha sido un Gobierno socialista, y su ministerio,\n    se\u00f1ora Garmendia, los que han pasado de las musas al teatro, dedic\u00e1ndole\n    las inversiones necesarias, duplic\u00e1ndolas desde 2004, priorizando sus\n    pol\u00edticas como ejes b\u00e1sicos para la vertebraci\u00f3n de un nuevo modelo\n    econ\u00f3mico y dise\u00f1ando las acciones y los programas de ayudas que\n    permitir\u00e1n multiplicar el n\u00famero de empresas innovadoras, lo que generar\u00e1\n    la creaci\u00f3n de un empleo cualificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el acuerdo social y econ\u00f3mico recientemente firmado,\n    definido por el presidente como un compromiso de confianza colectivo,\n    reconoce y consolida las pol\u00edticas de I+D+i como el \u00fanico camino para\n    instalar un nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico caracterizado por la\n    sostenibilidad y por la mejora de la competitividad como piezas clave\n    para lograr la creaci\u00f3n de un empleo de calidad y avanzar en la salida de\n    la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me refiero, por\n    ejemplo, al refuerzo del programa Incorpora, que supone la apertura a un\n    amplio colectivo de perfiles profesionales, como los t\u00e9cnicos o los\n    gestores de la innovaci\u00f3n; o tambi\u00e9n al impulso de un nuevo capital\n    riesgo, que va a permitir acompa\u00f1ar el crecimiento y la consolidaci\u00f3n de\n    las empresas de base tecnol\u00f3gica con el consiguiente impacto en sus\n    previsiones de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, aquellas peque\u00f1as empresas de base\n    tecnol\u00f3gica que se han venido constituyendo en los \u00faltimos a\u00f1os van a\n    contar con el apoyo del futuro estatuto de joven empresa innovadora, que\n    va a suponer un nuevo cat\u00e1logo de beneficios e incentivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes no pueden garantizar nada, nunca han\n    podido y ahora menos, con 2.132.000 afiliados perdidos en estos meses a\n    la Seguridad Social, con la peor relaci\u00f3n entre pensionistas y cotizantes\n    desde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada y con n\u00fameros rojos al acabar 2010 en las\n    administraciones de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno adem\u00e1s el brusco\n    descenso de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social registrado el pasado mes de\n    enero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se han perdido en el mes de enero\n    alrededor de 223.000 afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, lo\n    que refleja este dato es que nuestra econom\u00eda todav\u00eda no crea empleo\n    suficiente como para que la afiliaci\u00f3n crezca en t\u00e9rminos anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no nos diga que son datos menos ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no nos diga que son datos menos\n    malos que en anteriores meses de enero, primero, porque ser\u00eda mal\n    consuelo y, segundo, porque ser\u00eda falso, y usted lo sabe, porque a 31 de\n    enero de 2011 se han destruido 108.000 empleos m\u00e1s que hace un a\u00f1o, que\n    en enero de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, las reformas que hemos emprendido son reformas importantes,\n    intensas, para afrontar la crisis, para crear empleo, para aumentar la\n    base de afiliaci\u00f3n de nuestro sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os tenemos por fortuna un sistema de la Seguridad Social que\n    est\u00e1 resistiendo bien la crisis, con un fondo de reserva importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted, como ministro de Trabajo, tambi\u00e9n es corresponsable de la\n    inspecci\u00f3n de trabajo y de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es el mayor esc\u00e1ndalo por\n    ausencia de controles y por vulnerar la legalidad, y es el mayor\n    esc\u00e1ndalo porque significa un nuevo r\u00e9cord de abuso frente al triste\n    r\u00e9cord del paro en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta especialmente bochornoso y\n    dram\u00e1tico que mientra el paro arrasa literalmente Andaluc\u00eda, algunos, al\n    calor de las instituciones, se enriquezcan con pensiones ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, como\n    ministro de Trabajo e Inmigraci\u00f3n no puedo m\u00e1s que recordarle, y usted lo\n    sabe perfectamente, que la competencia para la tramitaci\u00f3n y resoluci\u00f3n\n    de los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo que afectan a empresas\n    ubicadas en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda corresponde efectivamente\n    a esa comunidad aut\u00f3noma, y es as\u00ed como resultado de un proceso de\n    transferencias desde el Ministerio de Trabajo al conjunto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA PONER FRENO AL ABANDONO ESCOLAR PREMATURO\n    EN ESPA\u00d1A PROVOCADO POR LA INEFICACIA DE SU POL\u00cdTICA DE EDUCACI\u00d3N.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "pol\u00edtica educativa": [17], "paro": [11, 12], "sistema educativo": [5, 6, 7], "econom\u00eda": [13], "formaci\u00f3n profesional": [16], "formaci\u00f3n": [3, 4], "calidad": [14], "datos": [15], "resultados": [8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una semana s\u00ed y otra tambi\u00e9n\n    recibimos llamadas de atenci\u00f3n de instancias internacionales, adem\u00e1s de\n    saber ya sobradamente, a trav\u00e9s de nuestro propio diagn\u00f3stico y de lo que\n    se percibe en el ambiente social, que la educaci\u00f3n espa\u00f1ola no va bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de la\n    OCDE sobre el panorama de la educaci\u00f3n en 2010 destaca que la educaci\u00f3n\n    secundaria superior es el requisito m\u00ednimo para acceder al mercado\n    laboral; es decir, que los j\u00f3venes que no tengan al menos un t\u00edtulo de\n    formaci\u00f3n profesional o bachillerato son j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vea usted las\n    actas de la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n, est\u00e1n llenas de acuerdos\n    con todos los ministros del Partido Popular o del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de la\n    OCDE sobre el panorama de la educaci\u00f3n en 2010 destaca que la educaci\u00f3n\n    secundaria superior es el requisito m\u00ednimo para acceder al mercado\n    laboral; es decir, que los j\u00f3venes que no tengan al menos un t\u00edtulo de\n    formaci\u00f3n profesional o bachillerato son j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un desorden en la\n    formaci\u00f3n del profesorado, y usted deja que se discuta como si fuera un\n    asunto m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed no estamos\n    hablando de tiritas educativas, de ret\u00f3rica parlamentaria, de buenas\n    palabras, de llamadas al consenso, de hacernos trampas unos a otros y de\n    quedar bien ante una foto; aqu\u00ed estamos hablando de que por primera vez\n    con este sistema educativo vamos a dejar a nuestros hijos una sociedad\n    peor que la que hemos heredado de nuestros padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted estaba hipotecado, usted realmente no\n    quiso modificar el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es lo esencial; es\n    rid\u00edculo en estos momentos en el sistema educativo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente podemos estar todos contentos de que\n    son los j\u00f3venes en los que hemos invertido m\u00e1s recursos econ\u00f3micos\n    gracias al esfuerzo de la sociedad espa\u00f1ola, pero lamentablemente no son\n    motivo de satisfacci\u00f3n los resultados que hemos obtenido con esa\n    inversi\u00f3n tan fuerte, especialmente en algunas comunidades regidas por el\n    Partido Socialista y donde no se ha movido ni un solo \u00e1pice en\n    veinticinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que se adoptaron ustedes las abortaron, y\n    haciendo lo mismo no podemos obtener unos resultados distintos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    no solamente no hemos obtenido unos resultados distintos, sino que hemos\n    empeorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto, como se ha puesto de manifiesto a lo largo de\n    esta ma\u00f1ana, que el principal problema es el paro, pero me atrever\u00eda a\n    decir que tan importante como ese, puesto que de capital humano estamos\n    hablando, es el problema educativo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro de cada diez j\u00f3venes en Espa\u00f1a -es decir, un 43 por ciento de\n    j\u00f3venes- est\u00e1n en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El principal problema para la sociedad espa\u00f1ola, para su econom\u00eda y para\n    su mercado laboral -aparte de las coordenadas econ\u00f3micas que debaten los\n    especialistas- es la gran cantidad de j\u00f3venes que no logran alcanzar una\n    titulaci\u00f3n que les permita desarrollarse con garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya es\n    triste que una generaci\u00f3n reciba el nombre de una ley educativa\n    precisamente para marcar su p\u00e9sima calidad educativa, pero la generaci\u00f3n\n    ni-ni de los j\u00f3venes que ni estudian ni trabajan representa ya casi un 15\n    por ciento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estos no\n    son datos manipulados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de la\n    OCDE sobre el panorama de la educaci\u00f3n en 2010 destaca que la educaci\u00f3n\n    secundaria superior es el requisito m\u00ednimo para acceder al mercado\n    laboral; es decir, que los j\u00f3venes que no tengan al menos un t\u00edtulo de\n    formaci\u00f3n profesional o bachillerato son j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, el Partido\n    Socialista, con la pol\u00edtica educativa que se ha llevado en este pa\u00eds\n    desde hace veinticinco a\u00f1os, son los responsables de una generaci\u00f3n\n    perdida (Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1Hala! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "paro": [22], "sistema educativo": [15, 16, 17, 18], "comunidad educativa": [26, 27], "econom\u00eda": [25], "competencias": [28, 29], "alumnos": [35], "formaci\u00f3n": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "datos": [30, 31, 32, 33], "abandono escolar": [23, 24], "resultados": [21], "pol\u00edtico": [19, 20], "formaci\u00f3n profesional": [34]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Vamos a hablar menos de m\u00ed, que no soy nada\n    interesante para que sea asunto de debate en este espacio p\u00fablico tan\n    importante, y vamos a centrarnos en lo que nos importa, que es la\n    educaci\u00f3n de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos en esta dimensi\u00f3n social, universal\n    y equitativa del sistema educativo; nos tomamos muy en serio los informes\n    nacionales e internacionales y en ellos hemos basado nuestros\n    diagn\u00f3sticos y nuestras propuestas, y les puedo asegurar que no nos ha\n    sorprendido nada que la comisaria de Educaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea haya\n    instado a nuestro pa\u00eds y a todos los pa\u00edses a abordar este reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hace\n    falta decirlo lo digo p\u00fablicamente: el Partido Socialista, el Gobierno\n    socialista, yo como ministro de Educaci\u00f3n, todos somos defensores del\n    esfuerzo y de la exigencia para lograr objetivos educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan fue aprobado en 2008, se\n    sigue desarrollando en la actualidad, y para el a\u00f1o 2011 el programa\n    cuenta con un presupuesto de 90 millones de euros, de los cuales el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n aporta 45 millones y las comunidades aut\u00f3nomas el\n    resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el Plan estrat\u00e9gico de FP hemos hecho una\n    convocatoria para el reconocimiento de las competencias profesionales\n    adquiridas a trav\u00e9s de la experiencia laboral, junto con el Ministerio de\n    Trabajo, para ver qu\u00e9 formaci\u00f3n complementaria necesitan para lograr,\n    tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los cien t\u00edtulos de la plataforma a distancia\n    elaborada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, una preparaci\u00f3n y poder\n    trabajar sin necesidad de que los j\u00f3venes abandonen prematuramente el\n    sistema educativo y se encuentren en situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como se personaliza en mi, yo\n    ser\u00eda m\u00e1s partidario de que no se centrara en mi porque ni siquiera\n    entonces era ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto no hablemos de m\u00ed, hablemos\n    de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    asume su responsabilidad impulsando estos programas desde el consenso y\n    el di\u00e1logo, pero hoy m\u00e1s que nunca el futuro de nuestra educaci\u00f3n y\n    nuestra formaci\u00f3n dependen de un esfuerzo colectivo como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El abandono de la formaci\u00f3n es el resultado de un largo\n    proceso, responde a causas que no son solo educativas, sino tambi\u00e9n\n    sociales y econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de pasarelas entre diversos niveles, de acreditaci\u00f3n de\n    competencias, de impulso a la formaci\u00f3n profesional, de pol\u00edticas\n    sociales combinadas con pol\u00edticas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que ver con que el\n    boom inmobiliario, un modelo econ\u00f3mico basado en la construcci\u00f3n y en\n    sectores que empleaban a personas con baja cualificaci\u00f3n, un modelo\n    cortoplacista, hizo que muchos j\u00f3venes espa\u00f1oles abandonaran\n    prematuramente su formaci\u00f3n en busca de un empleo f\u00e1cil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy muchos de\n    estos j\u00f3venes ya adultos se encuentran\n    en paro y sin formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido existe un consenso amplio sobre la excesiva rigidez de\n    nuestro sistema educativo, que no permite seguir estudiando a j\u00f3venes si\n    no han obtenido un t\u00edtulo de graduado en secundaria; se les cierran las\n    puertas para que regresen al sistema, a diferencia de lo que ocurre en\n    otros pa\u00edses europeos que tienen otras v\u00edas de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el Plan estrat\u00e9gico de FP hemos hecho una\n    convocatoria para el reconocimiento de las competencias profesionales\n    adquiridas a trav\u00e9s de la experiencia laboral, junto con el Ministerio de\n    Trabajo, para ver qu\u00e9 formaci\u00f3n complementaria necesitan para lograr,\n    tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los cien t\u00edtulos de la plataforma a distancia\n    elaborada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, una preparaci\u00f3n y poder\n    trabajar sin necesidad de que los j\u00f3venes abandonen prematuramente el\n    sistema educativo y se encuentren en situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    asume su responsabilidad impulsando estos programas desde el consenso y\n    el di\u00e1logo, pero hoy m\u00e1s que nunca el futuro de nuestra educaci\u00f3n y\n    nuestra formaci\u00f3n dependen de un esfuerzo colectivo como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos en esta dimensi\u00f3n social, universal\n    y equitativa del sistema educativo; nos tomamos muy en serio los informes\n    nacionales e internacionales y en ellos hemos basado nuestros\n    diagn\u00f3sticos y nuestras propuestas, y les puedo asegurar que no nos ha\n    sorprendido nada que la comisaria de Educaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea haya\n    instado a nuestro pa\u00eds y a todos los pa\u00edses a abordar este reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsto tiene\n    que ver con el sistema educativo o con la Logse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido existe un consenso amplio sobre la excesiva rigidez de\n    nuestro sistema educativo, que no permite seguir estudiando a j\u00f3venes si\n    no han obtenido un t\u00edtulo de graduado en secundaria; se les cierran las\n    puertas para que regresen al sistema, a diferencia de lo que ocurre en\n    otros pa\u00edses europeos que tienen otras v\u00edas de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el Plan estrat\u00e9gico de FP hemos hecho una\n    convocatoria para el reconocimiento de las competencias profesionales\n    adquiridas a trav\u00e9s de la experiencia laboral, junto con el Ministerio de\n    Trabajo, para ver qu\u00e9 formaci\u00f3n complementaria necesitan para lograr,\n    tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los cien t\u00edtulos de la plataforma a distancia\n    elaborada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, una preparaci\u00f3n y poder\n    trabajar sin necesidad de que los j\u00f3venes abandonen prematuramente el\n    sistema educativo y se encuentren en situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues no es as\u00ed,\n    porque el mapa del abandono no es el mismo que el mapa pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense en que digo entre 2000 y 2009,\n    fechas que no coinciden con periodos electorales, por lo tanto no estoy\n    haciendo un juicio pol\u00edtico de ning\u00fan partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en\n    general los repetidores tienen peores resultados incluso que el a\u00f1o\n    anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy muchos de\n    estos j\u00f3venes ya adultos se encuentran\n    en paro y sin formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro principal problema es el abandono escolar, lo he subrayado en m\u00e1s\n    de una ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    esto explica en cierta medida las diferencias de abandono escolar en las\n    diferentes comunidades aut\u00f3nomas, que, por cierto, tienen la misma\n    legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso en el\n    proyecto de ley de econom\u00eda sostenible nosotros queremos dar flexibilidad\n    en el acceso a los programas de cualificaci\u00f3n profesional, queremos\n    reforzar el car\u00e1cter orientador del cuarto curso de la ESO -no son los\n    itinerarios-, junto con las pol\u00edticas de informaci\u00f3n y orientaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajando con el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas y con la\n    comunidad educativa en la lucha contra el abandono desde 2005 la Uni\u00f3n\n    Europea se ha planteado este objetivo por primera vez, bajo Presidencia\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso les puedo decir que trabajar con las\n    comunidades aut\u00f3nomas fue uno de los objetivos de la ley org\u00e1nica de\n    2006, compartido como objetivo de Estado y que figuraba en el plan de\n    acci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y con la comunidad educativa, y\n    partiendo de los objetivos -repito- nacionales e internacionales, esa es\n    una de las prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de pasarelas entre diversos niveles, de acreditaci\u00f3n de\n    competencias, de impulso a la formaci\u00f3n profesional, de pol\u00edticas\n    sociales combinadas con pol\u00edticas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el Plan estrat\u00e9gico de FP hemos hecho una\n    convocatoria para el reconocimiento de las competencias profesionales\n    adquiridas a trav\u00e9s de la experiencia laboral, junto con el Ministerio de\n    Trabajo, para ver qu\u00e9 formaci\u00f3n complementaria necesitan para lograr,\n    tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los cien t\u00edtulos de la plataforma a distancia\n    elaborada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, una preparaci\u00f3n y poder\n    trabajar sin necesidad de que los j\u00f3venes abandonen prematuramente el\n    sistema educativo y se encuentren en situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta sociedad es mucho m\u00e1s compleja y mucho m\u00e1s\n    intercultural que antes y, si mira usted los datos del abandono y fracaso\n    escolar desde esta perspectiva compleja e intercultural, entender\u00e1\n    claramente qu\u00e9 es lo que ha podido pasar en Espa\u00f1a en estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de\n    PISA nos dicen que el 20 por ciento de nuestros j\u00f3venes tiene rendimiento\n    suficiente, y sin embargo un 30 por ciento de alumnos espa\u00f1oles acaban\n    abandonando los estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ir finalizando tambi\u00e9n quer\u00eda se\u00f1alar que hay que tener en cuenta que\n    los datos de abandono se obtienen de la encuesta de poblaci\u00f3n activa y de\n    los niveles educativos alcanzados por las personas que tienen entre 18 y\n    24 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha\n    hablado de datos de 2009, de las personas que ten\u00edan entre 18 y 24 a\u00f1os\n    en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de pasarelas entre diversos niveles, de acreditaci\u00f3n de\n    competencias, de impulso a la formaci\u00f3n profesional, de pol\u00edticas\n    sociales combinadas con pol\u00edticas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de\n    PISA nos dicen que el 20 por ciento de nuestros j\u00f3venes tiene rendimiento\n    suficiente, y sin embargo un 30 por ciento de alumnos espa\u00f1oles acaban\n    abandonando los estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "pol\u00edtica educativa": [12], "sistema educativo": [6], "fracaso escolar": [14], "alumnos": [13], "formaci\u00f3n": [5], "calidad": [10, 11], "centros": [15], "resultados": [7, 8], "abandono escolar": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, si en la libertad, en la calidad, en la educaci\u00f3n, en la\n    exigencia y en el esfuerzo estamos de acuerdo -como parece que lo\n    estamos-, pongamos los medios, pero -se lo vuelvo a decir en lenguaje\n    castizo- no se puede hacer una tortilla si no se rompen los huevos, y\n    usted quiere seguir contemplando los huevos y hacer una tortilla, y as\u00ed\n    no se puede; no estamos en tiempo de tunear el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue hay un contexto social que influye en la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe va a decir que no se puede hacer nada desde el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n mientras no cambie el contexto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente en educaci\u00f3n concurren muchos factores, pero uno muy\n    importante es el modelo educativo establecido por las leyes vigentes y\n    por las leyes org\u00e1nicas, y por eso digo que en este pa\u00eds pr\u00e1cticamente\n    desde la democracia no se ha conocido otro que el modelo educativo Logse,\n    con unos principios de sobra conocidos especialmente por sus nefastos\n    resultados; dicho lo cual, se\u00f1or ministro, realmente estamos en una\n    situaci\u00f3n en la que hay que poner medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente estamos por potenciar todo aquello que pueda\n    mejorar la educaci\u00f3n, por eso presentamos esta interpelaci\u00f3n y la moci\u00f3n\n    consecuente de la semana que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Partido Popular tiene claro que si queremos conseguir otros resultados\n    debemos cambiar, por eso apostamos por algunas medidas urgentes que\n    impliquen a las familias, que incentiven la formaci\u00f3n del profesorado, su\n    reconocimiento social, que se replantee incluso el proceso de selecci\u00f3n,\n    que se fomente la autonom\u00eda de los centros y se incentiven las buenas\n    pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si en la libertad, en la calidad, en la educaci\u00f3n, en la\n    exigencia y en el esfuerzo estamos de acuerdo -como parece que lo\n    estamos-, pongamos los medios, pero -se lo vuelvo a decir en lenguaje\n    castizo- no se puede hacer una tortilla si no se rompen los huevos, y\n    usted quiere seguir contemplando los huevos y hacer una tortilla, y as\u00ed\n    no se puede; no estamos en tiempo de tunear el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente en educaci\u00f3n concurren muchos factores, pero uno muy\n    importante es el modelo educativo establecido por las leyes vigentes y\n    por las leyes org\u00e1nicas, y por eso digo que en este pa\u00eds pr\u00e1cticamente\n    desde la democracia no se ha conocido otro que el modelo educativo Logse,\n    con unos principios de sobra conocidos especialmente por sus nefastos\n    resultados; dicho lo cual, se\u00f1or ministro, realmente estamos en una\n    situaci\u00f3n en la que hay que poner medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Partido Popular tiene claro que si queremos conseguir otros resultados\n    debemos cambiar, por eso apostamos por algunas medidas urgentes que\n    impliquen a las familias, que incentiven la formaci\u00f3n del profesorado, su\n    reconocimiento social, que se replantee incluso el proceso de selecci\u00f3n,\n    que se fomente la autonom\u00eda de los centros y se incentiven las buenas\n    pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAhora resulta\n    que el fracaso y el abandono escolar son del ladrillo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma forma le digo que no\n    hay partido m\u00e1s comprometido con la equidad que el Partido Popular, pero\n    tambi\u00e9n con la libertad y con la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si en la libertad, en la calidad, en la educaci\u00f3n, en la\n    exigencia y en el esfuerzo estamos de acuerdo -como parece que lo\n    estamos-, pongamos los medios, pero -se lo vuelvo a decir en lenguaje\n    castizo- no se puede hacer una tortilla si no se rompen los huevos, y\n    usted quiere seguir contemplando los huevos y hacer una tortilla, y as\u00ed\n    no se puede; no estamos en tiempo de tunear el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he dicho muchas veces, su persona me cae muy bien, pero\n    yo vengo aqu\u00ed a hablar de la pol\u00edtica educativa que ha dado como\n    resultado lo que ha dado, y de un ministro que tiene un oficio y una\n    obligaci\u00f3n que es tomar decisiones, no dar lecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si le estamos pidiendo lo que a veces ustedes mismos han\n    puesto en un documento, como es el documento al que usted ha hecho\n    menci\u00f3n y que hab\u00edamos debatido, por ejemplo, la revisi\u00f3n del decreto de\n    derechos y deberes de los alumnos, que le pide el Consejo Escolar del\n    Estado, y aqu\u00ed sus representantes directos, es decir, el Grupo\n    Socialista, dice que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero resulta que hab\u00eda un fracaso escolar;\n    que con 16 y 17 a\u00f1os, sin trabajar, sin estar en el ladrillo, el 31 por\n    ciento no obten\u00eda el t\u00edtulo, y ahora le echamos la culpa al ladrillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Partido Popular tiene claro que si queremos conseguir otros resultados\n    debemos cambiar, por eso apostamos por algunas medidas urgentes que\n    impliquen a las familias, que incentiven la formaci\u00f3n del profesorado, su\n    reconocimiento social, que se replantee incluso el proceso de selecci\u00f3n,\n    que se fomente la autonom\u00eda de los centros y se incentiven las buenas\n    pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "sistema educativo": [4, 5], "econom\u00eda": [6, 7], "fracaso escolar": [10], "formaci\u00f3n": [3], "datos": [9], "centros": [11], "comunidad educativa": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n les quer\u00eda decir que no voy a hacer aqu\u00ed ahora una exhibici\u00f3n de\n    lo que hemos hecho en el ministerio, ni desde luego en el plan de acci\u00f3n,\n    con todas las medidas concretas de su aplicaci\u00f3n, ni de las universidades\n    -que es una competencia tambi\u00e9n de este ministerio-; no le voy a hablar\n    de lo que pasa con el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, lo que\n    ocurre con el estatuto del estudiante o qu\u00e9 ha pasado con el decreto de\n    doctorado, de eso ya hablaremos en otro lugar, porque esos espacios\n    ser\u00edan m\u00e1s bien los de la comparecencia; tampoco les voy a hablar de la\n    ley de econom\u00eda sostenible y de las medidas que hay en ella sobre\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo hay otras medidas cuyos efectos tardar\u00e1n algo\n    m\u00e1s, no s\u00e9 qui\u00e9n disfrutar\u00e1 de ellos, qui\u00e9n presumir\u00e1 de ellos, a qui\u00e9n\n    le tocar\u00e1 hacer ostentaci\u00f3n de los logros alcanzados, pero estas medidas\n    -por ejemplo los contratos-programa para centros o la autonom\u00eda de los\n    centros- est\u00e1n en el pacto de educaci\u00f3n, como usted conoce bien; tambi\u00e9n\n    el impulso en la educaci\u00f3n infantil, escolarizada ahora universalmente de\n    3 a 6 a\u00f1os, o que ha crecido tan claramente de 0 a 3 a\u00f1os, o los planes\n    contra el abandono, todos ellos son planes estructurales -insisto,\n    estructurales- que recorren los diferentes niveles educativos y que hay\n    que sostener en el tiempo -por eso cre\u00edamos en el pacto- no para quedar\n    bien, sino porque la sostenibilidad de las medidas, la estabilidad\n    normativa y el compromiso com\u00fan garantizan lo mejor para el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no hablo del pacto porque me divierta, sino porque creo que\n    es el \u00fanico camino posible para dar estabilidad al sistema educativo,\n    para dar confianza a los ciudadanos, y para dar tambi\u00e9n la garant\u00eda de\n    que no vamos a jugar a ver qui\u00e9n es m\u00e1s original en la educaci\u00f3n, y como\n    creo en esto, no hagamos risas con la palabra pacto, porque esta palabra\n    est\u00e1 indicando el \u00fanico camino posible para ir lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente todo lo que tiene que ver con\n    los idiomas, con la formaci\u00f3n del profesorado, con la incorporaci\u00f3n de\n    las familias, est\u00e1 en las 153 ideas suscritas en el pacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no hablo del pacto porque me divierta, sino porque creo que\n    es el \u00fanico camino posible para dar estabilidad al sistema educativo,\n    para dar confianza a los ciudadanos, y para dar tambi\u00e9n la garant\u00eda de\n    que no vamos a jugar a ver qui\u00e9n es m\u00e1s original en la educaci\u00f3n, y como\n    creo en esto, no hagamos risas con la palabra pacto, porque esta palabra\n    est\u00e1 indicando el \u00fanico camino posible para ir lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, una vez m\u00e1s, lo \u00fanico que quiero es llamar a la\n    comunidad educativa, llamar a los profesores y profesoras y decirles que\n    su actividad, junto con la de los padres, es determinante para proseguir\n    en la lucha y en la mejora del sistema educativo, que no es solo una\n    cuesti\u00f3n del Parlamento -que es un lugar determinante de la posici\u00f3n de\n    los ciudadanos-, sino que tambi\u00e9n es necesaria la ayuda de toda la\n    comunidad educativa y de todos los ciudadanos para afrontar el reto de la\n    lucha contra el abandono, como reto -como usted muy bien ha dicho- de\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n les quer\u00eda decir que no voy a hacer aqu\u00ed ahora una exhibici\u00f3n de\n    lo que hemos hecho en el ministerio, ni desde luego en el plan de acci\u00f3n,\n    con todas las medidas concretas de su aplicaci\u00f3n, ni de las universidades\n    -que es una competencia tambi\u00e9n de este ministerio-; no le voy a hablar\n    de lo que pasa con el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, lo que\n    ocurre con el estatuto del estudiante o qu\u00e9 ha pasado con el decreto de\n    doctorado, de eso ya hablaremos en otro lugar, porque esos espacios\n    ser\u00edan m\u00e1s bien los de la comparecencia; tampoco les voy a hablar de la\n    ley de econom\u00eda sostenible y de las medidas que hay en ella sobre\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de desempleo\n    entre j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os nos invitan a pensar que va a haber en\n    estos pr\u00f3ximos a\u00f1os -y de hecho ya se est\u00e1 produciendo un retorno a las\n    aulas- un incremento del n\u00famero de estudiantes de FP y de estudiantes\n    universitarios, que han crecido en m\u00e1s de 100.000 este a\u00f1o, lo que\n    coincidir\u00e1 adem\u00e1s con esta implementaci\u00f3n de las medidas de flexibilidad\n    y de permeabilidad entre las distintas etapas -medidas incluidas en la\n    ley de econom\u00eda sostenible-, y supondr\u00e1 un cambio claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, una vez m\u00e1s, lo \u00fanico que quiero es llamar a la\n    comunidad educativa, llamar a los profesores y profesoras y decirles que\n    su actividad, junto con la de los padres, es determinante para proseguir\n    en la lucha y en la mejora del sistema educativo, que no es solo una\n    cuesti\u00f3n del Parlamento -que es un lugar determinante de la posici\u00f3n de\n    los ciudadanos-, sino que tambi\u00e9n es necesaria la ayuda de toda la\n    comunidad educativa y de todos los ciudadanos para afrontar el reto de la\n    lucha contra el abandono, como reto -como usted muy bien ha dicho- de\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de desempleo\n    entre j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os nos invitan a pensar que va a haber en\n    estos pr\u00f3ximos a\u00f1os -y de hecho ya se est\u00e1 produciendo un retorno a las\n    aulas- un incremento del n\u00famero de estudiantes de FP y de estudiantes\n    universitarios, que han crecido en m\u00e1s de 100.000 este a\u00f1o, lo que\n    coincidir\u00e1 adem\u00e1s con esta implementaci\u00f3n de las medidas de flexibilidad\n    y de permeabilidad entre las distintas etapas -medidas incluidas en la\n    ley de econom\u00eda sostenible-, y supondr\u00e1 un cambio claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo prefer\u00eda hablar del abandono y del fracaso escolar, y\n    hablando de esto lo que s\u00ed les puedo decir es que en la LES, junto con\n    los programas antes descritos, se trata de reducir una media del 3 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo hay otras medidas cuyos efectos tardar\u00e1n algo\n    m\u00e1s, no s\u00e9 qui\u00e9n disfrutar\u00e1 de ellos, qui\u00e9n presumir\u00e1 de ellos, a qui\u00e9n\n    le tocar\u00e1 hacer ostentaci\u00f3n de los logros alcanzados, pero estas medidas\n    -por ejemplo los contratos-programa para centros o la autonom\u00eda de los\n    centros- est\u00e1n en el pacto de educaci\u00f3n, como usted conoce bien; tambi\u00e9n\n    el impulso en la educaci\u00f3n infantil, escolarizada ahora universalmente de\n    3 a 6 a\u00f1os, o que ha crecido tan claramente de 0 a 3 a\u00f1os, o los planes\n    contra el abandono, todos ellos son planes estructurales -insisto,\n    estructurales- que recorren los diferentes niveles educativos y que hay\n    que sostener en el tiempo -por eso cre\u00edamos en el pacto- no para quedar\n    bien, sino porque la sostenibilidad de las medidas, la estabilidad\n    normativa y el compromiso com\u00fan garantizan lo mejor para el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [0], "empresas": [7, 8], "competencias": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabiendo adem\u00e1s,\n    se\u00f1or ministro, que hoy nuestro problema de desempleo -un 20 por ciento\n    de desempleo, un 40 por ciento de desempleo juvenil- tiene que ver\n    fundamentalmente con la falta de demanda de empleo por parte de las\n    empresas, hay destrucci\u00f3n de empleo por parte de las empresas, y por la\n    falta de una din\u00e1mica econ\u00f3mica que ayude a generar empleo, pero, se\u00f1or\n    ministro, nos tememos que tambi\u00e9n -y quiz\u00e1 en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en parte\n    vinculado con el debate que el ministro de Educaci\u00f3n hac\u00eda hace unos\n    minutos con el portavoz del Grupo Popular- con un problema de oferta de\n    trabajadores cualificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno recordar que hoy tan solo el 6 por\n    ciento de los desempleados est\u00e1 recibiendo alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n para\n    el empleo; y en el caso de los trabajadores mayores de 55 a\u00f1os tan solo\n    el 3 por ciento de esos trabajadores est\u00e1 recibiendo alg\u00fan tipo de\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si uno analiza el contenido\n    de esta pol\u00edtica de formaci\u00f3n, vemos que la estamos concentrando en la\n    formaci\u00f3n de aquellos trabajadores desempleados m\u00e1s formados, y a\n    aquellos trabajadores con menores aptitudes, con menores competencias\n    b\u00e1sicas no les est\u00e1 llegando esa formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas cifras del 6 por\n    ciento de trabajadores desempleados que recibe alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n\n    las podr\u00edamos ampliar hasta el 14 o el 15 por ciento cuando estamos\n    hablando de ciudadanos desempleados que reciben alg\u00fan tipo de ayuda\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, necesidad de\n    proceder a esta reforma, desde la convicci\u00f3n adem\u00e1s de que las pol\u00edticas\n    activas donde deben poner el acento es en las pol\u00edticas de formaci\u00f3n, en\n    las pol\u00edticas vinculadas a la mejora de la empleabilidad de los\n    trabajadores, y que en eso las cifras son las que son: tan solo un 6 por\n    ciento de desempleados participa en alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n, que estamos\n    formando a los trabajadores m\u00e1s cualificados, que no estamos formando a\n    los trabajadores m\u00e1s maduros, y que incluso mucha de esa formaci\u00f3n para\n    esos desempleados no est\u00e1 vinculada a nuestras necesidades del mercado de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un instante le dec\u00eda que esa reforma debe garantizar una formaci\u00f3n\n    que sea \u00fatil, o sea directamente vinculada a las necesidades de los\n    sectores que pueden ser emergentes en la generaci\u00f3n de nueva ocupaci\u00f3n en\n    los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro en su anterior vida, la reciente,\n    elabor\u00f3 un documento muy bueno de reflexi\u00f3n, con propuestas de an\u00e1lisis\n    del funcionamiento de la pol\u00edtica de formaci\u00f3n en Espa\u00f1a; mi grupo\n    comparte esa filosof\u00eda e invitamos al se\u00f1or ministro a ser capaz de\n    trasladar esa visi\u00f3n a esta reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabiendo adem\u00e1s,\n    se\u00f1or ministro, que hoy nuestro problema de desempleo -un 20 por ciento\n    de desempleo, un 40 por ciento de desempleo juvenil- tiene que ver\n    fundamentalmente con la falta de demanda de empleo por parte de las\n    empresas, hay destrucci\u00f3n de empleo por parte de las empresas, y por la\n    falta de una din\u00e1mica econ\u00f3mica que ayude a generar empleo, pero, se\u00f1or\n    ministro, nos tememos que tambi\u00e9n -y quiz\u00e1 en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en parte\n    vinculado con el debate que el ministro de Educaci\u00f3n hac\u00eda hace unos\n    minutos con el portavoz del Grupo Popular- con un problema de oferta de\n    trabajadores cualificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde la perspectiva de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la reforma que\n    el Gobierno debe de promover, en primer lugar, desde la convicci\u00f3n de que\n    necesitamos la proximidad a los ciudadanos y a las empresas, debe ser\n    capaz de garantizarla, que d\u00e9 flexibilidad y libertad a las comunidades\n    aut\u00f3nomas para gestionar adecuadamente los recursos de las pol\u00edticas\n    activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si uno analiza el contenido\n    de esta pol\u00edtica de formaci\u00f3n, vemos que la estamos concentrando en la\n    formaci\u00f3n de aquellos trabajadores desempleados m\u00e1s formados, y a\n    aquellos trabajadores con menores aptitudes, con menores competencias\n    b\u00e1sicas no les est\u00e1 llegando esa formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [10], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "formaci\u00f3n profesional": [13, 14], "empresas": [7, 8, 9], "competencias": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, yo creo que podemos afirmar que\n    compartimos enfoques generales sobre las tres funciones b\u00e1sicas de la\n    pol\u00edtica activa: la orientaci\u00f3n, la intermediaci\u00f3n y la formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, un programa de recualificaci\u00f3n\n    profesional para aquellos desempleados que hayan agotado sus\n    prestaciones, programa que tendr\u00e1 seis meses de vigencia y que est\u00e1\n    dirigido en lo esencial a esos mismos colectivos, desempleados que hayan\n    agotado sus prestaciones, con dos tipos de actuaciones: medidas activas,\n    especialmente de formaci\u00f3n, medidas para posibilitar la inserci\u00f3n en\n    sectores con mayor potencial de crecimiento, y, junto a ello, un soporte\n    de rentas equivalente al 75 por ciento del Iprem mensual, del \u00edndice\n    p\u00fablico de rentas con efectos m\u00faltiples. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, un programa de\n    acciones que combine orientaci\u00f3n y formaci\u00f3n para el empleo, dirigido\n    tambi\u00e9n a los j\u00f3venes, sobre todo a los j\u00f3venes con baja formaci\u00f3n, con\n    baja cualificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de insertar a desempleados en los programas de\n    formaci\u00f3n que las empresas, bien en demanda o bien en oferta, ya realizan\n    para sus trabajadores ocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado deber\u00eda fijar los\n    criterios comunes en cuanto a orientaci\u00f3n, en cuanto a promoci\u00f3n del\n    autoempleo y en formaci\u00f3n, pero las comunidades aut\u00f3nomas deben proceder\n    a su propia definici\u00f3n de esas pol\u00edticas y a la ejecuci\u00f3n de las acciones\n    en la medida en que ellas mismas deben instrumentarla en funci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n de sus propios territorios -no es lo mismo, siempre lo dir\u00e9,\n    hacer pol\u00edtica activa de empleo en el Pa\u00eds Vasco o en La Rioja que\n    hacerlo en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias o en la de Extremadura-; y,\n    en quinto lugar, la nueva pol\u00edtica activa de empleo tiene que incorporar\n    la reforma del sistema de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma que tiene\n    que ser consecuente con la revisi\u00f3n de su funcionamiento prevista en los\n    acuerdos de formaci\u00f3n profesional que peri\u00f3dicamente actualizan los\n    interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo\n    ha dicho bien, necesitamos una mejor combinaci\u00f3n de pol\u00edticas activas y\n    de pol\u00edticas pasivas, sin renunciar a mantener un fuerte tono en la\n    capacidad de protecci\u00f3n, de apoyo econ\u00f3mico, a las personas que est\u00e1n en\n    el desempleo, pero sabiendo que tenemos que dinamizar su permanencia en\n    el empleo, con m\u00e1s formaci\u00f3n, con m\u00e1s recualificaci\u00f3n, con m\u00e1s capacidad\n    de intermediaci\u00f3n por parte de los servicios p\u00fablicos de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos, por otra parte, el hecho de que la configuraci\u00f3n del sistema\n    debe estar volcada hacia sus protagonistas, hacia las empresas y hacia\n    los trabajadores desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto recoge, como dec\u00eda, un plan de choque\n    destinado a cumplir con tres objetivos fundamentales: en primer lugar,\n    mejorar la empleabilidad de las personas; en segundo lugar, mantener un\n    buen nivel de cobertura de la protecci\u00f3n por desempleo y, en tercer\n    lugar, animar, impulsar e intensificar las decisiones de contrataci\u00f3n de\n    las empresas en aquellas ramas econ\u00f3micas donde ya existen hoy\n    posibilidades de creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de insertar a desempleados en los programas de\n    formaci\u00f3n que las empresas, bien en demanda o bien en oferta, ya realizan\n    para sus trabajadores ocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos tambi\u00e9n posiciones en la manera de mejorar el\n    rendimiento de la pol\u00edtica activa de empleo, por una parte dando m\u00e1s\n    flexibilidad a la adopci\u00f3n de esas pol\u00edticas en cada territorio,\n    flexibilidad naturalmente dentro de un marco com\u00fan, un marco com\u00fan de\n    objetivos, que tienen que ser concretos, que tienen que ser medibles y\n    que tienen que ser obviamente evaluables, tanto en t\u00e9rminos de resultados\n    como en t\u00e9rminos de eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata obviamente de conjugar las competencias del Estado\n    con las de las comunidades aut\u00f3nomas; se trata de combinar visiones a\n    corto plazo y visiones en el medio y largo plazo; se trata de\n    complementar actuaciones de los agentes p\u00fablicos pero tambi\u00e9n de los\n    agentes privados, que ya intervienen activamente en el mercado de\n    trabajo, en el desarrollo de las acciones y de las medidas de\n    intermediaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al contenido del proyecto de real decreto-ley de reforma de la\n    Ley de Empleo, tiene varios objetivos fundamentales: en primer lugar,\n    fortalecer los servicios de empleo; en segundo lugar, regular los\n    derechos b\u00e1sicos para todos los ciudadanos, que permitan garantizar en\n    todo el Estado los principios de igualdad de trato y, naturalmente, de\n    unidad de mercado; en tercer lugar, una estrategia espa\u00f1ola de empleo,\n    coordinada con la estrategia europea de empleo; en cuarto lugar, una\n    transformaci\u00f3n de la definici\u00f3n de las pol\u00edticas activas, conjugando, eso\n    s\u00ed, las actuales competencias en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado deber\u00eda fijar los\n    criterios comunes en cuanto a orientaci\u00f3n, en cuanto a promoci\u00f3n del\n    autoempleo y en formaci\u00f3n, pero las comunidades aut\u00f3nomas deben proceder\n    a su propia definici\u00f3n de esas pol\u00edticas y a la ejecuci\u00f3n de las acciones\n    en la medida en que ellas mismas deben instrumentarla en funci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n de sus propios territorios -no es lo mismo, siempre lo dir\u00e9,\n    hacer pol\u00edtica activa de empleo en el Pa\u00eds Vasco o en La Rioja que\n    hacerlo en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias o en la de Extremadura-; y,\n    en quinto lugar, la nueva pol\u00edtica activa de empleo tiene que incorporar\n    la reforma del sistema de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma que tiene\n    que ser consecuente con la revisi\u00f3n de su funcionamiento prevista en los\n    acuerdos de formaci\u00f3n profesional que peri\u00f3dicamente actualizan los\n    interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por un lado, la\n    posibilidad de gestionar las bonificaciones y los incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida a cargo de las cuotas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, por tanto, existe coincidencia en el enfoque filos\u00f3fico de la\n    pol\u00edtica y en la necesidad de que la plasmaci\u00f3n en el texto legal sea\n    escrupulosa con el respeto a las competencias ejecutivas en materia de\n    empleo que tiene el Gobierno de la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "competencias": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es la\n    orientaci\u00f3n de la pol\u00edtica activa, dinamizar m\u00e1s nuestro mercado de\n    trabajo reduciendo el periodo medio de permanencia en el desempleo,\n    adelantar decisiones de contrataci\u00f3n para las empresas en este programa\n    de choque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    Campuzano, se\u00f1or\u00edas, el proyecto del Gobierno o los borradores conocidos\n    son naturalmente derivados del acuerdo social, pero son proyectos\n    mantenidos desde la intenci\u00f3n de respetar plenamente la distribuci\u00f3n de\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera visi\u00f3n que el Ministerio de Trabajo traslad\u00f3 a\n    las comunidades aut\u00f3nomas en la conferencia sectorial -ha habido varias\n    conferencias sectoriales, una de ellas destinada espec\u00edficamente a\n    discutir esta nueva estrategia de pol\u00edtica activa de empleo- fue siempre\n    con un planteamiento de respetar plenamente sus competencias y sus\n    capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110209_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 6, 8, 12, 15, 21, 22, 23, 25, 26, 28, 29, 31, 32, 34, 35, 36, 37, 38], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 7, 9, 10, 11, 13, 14, 16, 24, 27, 30, 33, 40, 42], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [17, 18, 19, 20], "party": "Mar\u00eda Nuria Buenaventura Puig", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [39, 41], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}