{"blocks": [{"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, el Gobierno ha cumplido el compromiso de investidura de\n    someterse a un control permanente por parte del Legislativo, en su tarea\n    de direcci\u00f3n pol\u00edtica del pa\u00eds, y tambi\u00e9n de dar cumplimiento l\u00f3gicamente\n    a la parte que corresponde al Parlamento de impulso pol\u00edtico en la\n    actuaci\u00f3n pol\u00edtica del Ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tengo aqu\u00ed una larga lista en\n    la que su grupo ha sido protagonista de iniciativas parlamentarias que se\n    han consumado felizmente: participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    asuntos de la Uni\u00f3n Europea; reconocimiento del pluriling\u00fcismo en las\n    instituciones europeas; medidas de resarcimiento tras inundaciones en\n    distintas comunidades aut\u00f3nomas; desarrollo de la red ferroviaria de la\n    Comunidad del Pa\u00eds Vasco; mejora de pensiones; renovaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n\n    del concierto econ\u00f3mico; acuerdos con ocasi\u00f3n de la crisis de los\n    astilleros de Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES URGENTES PIENSA ADOPTAR EL PRESIDENTE DEL\n    GOBIERNO PARA EVITAR LOS CONTINUOS INCIDENTES QUE PARALIZAN LOS SERVICIOS\n    DE CERCAN\u00cdAS DE RENFE DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este grupo parlamentario\n    entiende que la confrontaci\u00f3n que se transmite desde esta C\u00e1mara no es\n    positiva, y este grupo parlamentario no puede valorar para nada\n    positivamente la intervenci\u00f3n del ministro de Justicia en la \u00faltima\n    sesi\u00f3n de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, por lo\n    acaecido el viernes pasado, d\u00eda 23, en la v\u00eda de ferrocarril de cercan\u00edas\n    en Martorell, nos hemos visto obligado a cambiar la pregunta y solicitar\n    que nos diga qu\u00e9 actuaciones piensa adoptar el presidente del Gobierno\n    para evitar los continuos incidentes que paralizan los servicios de\n    cercan\u00edas de Renfe de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [5], "barcelona": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la\n    atenci\u00f3n a los viajeros, se ha creado una unidad de asistencia al viajero\n    integrada por 212 auxiliares de seguridad y 455 agentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00e9 diciendo que es preciso reconocer que el funcionamiento de las\n    cercan\u00edas ferroviarias en Barcelona no es satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos causas\n    claras, desde el punto de vista del Gobierno: la insuficiente inversi\u00f3n\n    hist\u00f3rica en cercan\u00edas de Barcelona, y las obras de alta velocidad en la\n    proximidad de Barcelona, obras que en un importante tramo transcurren\n    paralelas a las v\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ante esta situaci\u00f3n ha puesto en marcha\n    un plan, desde noviembre de 2006, espec\u00edfico para mejora de las cercan\u00edas\n    de Barcelona, que incluye un importante conjunto de medidas que afectan a\n    infraestructuras, a atenci\u00f3n a viajeros y al objetivo de reducir el\n    n\u00famero de incidencias que se vienen produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el conjunto\n    del plan, y esperamos que en un tiempo razonable la mejor\u00eda necesaria y\n    obligada del funcionamiento de las cercan\u00edas de Renfe en Barcelona sea\n    una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos causas\n    claras, desde el punto de vista del Gobierno: la insuficiente inversi\u00f3n\n    hist\u00f3rica en cercan\u00edas de Barcelona, y las obras de alta velocidad en la\n    proximidad de Barcelona, obras que en un importante tramo transcurren\n    paralelas a las v\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto, hay un\n    problema que sufre el usuario y que ya tiene una proyecci\u00f3n de orden\n    p\u00fablico -usted conoce como yo que hubo una interrupci\u00f3n de las v\u00edas por\n    parte de cien ciudadanos-, de orden laboral -la gente llega tarde a sus\n    puestos de trabajo y est\u00e1 harta en este sentido-, o de orden familiar, y\n    por supuesto ha producido una mayor congesti\u00f3n del tr\u00e1fico en la ciudad\n    de Barcelona, que se ha incrementado en un 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE LA SEGURIDAD DE LOS SOLDADOS ESPA\u00d1OLES EN\n    MISI\u00d3N DE PAZ EN AFGANIST\u00c1N EST\u00c1 SIENDO LA ADECUADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [3], "fuerzas armadas": [4], "defensa": [2], "tropas": [5, 6], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n lo hacen la OTAN y el ministro de\n    Defensa espa\u00f1ol, que plante\u00f3 p\u00fablicamente la posibilidad de incrementar\n    el n\u00famero de soldados para reforzar la seguridad de nuestras tropas, tal\n    y como se hizo en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer usted para garantizar la seguridad\n    de los espa\u00f1oles en Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n lo hacen la OTAN y el ministro de\n    Defensa espa\u00f1ol, que plante\u00f3 p\u00fablicamente la posibilidad de incrementar\n    el n\u00famero de soldados para reforzar la seguridad de nuestras tropas, tal\n    y como se hizo en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En menos de dos a\u00f1os, diecinueve miembros de nuestras Fuerzas Armadas han\n    perdido la vida en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En menos de dos a\u00f1os, diecinueve miembros de nuestras Fuerzas Armadas han\n    perdido la vida en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se han producido numerosos ataques\n    contra las tropas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n lo hacen la OTAN y el ministro de\n    Defensa espa\u00f1ol, que plante\u00f3 p\u00fablicamente la posibilidad de incrementar\n    el n\u00famero de soldados para reforzar la seguridad de nuestras tropas, tal\n    y como se hizo en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n para reiterar el apoyo y la\n    solidaridad del Gobierno hacia todos los integrantes de nuestras Fuerzas\n    Armadas, especialmente a los que est\u00e1n desarrollando una misi\u00f3n en el\n    exterior, en defensa de valores como la paz, como la seguridad y como el\n    orden democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n para reiterar el apoyo y la\n    solidaridad del Gobierno hacia todos los integrantes de nuestras Fuerzas\n    Armadas, especialmente a los que est\u00e1n desarrollando una misi\u00f3n en el\n    exterior, en defensa de valores como la paz, como la seguridad y como el\n    orden democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n para reiterar el apoyo y la\n    solidaridad del Gobierno hacia todos los integrantes de nuestras Fuerzas\n    Armadas, especialmente a los que est\u00e1n desarrollando una misi\u00f3n en el\n    exterior, en defensa de valores como la paz, como la seguridad y como el\n    orden democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [3, 4], "defensa": [2], "operaciones": [5, 6], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por supuesto,\n    el objetivo del Gobierno es que nuestras tropas tengan la m\u00e1xima\n    seguridad, que cuenten con los medios m\u00e1s eficaces, m\u00e1s modernos y m\u00e1s\n    operativos de nuestros ej\u00e9rcitos, y a tal fin, concretamente desde abril\n    de 2006, como consecuencia de la decisi\u00f3n del Estado Mayor de la Defensa,\n    hicimos un incremento importante de lo que representan nuevos medios de\n    unidades de protecci\u00f3n, del PRT, tanto de Qala-i-Naw como de la compa\u00f1\u00eda\n    de reacci\u00f3n r\u00e1pida de Herat; se ha desplegado el servicio de compa\u00f1\u00eda QRF\n    de Herat, un equipo de desactivaci\u00f3n de explosivos con ocho efectivos,\n    dos equipos de estabilizaci\u00f3n m\u00e9dica, seis efectivos para atenci\u00f3n\n    sanitaria inmediata, un avi\u00f3n de transporte CASA-295 a la base de Herat\n    para contar con medios nacionales de transporte y evacuaci\u00f3n, nuevos\n    veh\u00edculos blindados -los m\u00e1s potentes que disponen nuestros ej\u00e9rcitos-,\n    nuevas ambulancias, medios hospitalarios y un incremento considerable de\n    los medios de visi\u00f3n nocturna, mejoras en protecci\u00f3n y blindaje de\n    helic\u00f3pteros, todo ello conforme a las recomendaciones del mando de\n    operaciones, que eval\u00faa constantemente los indicadores de riesgo sobre el\n    terreno y propone las medidas a adoptar seg\u00fan su evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reitero\n    que estas medidas se adoptaron hace diez meses y que, por supuesto, si el\n    mando de operaciones lo estima conveniente, seguiremos incrementando las\n    medidas para reforzar la seguridad de nuestras tropas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto,\n    el objetivo del Gobierno es que nuestras tropas tengan la m\u00e1xima\n    seguridad, que cuenten con los medios m\u00e1s eficaces, m\u00e1s modernos y m\u00e1s\n    operativos de nuestros ej\u00e9rcitos, y a tal fin, concretamente desde abril\n    de 2006, como consecuencia de la decisi\u00f3n del Estado Mayor de la Defensa,\n    hicimos un incremento importante de lo que representan nuevos medios de\n    unidades de protecci\u00f3n, del PRT, tanto de Qala-i-Naw como de la compa\u00f1\u00eda\n    de reacci\u00f3n r\u00e1pida de Herat; se ha desplegado el servicio de compa\u00f1\u00eda QRF\n    de Herat, un equipo de desactivaci\u00f3n de explosivos con ocho efectivos,\n    dos equipos de estabilizaci\u00f3n m\u00e9dica, seis efectivos para atenci\u00f3n\n    sanitaria inmediata, un avi\u00f3n de transporte CASA-295 a la base de Herat\n    para contar con medios nacionales de transporte y evacuaci\u00f3n, nuevos\n    veh\u00edculos blindados -los m\u00e1s potentes que disponen nuestros ej\u00e9rcitos-,\n    nuevas ambulancias, medios hospitalarios y un incremento considerable de\n    los medios de visi\u00f3n nocturna, mejoras en protecci\u00f3n y blindaje de\n    helic\u00f3pteros, todo ello conforme a las recomendaciones del mando de\n    operaciones, que eval\u00faa constantemente los indicadores de riesgo sobre el\n    terreno y propone las medidas a adoptar seg\u00fan su evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto,\n    el objetivo del Gobierno es que nuestras tropas tengan la m\u00e1xima\n    seguridad, que cuenten con los medios m\u00e1s eficaces, m\u00e1s modernos y m\u00e1s\n    operativos de nuestros ej\u00e9rcitos, y a tal fin, concretamente desde abril\n    de 2006, como consecuencia de la decisi\u00f3n del Estado Mayor de la Defensa,\n    hicimos un incremento importante de lo que representan nuevos medios de\n    unidades de protecci\u00f3n, del PRT, tanto de Qala-i-Naw como de la compa\u00f1\u00eda\n    de reacci\u00f3n r\u00e1pida de Herat; se ha desplegado el servicio de compa\u00f1\u00eda QRF\n    de Herat, un equipo de desactivaci\u00f3n de explosivos con ocho efectivos,\n    dos equipos de estabilizaci\u00f3n m\u00e9dica, seis efectivos para atenci\u00f3n\n    sanitaria inmediata, un avi\u00f3n de transporte CASA-295 a la base de Herat\n    para contar con medios nacionales de transporte y evacuaci\u00f3n, nuevos\n    veh\u00edculos blindados -los m\u00e1s potentes que disponen nuestros ej\u00e9rcitos-,\n    nuevas ambulancias, medios hospitalarios y un incremento considerable de\n    los medios de visi\u00f3n nocturna, mejoras en protecci\u00f3n y blindaje de\n    helic\u00f3pteros, todo ello conforme a las recomendaciones del mando de\n    operaciones, que eval\u00faa constantemente los indicadores de riesgo sobre el\n    terreno y propone las medidas a adoptar seg\u00fan su evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reitero\n    que estas medidas se adoptaron hace diez meses y que, por supuesto, si el\n    mando de operaciones lo estima conveniente, seguiremos incrementando las\n    medidas para reforzar la seguridad de nuestras tropas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto,\n    el objetivo del Gobierno es que nuestras tropas tengan la m\u00e1xima\n    seguridad, que cuenten con los medios m\u00e1s eficaces, m\u00e1s modernos y m\u00e1s\n    operativos de nuestros ej\u00e9rcitos, y a tal fin, concretamente desde abril\n    de 2006, como consecuencia de la decisi\u00f3n del Estado Mayor de la Defensa,\n    hicimos un incremento importante de lo que representan nuevos medios de\n    unidades de protecci\u00f3n, del PRT, tanto de Qala-i-Naw como de la compa\u00f1\u00eda\n    de reacci\u00f3n r\u00e1pida de Herat; se ha desplegado el servicio de compa\u00f1\u00eda QRF\n    de Herat, un equipo de desactivaci\u00f3n de explosivos con ocho efectivos,\n    dos equipos de estabilizaci\u00f3n m\u00e9dica, seis efectivos para atenci\u00f3n\n    sanitaria inmediata, un avi\u00f3n de transporte CASA-295 a la base de Herat\n    para contar con medios nacionales de transporte y evacuaci\u00f3n, nuevos\n    veh\u00edculos blindados -los m\u00e1s potentes que disponen nuestros ej\u00e9rcitos-,\n    nuevas ambulancias, medios hospitalarios y un incremento considerable de\n    los medios de visi\u00f3n nocturna, mejoras en protecci\u00f3n y blindaje de\n    helic\u00f3pteros, todo ello conforme a las recomendaciones del mando de\n    operaciones, que eval\u00faa constantemente los indicadores de riesgo sobre el\n    terreno y propone las medidas a adoptar seg\u00fan su evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reitero\n    que estas medidas se adoptaron hace diez meses y que, por supuesto, si el\n    mando de operaciones lo estima conveniente, seguiremos incrementando las\n    medidas para reforzar la seguridad de nuestras tropas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [6, 7], "defensa": [4, 5], "operaciones": [8], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo\n    no voy a entrar a discutir si es una guerra, como todo el mundo cree, o\n    si es lo que usted dice que es, pero su obligaci\u00f3n es garantizar la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en mayo del a\u00f1o 2006 incrementaron 150 soldados\n    para garantizar la seguridad, pero ahora le pide la OTAN m\u00e1s tropas para\n    garantizar la seguridad, varios pa\u00edses han aumentado sus tropas para\n    garantizar su seguridad, el jefe del ej\u00e9rcito espa\u00f1ol que usted ha\n    nombrado, en una reuni\u00f3n del CSD, el pasado 13 de febrero, dijo ante\n    cuarenta personas que eran necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la\n    seguridad, el embajador en la OTAN tambi\u00e9n lo ha dicho en las \u00faltimas\n    fechas, el ministro de Defensa tambi\u00e9n lo plante\u00f3 p\u00fablicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9\n    si es necesario o no, pero, \u00bfpor qu\u00e9 todo el mundo dice una cosa y usted\n    dice la contraria, e indica que no son necesarias m\u00e1s tropas para\n    garantizar la seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo solo le digo una cosa, se\u00f1or presidente: Es\n    su obligaci\u00f3n dar explicaciones en esta C\u00e1mara, y le recuerdo que estamos\n    en Afganist\u00e1n porque usted ha querido, desde luego con mi apoyo; usted\n    dir\u00e1 que no\n    hay guerra, pero ayer hubo un atentado contra el vicepresidente de los\n    Estados Unidos, y han muerto otras veinte personas, y, en cualquier caso,\n    su obligaci\u00f3n es garantizar la seguridad de los soldados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, eso es lo que hicieron, pero yo le\n    pregunto qu\u00e9 es lo que van a hacer en el futuro, porque el secretario\n    general de la OTAN hace unos d\u00edas acaba a decir que, guste o no,\n    Afganist\u00e1n es un frente de batalla, y el presidente de la Comisi\u00f3n\n    Militar de la OTAN acaba de decir que hay operaciones de combate, y el\n    ministro de Defensa, sentado a su lado, ha dicho que ha aumentado la\n    situaci\u00f3n objetiva de riesgo y habla de los se\u00f1ores de la guerra, de\n    grupos armados y de talibanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en mayo del a\u00f1o 2006 incrementaron 150 soldados\n    para garantizar la seguridad, pero ahora le pide la OTAN m\u00e1s tropas para\n    garantizar la seguridad, varios pa\u00edses han aumentado sus tropas para\n    garantizar su seguridad, el jefe del ej\u00e9rcito espa\u00f1ol que usted ha\n    nombrado, en una reuni\u00f3n del CSD, el pasado 13 de febrero, dijo ante\n    cuarenta personas que eran necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la\n    seguridad, el embajador en la OTAN tambi\u00e9n lo ha dicho en las \u00faltimas\n    fechas, el ministro de Defensa tambi\u00e9n lo plante\u00f3 p\u00fablicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en mayo del a\u00f1o 2006 incrementaron 150 soldados\n    para garantizar la seguridad, pero ahora le pide la OTAN m\u00e1s tropas para\n    garantizar la seguridad, varios pa\u00edses han aumentado sus tropas para\n    garantizar su seguridad, el jefe del ej\u00e9rcito espa\u00f1ol que usted ha\n    nombrado, en una reuni\u00f3n del CSD, el pasado 13 de febrero, dijo ante\n    cuarenta personas que eran necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la\n    seguridad, el embajador en la OTAN tambi\u00e9n lo ha dicho en las \u00faltimas\n    fechas, el ministro de Defensa tambi\u00e9n lo plante\u00f3 p\u00fablicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9\n    si es necesario o no, pero, \u00bfpor qu\u00e9 todo el mundo dice una cosa y usted\n    dice la contraria, e indica que no son necesarias m\u00e1s tropas para\n    garantizar la seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, eso es lo que hicieron, pero yo le\n    pregunto qu\u00e9 es lo que van a hacer en el futuro, porque el secretario\n    general de la OTAN hace unos d\u00edas acaba a decir que, guste o no,\n    Afganist\u00e1n es un frente de batalla, y el presidente de la Comisi\u00f3n\n    Militar de la OTAN acaba de decir que hay operaciones de combate, y el\n    ministro de Defensa, sentado a su lado, ha dicho que ha aumentado la\n    situaci\u00f3n objetiva de riesgo y habla de los se\u00f1ores de la guerra, de\n    grupos armados y de talibanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2], "defensa": [1], "operaciones": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que la primera vez que salieron tropas hacia\n    Afganist\u00e1n era ministro de Defensa el se\u00f1or Trillo, y dijo que iban a una\n    misi\u00f3n de paz; consta en las actas de este Parlamento; por supuesto, van\n    a tener la seguridad m\u00e1xima posible que nuestro Estado Mayor y nuestro\n    Mando de Operaciones decidan para que esa misi\u00f3n de lucha contra el\n    terrorismo, de paz y de estabilidad, la cumplan tan dignamente como saben\n    los soldados espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que la primera vez que salieron tropas hacia\n    Afganist\u00e1n era ministro de Defensa el se\u00f1or Trillo, y dijo que iban a una\n    misi\u00f3n de paz; consta en las actas de este Parlamento; por supuesto, van\n    a tener la seguridad m\u00e1xima posible que nuestro Estado Mayor y nuestro\n    Mando de Operaciones decidan para que esa misi\u00f3n de lucha contra el\n    terrorismo, de paz y de estabilidad, la cumplan tan dignamente como saben\n    los soldados espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que la primera vez que salieron tropas hacia\n    Afganist\u00e1n era ministro de Defensa el se\u00f1or Trillo, y dijo que iban a una\n    misi\u00f3n de paz; consta en las actas de este Parlamento; por supuesto, van\n    a tener la seguridad m\u00e1xima posible que nuestro Estado Mayor y nuestro\n    Mando de Operaciones decidan para que esa misi\u00f3n de lucha contra el\n    terrorismo, de paz y de estabilidad, la cumplan tan dignamente como saben\n    los soldados espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que la primera vez que salieron tropas hacia\n    Afganist\u00e1n era ministro de Defensa el se\u00f1or Trillo, y dijo que iban a una\n    misi\u00f3n de paz; consta en las actas de este Parlamento; por supuesto, van\n    a tener la seguridad m\u00e1xima posible que nuestro Estado Mayor y nuestro\n    Mando de Operaciones decidan para que esa misi\u00f3n de lucha contra el\n    terrorismo, de paz y de estabilidad, la cumplan tan dignamente como saben\n    los soldados espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En consecuencia, hasta conocer los resultados definitivos, quiero subrayar\n    el apoyo que va a seguir prestando el Gobierno de Espa\u00f1a al proceso de\n    democratizaci\u00f3n en toda \u00c1frica subsahariana, y en particular en Senegal,\n    pa\u00eds con el que tenemos relaciones intensas, fluidas en todos los\n    \u00e1mbitos: En el \u00e1mbito pol\u00edtico, en el \u00e1mbito econ\u00f3mico, en el \u00e1mbito\n    emigratorio y en el \u00e1mbito de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, la que condujo su primer\n    presidente Leopol Sedar Senghor, hasta el a\u00f1o 1980, que fue sucedido por\n    el presidente Abdou Diouf, y en el a\u00f1o 2000 fue elegido el presidente\n    actual, el se\u00f1or Wade, primera vez en que se produce una alternancia\n    democr\u00e1tica en el proceso pol\u00edtico senegal\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, hasta conocer los resultados definitivos, quiero subrayar\n    el apoyo que va a seguir prestando el Gobierno de Espa\u00f1a al proceso de\n    democratizaci\u00f3n en toda \u00c1frica subsahariana, y en particular en Senegal,\n    pa\u00eds con el que tenemos relaciones intensas, fluidas en todos los\n    \u00e1mbitos: En el \u00e1mbito pol\u00edtico, en el \u00e1mbito econ\u00f3mico, en el \u00e1mbito\n    emigratorio y en el \u00e1mbito de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La Agencia espa\u00f1ola de cooperaci\u00f3n\n    internacional cuenta ya con presencia permanente en Tinduf, y se ha\n    elaborado un documento estrategia pa\u00eds para esta regi\u00f3n que busca mejorar\n    el impacto de la ayuda al desarrollo a partir de una serie de l\u00edneas de\n    actuaci\u00f3n destacadas: la primera, una mejor coordinaci\u00f3n de la ayuda al\n    desarrollo; la segunda, el refuerzo de su presencia institucional en la\n    zona; la tercera, la identificaci\u00f3n de los \u00e1mbitos de seguridad\n    alimentaria, salud y educaci\u00f3n, como sectores b\u00e1sicos de actuaci\u00f3n en\n    materia de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como es bien sabido, la pol\u00edtica exterior desarrollada por\n    su Gobierno ha colocado de nuevo al S\u00e1hara en el lugar que mi grupo\n    pol\u00edtico consideraba que se merec\u00eda, y una de las dimensiones centrales\n    de este cambio la encontramos dentro del \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n\n    internacional para el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO RECONSIDERAR LA PRESENCIA DE\n    TROPAS ESPA\u00d1OLAS EN AFGANIST\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA DISPOSICI\u00d3N\n    DEL MINISTERIO DE DEFENSA A TIRAR EL TRAMO DE MURALLA QUE, CONTRA TODA\n    L\u00d3GICA Y EST\u00c9TICA, TODAV\u00cdA PERMANECE EN PIE ENTRE LA PUERTA DE\n    NAVANTIA-FERROL Y LA VERJA QUE SUSTITUY\u00d3 A LA PARTE DERRIBADA POR LA\n    EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE HERRER\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA DISPOSICI\u00d3N\n    DEL MINISTERIO DE DEFENSA A TIRAR EL TRAMO DE MURALLA QUE, CONTRA TODA\n    L\u00d3GICA Y EST\u00c9TICA, TODAV\u00cdA PERMANECE EN PIE ENTRE LA PUERTA DE\n    NAVANTIA-FERROL Y LA VERJA QUE SUSTITUY\u00d3 A LA PARTE DERRIBADA POR LA\n    EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE HERRER\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por eso le preguntamos cu\u00e1l es la\n    disposici\u00f3n del Ministerio de Defensa a tirar el tramo de muralla que,\n    contra l\u00f3gica y est\u00e9tica, todav\u00eda permanece en pie entre la puerta de\n    Navantia-Ferrol y la verja que sustituy\u00f3 a la parte derribada por la\n    ejecuci\u00f3n del proyecto de Herrer\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos cu\u00e1l es la\n    disposici\u00f3n del Ministerio de Defensa a tirar el tramo de muralla que,\n    contra l\u00f3gica y est\u00e9tica, todav\u00eda permanece en pie entre la puerta de\n    Navantia-Ferrol y la verja que sustituy\u00f3 a la parte derribada por la\n    ejecuci\u00f3n del proyecto de Herrer\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "tramo": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Defensa no tiene inconveniente en que se\n    lleve a cabo el derribo del tramo de muralla que usted ha citado, siempre\n    y cuando sea sustituido por otro elemento de seguridad que re\u00fana las\n    caracter\u00edsticas adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Defensa no tiene inconveniente en que se\n    lleve a cabo el derribo del tramo de muralla que usted ha citado, siempre\n    y cuando sea sustituido por otro elemento de seguridad que re\u00fana las\n    caracter\u00edsticas adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Defensa no tiene inconveniente en que se\n    lleve a cabo el derribo del tramo de muralla que usted ha citado, siempre\n    y cuando sea sustituido por otro elemento de seguridad que re\u00fana las\n    caracter\u00edsticas adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cualquier caso nos gustar\u00eda saber, ya que ustedes consideran\n    que ese derribo es posible, si la Administraci\u00f3n Central del Estado, que\n    es la competente en la materia, est\u00e1 dispuesta a cargar con los gastos de\n    esa operaci\u00f3n, porque debe tener usted en cuenta que Ferrol es una ciudad\n    muy afectada, en particular por la Armada, y tiene recibidos muy pocos\n    beneficios del Ministerio de Defensa desde el punto de vista de las\n    actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se los voy a enumerar, pero usted, que empieza a hacer\n    alguna visita por la ciudad, puede comprender hasta qu\u00e9 extremo est\u00e1\n    afectada por la presencia de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5], "defensa": [3, 4], "tramo": [6, 7, 8], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Probablemente este \u00faltimo es el aspecto m\u00e1s importante, porque\n    el dique tiene una ocupaci\u00f3n anual muy elevada y el muro da seguridad a\n    todas las unidades que varan en \u00e9l, especialmente a las militares,\n    evitando puntos vulnerables, act\u00faa como muralla de protecci\u00f3n ac\u00fastica y\n    detiene gran parte del polvo y otros residuos que pudieran desprenderse\n    de la actividad industrial de la factor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la eliminaci\u00f3n\n    de ese tramo presenta inconvenientes destacables para la seguridad y para\n    los vecinos del barrio de Esteiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, el Ministerio de Defensa, como le he dicho, es\n    favorable a que se contin\u00fae trabajando en el arreglo de dicho tramo de\n    muro, de manera que se consiga compatibilizar la mejora est\u00e9tica con la\n    seguridad y el bienestar ciudadano, y en eso estaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe perfectamente, se\u00f1or diputado, la rehabilitaci\u00f3n del entorno de\n    Herrer\u00edas se llev\u00f3 a cabo mediante un acuerdo en el que participaban la\n    Xunta de Galicia, el Ministerio de la Vivienda y el de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, el Ministerio de Defensa, como le he dicho, es\n    favorable a que se contin\u00fae trabajando en el arreglo de dicho tramo de\n    muro, de manera que se consiga compatibilizar la mejora est\u00e9tica con la\n    seguridad y el bienestar ciudadano, y en eso estaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente este \u00faltimo es el aspecto m\u00e1s importante, porque\n    el dique tiene una ocupaci\u00f3n anual muy elevada y el muro da seguridad a\n    todas las unidades que varan en \u00e9l, especialmente a las militares,\n    evitando puntos vulnerables, act\u00faa como muralla de protecci\u00f3n ac\u00fastica y\n    detiene gran parte del polvo y otros residuos que pudieran desprenderse\n    de la actividad industrial de la factor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pasa es que\n    este peque\u00f1o tramo que queda en pie presenta unas caracter\u00edsticas\n    especiales porque, por una parte, da apoyo a la cimentaci\u00f3n del edificio\n    denominado Casa del astillero y, por otra, constituye un elemento de\n    separaci\u00f3n entre el entorno ciudadano y el dique n\u00famero 2 de la factor\u00eda\n    Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la eliminaci\u00f3n\n    de ese tramo presenta inconvenientes destacables para la seguridad y para\n    los vecinos del barrio de Esteiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, el Ministerio de Defensa, como le he dicho, es\n    favorable a que se contin\u00fae trabajando en el arreglo de dicho tramo de\n    muro, de manera que se consiga compatibilizar la mejora est\u00e9tica con la\n    seguridad y el bienestar ciudadano, y en eso estaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS\n    PERSIGUE EL PLAN 2007-2008 DE INICIATIVAS MEDIOAMBIENTALES DEL MINISTERIO\n    DE DEFENSA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [5], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, algunas personas est\u00e1n convencidas de que existe una\n    incompatibilidad entre las actividades de defensa y la protecci\u00f3n del\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Defensa es propietario de gran cantidad de edificios, de muchas hect\u00e1reas\n    de terrenos y de espacios naturales que est\u00e1n afectos a las necesidades\n    de la defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto los edificios como los terrenos muestran un\n    grado de alta conservaci\u00f3n y, adem\u00e1s, en muchos casos, su afectaci\u00f3n a\n    los intereses de la defensa les ha preservado de la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco, unos quince d\u00edas, la revista\n    Defensa Nacional edit\u00f3 una separata con amplia informaci\u00f3n sobre este\n    tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace ya muchos a\u00f1os el Ministerio de Defensa realiza una\n    intensa pol\u00edtica medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, algunas personas est\u00e1n convencidas de que existe una\n    incompatibilidad entre las actividades de defensa y la protecci\u00f3n del\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [8, 9], "fuerzas": [6, 7], "medio ambiente": [5], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Efectivamente como usted destaca, proteger y\n    mejorar el patrimonio natural constituye una preocupaci\u00f3n permanente del\n    Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espacios naturales que,\n    adem\u00e1s de servir a los fines de la defensa, albergan ejemplares de flora\n    y fauna de extraordinario valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que respecta al Plan de choque 2007-2008 puedo decirle que vamos a\n    invertir 71 millones de euros, incluyendo iniciativas como la cesi\u00f3n al\n    Ministerio de\n    Medio Ambiente y, por tanto, al disfrute de los ciudadanos, de 16\n    asentamientos de bater\u00edas de artiller\u00eda de costa no necesarias ya para\n    los fines de la defensa nacional; la suscripci\u00f3n de convenios de\n    colaboraci\u00f3n con administraciones auton\u00f3micas y locales; las nuevas\n    medidas de conservaci\u00f3n y mejora de recuperaci\u00f3n del patrimonio natural\n    arqueol\u00f3gico y recuperaci\u00f3n de fauna y flora; las experiencias piloto en\n    cr\u00eda de especies en peligro de extinci\u00f3n; incorporaci\u00f3n de contenidos\n    medioambientales a los programas de ense\u00f1anza; ahorro energ\u00e9tico y\n    desarrollo de energ\u00edas renovables; reducci\u00f3n a la generaci\u00f3n de residuos\n    y contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica del agua y del suelo; elaboraci\u00f3n de mapas de\n    ruido en bases a\u00e9reas, reforestaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy podemos afirmar sin ninguna duda que el compromiso ambiental\n    alcanzado por el Ministerio de Defensa y el respeto del entorno natural\n    en las Fuerzas Armadas son un valor en alza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice, cito textualmente: Las grandes\n    extensiones naturales controladas por el Ministerio de Defensa para sus\n    pr\u00e1cticas han resultado ser a la larga los espacios naturales m\u00e1s\n    protegidos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que respecta al Plan de choque 2007-2008 puedo decirle que vamos a\n    invertir 71 millones de euros, incluyendo iniciativas como la cesi\u00f3n al\n    Ministerio de\n    Medio Ambiente y, por tanto, al disfrute de los ciudadanos, de 16\n    asentamientos de bater\u00edas de artiller\u00eda de costa no necesarias ya para\n    los fines de la defensa nacional; la suscripci\u00f3n de convenios de\n    colaboraci\u00f3n con administraciones auton\u00f3micas y locales; las nuevas\n    medidas de conservaci\u00f3n y mejora de recuperaci\u00f3n del patrimonio natural\n    arqueol\u00f3gico y recuperaci\u00f3n de fauna y flora; las experiencias piloto en\n    cr\u00eda de especies en peligro de extinci\u00f3n; incorporaci\u00f3n de contenidos\n    medioambientales a los programas de ense\u00f1anza; ahorro energ\u00e9tico y\n    desarrollo de energ\u00edas renovables; reducci\u00f3n a la generaci\u00f3n de residuos\n    y contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica del agua y del suelo; elaboraci\u00f3n de mapas de\n    ruido en bases a\u00e9reas, reforestaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas Armadas disponen entre sus numerosas\n    instalaciones de 33 campos de maniobra y entrenamiento, que suman una\n    extensi\u00f3n superior a las 150.000 hect\u00e1reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy podemos afirmar sin ninguna duda que el compromiso ambiental\n    alcanzado por el Ministerio de Defensa y el respeto del entorno natural\n    en las Fuerzas Armadas son un valor en alza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas Armadas disponen entre sus numerosas\n    instalaciones de 33 campos de maniobra y entrenamiento, que suman una\n    extensi\u00f3n superior a las 150.000 hect\u00e1reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy podemos afirmar sin ninguna duda que el compromiso ambiental\n    alcanzado por el Ministerio de Defensa y el respeto del entorno natural\n    en las Fuerzas Armadas son un valor en alza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL GOBIERNO LA EVOLUCI\u00d3N DEL RECLUTAMIENTO EN LAS FUERZAS ARMADAS A LO\n    LARGO DEL A\u00d1O 2006 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL GOBIERNO LA EVOLUCI\u00d3N DEL RECLUTAMIENTO EN LAS FUERZAS ARMADAS A LO\n    LARGO DEL A\u00d1O 2006 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [8], "fuerzas armadas": [4, 5, 6, 7], "fuerzas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ahora vemos que este\n    Gobierno tiene un patriotismo comprometido y eficaz, un patriotismo\n    basado en apoyar a sus soldados y marineros, en mejorar sus condiciones\n    de vida, en mejorar sus salidas laborales, en mejorar su carrera dentro\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    quien dec\u00eda que Espa\u00f1a iba bien, pero iba bien para unos especialmente,\n    no para los miembros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora Espa\u00f1a va mejor,\n    tambi\u00e9n para los miembros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, creo que las Fuerzas Armadas funcionan mejor y son ya una\n    oferta real para esos j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora vemos que este\n    Gobierno tiene un patriotismo comprometido y eficaz, un patriotismo\n    basado en apoyar a sus soldados y marineros, en mejorar sus condiciones\n    de vida, en mejorar sus salidas laborales, en mejorar su carrera dentro\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    quien dec\u00eda que Espa\u00f1a iba bien, pero iba bien para unos especialmente,\n    no para los miembros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora Espa\u00f1a va mejor,\n    tambi\u00e9n para los miembros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, creo que las Fuerzas Armadas funcionan mejor y son ya una\n    oferta real para esos j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Problemas\n    de objetivos de tropas excesivos, de una mili pagada, de j\u00f3venes que no\n    ten\u00edan ning\u00fan futuro, de j\u00f3venes que a los 35 a\u00f1os eran expulsados del\n    Ej\u00e9rcito, en definitiva, se jugaba con la ilusi\u00f3n de muchos j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2, 3], "fuerzas": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, a finales de 2004 est\u00e1bamos en unas cifras\n    de reclutamiento verdaderamente alarmantes que, de continuar a la baja,\n    siguiendo aquella tendencia, habr\u00edan puesto en peligro incluso la propia\n    operatividad de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se ha mejorado tambi\u00e9n claramente la\n    retenci\u00f3n, es decir el personal que no abandona las Fuerzas Armadas, y el\n    nivel de estudios tambi\u00e9n ha mejorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, a finales de 2004 est\u00e1bamos en unas cifras\n    de reclutamiento verdaderamente alarmantes que, de continuar a la baja,\n    siguiendo aquella tendencia, habr\u00edan puesto en peligro incluso la propia\n    operatividad de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se ha mejorado tambi\u00e9n claramente la\n    retenci\u00f3n, es decir el personal que no abandona las Fuerzas Armadas, y el\n    nivel de estudios tambi\u00e9n ha mejorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "fiscales": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 cr\u00e9dito van a tener cuando ustedes pusieron a Galicia y a\n    los gallegos bajo sospecha de conspiraciones, que fueron absolutamente\n    rechazadas por todos los fiscales y jueces? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice claramente\n    la Comisi\u00f3n Europea al se\u00f1alar que faltaban muchas coordenadas\n    demostrando la existencia de da\u00f1os sobre la poblaci\u00f3n, empresas,\n    etc\u00e9tera, que no presentaron pruebas convincentes de las repercusiones\n    graves y duraderas sobre las condiciones de vida y socioecon\u00f3micas de la\n    regi\u00f3n, y las tiene y muchas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no s\u00e9 qu\u00e9 dir\u00edan los gallegos a\u00f1os atr\u00e1s cuando hab\u00eda\n    incendios forestales y el Ministerio de Medio Ambiente no aportaba ni un\n    solo euro para la restauraci\u00f3n de las zonas quemadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2004 el Ministerio de\n    Medio Ambiente ha aportado 49 millones de euros, la mitad, se\u00f1or\u00eda, para\n    los incendios forestales en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo misma como ministra de Medio Ambiente lo he solicitado ya hasta en\n    cuatro ocasiones en los Consejos de Ministros de Medio Ambiente de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello,\n    consideramos oportuno incorporar ayudas del Ministerio de Medio Ambiente\n    para la reconstrucci\u00f3n de este centro de recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es previsible que el importe de ese centro nuevo ronde los\n    600.000 euros y el Ministerio de Medio Ambiente colaborar\u00e1 en su\n    reconstrucci\u00f3n en convenio con el cabildo y con el Gobierno de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "buque": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO LA ACTUACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN\n    RELACI\u00d3N CON EL BUQUE SIERRA NAVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L HA SIDO LA ACTUACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN\n    RELACI\u00d3N CON EL BUQUE SIERRA NAVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "buque": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estando ya todo el\n    combustible extra\u00eddo y pr\u00f3xima la extracci\u00f3n del barco, es por lo que le\n    pregunto, se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado d\u00eda 28 de enero, a las 12:15 horas, el buque frigor\u00edfico Sierra\n    Nava, que se encontraba fondeado en aguas de la bah\u00eda de Algeciras, qued\u00f3\n    encallado en una zona rocosa de la Punta de San Garc\u00eda como consecuencia\n    del fuerte temporal de levante que azotaba la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de la\n    encalladura del buque se produjo un vertido de parte del combustible que\n    llevaba para su propio consumo y, para combatirlo, se despleg\u00f3 un\n    dispositivo permanente de vigilancia en todo el litoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, precisamente la actitud del Partido\n    Popular (El se\u00f1or Mart\u00ednez-Pujalte L\u00f3pez: Tiramos nosotros el buque.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2], "buque": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El n\u00famero de efectivos y de medios\n    materiales fue aumentando en los d\u00edas sucesivos, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar de manera detallada durante mi visita a Algeciras, y por parte\n    del Ministerio de Medio Ambiente, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de\n    Costas, se lleg\u00f3 a alcanzar la presencia de 56 personas y de 27 medios\n    mec\u00e1nicos en los momentos en los que el trabajo de limpieza fue m\u00e1s\n    intenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el\n    Ministerio de Medio Ambiente mantiene una vigilancia contin\u00faa a lo largo\n    de todo el litoral, atendiendo no solo la zona en la que se han producido\n    las labores de limpieza m\u00e1s intensas sino cualquier zona del litoral\n    gaditano donde pudieran aparecer manchas derivadas de ese vertido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando tambi\u00e9n con las organizaciones ecologistas locales,\n    que colaboran de una manera intensa en la detecci\u00f3n de este tipo de\n    problemas, y en los \u00faltimos d\u00edas hemos empezado ya a probar el sistema de\n    hidrolimpieza en las rocas para tener todo preparado para el momento en\n    el que el buque se aleje y podamos finalizar la tarea de limpieza, que\n    habr\u00e1 supuesto algo m\u00e1s de 150.000 euros de presupuesto del Ministerio de\n    Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del trabajo que se ha llevado a cabo, todav\u00eda\n    est\u00e1 pendiente el trabajo de limpieza en las rocas, un trabajo que no\n    finalizar\u00e1 hasta que el buque sea reflotado y alejado, puesto que\n    mientras el buque se encuentre anclado en la bah\u00eda puede haber alg\u00fan\n    vertido adicional, en particular cuando el buque se mueva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando tambi\u00e9n con las organizaciones ecologistas locales,\n    que colaboran de una manera intensa en la detecci\u00f3n de este tipo de\n    problemas, y en los \u00faltimos d\u00edas hemos empezado ya a probar el sistema de\n    hidrolimpieza en las rocas para tener todo preparado para el momento en\n    el que el buque se aleje y podamos finalizar la tarea de limpieza, que\n    habr\u00e1 supuesto algo m\u00e1s de 150.000 euros de presupuesto del Ministerio de\n    Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... SE\n    REAFIRMA EL MINISTRO DE JUSTICIA DEL REINO DE ESPA\u00d1A EN QUE LO LEGAL NO\n    ES LEG\u00cdTIMO, COMO AFIRM\u00d3 EN LA PASADA SESI\u00d3N DE CONTROL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "pol\u00edtico": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00e9 que\n    con su historial es dif\u00edcil, pero como ministro de Justicia debe\n    serenarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque su formaci\u00f3n acad\u00e9mica haya\n    transcurrido en otro r\u00e9gimen pol\u00edtico, en la dictadura, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Hernando Fraile: No, no, de derecho pol\u00edtico,\n    de primero y segundo.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QUISO DECIR EL\n    MINISTRO DE JUSTICIA EN LA \u00daLTIMA SESI\u00d3N DE CONTROL QUE UNA PARTE DE LA\n    SOCIEDAD ESPA\u00d1OLA VIO CON BUENOS OJOS LOS CR\u00cdMENES DEL GAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en este mismo turno, como sabe usted, la semana pasada,\n    cuando yo le pregunt\u00e9 por los cr\u00edmenes del GAL, usted -y est\u00e1 en el\n    \"Diario de Sesiones\", no me acuse de manipulador, por favor- acus\u00f3 a la\n    sociedad espa\u00f1ola de apoyar a un grupo criminal cuyos miembros han sido\n    ya condenados por la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le\n    quiero decir, se\u00f1or ministro de Justicia: El GAL, la guerra sucia, actuar\n    al margen del Estado de derecho pudo dividir a los dirigentes del partido\n    del Gobierno -no lo sabemos, porque ninguno de los implicados ni de los\n    responsables por acci\u00f3n o por omisi\u00f3n ha pedido perd\u00f3n por aquellos\n    hechos-, pero no dividi\u00f3 al pueblo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Yo voy a venir a esta C\u00e1mara para ser controlado por los actos\n    de gobierno, por lo que haga el ministro de Justicia, tantas veces como\n    ustedes quieran (Varios se\u00f1ores diputados: No es verdad, no es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Voy a contestar a sus\n    preguntas aunque se refieran a lo que yo hac\u00eda en los tiempos aquellos de\n    la dictadura cuando estudiaba, les voy a explicar lo que quieran, pero\n    creo que lo que realmente va a interesar de todo lo que yo diga a los\n    espa\u00f1oles es qu\u00e9 voy a hacer ahora, en este momento hist\u00f3rico en que yo\n    he asumido esta responsabilidad, en defensa de las libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONCEPCI\u00d3N\n    DE LA JUSTICIA DEFIENDE EL MINISTRO CUANDO SE REFIERE A MIS JUECES Y MIS\n    FISCALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 CONCEPCI\u00d3N\n    DE LA JUSTICIA DEFIENDE EL MINISTRO CUANDO SE REFIERE A MIS JUECES Y MIS\n    FISCALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscales": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por favor, se\u00f1or\n    Bermejo, d\u00edganos qu\u00e9 concepci\u00f3n tiene usted de la justicia cuando se\n    refiere a mis fiscales y mis jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    ha dicho que es muy claro, pues usted dijo en ese momento: a mis jueces,\n    a mis fiscales, les dedicar\u00e9 las leyes que hagan falta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, se\u00f1or\n    Bermejo, d\u00edganos qu\u00e9 concepci\u00f3n tiene usted de la justicia cuando se\n    refiere a mis fiscales y mis jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no pude\n    encontrar otra expresi\u00f3n m\u00e1s ilustrativa que esa para expresar el grado\n    de comprensi\u00f3n, de atenci\u00f3n, de respeto y de cari\u00f1o que siento por jueces\n    y fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "fiscales": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mire, ni en nuestra historia democr\u00e1tica ni en\n    ninguna democracia europea encontramos un ministro de Justicia que se\n    refiera a los miembros de la carrera judicial como si se trataran de su\n    guardia pretoriana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mismo le voy a exigir que reconozca su error, que\n    pida disculpas y que retire esas expresiones trasnochadas y totalitarias\n    del \"Diario de Sesiones\", que definen y ponen de manifiesto cu\u00e1l es su\n    aut\u00e9ntica concepci\u00f3n de la justicia y de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de venir usted aqu\u00ed a servir a jueces y fiscales, viene\n    con instrucciones muy claras para meterles en cintura, porque se trata de\n    poner la justicia al servicio de los intereses de su partido, y de eso\n    usted sabe mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente con los socialistas la calidad de la democracia\n    siempre se deteriora, pero se\n    resiente mucho m\u00e1s cuando el ministro de Justicia confunde el derecho con\n    las pu\u00f1etas, y eso es lo que le pasa a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son sus jueces y no son sus fiscales, se\u00f1or\n    ministro, son los jueces y fiscales de los ciudadanos y para los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 qu\u00e9 \u00f3rdenes\n    le habr\u00e1 dado el se\u00f1or Zapatero o el se\u00f1or Conde-Pumpido, pero no se\n    confunda: jueces y fiscales no est\u00e1n para servirle ni a usted ni a los\n    intereses partidistas de sus mentores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de venir usted aqu\u00ed a servir a jueces y fiscales, viene\n    con instrucciones muy claras para meterles en cintura, porque se trata de\n    poner la justicia al servicio de los intereses de su partido, y de eso\n    usted sabe mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que presione siempre\n    va a tener enfrente al Partido Popular, a jueces independientes, a\n    fiscales profesionales y a medios de comunicaci\u00f3n libres que van a\n    denunciar todas las tropel\u00edas que usted y que sus jefes de filas\n    maquinen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No creo que en\n    esa expresi\u00f3n, mis jueces y mis fiscales -que casi no llega a frase-,\n    pueda yo sintetizar nada menos que una concepci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que en\n    esa expresi\u00f3n, mis jueces y mis fiscales -que casi no llega a frase-,\n    pueda yo sintetizar nada menos que una concepci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA ATAJAR LA CRISIS\n    PROVOCADA POR EL BUQUE HOLAND\u00c9S OSTEDIJK FRENTE A LAS COSTAS GALLEGAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas ha adoptado el Gobierno para atajar la\n    crisis provocada por el buque Ostedijk? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En todo caso, se\u00f1ora ministra, yo quiero decirle\n    que, como actuaciones previas, el Gobierno, en el caso del Ostedijk; se\n    neg\u00f3 a dar entrada en puerto al buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo, se\u00f1ora ministra de Fomento, que el\n    capit\u00e1n era el responsable del buque y de la carga, nosotros lo creemos\n    ahora y antes tambi\u00e9n lo cre\u00edamos, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"operaciones": [3], "buque": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso procedimos a posicionar el buque en todo\n    momento en funci\u00f3n de la climatolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El buque ha estado controlado por\n    nosotros para que no perjudicara a los ciudadanos y a los tripulantes ni\n    contaminara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rescatamos a la tripulaci\u00f3n, seleccionamos el lugar adecuado\n    para el enfriamiento de la carga, convenientemente abrigado, alejado de\n    las \u00e1reas de poblaci\u00f3n y adecuado para fondear el buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos a cabo\n    las operaciones de enfriamiento de la carga y, resuelta la situaci\u00f3n,\n    ordenamos al armador que nos presentara los certificados correspondientes\n    y hoy todo est\u00e1 en regla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#0001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a e Italia son\n    dos pa\u00edses que tienen una agricultura y una industria agroalimentaria muy\n    potentes y tenemos producciones en las que somos l\u00edderes en todo el\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata de dar\n    un impulso a la promoci\u00f3n, la difusi\u00f3n y la internacionalizaci\u00f3n de los\n    productos que configuran la dieta mediterr\u00e1nea, en la seguridad de que no\n    solo se favorece a un amplio e importante sector econ\u00f3mico sino tambi\u00e9n a\n    unas producciones sin\u00f3nimo de calidad, protecci\u00f3n medioambiental y con\n    una profunda relaci\u00f3n entre las comunidades rurales y el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a poner en marcha un acuerdo\n    operativo que permita mejorar las condiciones de competitividad de\n    nuestros productos en los mercados internacionales y, al mismo tiempo,\n    velar por la defensa de las producciones mediterr\u00e1neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado, por otra parte, la necesidad de definir una estrategia\n    com\u00fan ante la Uni\u00f3n Europea y ante la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio en\n    relaci\u00f3n con la defensa del concepto de indicaciones geogr\u00e1ficas, que son\n    de gran importancia para ambos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, estamos sentando las\n    bases para una defensa com\u00fan de nuestras principales producciones, en el\n    convencimiento de que aunar esfuerzos permite m\u00e1s garant\u00edas y mejores\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la pol\u00edtica de regad\u00edos, lejos de ser una pol\u00edtica del\n    siglo pasado que fue decisiva para garantizar la seguridad alimentaria\n    del pa\u00eds en cantidad, calidad y sanidad, sigue siendo una pol\u00edtica\n    necesaria pero en un marco general distinto al de \u00e9pocas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esto\n    hay que a\u00f1adir el Plan de choque de modernizaci\u00f3n de regad\u00edos, en marcha\n    actualmente, que contempla actuaciones conjuntas del Ministerio de\n    Agricultura y del Ministerio de Medio Ambiente durante el periodo\n    2006-2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Entrando a responder ya a su pregunta, desde el inicio de la legislatura\n    hemos impulsado una pol\u00edtica de modernizaci\u00f3n de regad\u00edos que fuese\n    respetuosa con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "guardia civil": [2], "industria": [1], "buque": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Espero que esta colaboraci\u00f3n permita que, en el plazo m\u00e1s\n    inmediato posible, se cumpla plenamente la resoluci\u00f3n que usted ha\n    invocado del a\u00f1o 2004 del grupo de senadores canarios en el Senado y la\n    nota que se ha publicado en su bolet\u00edn, en septiembre del a\u00f1o pasado, de\n    la disposici\u00f3n de los instrumentos humanos, t\u00e9cnicos y policiales para\n    efectuar estos controles, que creo que es de justicia demandar y pedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una l\u00ednea positiva nosotros hab\u00edamos hablado con\n    el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio -porque toda la pol\u00edtica\n    tur\u00edstica del Gobierno tambi\u00e9n coincide con la del Gobierno de Canarias-\n    sobre tener estas facilidades, porque era muy perjudicial que un buque\n    procedente de Estados Unidos con turismo de barco naviero no pudiera\n    atracar en el puerto de Fuerteventura por no tener control Schengen y\n    mandarlo a Madeira que s\u00ed tiene consideraci\u00f3n de frontera exterior de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha cambiado mucho el significado de las opciones\n    tur\u00edsticas y justo es reconocer el tremendo esfuerzo que se ha hecho por\n    el Ministerio del Interior, desde hace a\u00f1os, dotando de los servicios\n    policiales -Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil- a todos los grandes\n    aeropuertos canarios que tienen \u00e1rea Schengen -el propio aeropuerto de\n    Fuerteventura tiene control Schengen-, pero se ha venido produciendo en\n    los \u00faltimos ocho o diez a\u00f1os un fen\u00f3meno nuevo que es el turismo de\n    cruceros, buques que llevan turistas y que si van a atracar a los puertos\n    de Santa Cruz de Tenerife, de Gran Canaria o de Lanzarote no tienen\n    problemas porque est\u00e1 ya todo el montaje de los controles policiales como\n    pa\u00eds del \u00e1rea Schengen, y en cambio, tanto en la isla de Fuerteventura\n    como en la isla de La Palma se est\u00e1 produciendo el fen\u00f3meno contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una l\u00ednea positiva nosotros hab\u00edamos hablado con\n    el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio -porque toda la pol\u00edtica\n    tur\u00edstica del Gobierno tambi\u00e9n coincide con la del Gobierno de Canarias-\n    sobre tener estas facilidades, porque era muy perjudicial que un buque\n    procedente de Estados Unidos con turismo de barco naviero no pudiera\n    atracar en el puerto de Fuerteventura por no tener control Schengen y\n    mandarlo a Madeira que s\u00ed tiene consideraci\u00f3n de frontera exterior de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE LOS INFORMES DE LA GUARDIA CIVIL NO SON\n    PRUEBAS SERIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA\n    EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE LOS INFORMES DE LA GUARDIA CIVIL NO SON\n    PRUEBAS SERIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el ministro de Justicia que los informes de la Guardia Civil\n    son pruebas que no son serias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera el ministro de Justicia que los informes de la Guardia Civil\n    son pruebas que no son serias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El Gobierno considera que los informes de la Guardia Civil deben ser\n    le\u00eddos, deben ser analizados y deben ser tomados muy en serio por todos\n    los ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ha bastado una semana en el cargo y una\n    sesi\u00f3n de control para que el Gobierno haya decidido esconder al ministro\n    de Justicia, le ha sentado en el banquillo -lo digo en el sentido\n    deportivo de la palabra- y le ha sacado a usted al terreno de juego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, usted no es el responsable de las afirmaciones que hizo en\n    sede parlamentaria diciendo que las pruebas de la Guardia Civil no son\n    serias sino meras valoraciones, pero s\u00ed lo es si lo que se intenta es\n    tapar la falta de educaci\u00f3n democr\u00e1tica del que desde ahora se le empieza\n    a conocer como el ministro fugitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted quer\u00eda preguntar por\n    los informes de la Guardia Civil y le voy a decir que los que usted tiene\n    son de 2005; que hay un informe de febrero de este a\u00f1o que dice, por\n    parte de la Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n, que el PCTV no est\u00e1 bajo el\n    mandato de ETA, y lo dice expl\u00edcitamente; que dentro de la izquierda\n    abertzale hay distintas organizaciones como Aralar, Batzarre y ANV, que\n    no est\u00e1n bajo la instrucci\u00f3n expl\u00edcita de ETA -lo dice literalmente- y es\n    un informe que ha sido utilizado por el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 5\n    en la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted quer\u00eda preguntar por\n    los informes de la Guardia Civil y le voy a decir que los que usted tiene\n    son de 2005; que hay un informe de febrero de este a\u00f1o que dice, por\n    parte de la Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n, que el PCTV no est\u00e1 bajo el\n    mandato de ETA, y lo dice expl\u00edcitamente; que dentro de la izquierda\n    abertzale hay distintas organizaciones como Aralar, Batzarre y ANV, que\n    no est\u00e1n bajo la instrucci\u00f3n expl\u00edcita de ETA -lo dice literalmente- y es\n    un informe que ha sido utilizado por el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 5\n    en la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6], "guardia civil": [1, 2, 3, 4, 5], "vasco": [7], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le voy a leer\n    una frase que dice: No cabe dudar de la imparcialidad y de la objetividad\n    de los informes de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted acaba de decir que los informes de la Guardia Civil\n    no sirven para nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se f\u00eda solo del de la Polic\u00eda, pero no de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le invitar\u00eda a\n    que abri\u00e9ramos este disquete, que es el informe de la Guardia Civil del\n    a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    este informe del se\u00f1or Bermejo se citan todos y cada uno de los informes\n    de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por consiguiente, se\u00f1or ministro, le pido que tenga\n    m\u00e1s respeto para los informes de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a leer\n    una frase que dice: No cabe dudar de la imparcialidad y de la objetividad\n    de los informes de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde este tel\u00e9fono se ha llamado a la\n    \u00fanica sede que en el Pa\u00eds Vasco tiene el partido en cuesti\u00f3n, que por\n    cierto en el Parlamento se llama izquierda abertzale, es decir, la marca\n    que va a utilizar Batasuna para presentarse a las elecciones sin\n    necesidad de condenar la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [5], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo he dicho con claridad que el informe de la Guardia Civil era de 2005,\n    he manejado uno de la Polic\u00eda de 2007, que es m\u00e1s actualizado, y no he\n    puesto en cuesti\u00f3n ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero usted no es el intr\u00e9pido reportero que fue a hacer una\n    entrevista al se\u00f1or Zouhier, cuyo \u00fanico m\u00e9rito para venir a esta C\u00e1mara\n    era justamente decir que la Guardia Civil se hab\u00eda comido una informaci\u00f3n\n    que si se hubiera utilizado habr\u00eda impedido el atentado del 11-M? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero\n    usted no recuerda a los mandos de la Guardia Civil, a los del se\u00f1or\n    Acebes, que son los m\u00edos, pasando uno detr\u00e1s de otro diciendo que era\n    mentira y usted insistiendo en que viniera aqu\u00ed el se\u00f1or Zouhier, al que\n    calific\u00f3 -lo tengo aqu\u00ed- de una inteligencia natural poco com\u00fan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han puesto a la\n    Guardia Civil en esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes que ahora manejan la palabra de\n    la Guardia Civil como si fuera palabra de Dios, cuando aparece un\n    presunto diablo, y les interesa, ceden a la palabra de Dios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, vamos a tener que hacer un\n    esfuerzo intelectual o no, no lo s\u00e9, pero en todo caso ser\u00e1 menor que el\n    que usted ha tenido que hacer para elaborar todo un libro pretendiendo\n    demostrar la patra\u00f1a de que ETA estaba detr\u00e1s del 11-M. (Prolongados\n    aplausos.-El se\u00f1or Campos Arteseros: \u00a1Muy bien, muy bien!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "eta": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES CONCRETAS HA PUESTO YA EN MARCHA EL MINISTERIO DE JUSTICIA\n    PARA EVITAR QUE ETA-BATASUNA VUELVA A SER FINANCIADA CON NUESTROS\n    IMPUESTOS Y TENGA CONCEJALES EN LOS AYUNTAMIENTOS DEMOCR\u00c1TICOS TRAS LAS\n    ELECCIONES DEL PR\u00d3XIMO 27 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES CONCRETAS HA PUESTO YA EN MARCHA EL MINISTERIO DE JUSTICIA\n    PARA EVITAR QUE ETA-BATASUNA VUELVA A SER FINANCIADA CON NUESTROS\n    IMPUESTOS Y TENGA CONCEJALES EN LOS AYUNTAMIENTOS DEMOCR\u00c1TICOS TRAS LAS\n    ELECCIONES DEL PR\u00d3XIMO 27 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "eta": [7, 8, 9], "vasco": [10, 11, 12]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Yo tambi\u00e9n dirig\u00ed una pregunta al se\u00f1or Bermejo, quien desde hace dos\n    semanas comparte con usted el Gobierno y es ni m\u00e1s ni menos que ministro\n    de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a repetir esta pregunta\n    al ministro de Justicia, pero ya que usted quiere sustituir al se\u00f1or\n    Bermejo, que estar\u00e1 escuch\u00e1ndole detr\u00e1s de la puerta (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 26 de agosto del a\u00f1o 2002 esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno de Espa\u00f1a, y\n    singularmente al ministro de Justicia, que pusiera en marcha la Ley de\n    Partidos Pol\u00edticos para evitar que ETA tuviera concejales en los\n    ayuntamientos y diputados en el Parlamento vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mandato en el\n    que trabaj\u00f3 el entonces ministro de Justicia fue dado por 295 votos de\n    esta C\u00e1mara; 39 votos hubo en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy ese se\u00f1or es el ministro de Justicia responsable de evitar que el\n    pr\u00f3ximo 26 de mayo se sienten concejales de ETA en los ayuntamientos del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Partido Popular tiene la obligaci\u00f3n de preguntar\n    al Gobierno qu\u00e9 va a hacer el ministro de Justicia para evitar que ETA se\n    r\u00eda de la ley y vuelva a tener concejales en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cont\u00e9steme, se\u00f1or Rubalcaba, esta tarde, porque se lo volver\u00e9 a preguntar\n    al ministro actual de Justicia del Reino de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 26 de agosto del a\u00f1o 2002 esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno de Espa\u00f1a, y\n    singularmente al ministro de Justicia, que pusiera en marcha la Ley de\n    Partidos Pol\u00edticos para evitar que ETA tuviera concejales en los\n    ayuntamientos y diputados en el Parlamento vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy ese se\u00f1or es el ministro de Justicia responsable de evitar que el\n    pr\u00f3ximo 26 de mayo se sienten concejales de ETA en los ayuntamientos del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Partido Popular tiene la obligaci\u00f3n de preguntar\n    al Gobierno qu\u00e9 va a hacer el ministro de Justicia para evitar que ETA se\n    r\u00eda de la ley y vuelva a tener concejales en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 26 de agosto del a\u00f1o 2002 esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno de Espa\u00f1a, y\n    singularmente al ministro de Justicia, que pusiera en marcha la Ley de\n    Partidos Pol\u00edticos para evitar que ETA tuviera concejales en los\n    ayuntamientos y diputados en el Parlamento vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy ese se\u00f1or es el ministro de Justicia responsable de evitar que el\n    pr\u00f3ximo 26 de mayo se sienten concejales de ETA en los ayuntamientos del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Partido Popular tiene la obligaci\u00f3n de preguntar\n    al Gobierno qu\u00e9 va a hacer el ministro de Justicia para evitar que ETA se\n    r\u00eda de la ley y vuelva a tener concejales en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  La verdad, se\u00f1or\n    Michavila, es que despu\u00e9s de haber visto al ministro de Justicia hoy y en\n    la anterior sesi\u00f3n, no s\u00e9 c\u00f3mo siguen ustedes en esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que el\n    Ministerio del Interior, el Ministerio de Justicia y el Gobierno est\u00e1n\n    preparados para evitar cualquier conculcaci\u00f3n de la ley, tambi\u00e9n de la\n    Ley de Partidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "eta": [4], "vasco": [5], "defensa": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El presidente del Gobierno prometi\u00f3 nombrar a\n    una mujer ministra de Justicia y nombr\u00f3 a Bermejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de\n    Justicia, en vez de hablar en su toma de posesi\u00f3n de la lucha contra ETA,\n    se dedic\u00f3 a arremeter contra los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo hoy el ministro de\n    Justicia para evitar que el pr\u00f3ximo mes de mayo no haya terroristas en\n    los ayuntamientos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rubalcaba, hoy la Ley de\n    Partidos no se est\u00e1 cumpliendo con la firmeza que exige la defensa de la\n    libertad en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de\n    Justicia, en vez de hablar en su toma de posesi\u00f3n de la lucha contra ETA,\n    se dedic\u00f3 a arremeter contra los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rubalcaba, hoy la Ley de\n    Partidos no se est\u00e1 cumpliendo con la firmeza que exige la defensa de la\n    libertad en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... que la\n    maquinaria est\u00e1 perfectamente engrasada, porque la engras\u00f3 usted con\n    nuestra ayuda y\n    nosotros la hemos mantenido engrasada, como demuestra claramente el hecho\n    de que hayamos hecho por dos veces uso de la facultad que la ley concede\n    a la Fiscal\u00eda General del Estado, en este caso al fiscal y a la Abogac\u00eda\n    del Estado dirigida por el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  \"El se\u00f1or MINISTRO DE\n    JUSTICIA (Fern\u00e1ndez Bermejo): Se\u00f1or Zaplana, nunca me oir\u00e1 usted decir\n    que una instituci\u00f3n del Estado carece de legitimidad, pero me va a o\u00edr\n    decir muchas veces que la actual composici\u00f3n de este Consejo General del\n    Poder Judicial carece de legitimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contin\u00faa el se\u00f1or ministro de Justicia en la r\u00e9plica completa: \"Se\u00f1or\n    Zaplana, no voy a entrar en toda esa bater\u00eda de preguntas (Una se\u00f1ora\n    diputada: \u00a1Entre! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y luego el ministro de Justicia tambi\u00e9n el 21 de febrero: \"El se\u00f1or\n    MINISTRO DE JUSTICIA (Fern\u00e1ndez Bermejo): Se\u00f1or\u00eda, cuando recordamos\n    alguno de esos episodios como, por ejemplo, el del entonces presidente\n    del Banco de Espa\u00f1a, nadie se acuerda que eso acab\u00f3 en sentencia, no para\n    \u00e9l que lamentablemente falleci\u00f3, sino para su correo y que le pusieron\n    seis a\u00f1os de prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, despu\u00e9s de haber escuchado tan ilustrativas\n    lecciones sobre la democracia en el Pa\u00eds Vasco, impartidas por doctores\n    con perfecta legitimidad y conocimiento de la materia como para\n    ilustrarnos a todos, vamos a hablar de cosas serias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nuestro pedimento, siguiendo un proyecto de directiva\n    europea que se est\u00e1 elaborando en este momento, es que la carga m\u00e1xima de\n    la altura de los veh\u00edculos -la carga no es un elemento que afecte a la\n    seguridad del transporte, ni al medio ambiente, ni a la calidad de las\n    estructuras viarias, ni al medio ambiente ac\u00fastico- sea por lo menos de\n    4,50 -estamos utilizando referencias del derecho comparado-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, le\n    pedimos la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 14.2 del reglamento general de\n    veh\u00edculos, en relaci\u00f3n a la posibilidad de que un veh\u00edculo de carga pueda\n    transportar m\u00e1s de una carga indivisible, siempre que esta posibilidad no\n    suponga una modificaci\u00f3n estructural de la composici\u00f3n del veh\u00edculo ni\n    provoque problemas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos dos\n    cosas en concreto: que la altura de los veh\u00edculos que puedan circular por\n    nuestras carreteras llegue hasta los 4,50 metros -esto se aproxima mucho\n    a lo que prev\u00e9 la directiva comunitaria que est\u00e1 en el iter legislativo\n    para su elaboraci\u00f3n- y que sea posible el transporte de cargas\n    indivisibles, siempre que el transporte de m\u00e1s de una carga indivisible\n    no altere los requerimientos de seguridad ni las caracter\u00edsticas\n    estructurales del veh\u00edculo que puede eventualmente transportar m\u00e1s de una\n    carga indivisible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pedimento, siguiendo un proyecto de directiva\n    europea que se est\u00e1 elaborando en este momento, es que la carga m\u00e1xima de\n    la altura de los veh\u00edculos -la carga no es un elemento que afecte a la\n    seguridad del transporte, ni al medio ambiente, ni a la calidad de las\n    estructuras viarias, ni al medio ambiente ac\u00fastico- sea por lo menos de\n    4,50 -estamos utilizando referencias del derecho comparado-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que preservar la econom\u00eda, pero sobre\n    todo tenemos que preservar el medio ambiente, tanto en el aspecto\n    ac\u00fastico como en el medioambiental, en el sentido estricto del t\u00e9rmino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"operaciones": [9, 10], "industria": [7, 8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como\n    cuesti\u00f3n previa, quisiera plantearle que la seguridad vial es una materia\n    transversal, como usted bien sabe, que afecta a un n\u00famero sensible de\n    departamentos: a Interior, a Industria y a Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos tres\n    elementos que acabo de mencionar hay unos consensos que han sido el punto\n    de partida de nuestra pol\u00edtica de infraestructuras y de seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, y como colof\u00f3n en lo que afecta m\u00e1s al ministerio, la\n    seguridad vial debe ser una pol\u00edtica que afecte transversalmente a todos\n    estos principios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como puede ver S.S., la movilidad tiene much\u00edsimas\n    dimensiones y usted se ha referido al final de su intervenci\u00f3n a ellas:\n    competitividad econ\u00f3mica dentro de un contexto de libre comercio,\n    internacionalizaci\u00f3n y, en cualquier caso, seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s que reducir el n\u00famero de veh\u00edculos que hace transportes\n    especiales por nuestras carreteras, estamos ocupados en desarrollar un\n    conjunto de pol\u00edticas para dar respuesta a este incremento de movilidad,\n    para dotar de m\u00e1s seguridad vial a nuestra movilidad y, finalmente, para\n    hacerlo de un modo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, por tanto, de un n\u00famero de operaciones\n    muy peque\u00f1as que se realizan con una gran seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de\n    accidentes de cami\u00f3n es del orden del 10 por ciento del conjunto y dentro\n    de los accidentes de cami\u00f3n, los de transportes especiales son\n    pr\u00e1cticamente inexistentes, entre otras razones -como usted bien\n    recordaba- porque llevan unas caracter\u00edsticas singulares de seguridad,\n    velocidad, requisitos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    cuesti\u00f3n previa, quisiera plantearle que la seguridad vial es una materia\n    transversal, como usted bien sabe, que afecta a un n\u00famero sensible de\n    departamentos: a Interior, a Industria y a Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica afecta a varios ministerios, que son Fomento, Industria e\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, por\n    ejemplo, que en el a\u00f1o 2005 el n\u00famero total de operaciones de transportes\n    fue de 307 millones aproximadamente y las autorizaciones complementarias\n    que se dan para este tipo de transporte fueron de 68.000, es decir, un\n    0,02 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, por tanto, de un n\u00famero de operaciones\n    muy peque\u00f1as que se realizan con una gran seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de un problema que genera en este momento\n    para el Estado espa\u00f1ol 10.962 millones de euros de gasto en materia de\n    mantenimiento de estructuras viarias, en materia medioambiental o de\n    mantenimiento del medio ambiente ac\u00fastico con los requerimientos de la\n    ley y, sobre todo, desde una perspectiva de infrautilizaci\u00f3n de otras\n    alternativas del transporte de este tipo de mercanc\u00edas, que normalmente\n    ha de ser el transporte ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Cantabria comprendo\n    menos sus reflexiones porque hay un puerto importante, pero para aquellos\n    que tenemos que padecer o que tenemos que compartir un gran puerto, un\n    centro\n    log\u00edstico de cargas, un lugar donde sistem\u00e1tica y permanentemente hay que\n    realizar autorizaciones administrativas para que se realicen transportes\n    especiales o transportes con carga especial, para la gente que vive en\n    esos lugares provoca un quebranto de su calidad de vida verdaderamente\n    insoportable en ocasiones de contaminaci\u00f3n medioambiental, de\n    contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, de deterioro de las infraestructuras que muchas\n    veces son pagadas por ellos mismos, porque ustedes son muy propensos a\n    pagar autov\u00edas a algunas comunidades aut\u00f3nomas, pero otras comunidades\n    aut\u00f3nomas tienen que contratar con empresas privadas autopistas en\n    r\u00e9gimen de pago, aqu\u00ed hay que hablar un poco de todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, tiene usted raz\u00f3n en una cosa y es verdad que cuando yo\n    me he referido a la incidencia cuantitativa de este tipo de transportes\n    no estaba hablando tanto de econom\u00eda o de medio ambiente cuanto de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando he\n    hablado de los n\u00fameros me refer\u00eda b\u00e1sica y exclusivamente a la incidencia\n    de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, tiene usted raz\u00f3n en una cosa y es verdad que cuando yo\n    me he referido a la incidencia cuantitativa de este tipo de transportes\n    no estaba hablando tanto de econom\u00eda o de medio ambiente cuanto de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy perfectamente consciente, porque es\n    verdad que tengo origen de puerto de mar, de que estamos hablando de un\n    tema que afecta a los puertos, que afecta a las carreteras, que afecta al\n    medio ambiente, que mueve much\u00edsimo dinero y que, por tanto, hay que\n    tener en consideraci\u00f3n y hacerlo con las correspondientes cautelas, as\u00ed\n    como que tenemos un reglamento que probablemente tenga que ser\n    modernizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS DE\n    POL\u00cdTICA GENERAL PARA LA ELIMINACI\u00d3N DE LOS \"PUNTOS NEGROS\" DE LAS\n    CARRETERAS DEL ESTADO Y PARA MEJORAR LA SEGURIDAD VIAL EN LAS MISMAS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1ores portavoces de la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial,\n    se\u00f1or\u00edas, hoy el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) se\n    dirige a la ministra de Fomento tras recordar algunos datos objetivos del\n    anuario que de manera muy eficaz el Ministerio del Interior publica cada\n    a\u00f1o sobre cifras; cifras que a veces pueden parecer fr\u00edas, pero detr\u00e1s de\n    cada una de las cuales hay, lamentablemente, vidas humanas truncadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le pedimos\n    actuaci\u00f3n y medidas concretas dirigidas por ejemplo a proteger m\u00e1rgenes y\n    medianas mediante barreras de seguridad que redundan en la disminuci\u00f3n de\n    la gravedad de muchos accidentes que se dan por la salida de v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    tener presente, se\u00f1ora ministra, que dependiendo de qu\u00e9 configuraci\u00f3n\n    tengan las necesarias barreras de seguridad, pueden ser lesivas para los\n    usuarios de veh\u00edculos de dos ruedas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Comisi\u00f3n de Seguridad Vial aprob\u00f3\n    por unanimidad toda una serie de peticiones al Gobierno, el cual ha\n    implantado un plan para cuyo desarrollo le pedimos el m\u00e1ximo incremento\n    de esfuerzos, porque hay toda una petici\u00f3n leg\u00edtima de usuarios de\n    motocicletas, quienes nos explican de qu\u00e9 forma muchos de esos\n    quitamiedos tienen ese efecto guillotina, ese efecto no deseado que al\n    final provoca un mal mayor que el que se quer\u00eda evitar con esa, en\n    teor\u00eda, medida de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe la se\u00f1ora ministra que existe el llamado \u00edndice de efectividad\n    esperado, que relaciona en cada caso el n\u00famero de accidentes con v\u00edctimas\n    que se espera evitar gracias a la actuaci\u00f3n que se haga en materia de\n    seguridad vial con una determinada infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, en ese \u00edndice que sabe usted que existe le pedimos que se prime\n    siempre no el coste final de esa infraestructura sino la seguridad vial,\n    en el sentido de que se d\u00e9 primac\u00eda al n\u00famero de accidentes\n    que esa nueva actuaci\u00f3n puede evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos aspectos que deben impulsarse, como se\n    hizo desde una amplia mayor\u00eda por este mismo Pleno en el \u00faltimo debate de\n    pol\u00edtica general el 6 de junio, en el que se aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n que\n    iba en esa l\u00ednea de mejora de la se\u00f1alizaci\u00f3n, de mejora de los firmes,\n    de sustituci\u00f3n de los quitamiedos, de compartir con su Gobierno esa\n    preocupaci\u00f3n por la seguridad vial para poder finalizar el a\u00f1o 2008, que\n    es el a\u00f1o pr\u00f3ximo, habiendo reducido en un 40 por ciento el n\u00famero de\n    accidentes, en l\u00ednea con ese objetivo europeo que compartimos de llegar\n    al a\u00f1o 2010 con una reducci\u00f3n del 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que no es una interpelaci\u00f3n de cr\u00edtica, ni mucho\n    menos, sino para intentar una vez m\u00e1s lograr el necesario consenso en\n    este \u00e1mbito de la seguridad vial, cuyas cifras seguro que nos preocupan a\n    todos y exigir\u00edan de todos un pacto de Estado y medidas en positivo que\n    tiendan a mejorar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya nos pone una luz de alerta: N-II, tramos de\n    alta siniestralidad en el tr\u00e1fico, donde de diez seis est\u00e1n en ese tramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay muchos radares que no siempre se colocan en el\n    tramo m\u00e1s peligroso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le agradezco la oportunidad que me da con su interpelaci\u00f3n para\n    explicar la pol\u00edtica del Ministerio de Fomento en materia de seguridad\n    vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi padre\n    muri\u00f3 en un accidente de tr\u00e1fico y yo todav\u00eda tengo las secuelas de ese\n    accidente, as\u00ed es que estoy totalmente concienciada personalmente con la\n    necesidad de tomar todo tipo de medidas que garanticen la seguridad vial\n    en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde un punto de vista institucional y como usted sabe, desde que\n    llegamos al Gobierno, dentro de la pol\u00edtica del Ministerio de Fomento\n    est\u00e1 la seguridad como la prioridad de la pol\u00edtica de transporte y as\u00ed se\n    puede ver plasmado en el documento que recoge esta pol\u00edtica, en\n    definitiva en el PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad vial, c\u00f3mo no, forma\n    parte de esta pol\u00edtica que le estoy comentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos cu\u00e1les son los factores que afectan a la seguridad vial,\n    usted lo ha hecho, vemos que hay factores que son concurrentes: es el\n    conductor, es la carretera, es la meteorolog\u00eda, es el veh\u00edculo, pero de\n    todo esto la carretera entra de lleno en el \u00e1mbito de responsabilidad del\n    Ministerio de Fomento y en eso me voy a centrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente a estas circunstancias\n    se hab\u00eda producido un empeoramiento de las condiciones de mantenimiento\n    que repercuti\u00f3 en el mal estado de los firmes, a los que usted ha hecho\n    referencia, de la se\u00f1alizaci\u00f3n y, en general, de todos los elementos de\n    la carretera, lo que ha supuesto un empeoramiento de las condiciones de\n    seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos apostado decididamente por la conservaci\u00f3n\n    y el mantenimiento, de tal manera que los recursos destinados a la\n    conservaci\u00f3n, mantenimiento y seguridad vial entre 2005, 2006 y 2007, que\n    son los presupuestos de los que somos responsables, se han elevado a\n    2.672 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado un fuerte impulso a la construcci\u00f3n de nuevas v\u00edas de\n    gran capacidad como alternativa a la red convencional, elemento\n    fundamental para aumentar la seguridad vial, porque aunque haya m\u00e1s\n    tr\u00e1fico y por tanto, en n\u00fameros absolutos, se puedan producir m\u00e1s\n    accidentes en las autov\u00edas, en las carreteras que no tienen esta\n    calificaci\u00f3n de alta o gran capacidad es donde hay mayor riesgo y se\n    producen m\u00e1s accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    puesto en marcha algo a lo que usted ha hecho referencia, un plan de\n    barreras de seguridad especiales para la protecci\u00f3n de motociclistas, de\n    tal manera que en seis a\u00f1os vamos a colocar en 1.505 kil\u00f3metros unas\n    barreras que hemos desarrollado, dise\u00f1ado, elaborado y probado mediante\n    un programa espec\u00edfico de la Direcci\u00f3n General de Carreteras, con una\n    inversi\u00f3n de 47 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos actuado sobre la seguridad de\n    los t\u00faneles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos llevando a cabo para el futuro un diagn\u00f3stico de\n    seguridad de todas las carreteras de la red del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto a punto un\n    procedimiento de algo totalmente novedoso sobre lo que quiero llamar su\n    atenci\u00f3n, auditor\u00eda a los proyectos, es decir, cuando se dise\u00f1a el\n    proyecto ver c\u00f3mo se contempla la seguridad y auditar el proyecto desde\n    la perspectiva de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos licitado 645 obras del programa de Conservaci\u00f3n y Seguridad Vial\n    por un importe de 1.504 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me hablaba de El Maresme, de la Nacional-II y le dir\u00e9 que hemos hecho dos\n    cosas: una, tomar la decisi\u00f3n de transformarla en autov\u00eda a su paso por\n    El Maresme, para lo que ya se ha iniciado la redacci\u00f3n del estudio\n    informativo, y dos, hemos impulsado otra serie de actuaciones mientras se\n    transforma en autov\u00eda que reducen la peligrosidad y mejoran la seguridad\n    en los puntos conflictivos: el paso inferior en Caldeta, el refuerzo del\n    firme entre Montgat y el l\u00edmite de la provincia de Girona, la conversi\u00f3n\n    de la glorieta en El Masnou y la construcci\u00f3n\n    de glorieta en Tordera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe\n    usted y le he comentado, hemos hecho planes espec\u00edficos para la autov\u00eda\n    de primera generaci\u00f3n, para la mejor conservaci\u00f3n y seguridad vial de\n    nuestras carreteras, para la mejora de los firmes y para la creaci\u00f3n de\n    nuevas autov\u00edas, como algunas a las que he hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino\n    dici\u00e9ndole que tambi\u00e9n hemos redactado un programa espec\u00edfico, como usted\n    hab\u00eda planteando, que estamos impulsando sobre la barrera de seguridad\n    para los motoristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [6], "tramo": [7, 8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pido que no\n    bajemos en ning\u00fan caso la guardia en la prevenci\u00f3n de los accidentes de\n    tr\u00e1fico y la mejora de la seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes hac\u00eda\n    referencia a la aprobaci\u00f3n un\u00e1nime en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial de\n    ese necesario plan, pero sabe tambi\u00e9n que todos los datos nos dicen que\n    cada a\u00f1o va creciendo el peso de las motocicletas en el total de la\n    accidentalidad mortal y grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cada cien accidentes graves, cada a\u00f1o\n    hay un mayor porcentaje de conductores que iban con motocicleta y, ante\n    ello, hay que quitar esas barreras de seguridad que para ellos no lo son,\n    para ellos son barreras de agresividad con ese efecto guillonita que\n    todos lamentamos y le pedimos ese mayor esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, despu\u00e9s esa enmienda no prosper\u00f3 en su \u00faltimo tr\u00e1mite en\n    el Congreso, pero le pedimos -no que se implante ahora una enmienda que\n    ya no prosper\u00f3- que busquemos esa m\u00e1xima complicidad en las medidas e\n    incluso cuando elaboramos el proyecto de presupuestos que ya de entrada\n    vaya con esa mayor potencialidad en lo que debe ser todo lo relativo a\n    seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno nos tiene a su lado\n    en ese cap\u00edtulo de m\u00e1s medidas a favor de la seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno nos tiene a su lado en ese \u00e1mbito de la\n    seguridad vial para poder, repito, seguir con una tendencia que cada a\u00f1o\n    sea menos negativa, lo que significar\u00e1 al final menos muertes, menos\n    v\u00edctimas, e intentar entre todos conseguir esos objetivos que seguro que\n    compartimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior tiene cifrados 739 puntos negros en la Red de\n    Carreteras del Estado sin contabilizar en la misma los que pertenecen a\n    Catalu\u00f1a ni al Pa\u00eds Vasco porque tienen sus servicios de Tr\u00e1fico\n    espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un punto negro es exactamente un tramo de menos de cien\n    metros en el que durante un a\u00f1o se han ocasionado tres o m\u00e1s accidentes\n    con v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, medida concreta: actuemos en cada uno de esos puntos para que\n    cuado los contabilicemos podamos decir que la evoluci\u00f3n es positiva y que\n    cada a\u00f1o hay menos -siempre que podamos decir esto ser\u00e1 un dato\n    positivo-, pero sobre todo que cada a\u00f1o hemos actuado de manera que ese\n    tramo de concentraci\u00f3n de accidentes lo sea en menor medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La unidad de medida del esfuerzo que estamos haciendo en\n    seguridad vial, que es el tema de la interpelaci\u00f3n, es darle a usted\n    todos los datos de lo que significa el esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 1.121 kil\u00f3metros que re\u00fanen unas\n    caracter\u00edsticas y en los que concurren unos requisitos mejores para la\n    seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha hecho referencia a las carreteras de Catalu\u00f1a, yo le he dado\n    un dato absolutamente positivo para avanzar en la seguridad de sus\n    carreteras; y lo he relacionado con la legislatura anterior, como es\n    natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos son mejorar la seguridad, mejorar\n    la comprensi\u00f3n de la informaci\u00f3n que se le da al usuario y facilitar la\n    circulaci\u00f3n por las carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a decirle, se\u00f1or\u00eda, much\u00edsimas gracias por la oportunidad que me ha\n    dado de explicar todo lo que estamos haciendo en un tema que tanto afecta\n    a los ciudadanos como es la seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA IMPEDIR LA PRESENTACI\u00d3N DE CANDIDATURAS\n    AUSPICIADAS POR BATASUNA/ETA EN LAS PR\u00d3XIMAS ELECCIONES MUNICIPALES, A\n    JUNTAS GENERALES Y AL PARLAMENTO DE NAVARRA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [11, 12], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "vasco": [9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde que se produjo la ilegalizaci\u00f3n de\n    Batasuna, ETA ha usado diversas tretas para intentar superarla y volver a\n    las elecciones, a las instituciones y a las subvenciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos en poco tiempo nuevas elecciones municipales y ETA concede una\n    muy singular importancia a su comparecencia en unas elecciones a las que\n    siempre ha dado prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un peque\u00f1o\n    asunto, se\u00f1or ministro: hablamos de m\u00e1s de 1.000 millones de euros para\n    la caja \u00fanica de los diferentes frente estrat\u00e9gicos de ETA, de 49\n    alcald\u00edas, de 680 concejal\u00edas en el Pa\u00eds Vasco y 211 en Navarra, y\n    hablamos de poder multiplicar el apoyo social y las subvenciones a los\n    proyectos de los terroristas y de reforzar su objetivo sangriento de\n    independencia y de impunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, ETA est\u00e1 dispuesta a utilizar\n    todas las posibilidades a su alcance, sea creando un nuevo partido,\n    presentando decenas de agrupaciones, utilizando partidos ya registrados o\n    recurriendo al PCTV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    estrategia de continuidad que, en palabras del Tribunal Supremo, se\n    enmarca en la l\u00ednea trazada por ETA para los procesos electorales que han\n    seguido a su disoluci\u00f3n y que queda al descubierto por los zutabes\n    incautados a la banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tiene dos obligaciones perentorias: evitar que Batasuna siga\n    constituyendo impunemente organizaciones sat\u00e9lites pueblo a pueblo y\n    evitar que esas plataformas se conviertan en candidaturas electorales,\n    porque, si se cuela una sola lista, ETA habr\u00e1 obtenido un inmenso\n    triunfo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace falta que me detenga ante esta C\u00e1mara para recordar que todo lo\n    que he contado es ilegal; que la ilegal Batasuna no puede crear nuevas\n    organizaciones como setas; que la Ley de Partidos impide que Batasuna se\n    presente a las elecciones por el mero artificio de pasar a llamarse\n    Izquierda Abertzale, con los mismos perros y los mismos collares y sin\n    apartarse ni un mil\u00edmetro de la violencia de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan ETA, ustedes comprometieron con ellos dejar funcionar a Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    pol\u00edtica que, por citar solo los \u00faltimos episodios, da a De Juana los\n    privilegios que merece un \"hombre del proceso\", que propone sacar a\n    Batasuna de la lista europea de organizaciones terroristas, que\n    intercambia piropos con Otegi o que reconoce que hay que modificar el\n    marco pol\u00edtico, mientras ETA multiplica el terror urbano, arrasa Bilbao y\n    mantiene la amenaza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un peque\u00f1o\n    asunto, se\u00f1or ministro: hablamos de m\u00e1s de 1.000 millones de euros para\n    la caja \u00fanica de los diferentes frente estrat\u00e9gicos de ETA, de 49\n    alcald\u00edas, de 680 concejal\u00edas en el Pa\u00eds Vasco y 211 en Navarra, y\n    hablamos de poder multiplicar el apoyo social y las subvenciones a los\n    proyectos de los terroristas y de reforzar su objetivo sangriento de\n    independencia y de impunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos referimos a\n    las noticias diarias de que Batasuna est\u00e1 desarrollando una gran\n    movilizaci\u00f3n, constituyendo y presentando desde el oto\u00f1o plataformas\n    pueblo a pueblo, configurando con total impunidad su oferta electoral\n    para acudir a las pr\u00f3ximas elecciones municipales y forales en el Pa\u00eds\n    Vasco y Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso liquida el\n    Pacto antiterrorista -ese papelito que dijo la se\u00f1ora Fern\u00e1ndez de la\n    Vega- y la Ley de Partidos, y lo sustituyen por un consenso con quienes\n    siempre se han opuesto al mismo; un pago pol\u00edtico m\u00e1s y especialmente\n    irreparable, dentro del cuadro de cesiones de todo orden que est\u00e1n\n    haciendo para ajustar su pol\u00edtica a un proceso de negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    pol\u00edtica que, por citar solo los \u00faltimos episodios, da a De Juana los\n    privilegios que merece un \"hombre del proceso\", que propone sacar a\n    Batasuna de la lista europea de organizaciones terroristas, que\n    intercambia piropos con Otegi o que reconoce que hay que modificar el\n    marco pol\u00edtico, mientras ETA multiplica el terror urbano, arrasa Bilbao y\n    mantiene la amenaza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [5, 6, 7], "eta": [4], "pol\u00edtico": [10], "vasco": [8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El trabajo a realizar en este\n    momento, el que se est\u00e1 realizando, corresponde a los servicios de\n    informaci\u00f3n, a las Fuerzas de Seguridad y ellas est\u00e1n trabajando ya en\n    ese campo al que usted se ha referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada m\u00e1s llegar ya he dado instrucciones para que el servicio jur\u00eddico\n    ponga en funcionamiento el operativo de coordinaci\u00f3n con las Fuerzas de\n    Seguridad y la Fiscal\u00eda General del Estado, con todo el respeto a su\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No dude que el Gobierno de la naci\u00f3n tiene a los servicios jur\u00eddicos del\n    Estado, a la Fiscal\u00eda General del Estado en su autonom\u00eda, y en el\n    Ministerio del Interior a las fuerzas de seguridad, en una actitud\n    totalmente activa, haciendo, eso s\u00ed, lo que hay que hacer ahora, y es la\n    recopilaci\u00f3n del material que nos va a permitir actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el \u00faltimo informe\n    que he recibido de los servicios de seguridad tiene fecha de 19 de\n    febrero de 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que en el Gobierno, y desde\n    luego en el Partido Socialista, haya habido ning\u00fan obst\u00e1culo y nos\n    hayamos transformado en un obst\u00e1culo para la democracia, y mucho menos\n    que hayamos argumentado como ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trabajo a realizar en este\n    momento, el que se est\u00e1 realizando, corresponde a los servicios de\n    informaci\u00f3n, a las Fuerzas de Seguridad y ellas est\u00e1n trabajando ya en\n    ese campo al que usted se ha referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada m\u00e1s llegar ya he dado instrucciones para que el servicio jur\u00eddico\n    ponga en funcionamiento el operativo de coordinaci\u00f3n con las Fuerzas de\n    Seguridad y la Fiscal\u00eda General del Estado, con todo el respeto a su\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No dude que el Gobierno de la naci\u00f3n tiene a los servicios jur\u00eddicos del\n    Estado, a la Fiscal\u00eda General del Estado en su autonom\u00eda, y en el\n    Ministerio del Interior a las fuerzas de seguridad, en una actitud\n    totalmente activa, haciendo, eso s\u00ed, lo que hay que hacer ahora, y es la\n    recopilaci\u00f3n del material que nos va a permitir actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se nos ha ocurrido llamar a la\n    izquierda abertzale movimiento vasco de liberaci\u00f3n nacional, como les\n    sonar\u00e1 que ha ocurrido en otros \u00e1mbitos, y todav\u00eda no hemos utilizado el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado para acordar ni un solo indulto; no s\u00e9 si\n    fueron 65 los que acord\u00f3 su compa\u00f1ero el se\u00f1or Acebes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ilegalizar hay que tener pruebas y el PCTV, se\n    quiera o no se quiera, es un partido que hoy en el Parlamento vasco\n    representa a miles de ciudadanos, sobre los que no ha reca\u00eddo sentencia\n    de restricci\u00f3n de derechos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leo textualmente: Existe un amplio espectro de\n    organizaciones que, formando parte de lo que pol\u00edtica y socialmente se\n    identifica como izquierda abertzale, son ajenas a la referida estrategia\n    pol\u00edtico-militar -se refiere a la de Batasuna-, como Aralar o el Partido\n    Comunista de las Tierras Vascas y otras que no est\u00e1n sometidas a\n    disciplina ni instrumentalizadas, no est\u00e1n subordinadas a una direcci\u00f3n\n    \u00fanica, y lo \u00fanico que se produce es una coincidencia de objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "pol\u00edtico": [7], "eta": [1, 2, 3, 4], "vasco": [5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le diga una cosa de verdad, porque\n    la pienso en justa correspondencia a sus elogios: tiene usted catorce\n    meses para aprender a respetar a esta C\u00e1mara, y tiene catorce meses para\n    aprender a respetar su funci\u00f3n de ministro de Justicia\n    (Rumores.-Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice que Otegi y los dem\u00e1s dirigentes de Batasuna/ETA\n    no act\u00faan o hablan en nombre de Batasuna o ETA, sino de la izquierda\n    abertzale, que ser\u00eda un sujeto distinto ilegal; pero, en primer lugar,\n    usted sabe como yo que hay decenas de autos y sentencias que han\n    asimilado en el pasado la izquierda abertzale a ETA y al movimiento de\n    liberaci\u00f3n nacional vasco, todos ellos ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La izquierda abertzale es manifiestamente ilegal cuando ETA\n    habla en su nombre, o cree o instrumentalice dentro de la izquierda\n    abertzale nuevas organizaciones para salvar la ilegalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    izquierda abertzale es ilegal en la parte que ETA dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un retroceso hist\u00f3rico en la lucha\n    antiterrorista y nos podemos encontrar, con su pol\u00edtica, con que ETA\n    vuelve a matar y con que Batasuna recupera territorio en las\n    instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice que Otegi y los dem\u00e1s dirigentes de Batasuna/ETA\n    no act\u00faan o hablan en nombre de Batasuna o ETA, sino de la izquierda\n    abertzale, que ser\u00eda un sujeto distinto ilegal; pero, en primer lugar,\n    usted sabe como yo que hay decenas de autos y sentencias que han\n    asimilado en el pasado la izquierda abertzale a ETA y al movimiento de\n    liberaci\u00f3n nacional vasco, todos ellos ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Batasuna ha\n    usado esa denominaci\u00f3n, y hoy lo hace el PCTV en el Parlamento vasco,\n    donde se denomina Grupo Izquierda Abertzale. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    usted era fiscal, confundi\u00f3 su papel con el del pol\u00edtico, y ahora que\n    est\u00e1 de pol\u00edtico, confunde usted su papel con el papel del Club de la\n    Comedia: (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "industrial": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "empresas": [22, 23, 24, 25], "fiscales": [21], "industria": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La empresa Delphi Automotive Systems Espa\u00f1a, S.L., ubicada en Puerto Real\n    (C\u00e1diz), ha anunciado el cierre de sus instalaciones, poniendo en\n    cuesti\u00f3n el empleo directo de 1.600 trabajadores y afectando a m\u00e1s de\n    2.500\n    puestos de trabajo indirectos en los sectores industrial y de servicios de\n    los municipios de la zona y otros lim\u00edtrofes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Izquierda Unida, se\u00f1or\u00edas, consideramos que las administraciones\n    p\u00fablicas han de actuar de forma contundente ante una situaci\u00f3n que puede\n    provocar una seria crisis industrial en la bah\u00eda de C\u00e1diz si la empresa\n    no da marcha atr\u00e1s en sus pretensiones de cierre de la factor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actuar\n    ante una actitud de la empresa inaceptable es lo que debe hacer este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es una empresa que ha decidido desmantelar la\n    producci\u00f3n sin negociar, cuando ha recibido subvenciones p\u00fablicas\n    multimillonarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos que aporta la Junta de Andaluc\u00eda, esta\n    empresa ha recibido cerca de 62 millones de euros en subvenciones desde\n    el a\u00f1o en que inici\u00f3 su trabajo, en 1981; ayudas gestionadas por la\n    Junta, pero que incorporan recursos financieros tanto del Gobierno\n    central como de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actitud de la empresa, adem\u00e1s de atentar contra los\n    derechos sociales de los trabajadores, supone un flagrante incumplimiento\n    de la legislaci\u00f3n laboral espa\u00f1ola y de los propios compromisos\n    empresariales acordados en el plan industrial firmado en 2005, que\n    garantizaba la ocupaci\u00f3n hasta 2010 para la totalidad de los 1.600\n    trabajadores de la planta de Puerto Real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, el comit\u00e9 de\n    empresa est\u00e1 ya investigando y recabando datos, precisamente para\n    plantear todas estas denuncias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurre\n    respecto a los terrenos que adquiri\u00f3 a precio de coste la empresa y\n    despu\u00e9s vendi\u00f3 a precio de mercado al Instituto de Fomento de Andaluc\u00eda\n    (IFA), un mecanismo indirecto de subvenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9\n    est\u00e1n haciendo ustedes para evitar esta situaci\u00f3n, para frenar la\n    deslocalizaci\u00f3n de esta empresa y para frenar un futuro de mayores\n    deslocalizaciones si no revertimos la situaci\u00f3n que presenta nuestro\n    tejido industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n afecta ya a\n    muchos sectores intensivos en mano de obra, como el textil -en el caso de\n    Alicante y Valencia se sufre especialmente-, la industria de componentes\n    del autom\u00f3vil -ahora lo comprobamos con Delphi- o incluso empresas del\n    sector de las tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n y la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa Delphi Automotive Systems Espa\u00f1a, S.L., ubicada en Puerto Real\n    (C\u00e1diz), ha anunciado el cierre de sus instalaciones, poniendo en\n    cuesti\u00f3n el empleo directo de 1.600 trabajadores y afectando a m\u00e1s de\n    2.500\n    puestos de trabajo indirectos en los sectores industrial y de servicios de\n    los municipios de la zona y otros lim\u00edtrofes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Izquierda Unida, se\u00f1or\u00edas, consideramos que las administraciones\n    p\u00fablicas han de actuar de forma contundente ante una situaci\u00f3n que puede\n    provocar una seria crisis industrial en la bah\u00eda de C\u00e1diz si la empresa\n    no da marcha atr\u00e1s en sus pretensiones de cierre de la factor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actitud de la empresa, adem\u00e1s de atentar contra los\n    derechos sociales de los trabajadores, supone un flagrante incumplimiento\n    de la legislaci\u00f3n laboral espa\u00f1ola y de los propios compromisos\n    empresariales acordados en el plan industrial firmado en 2005, que\n    garantizaba la ocupaci\u00f3n hasta 2010 para la totalidad de los 1.600\n    trabajadores de la planta de Puerto Real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser que estamos ante\n    una estrategia empresarial, que lleva a\u00f1os produci\u00e9ndose, de\n    deslocalizaci\u00f3n de producci\u00f3n bajo subvenci\u00f3n, que va a conducir a la\n    Bah\u00eda de C\u00e1diz a batir r\u00e9cords del n\u00famero de desempleados en todo el\n    Estado espa\u00f1ol, convirti\u00e9ndola en un desierto industrial, como otras\n    muchas zonas del Estado espa\u00f1ol, si este Gobierno no asume su\n    responsabilidad y se decide a actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este panorama, que exige soluciones inmediatas y que por desgracia,\n    como digo, no es un caso aislado, desde Izquierda Unida le preguntamos,\n    se\u00f1or ministro, qu\u00e9 actuaciones tiene previstas el Gobierno para\n    configurar una estrategia industrial orientada a desarrollar nuestro\n    tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La deslocalizaci\u00f3n industrial no es un fen\u00f3meno\n    novedoso ni ajeno a cualquier econom\u00eda industrializada, donde las\n    empresas est\u00e1n expuestas a la competencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin entrar aqu\u00ed en otras valoraciones, la globalizaci\u00f3n y la\n    intensificaci\u00f3n de la competencia internacional someten a presiones\n    crecientes a las capacidades industriales de todos los pa\u00edses, pero sobre\n    todo a la de aquellos que mantienen importantes debilidades en materia\n    industrial, y esta es la clave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds desde hace muchos a\u00f1os\n    renunci\u00f3 a una pol\u00edtica industrial activa, capaz de modernizar y\n    fortalecer su tejido productivo, y se ha producido una desconvergencia\n    con los pa\u00edses industrializados en t\u00e9rminos de productividad y\n    competitividad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, la pol\u00edtica en el terreno\n    industrial ha estado encaminada a desmantelar el sector p\u00fablico\n    empresarial, a impulsar falsos procesos liberalizadores y a minusvalorar\n    la necesidad de mayores esfuerzos en inversi\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la deslocalizaci\u00f3n es un reflejo de las debilidades que\n    presenta nuestro tejido industrial y pone de manifiesto la necesidad de\n    mayores niveles de inversi\u00f3n en capital humano, en investigaci\u00f3n y en\n    inversi\u00f3n privada orientada a los cambios tecnol\u00f3gicos y la necesidad\n    de mejoras organizativas en el \u00e1mbito de la producci\u00f3n y en la gesti\u00f3n\n    empresarial, as\u00ed como una mayor participaci\u00f3n de los trabajadores en las\n    decisiones empresariales que afectan a la inversi\u00f3n y al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9\n    est\u00e1n haciendo ustedes para evitar esta situaci\u00f3n, para frenar la\n    deslocalizaci\u00f3n de esta empresa y para frenar un futuro de mayores\n    deslocalizaciones si no revertimos la situaci\u00f3n que presenta nuestro\n    tejido industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas de\n    cierta dimensi\u00f3n trasladan toda o parte de su producci\u00f3n a otros pa\u00edses\n    buscando en el pa\u00eds de destino menores costes laborales, mayores\n    beneficios fiscales, legislaciones sociolaborales m\u00e1s permisivas u otras\n    ventajas comparativas, como todos sabemos, y todo parece indicar que en\n    Espa\u00f1a la estrategia de desmantelar plantas y trasladar la producci\u00f3n\n    fuera de nuestras fronteras puede convertirse en pr\u00e1ctica habitual por\n    parte de muchas empresas multinacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La deslocalizaci\u00f3n industrial no es un fen\u00f3meno\n    novedoso ni ajeno a cualquier econom\u00eda industrializada, donde las\n    empresas est\u00e1n expuestas a la competencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas de\n    cierta dimensi\u00f3n trasladan toda o parte de su producci\u00f3n a otros pa\u00edses\n    buscando en el pa\u00eds de destino menores costes laborales, mayores\n    beneficios fiscales, legislaciones sociolaborales m\u00e1s permisivas u otras\n    ventajas comparativas, como todos sabemos, y todo parece indicar que en\n    Espa\u00f1a la estrategia de desmantelar plantas y trasladar la producci\u00f3n\n    fuera de nuestras fronteras puede convertirse en pr\u00e1ctica habitual por\n    parte de muchas empresas multinacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n afecta ya a\n    muchos sectores intensivos en mano de obra, como el textil -en el caso de\n    Alicante y Valencia se sufre especialmente-, la industria de componentes\n    del autom\u00f3vil -ahora lo comprobamos con Delphi- o incluso empresas del\n    sector de las tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n y la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es preciso afrontar\n    los procesos deslocalizadores con f\u00f3rmulas que eviten cierres dr\u00e1sticos\n    de empresas que provocan la extinci\u00f3n de puestos de trabajo, sobre todo\n    de aquellas empresas multinacionales con resultados econ\u00f3micos positivos\n    que deslocalizan tras haberse beneficiado de ventajas de todo tipo en\n    nuestro pa\u00eds, como es el caso de Delphi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "industrial": [19], "empresas": [20, 21, 22], "industria": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quisiera iniciar esta intervenci\u00f3n expresando mi solidaridad con\n    los trabajadores y las familias afectadas en el caso del anunciado cierre\n    de la empresa Delphi en la Bah\u00eda de C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer paso est\u00e1 siendo en estos\n    momentos el requerimiento a la empresa para que presente todos los datos\n    y cumpla todos los requisitos que nuestra legislaci\u00f3n establece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser, por la informaci\u00f3n que tenemos hasta ahora, que el problema\n    que tiene esta empresa para anunciar su cierre no se debe tanto a\n    problemas de dificultades del sector de la industria auxiliar del\n    autom\u00f3vil de nuestro pa\u00eds, sino que obedece a una estrategia de dicha\n    empresa y tiene que ver con su situaci\u00f3n global y especialmente su\n    implantaci\u00f3n en los mercados de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... esta empresa, que es auxiliar del autom\u00f3vil, que fabrica amortiguadores,\n    direcciones y rodamientos, no anuncia su cierre porque haya una f\u00e1brica\n    de coches en nuestro pa\u00eds que haya cerrado y, como consecuencia, tenga\n    que tomar la decisi\u00f3n de cerrar porque le ha desaparecido la demanda,\n    sino que est\u00e1 cerrando a su propia iniciativa y sin que haya un\n    decaimiento de la demanda de los componentes auxiliares del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no estamos ante una crisis del sector del autom\u00f3vil, sino ante\n    la decisi\u00f3n de una empresa, decisi\u00f3n que queremos conocer hasta sus\n    \u00faltimos extremos, para poder actuar con la m\u00e1xima contundencia para\n    defender los intereses de Espa\u00f1a, de Andaluc\u00eda, de la Bah\u00eda de C\u00e1diz, de\n    los trabajadores y de sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocido tambi\u00e9n que esta empresa tiene varios centenares de f\u00e1bricas\n    en todo el mundo, en estos momentos tiene un procedimiento de suspensi\u00f3n\n    de pagos en marcha en Estados Unidos, tiene un procedimiento de venta de\n    activos en diversas partes del mundo, tiene poco m\u00e1s de 40 f\u00e1bricas en\n    Europa y siete en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos totalmente de acuerdo con usted en que las ayudas que ha recibido\n    esta empresa, que son cuantiosas, que superan, como sabe usted, los 50 \u00f3\n    60 millones de euros, requieren de la adecuada compensaci\u00f3n que, sin duda\n    alguna, les vamos a exigir en este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desde el Gobierno hemos dado una respuesta inmediata y\n    contundente al anuncio de este cierre, hemos creado una Comisi\u00f3n mixta\n    entre el Ministerio de Trabajo y el Ministerio de Industria y hemos\n    establecido un protocolo de trabajo, de cooperaci\u00f3n y de colaboraci\u00f3n con\n    la Junta de Andaluc\u00eda para seguir atentamente cada uno de los pasos que,\n    a partir de ahora, se deban producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser, por la informaci\u00f3n que tenemos hasta ahora, que el problema\n    que tiene esta empresa para anunciar su cierre no se debe tanto a\n    problemas de dificultades del sector de la industria auxiliar del\n    autom\u00f3vil de nuestro pa\u00eds, sino que obedece a una estrategia de dicha\n    empresa y tiene que ver con su situaci\u00f3n global y especialmente su\n    implantaci\u00f3n en los mercados de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En contra de lo que pudiera parecer, en estos momentos se est\u00e1n\n    produciendo en Espa\u00f1a localizaciones de multinacionales en la industria\n    de fabricaci\u00f3n de componentes del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como datos de referencia, el empleo\n    actual en el sector de la industria auxiliar del autom\u00f3vil es de 250.000\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El futuro de esta industria, y respondo a su interpelaci\u00f3n, pasa\n    por la fabricaci\u00f3n en Espa\u00f1a de productos competitivos que tengan el\n    m\u00e1ximo valor a\u00f1adido posible, por lo que desde el Gobierno se est\u00e1\n    potenciando el Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, en la parte dedicada a la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Industria y la Direcci\u00f3n General de\n    Desarrollo Industrial est\u00e1n llevando a cabo un estudio detallado sobre la\n    situaci\u00f3n actual y los escenarios de desarrollo futuro de procesos de\n    deslocalizaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sector, por ejemplo, estamos viendo c\u00f3mo la industria estadounidense\n    est\u00e1 pasando en estos momentos por una severa crisis de sus grandes\n    fabricantes y de su industria auxiliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria europea en su conjunto -y nosotros somos tributarios\n    de esta industria europea- est\u00e1 resistiendo bastante bien la\n    competitividad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria japonesa y la coreana son\n    ahora mismo las industrias que lideran el crecimiento y la\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenemos que estar muy\n    atentos a un nuevo dato y es que nace una nueva y emergente industria en\n    la India y en Jap\u00f3n que destaca por su extraordinario dinamismo en estos\n    momentos, pero que a\u00fan no compite con sus productos en nuestros mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria europea resiste con un notable y con mucha diferencia de lo\n    que est\u00e1 sucediendo con la americana en este marco de nueva\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segunda instancia, y aqu\u00ed entramos Industria e Innovaci\u00f3n, tanto desde el\n    Gobierno como desde la Junta de Andaluc\u00eda estamos haciendo un an\u00e1lisis\n    pormenorizado de las tres divisiones de esta f\u00e1brica: amortiguadores,\n    direcciones y rodamientos, porque parece muy evidente que dos de ellas\n    son plenamente competitivas y quiz\u00e1 solo en una haya problemas serios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Industria y la Direcci\u00f3n General de\n    Desarrollo Industrial est\u00e1n llevando a cabo un estudio detallado sobre la\n    situaci\u00f3n actual y los escenarios de desarrollo futuro de procesos de\n    deslocalizaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un elemento\n    fundamental ser\u00e1 la promoci\u00f3n de la capacidad innovadora de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas del sector, fomentando las econom\u00edas de escala,\n    facilitando la agrupaci\u00f3n de empresas en los denominados distritos\n    industriales, de forma que puedan afrontar las grandes inversiones\n    necesarias para hacer investigaci\u00f3n y desarrollo y seguir la pauta que\n    exige la competitividad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, tanto en Espa\u00f1a, desde mi ministerio y desde\n    la Junta de Andaluc\u00eda y su Consejer\u00eda de Innovaci\u00f3n, que ha dado pruebas\n    fehacientes en el caso de Santana, como desde la Uni\u00f3n Europea, con\n    nuevos acuerdos industriales, estamos desarrollando pol\u00edticas para\n    fomentar esta competitividad: pol\u00edticas de fomento de la investigaci\u00f3n y\n    desarrollo, pol\u00edticas de fomento de agrupaci\u00f3n de empresas, pol\u00edtica de\n    especializaci\u00f3n de empresas en sectores m\u00e1s competitivos y en general un\n    sistema que, como le dec\u00eda, nos permita dar respuesta a estas exigencias\n    que van a presentarse en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s algunas\n    empresas americanas, dado su sistema de protecci\u00f3n laboral, no est\u00e1n\n    acostumbradas a nuestro sistema de protecci\u00f3n de los trabajadores, pero\n    nosotros exigiremos rotundamente que se cumplan estos requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "industrial": [2], "empresas": [4, 5], "fiscales": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido, para tener constancia de todos los datos que estamos\n    denunciando, invito al Gobierno a que atienda las peticiones del comit\u00e9\n    de empresa de Delphi de reunirse con usted, se\u00f1or ministro, con el\n    ministro Caldera, con el presidente de la Junta, el se\u00f1or Chaves, y\n    tambi\u00e9n con el comisario europeo, para escuchar a la representaci\u00f3n\n    sindical y a la representaci\u00f3n de los trabajadores, que les trasladar\u00e1n\n    toda la informaci\u00f3n relevante para conocer qu\u00e9 ha ocurrido en esa\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ha de asegurar el contar con la\n    participaci\u00f3n de los sindicatos y su capacidad para incidir en la\n    evoluci\u00f3n, potenciando el di\u00e1logo social y la negociaci\u00f3n colectiva a\n    todos los niveles, y por ello tambi\u00e9n le invito en el caso de Delphi a\n    escuchar al comit\u00e9 de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para no quedarnos en una valoraci\u00f3n positiva de los saldos que\n    usted ha hecho y evitar que estas circunstancias se den en un futuro ni\n    en C\u00e1diz ni en ning\u00fan sitio en el Estado espa\u00f1ol, entendemos que es\n    necesario configurar una estrategia industrial orientada a mejorar\n    nuestro tejido productivo, potenciando aquellos factores que determinan a\n    medio plazo producciones de mayor valor a\u00f1adido que, como usted ha dicho,\n    es el mejor ant\u00eddoto contra las deslocalizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario asegurar la reversi\u00f3n o compensaci\u00f3n\n    de los beneficios fiscales, subvenciones o utilizaci\u00f3n del suelo que las\n    empresas obtengan por parte de cualquier administraci\u00f3n p\u00fablica, que en\n    este caso, se\u00f1or ministro, como ya le he indicado, es de m\u00e1s de 62\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario asegurar la reversi\u00f3n o compensaci\u00f3n\n    de los beneficios fiscales, subvenciones o utilizaci\u00f3n del suelo que las\n    empresas obtengan por parte de cualquier administraci\u00f3n p\u00fablica, que en\n    este caso, se\u00f1or ministro, como ya le he indicado, es de m\u00e1s de 62\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo debe abordarse la creaci\u00f3n de un fondo de\n    ayuda para zonas afectadas por procesos de deslocalizaci\u00f3n de empresas,\n    que est\u00e1n muy se\u00f1aladas y hay un mapa muy claro de zonas afectadas por\n    estos procesos de deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3], "industrial": [6, 7, 8, 9], "industria": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, agradezco que compartamos en buena medida el diagn\u00f3stico de la\n    situaci\u00f3n y no le quepa ninguna duda de que actuaremos con toda la\n    contundencia necesaria para actuar firmemente a la hora de prevenir\n    cualquier actitud que sea incorrecta o que est\u00e9 fuera de nuestro\n    ordenamiento jur\u00eddico por parte de la empresa que est\u00e1 cerrando o que\n    anuncia que va a cerrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las propias cifras de las ayudas a esta empresa son una se\u00f1al\n    indirecta del compromiso de la Junta de Andaluc\u00eda y del Gobierno de\n    Espa\u00f1a en garantizar implantaciones en esta zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ser\u00e1 por falta de\n    ayudas por lo que no funciona esta empresa, por lo que tenemos que\n    averiguar por qu\u00e9 dicen que no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, como corresponde\n    al procedimiento en estos momentos, vamos a actuar desde la\n    responsabilidad de la Administraci\u00f3n en su rama laboral para exigir todo\n    lo que sea exigible a esta empresa y, a partir de aqu\u00ed, veremos c\u00f3mo les\n    podemos ayudar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    reconstituido el Ministerio de Industria, cosa que no hab\u00eda pasado en los\n    ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, porque nosotros s\u00ed que creemos\n    en la pol\u00edtica industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, tenemos que garantizar, como yo creo que la\n    Junta de Andaluc\u00eda ha hecho de una forma muy acertada, la adecuada\n    mejora, modernizaci\u00f3n e insistencia en la productividad de nuestra\n    industria en estos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro compromiso con el sector industrial es muy claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tan solo lo creemos de palabra, sino que lo\n    creemos presupuestariamente y tenemos un conjunto de medidas\n    presupuestarias, todas ellas muy importantes, precisamente para favorecer\n    en aquellas zonas la implantaci\u00f3n y la competitividad industrial en los\n    momentos dif\u00edciles como los que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la Bah\u00eda de C\u00e1diz forma parte de\n    aquellos objetivos prioritarios de actuaci\u00f3n para garantizar la inversi\u00f3n\n    industrial en nuestro pa\u00eds, y continuar\u00e1 siendo as\u00ed por su relevancia\n    estrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, se deben cumplir los requisitos de protecci\u00f3n de\n    los trabajadores y, despu\u00e9s, con toda la firmeza y con toda la\n    imaginaci\u00f3n posible veremos qu\u00e9 se puede hacer para salvar esta\n    implantaci\u00f3n industrial en la Bah\u00eda de C\u00e1diz, que para nosotros es\n    estrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [2], "industria": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No solo tiene importancia dentro del sector productivo, sino\n    que adem\u00e1s ejerce toda una serie de funciones, desde la sostenibilidad al\n    control de la calidad de los alimentos, a la seguridad alimentaria, a la\n    prevenci\u00f3n del medio ambiente, a la conservaci\u00f3n del paisaje o a la\n    preservaci\u00f3n de las tradiciones del mundo rural valenciano y, en\n    definitiva, de lo que vamos a hablar es del modelo agrario que queremos,\n    concretado en la especificidad del modelo valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios que hace\n    unos a\u00f1os estaba pagando la industria al productor eran de 12 \u00f3 13\n    pesetas el kilo, m\u00e1s las 16 \u00f3 17 pesetas que pagaba la Uni\u00f3n Europea, un\n    total de unas 30 pesetas el kilo que cubr\u00edan los gastos de recolecci\u00f3n,\n    transporte y poco m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo tiene importancia dentro del sector productivo, sino\n    que adem\u00e1s ejerce toda una serie de funciones, desde la sostenibilidad al\n    control de la calidad de los alimentos, a la seguridad alimentaria, a la\n    prevenci\u00f3n del medio ambiente, a la conservaci\u00f3n del paisaje o a la\n    preservaci\u00f3n de las tradiciones del mundo rural valenciano y, en\n    definitiva, de lo que vamos a hablar es del modelo agrario que queremos,\n    concretado en la especificidad del modelo valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "industria": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos trabajando con las organizaciones en contratos\n    est\u00e1ndar donde se marcan calidades, pero l\u00f3gicamente no se marcan\n    precios, lo cual se hace en el momento en el que cierra el contrato con\n    la empresa correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, hay que recordar en relaci\u00f3n al fomento de los\n    c\u00edtricos con destino a la industria que en la campa\u00f1a 2004-2005, la\n    \u00faltima que tenemos datos definitivos, la cantidad transformada alcanz\u00f3\n    las cifras de 930.000 toneladas frente a las 770.000 que tuvo lugar en la\n    campa\u00f1a 2001-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le\n    he dicho al sector y reitero hoy aqu\u00ed que desde luego el Tribunal de\n    Defensa de la Competencia est\u00e1 para lo que est\u00e1, pero siempre y cuando se\n    puedan demostrar los datos de ventas a p\u00e9rdidas y cualquier otro que\n    pueda ayudar al tribunal, y nosotros como ministerio estaremos siempre\n    apoyando al sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Debemos apostar por la defensa de un sector que fue la base de la\n    acumulaci\u00f3n de capital en el Pa\u00eds Valenciano, que permiti\u00f3 industrializar\n    despu\u00e9s al Pa\u00eds Valenciano y posteriormente saltar al sector tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quisiera hacer tambi\u00e9n una defensa de la gran distribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070228_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 8, 9, 11, 12, 13, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 35, 38, 39, 42, 44, 48, 49, 50, 51, 52, 56, 58, 60, 63, 65, 70, 72, 75, 77, 80, 83, 85, 87, 89], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 73, 74, 76], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 7, 10, 26, 33, 34, 36, 37, 40, 41, 43, 45, 46, 47, 54, 55, 57, 59, 61, 62, 64, 66, 67, 78, 79, 81], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [14, 82, 84], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [15, 16, 18], "party": "FRANCISCO RODR\u00cdGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [53], "party": "Luis Mardones Sevilla", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [68, 69, 71], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [86, 88], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}]}