{"blocks": [{"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO DA LAS \u00d3RDENES PARA QUE VUELVAN LAS TROPAS ESPA\u00d1OLAS QUE\n    PARTICIPAN EN LA GUERRA DE OCUPACI\u00d3N EN IRAQ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno va a\n    seguir velando por la defensa del inter\u00e9s nacional espa\u00f1ol.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2], "defensa": [3], "fuerzas": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Las tropas espa\u00f1olas est\u00e1n\n    proporcionando seguridad a millones de personas en Irak; las tropas\n    espa\u00f1olas est\u00e1n ayudando a reconstruir el pa\u00eds desde el punto de vista\n    material; est\u00e1n tambi\u00e9n contribuyendo a la reconstrucci\u00f3n de escuelas, de\n    hospitales; est\u00e1n ayudando a personas necesitadas, cumpliendo tareas de\n    seguridad y tareas humanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de informar y comentar a la C\u00e1mara, se\u00f1or\u00eda, es cierto\n    que en Irak existe un problema de seguridad y es cierto que existe una\n    ofensiva terrorista, de la cual han sido v\u00edctimas tanto Naciones Unidas\n    como Cruz Roja, como miles de civiles iraqu\u00edes y tambi\u00e9n fuerzas de la\n    coalici\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Las tropas espa\u00f1olas est\u00e1n\n    proporcionando seguridad a millones de personas en Irak; las tropas\n    espa\u00f1olas est\u00e1n ayudando a reconstruir el pa\u00eds desde el punto de vista\n    material; est\u00e1n tambi\u00e9n contribuyendo a la reconstrucci\u00f3n de escuelas, de\n    hospitales; est\u00e1n ayudando a personas necesitadas, cumpliendo tareas de\n    seguridad y tareas humanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Defensa se pondr\u00e1 a\n    disposici\u00f3n de la C\u00e1mara para dar los detalles oportunos de la operaci\u00f3n\n    que ha permitido la captura de estos terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno respalda plenamente la tarea\n    de las Fuerzas Armadas y respalda y se muestra orgulloso de la misi\u00f3n que\n    est\u00e1n cumpliendo all\u00ed y de la forma en la que lo est\u00e1n realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de informar y comentar a la C\u00e1mara, se\u00f1or\u00eda, es cierto\n    que en Irak existe un problema de seguridad y es cierto que existe una\n    ofensiva terrorista, de la cual han sido v\u00edctimas tanto Naciones Unidas\n    como Cruz Roja, como miles de civiles iraqu\u00edes y tambi\u00e9n fuerzas de la\n    coalici\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra decisi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, no es ceder en\n    ning\u00fan caso ni a la presi\u00f3n ni al chantaje de aquellos que quieren evitar\n    un Irak estable, un Irak libre y un Irak democr\u00e1tico, se\u00f1or\u00eda, y para eso\n    est\u00e1n trabajando las fuerzas espa\u00f1olas desplegadas en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, el objetivo que pretende el Gobierno es sin duda avanzar en la\n    plena integraci\u00f3n social de las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello hemos\n    dedicado un gran esfuerzo a lo largo de toda la legislatura, que se\n    refleja, por ejemplo, en las deducciones fiscales para las familias con\n    discapacitados, en la \u00faltima reforma del impuesto sobre la renta, que\n    hace que hoy la inmensa mayor\u00eda de los discapacitados est\u00e9n pr\u00e1cticamente\n    exentos de la declaraci\u00f3n del impuesto sobre la renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas constituyen un esfuerzo\n    pol\u00edtico importante, y su ejecuci\u00f3n en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os\n    equivaldr\u00e1 a una dotaci\u00f3n presupuestaria superior a 13.000 millones de\n    euros, lo que sin duda es tambi\u00e9n una se\u00f1al importante en orden al\n    esfuerzo de integraci\u00f3n y protecci\u00f3n de los discapacitados y de sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    CONSECUENCIAS ECON\u00d3MICAS Y SOCIALES TIENE PARA LOS CIUDADANOS EL CONTINUO\n    INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [1, 2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como su\n    Gobierno no hace viviendas sociales, como ha situado su construcci\u00f3n en\n    los niveles m\u00e1s bajos desde hace 30 a\u00f1os, al menos hace anuncios sobre\n    viviendas sociales; pero los j\u00f3venes no viven en anuncios, viven en\n    pisos, se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, en primer lugar quiero que felicite de mi parte al ministro\n    de Fomento por su campa\u00f1a publicitaria sobre viviendas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como su\n    Gobierno no hace viviendas sociales, como ha situado su construcci\u00f3n en\n    los niveles m\u00e1s bajos desde hace 30 a\u00f1os, al menos hace anuncios sobre\n    viviendas sociales; pero los j\u00f3venes no viven en anuncios, viven en\n    pisos, se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3], "familias": [4, 5], "viviendas": [7], "j\u00f3venes": [6], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso le quiero preguntar qu\u00e9\n    consecuencias tiene para usted el precio de la vivienda y su pol\u00edtica de\n    vivienda, tanto desde el punto de vista econ\u00f3mico como social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Los problemas de acceso a la vivienda, se\u00f1or\n    Aznar, se han ido haciendo cada vez m\u00e1s preocupantes para la inmensa\n    mayor\u00eda de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os se ha duplicado el precio de\n    la vivienda; somos uno de los\n    pa\u00edses, por no decir el primer pa\u00eds europeo en construcci\u00f3n de viviendas y\n    el \u00faltimo en posibilidades para acceder a la vivienda para muchas\n    familias y para muchos j\u00f3venes, y ello tiene adem\u00e1s unas consecuencias\n    muy preocupantes en el endeudamiento de las familias, que ha subido\n    vertiginosamente en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le quiero preguntar qu\u00e9\n    consecuencias tiene para usted el precio de la vivienda y su pol\u00edtica de\n    vivienda, tanto desde el punto de vista econ\u00f3mico como social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Los problemas de acceso a la vivienda, se\u00f1or\n    Aznar, se han ido haciendo cada vez m\u00e1s preocupantes para la inmensa\n    mayor\u00eda de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os se ha duplicado el precio de\n    la vivienda; somos uno de los\n    pa\u00edses, por no decir el primer pa\u00eds europeo en construcci\u00f3n de viviendas y\n    el \u00faltimo en posibilidades para acceder a la vivienda para muchas\n    familias y para muchos j\u00f3venes, y ello tiene adem\u00e1s unas consecuencias\n    muy preocupantes en el endeudamiento de las familias, que ha subido\n    vertiginosamente en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os se ha duplicado el precio de\n    la vivienda; somos uno de los\n    pa\u00edses, por no decir el primer pa\u00eds europeo en construcci\u00f3n de viviendas y\n    el \u00faltimo en posibilidades para acceder a la vivienda para muchas\n    familias y para muchos j\u00f3venes, y ello tiene adem\u00e1s unas consecuencias\n    muy preocupantes en el endeudamiento de las familias, que ha subido\n    vertiginosamente en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os se ha duplicado el precio de\n    la vivienda; somos uno de los\n    pa\u00edses, por no decir el primer pa\u00eds europeo en construcci\u00f3n de viviendas y\n    el \u00faltimo en posibilidades para acceder a la vivienda para muchas\n    familias y para muchos j\u00f3venes, y ello tiene adem\u00e1s unas consecuencias\n    muy preocupantes en el endeudamiento de las familias, que ha subido\n    vertiginosamente en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    impulsa todas las medidas que le corresponden para facilitar el acceso a\n    la vivienda, especialmente el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [4], "viviendas": [7], "j\u00f3venes": [5, 6], "seguridad": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, se\u00f1or Aznar, lo \u00fanico que el Gobierno ha\n    impulsado ha sido el precio de la vivienda, car\u00edsimo, y la especulaci\u00f3n\n    para los que se han forrado durante estos a\u00f1os con el precio de la\n    vivienda; eso es lo \u00fanico que ha impulsado en este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, la pol\u00edtica de vivienda de su Gobierno ha sido un fracaso, ha\n    sido una pol\u00edtica que ha desconocido permanentemente las necesidades\n    sociales de buena parte de las familias y de los j\u00f3venes, y esto se ha\n    venido denunciando permanentemente en esta C\u00e1mara durante esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante cuatro a\u00f1os, cada vez que su ministro anunciaba un\n    decreto, una reforma y una ley: nuevo fracaso, m\u00e1s subida del precio de\n    la vivienda, menos viviendas sociales y m\u00e1s dificultad para que los\n    j\u00f3venes accedan a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esto, como en justicia, como en\n    seguridad ciudadana, como en la precariedad laboral, como en su pol\u00edtica\n    exterior, est\u00e1 usted fracasando; deja esa estela: bloqueo, inmovilismo e\n    incapacidad para dar respuesta a tantos problemas de los ciudadanos y de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, la pol\u00edtica de vivienda de su Gobierno ha sido un fracaso, ha\n    sido una pol\u00edtica que ha desconocido permanentemente las necesidades\n    sociales de buena parte de las familias y de los j\u00f3venes, y esto se ha\n    venido denunciando permanentemente en esta C\u00e1mara durante esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, la pol\u00edtica de vivienda de su Gobierno ha sido un fracaso, ha\n    sido una pol\u00edtica que ha desconocido permanentemente las necesidades\n    sociales de buena parte de las familias y de los j\u00f3venes, y esto se ha\n    venido denunciando permanentemente en esta C\u00e1mara durante esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante cuatro a\u00f1os, cada vez que su ministro anunciaba un\n    decreto, una reforma y una ley: nuevo fracaso, m\u00e1s subida del precio de\n    la vivienda, menos viviendas sociales y m\u00e1s dificultad para que los\n    j\u00f3venes accedan a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante cuatro a\u00f1os, cada vez que su ministro anunciaba un\n    decreto, una reforma y una ley: nuevo fracaso, m\u00e1s subida del precio de\n    la vivienda, menos viviendas sociales y m\u00e1s dificultad para que los\n    j\u00f3venes accedan a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [4], "viviendas": [7, 8], "alquiler": [5], "j\u00f3venes": [6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Su se\u00f1or\u00eda vuelve a\n    preguntar sobre la vivienda, y ya que habla otra vez de especulaci\u00f3n\n    -afortunadamente en esta ocasi\u00f3n no ha hablado de manzanas podridas, s\u00f3lo\n    ha hablado de especulaci\u00f3n-, vuelvo a repetirle una vez m\u00e1s que, si toma\n    usted como punto de referencia que uno de los problemas del aumento\n    preocupante del precio de la vivienda en Espa\u00f1a es el coste del suelo en\n    nuestro pa\u00eds, del a\u00f1o 1990 a 1995 el coste del suelo en Espa\u00f1a aument\u00f3 un\n    225 por ciento y del a\u00f1o 1996 hasta ahora ha aumentado un 120 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos apoyado medidas para favorecer el alquiler de viviendas,\n    por cierto, con su voto en contra; hemos propuesto en la conferencia\n    sectorial acuerdos con las comunidades aut\u00f3nomas, por cierto, con su voto\n    en contra, y hemos puesto en marcha un plan de vivienda con el 80 por\n    ciento de ayuda para los j\u00f3venes, y no con el 30 por ciento como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar el \u00faltimo informe del Fondo Monetario Internacional que\n    habla de la fuerte demanda de la vivienda en Espa\u00f1a, entre otras cosas\n    debido a los tipos bajos de inter\u00e9s, se\u00f1or\u00eda, y al fuerte aumento del\n    empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le quiero recordar que en los 10 \u00faltimos a\u00f1os\n    hay m\u00e1s de 2 millones y medio de familias espa\u00f1olas que han accedido a\n    una vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le quiero recordar que en los 10 \u00faltimos a\u00f1os\n    hay m\u00e1s de 2 millones y medio de familias espa\u00f1olas que han accedido a\n    una vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos apoyado medidas para favorecer el alquiler de viviendas,\n    por cierto, con su voto en contra; hemos propuesto en la conferencia\n    sectorial acuerdos con las comunidades aut\u00f3nomas, por cierto, con su voto\n    en contra, y hemos puesto en marcha un plan de vivienda con el 80 por\n    ciento de ayuda para los j\u00f3venes, y no con el 30 por ciento como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos apoyado medidas para favorecer el alquiler de viviendas,\n    por cierto, con su voto en contra; hemos propuesto en la conferencia\n    sectorial acuerdos con las comunidades aut\u00f3nomas, por cierto, con su voto\n    en contra, y hemos puesto en marcha un plan de vivienda con el 80 por\n    ciento de ayuda para los j\u00f3venes, y no con el 30 por ciento como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos apoyado medidas para favorecer el alquiler de viviendas,\n    por cierto, con su voto en contra; hemos propuesto en la conferencia\n    sectorial acuerdos con las comunidades aut\u00f3nomas, por cierto, con su voto\n    en contra, y hemos puesto en marcha un plan de vivienda con el 80 por\n    ciento de ayuda para los j\u00f3venes, y no con el 30 por ciento como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le quiero decir que en Espa\u00f1a se construyen\n    anualmente m\u00e1s de 500.000 viviendas, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nuestra apuesta es defender la acci\u00f3n eficaz de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra apuesta es defender la acci\u00f3n eficaz de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El primero es que el nuevo puerto exterior va a reducir al m\u00e1ximo los\n    impactos y riesgos ambientales y de seguridad que existen al manipularse,\n    almacenarse y transportarse, muy pr\u00f3ximos al casco urbano de la ciudad,\n    importantes tr\u00e1ficos de graneles l\u00edquidos, fundamentalmente crudo y\n    derivados de petr\u00f3leo, y s\u00f3lidos, fundamentalmente carb\u00f3n,\n    imprescindibles para las plantas energ\u00e9ticas e industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y entre los recursos adicionales aportados est\u00e1 la\n    enajenaci\u00f3n de activos de la autoridad portuaria, una vez, se\u00f1or\u00eda,\n    declarados innecesarios para la actividad portuaria, al haber sido\n    trasladados los tr\u00e1ficos al puerto exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [3], "j\u00f3venes": [2], "defensa": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, los coru\u00f1eses y las coru\u00f1esas pagamos impuestos,\n    igual que los ciudadanos de Madrid y de otras partes del Estado, y cuando\n    el Estado, con mucho retraso, quiere construir una infraestructura que es\n    de su competencia, competencia que, por cierto, se niega a transferir a\n    la Xunta de Galicia, lo m\u00ednimo es que se financie con fondos estatales y\n    no con una especulaci\u00f3n urban\u00edstica que, al final, seguir\u00e1 consolidando\n    la ciudad de A Coru\u00f1a como la ciudad con el metro cuadrado m\u00e1s caro de\n    toda Galicia y como una ciudad en la que la gente joven tiene que ir a\n    los municipios lim\u00edtrofes para ejercer el derecho de acceder a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que la misma comuni\u00f3n de intereses que\n    le llev\u00f3 al se\u00f1or Paco V\u00e1zquez a dar a ganar al Ministerio de Defensa\n    5.000 millones de pesetas a lo largo de su mandato le est\u00e1 llevando ahora\n    tambi\u00e9n a realizar un ping\u00fce negocio con el patrimonio de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando es\n    necesario construir una infraestructura portuaria en A Coru\u00f1a para alejar\n    tr\u00e1ficos peligrosos, efectivamente, para eliminar riesgos ambientales,\n    ustedes la \u00fanica forma que prev\u00e9n de hacerlo -eso s\u00ed con la complicidad\n    del se\u00f1or PacoV\u00e1zquez, algo tendr\u00e1n que ver las empresas de su familia\n    con esa complicidad-, no prev\u00e9n otra, es privatizar 400.000 metros\n    cuadrados de superficies portuarias para realizar en ellos no viviendas\n    sociales, no viviendas para j\u00f3venes, sino viviendas de lujo, \u00e1reas\n    comerciales y edificios institucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando es\n    necesario construir una infraestructura portuaria en A Coru\u00f1a para alejar\n    tr\u00e1ficos peligrosos, efectivamente, para eliminar riesgos ambientales,\n    ustedes la \u00fanica forma que prev\u00e9n de hacerlo -eso s\u00ed con la complicidad\n    del se\u00f1or PacoV\u00e1zquez, algo tendr\u00e1n que ver las empresas de su familia\n    con esa complicidad-, no prev\u00e9n otra, es privatizar 400.000 metros\n    cuadrados de superficies portuarias para realizar en ellos no viviendas\n    sociales, no viviendas para j\u00f3venes, sino viviendas de lujo, \u00e1reas\n    comerciales y edificios institucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A todo eso es a lo que se opone su\n    se\u00f1or\u00eda, el que quer\u00eda llevar barcos en riesgo al puerto de La Coru\u00f1a y\n    que ahora vamos a evitar definitivamente dando garant\u00edas a la seguridad\n    mar\u00edtima, llevando los puertos al exterior de la costa, donde no hay\n    riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado,\n    le agradezco el recordatorio de las inversiones que el ministerio est\u00e1\n    desarrollando en la provincia de Huelva en cumplimiento del Plan de\n    infraestructuras de transporte en el \u00e1mbito viario, en el \u00e1mbito\n    ferroviario y en el \u00e1mbito portuario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Podr\u00eda retirar la pregunta, se\u00f1or ministro, pero quiero aprovechar esta\n    \u00faltima oportunidad en esta legislatura para que nos informe de una forma\n    m\u00e1s amplia y detallada de c\u00f3mo han resuelto el problema, si tendr\u00e1 costes\n    adicionales y si se tendr\u00e1 que facturar los equipajes para que el sector\n    tenga la seguridad de que desde RENFE hay voluntad de resolver de una\n    forma definitiva el problema sobre todo para la pr\u00f3xima temporada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que ocurr\u00eda es que al sobrepasar ampliamente las\n    dimensiones m\u00e1ximas permitidas en la actual normativa relativa al\n    transporte de equipajes en mano, no pod\u00edan ser transportados en los\n    espacios destinados a viajeros y sus pertenencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, los esqu\u00eds\n    no han sido objeto de transporte habitual en los servicios de alta\n    velocidad Madrid-Sevilla, lo cual ha hecho que este problema sobreviniera\n    al iniciarse la explotaci\u00f3n de la l\u00ednea Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, lo\n    primero que se ha hecho es una soluci\u00f3n provisional: poner a disposici\u00f3n\n    de los clientes el n\u00famero de tel\u00e9fono para solicitar el transporte de\n    esqu\u00ed de tal manera que pueda RENFE resolver puntualmente el problema\n    del transporte a todos aquellos viajeros que lo soliciten ubicando los\n    esqu\u00eds en lugares que no entorpezcan a los clientes ni a las labores de\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n\n    definitiva es la modificaci\u00f3n de la normativa vigente y la adaptaci\u00f3n del\n    material m\u00f3vil ferroviario a las nuevas exigencias del transporte de\n    esqu\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 haciendo en estos momentos RENFE para que la\n    nueva normativa lo permita expresamente y para que el nuevo material\n    ferroviario con destino a la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona tenga\n    tambi\u00e9n espacios especialmente adecuados al transporte de esqu\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL COSTE\n    DE LA CAMPA\u00d1A PUBLICITARIA SOBRE LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA\n    2002-2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es el coste de la campa\u00f1a publicitaria sobre la\n    ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda 2002-2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  En el a\u00f1o 2002,\n    en el que el Ministerio de Fomento ha invertido en vivienda 576 millones\n    de euros, el coste de la campa\u00f1a fue de 4,1 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [4, 5], "viviendas": [10, 11, 12, 13, 14], "alquiler": [6], "j\u00f3venes": [7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Ustedes han conseguido que la protecci\u00f3n de la vivienda\n    protegida en Espa\u00f1a estuviera en los l\u00edmites m\u00e1s bajos que han existido\n    en la historia de la democracia en nuestro pa\u00eds, y ahora vienen diciendo\n    que con esta campa\u00f1a pretenden convencer a la ciudadan\u00eda de que se ha\n    llevado a cabo una buena pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Aguirre est\u00e1 diciendo que\n    hay que eliminar la vivienda protegida porque genera fraude, es decir, la\n    mejor pol\u00edtica de vivienda es la que no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si usted ha\n    sacado esta campa\u00f1a para contrarrestar lo que dice la se\u00f1ora Aguirre o si\n    lo que pretende es seguir mintiendo y enga\u00f1ando a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles con este tipo de medidas que en modo alguno contribuyen a que\n    los j\u00f3venes, las familias con escasos recursos puedan acceder a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Corrijan sus pautas, corrijan sus decisiones y lleven a cabo\n    una mejor pol\u00edtica de vivienda, porque la que ahora existe es de lo m\u00e1s\n    fraudulenta y enga\u00f1osa que puede darse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha gastado 7 millones de euros para una publicidad\n    enga\u00f1osa y, por lo que estoy observando, bastante fraudulenta, porque en\n    la publicidad que usted ha mandado a todos los medios de comunicaci\u00f3n\n    est\u00e1 hablando de 192.566 familias beneficiadas en toda Espa\u00f1a en el plan\n    2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si usted ha\n    sacado esta campa\u00f1a para contrarrestar lo que dice la se\u00f1ora Aguirre o si\n    lo que pretende es seguir mintiendo y enga\u00f1ando a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles con este tipo de medidas que en modo alguno contribuyen a que\n    los j\u00f3venes, las familias con escasos recursos puedan acceder a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supondr\u00eda que se han puesto en\n    funcionamiento 5.000 viviendas protegidas en alquiler y, por lo que veo,\n    se\u00f1or ministro, no existen ni much\u00edsimo menos esas cifras que ustedes\n    manejan en este anuncio publicitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 hablando aqu\u00ed del 80 por ciento\n    de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA que los j\u00f3venes tienen el 80 por ciento\n    de la financiaci\u00f3n subvencionada, o a que ha habido el 80 por ciento de\n    las viviendas destinadas a j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si usted ha\n    sacado esta campa\u00f1a para contrarrestar lo que dice la se\u00f1ora Aguirre o si\n    lo que pretende es seguir mintiendo y enga\u00f1ando a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles con este tipo de medidas que en modo alguno contribuyen a que\n    los j\u00f3venes, las familias con escasos recursos puedan acceder a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De enero a octubre del 2003, se han financiado 32.000\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2002, no han llegado al 10 por ciento, de las\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial respecto al volumen de las construidas,\n    las que han sido financiadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA que los j\u00f3venes tienen el 80 por ciento\n    de la financiaci\u00f3n subvencionada, o a que ha habido el 80 por ciento de\n    las viviendas destinadas a j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supondr\u00eda que se han puesto en\n    funcionamiento 5.000 viviendas protegidas en alquiler y, por lo que veo,\n    se\u00f1or ministro, no existen ni much\u00edsimo menos esas cifras que ustedes\n    manejan en este anuncio publicitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos visto en el a\u00f1o 1996-1997 es que el descenso ha\n    sido la pauta que han puesto en marcha en materia de viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [5], "viviendas": [7], "alquiler": [6], "actividad": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n\n    para venta, son 82.825; de nueva construcci\u00f3n para alquiler, 11.642; de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes, 17.648; de rehabilitaci\u00f3n, 64.081; y\n    ayudas para adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, 25.870. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no le interesa\n    saber c\u00f3mo marcha el plan de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, no le interes\u00f3\n    nunca el plan de vivienda protegida porque nunca hizo preguntas sobre \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le interesa, sobre todo, la vivienda libre, porque a usted no le\n    interesa, como a su grupo, que el Gobierno exhiba los resultados\n    positivos de su gesti\u00f3n, que es lo que no han podido exhibir durante 14\n    a\u00f1os de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les disgusta la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n del plan porque\n    estamos dando cuenta de que est\u00e1 funcionando el Plan de Vivienda y de que\n    hay muchas familias espa\u00f1olas que tienen hoy posibilidad de adquirir una\n    vivienda protegida que no ten\u00edan cuando los tipos de inter\u00e9s estaban, por\n    ejemplo, al 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les disgusta la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n del plan porque\n    estamos dando cuenta de que est\u00e1 funcionando el Plan de Vivienda y de que\n    hay muchas familias espa\u00f1olas que tienen hoy posibilidad de adquirir una\n    vivienda protegida que no ten\u00edan cuando los tipos de inter\u00e9s estaban, por\n    ejemplo, al 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n\n    para venta, son 82.825; de nueva construcci\u00f3n para alquiler, 11.642; de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes, 17.648; de rehabilitaci\u00f3n, 64.081; y\n    ayudas para adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, 25.870. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n\n    para venta, son 82.825; de nueva construcci\u00f3n para alquiler, 11.642; de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes, 17.648; de rehabilitaci\u00f3n, 64.081; y\n    ayudas para adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, 25.870. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les gustan las campa\u00f1as informativas de las\n    nuevas infraestructuras para explicar los kil\u00f3metros de autov\u00edas o de\n    alta velocidad, y supongo que no les gustar\u00e1n las campa\u00f1as del Ministerio\n    de Hacienda bajando los impuestos y subiendo la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente primero del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, como\n    usted ya dej\u00f3 claro en intervenciones anteriores en esta C\u00e1mara, el\n    sector exterior es una de las variables que muestran la competitividad de\n    nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los datos reflejan\n    tambi\u00e9n que, en el sector exterior, nuestros principales socios\n    comunitarios cuentan con tasas de crecimiento de las exportaciones y de\n    las importaciones claramente inferiores a las que muestra la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, esto es reflejo del comportamiento general de\n    nuestra econom\u00eda frente al de los principales pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    como Francia y Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el proceso de internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    es uno de los hechos m\u00e1s importantes de los \u00faltimos a\u00f1os, y permite hoy a\n    Espa\u00f1a situarse como la tercera econom\u00eda m\u00e1s abierta de la OCDE, despu\u00e9s\n    de Canad\u00e1 y Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esto se ha obtenido  -como ha\n    recordado S.S.-y el Consejo de Ministros ha acordado la aprobaci\u00f3n de los\n    estatutos de este consorcio y una serie de actuaciones que van a\n    permitir, por un lado, declarar a la Copa de Am\u00e9rica como acontecimiento\n    de excepcional inter\u00e9s p\u00fablico, aplic\u00e1ndose la Ley del mecenazgo; en\n    segundo lugar, la articulaci\u00f3n de un marco fiscal espec\u00edfico para la\n    entidad organizadora y los equipos participantes y, en tercer lugar, el\n    establecimiento de medidas arancelarias que faciliten la celebraci\u00f3n de\n    la competici\u00f3n, a lo que hay que sumar medidas en cuanto a inmigraci\u00f3n y\n    en materia de Seguridad Social y actuaciones relacionadas con el uso del\n    dominio p\u00fablico radioel\u00e9ctrico y la asignaci\u00f3n de frecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se ha obtenido  -como ha\n    recordado S.S.-y el Consejo de Ministros ha acordado la aprobaci\u00f3n de los\n    estatutos de este consorcio y una serie de actuaciones que van a\n    permitir, por un lado, declarar a la Copa de Am\u00e9rica como acontecimiento\n    de excepcional inter\u00e9s p\u00fablico, aplic\u00e1ndose la Ley del mecenazgo; en\n    segundo lugar, la articulaci\u00f3n de un marco fiscal espec\u00edfico para la\n    entidad organizadora y los equipos participantes y, en tercer lugar, el\n    establecimiento de medidas arancelarias que faciliten la celebraci\u00f3n de\n    la competici\u00f3n, a lo que hay que sumar medidas en cuanto a inmigraci\u00f3n y\n    en materia de Seguridad Social y actuaciones relacionadas con el uso del\n    dominio p\u00fablico radioel\u00e9ctrico y la asignaci\u00f3n de frecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CREE QUE LOS J\u00d3VENES ESPA\u00d1OLES PUEDEN HACER FRENTE\n    AL DESORBITADO INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, le voy a proponer un ejercicio de sinceridad con eso de que\n    vienen las Navidades, a ver si as\u00ed le arrancamos alguna verdad en esta\n    C\u00e1mara: \u00bfCree de verdad que los j\u00f3venes espa\u00f1oles pueden hacer frente al\n    desorbitado precio de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, le voy a proponer un ejercicio de sinceridad con eso de que\n    vienen las Navidades, a ver si as\u00ed le arrancamos alguna verdad en esta\n    C\u00e1mara: \u00bfCree de verdad que los j\u00f3venes espa\u00f1oles pueden hacer frente al\n    desorbitado precio de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, como el resto de la C\u00e1mara, est\u00e1 debatiendo las cuestiones\n    relacionadas con la vivienda desde hace muchos meses y recientemente el\n    Instituto Nacional de Estad\u00edstica ha puesto en circulaci\u00f3n un libro -al\n    que supongo hace referencia S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cuya lectura aconsejo al resto de las\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados- en el que se analizan los \u00faltimos 25 a\u00f1os de\n    evoluci\u00f3n del precio de la vivienda y se extraen importantes\n    conclusiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera llamarle la atenci\u00f3n sobre que los informes del\n    Observatorio Joven de la Vivienda en Espa\u00f1a, del Consejo de la Juventud,\n    estiman que en estos momentos el esfuerzo para comprar una vivienda se\n    sit\u00faa aproximadamente, en el caso de un joven individual, es decir que no\n    forme pareja, en el 26 por ciento de su renta, y en el caso de que forme\n    pareja, en el 19 por ciento de su renta gracias a las pol\u00edticas de ayuda\n    a la vivienda de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [7], "j\u00f3venes": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y en lo que se refiere al derecho a la\n    vivienda andan poco patriotas, porque el mismo observatorio al que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... acaba de aludir -yo me alegro de que le haya descubierto y le invito a\n    que a partir de ahora colaboren con ellos- dice textualmente que la\n    vivienda ha subido en el \u00faltimo trimestre cuatro veces m\u00e1s que el sueldo\n    de un joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si relacionamos el sueldo de un joven madrile\u00f1o con el\n    precio de la vivienda, dice de forma muy clara y n\u00edtida que tiene que\n    emplear 18 a\u00f1os de su\n    sueldo \u00edntegro para pagar la vivienda, o lo que es lo mismo, invertir casi\n    el 90 por ciento de su sueldo para poder pagar una vivienda; eso en el\n    caso de que tenga mucha suerte y un banco le conceda el cr\u00e9dito\n    hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras esto ocurre, ustedes nos presentan tres modelos: a)\n    El modelo Cascos, es decir, en este pa\u00eds el precio de la vivienda est\u00e1\n    como est\u00e1 porque la gente tiene mucho dinero y puede comprar vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... b)\n    El modelo Zaplana: hagan ustedes como yo, c\u00f3mprense una vivienda en la\n    Castellana con una hipoteca privilegiada que no tendr\u00e1 nunca nadie, o si\n    no directamente cambien de amigos o tengan amigos mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, ustedes quieren convertir a este pa\u00eds en el pa\u00eds de Alicia en\n    el pa\u00eds de las maravillas, pero de lo que no se han enterado es de que\n    mientras esto ocurre hay tres millones de viviendas vac\u00edas y toda una\n    generaci\u00f3n que no tiene derecho al acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, deje de\n    una vez por todas de hacer esa pol\u00edtica de Alicia en el pa\u00eds de las\n    maravillas porque los j\u00f3venes no vivimos en castillos de arena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, ustedes quieren convertir a este pa\u00eds en el pa\u00eds de Alicia en\n    el pa\u00eds de las maravillas, pero de lo que no se han enterado es de que\n    mientras esto ocurre hay tres millones de viviendas vac\u00edas y toda una\n    generaci\u00f3n que no tiene derecho al acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [7], "j\u00f3venes": [4, 5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Los datos que podemos utilizar en este debate, que sin duda me parecen de\n    gran importancia, son que en el a\u00f1o 1975 el n\u00famero de hogares espa\u00f1oles\n    que ten\u00edan una vivienda propia era del 63 por ciento y en este momento es\n    del 84 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ponemos fechas m\u00e1s recientes, en los \u00faltimos 10\n    a\u00f1os tenemos que 2.300.000 hogares espa\u00f1oles han decidido comprar una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que ese es un elemento b\u00e1sico para el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, la ayuda\n    directa para la compra de vivienda para ingresos menores de 676 euros\n    puede llegar al 8 por ciento y para ingresos menores... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que cuando el Partido Popular lleg\u00f3 al Gobierno el 43 por ciento de los\n    j\u00f3venes entre 16 y 24 a\u00f1os estaba en paro y que esta cifra se ha\n    conseguido reducir al 22 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1996, cuando nosotros\n    llegamos al Gobierno, el 30 por ciento de los j\u00f3venes entre 25 y 29 a\u00f1os\n    estaba en paro y esa cifra se ha reducido al 14 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, lo es una pol\u00edtica de viviendas de protecci\u00f3n oficial que en los\n    planes del Partido Popular, es decir en el Plan de 1998 as\u00ed como en el\n    que se ha aprobado recientemente (2002-2005), introduce por primera vez\n    -se lo subrayo- la consideraci\u00f3n de joven hasta los 35 a\u00f1os y pr\u00e9stamos\n    especiales a j\u00f3venes a partir del a\u00f1o 1998, medidas que no exist\u00edan antes\n    de que nosotros lleg\u00e1ramos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, lo es una pol\u00edtica de viviendas de protecci\u00f3n oficial que en los\n    planes del Partido Popular, es decir en el Plan de 1998 as\u00ed como en el\n    que se ha aprobado recientemente (2002-2005), introduce por primera vez\n    -se lo subrayo- la consideraci\u00f3n de joven hasta los 35 a\u00f1os y pr\u00e9stamos\n    especiales a j\u00f3venes a partir del a\u00f1o 1998, medidas que no exist\u00edan antes\n    de que nosotros lleg\u00e1ramos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES\n    MOTIVAN AL GOBIERNO A NO ESTABLECER DEDUCCIONES AL ALQUILER PARA LOS\n    ARRENDATARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "alquiler": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de haber demostrado a todas las familias espa\u00f1olas\n    la incompetencia de su Gobierno en pol\u00edtica de vivienda, \u00bfnos podr\u00eda\n    decir qu\u00e9 razones motivan al Gobierno a no establecer deducciones al\n    alquiler para los arrendatarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de haber demostrado a todas las familias espa\u00f1olas\n    la incompetencia de su Gobierno en pol\u00edtica de vivienda, \u00bfnos podr\u00eda\n    decir qu\u00e9 razones motivan al Gobierno a no establecer deducciones al\n    alquiler para los arrendatarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de haber demostrado a todas las familias espa\u00f1olas\n    la incompetencia de su Gobierno en pol\u00edtica de vivienda, \u00bfnos podr\u00eda\n    decir qu\u00e9 razones motivan al Gobierno a no establecer deducciones al\n    alquiler para los arrendatarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "alquiler": [2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En este\n    concepto est\u00e1n incluidos los gastos de alquiler de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que tener en cuenta en\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, que el anterior sistema de desgravaci\u00f3n de vivienda\n    de alquiler en Espa\u00f1a no gener\u00f3\n    un importante mercado de vivienda de alquiler, raz\u00f3n por la que hemos\n    apostado por un nuevo sistema de incentivos fiscales en el IRPF en el a\u00f1o\n    2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    concepto est\u00e1n incluidos los gastos de alquiler de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante,\n    se estableci\u00f3 un mecanismo de compensaci\u00f3n para quienes ten\u00edan un\n    contrato de alquiler previo al 24 de abril del a\u00f1o 1998 y entre 1999 y\n    2001 la compensaci\u00f3n por alquileres ha ascendido a 189 millones de euros,\n    beneficiando a 163.000 contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que tener en cuenta en\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, que el anterior sistema de desgravaci\u00f3n de vivienda\n    de alquiler en Espa\u00f1a no gener\u00f3\n    un importante mercado de vivienda de alquiler, raz\u00f3n por la que hemos\n    apostado por un nuevo sistema de incentivos fiscales en el IRPF en el a\u00f1o\n    2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [12], "alquiler": [7, 8, 9, 10], "familias": [6], "social": [0], "j\u00f3venes": [11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Los ciudadanos de nuestro pa\u00eds est\u00e1n exigiendo soluci\u00f3n a sus\n    problemas, tambi\u00e9n lo hace el Consejo Econ\u00f3mico y Social, tambi\u00e9n lo hace\n    el Consejo de la Juventud de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n lo hacemos desde la\n    oposici\u00f3n, pero su Gobierno permanece impasible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda alguna esta es una iniciativa que pod\u00eda favorecer el acceso a la\n    vivienda de alquiler, pero su pol\u00edtica no va en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, su pol\u00edtica de ladrillo y especulaci\u00f3n est\u00e1 olvidando a las\n    miles y miles de familias y de j\u00f3venes que no pueden acceder a una\n    vivienda digna, tal como establece nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 que todos\n    los esfuerzos que su Gobierno dedica a enga\u00f1ar a los ciudadanos a trav\u00e9s\n    de la propaganda los dedicara a resolver los problemas de esta gente,\n    porque seguro que usted ignora que hay muchas personas que tienen que\n    pagar el 70 por ciento de su salario para poder acceder a una vivienda de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en este pa\u00eds ni bajan los impuestos ni sube el bienestar,\n    y decir eso es faltar al respeto a todos los ciudadanos que se sienten\n    olvidados, pero sobre todo que se encuentran ante una misi\u00f3n imposible a\n    la hora de acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sirve maquillar la realidad cuando a uno no\n    le gusta lo que ve, y ese es su problema, que no quieren ver, y esta es\n    nuestra responsabilidad, abrirles los ojos, porque su fracaso en pol\u00edtica\n    de vivienda la est\u00e1n sufriendo los que menos lo merecen, los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, su pol\u00edtica de ladrillo y especulaci\u00f3n est\u00e1 olvidando a las\n    miles y miles de familias y de j\u00f3venes que no pueden acceder a una\n    vivienda digna, tal como establece nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido\n    Popular elimin\u00f3 en 1996 una medida impulsada por los gobiernos\n    socialistas, las deducciones del alquiler para los arrendatarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda alguna esta es una iniciativa que pod\u00eda favorecer el acceso a la\n    vivienda de alquiler, pero su pol\u00edtica no va en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cuando en la\n    Uni\u00f3n Europea hay un 18 por ciento de viviendas de alquiler con ayuda\n    estatal, mientras que en nuestro pa\u00eds hay s\u00f3lo un 2 por ciento, y\n    mientras tanto hablamos de que en Espa\u00f1a hay m\u00e1s de 3 millones de\n    viviendas vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 que todos\n    los esfuerzos que su Gobierno dedica a enga\u00f1ar a los ciudadanos a trav\u00e9s\n    de la propaganda los dedicara a resolver los problemas de esta gente,\n    porque seguro que usted ignora que hay muchas personas que tienen que\n    pagar el 70 por ciento de su salario para poder acceder a una vivienda de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, su pol\u00edtica de ladrillo y especulaci\u00f3n est\u00e1 olvidando a las\n    miles y miles de familias y de j\u00f3venes que no pueden acceder a una\n    vivienda digna, tal como establece nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cuando en la\n    Uni\u00f3n Europea hay un 18 por ciento de viviendas de alquiler con ayuda\n    estatal, mientras que en nuestro pa\u00eds hay s\u00f3lo un 2 por ciento, y\n    mientras tanto hablamos de que en Espa\u00f1a hay m\u00e1s de 3 millones de\n    viviendas vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... ); de\n    que haya m\u00e1s de un mill\u00f3n de j\u00f3venes trabajando en nuestro pa\u00eds y que\n    nunca lo hab\u00edan estado hasta que ha gobernado el Partido Popular,\n    se\u00f1or\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [2], "alquiler": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  .. de que haya 900.000\n    personas m\u00e1s trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, casi 2\n    millones de personas trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, lo que\n    est\u00e1 permitiendo incrementar el parque inmobiliario en nuestro pa\u00eds, que\n    en definitiva es una forma de ahorro nacional, permitiendo que el 82 por\n    ciento de las familias espa\u00f1olas accedan a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos preocupados por estimular fiscalmente el mercado de alquiler,\n    raz\u00f3n por la que en el nuevo impuesto sobre la renta hemos creado\n    desgravaciones fiscales para la puesta en alquiler y hemos bonificado en\n    el impuesto sobre sociedades tambi\u00e9n la promoci\u00f3n de vivienda en\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  .. de que haya 900.000\n    personas m\u00e1s trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, casi 2\n    millones de personas trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, lo que\n    est\u00e1 permitiendo incrementar el parque inmobiliario en nuestro pa\u00eds, que\n    en definitiva es una forma de ahorro nacional, permitiendo que el 82 por\n    ciento de las familias espa\u00f1olas accedan a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos preocupados por estimular fiscalmente el mercado de alquiler,\n    raz\u00f3n por la que en el nuevo impuesto sobre la renta hemos creado\n    desgravaciones fiscales para la puesta en alquiler y hemos bonificado en\n    el impuesto sobre sociedades tambi\u00e9n la promoci\u00f3n de vivienda en\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... y por\n    lo que ustedes representan de la sociedad espa\u00f1ola en esta C\u00e1mara, lo que\n    no obsta para que la oposici\u00f3n venga siempre a hacer un planteamiento\n    dram\u00e1tico de los asuntos, vea el color de la realidad social y econ\u00f3mica\n    de un pa\u00eds de una forma catastrofista, que es lo que hace S.S., y, en\n    definitiva, deje de hacer una formulaci\u00f3n racional en forma de una\n    alternativa a la pol\u00edtica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "transporte": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted quiere esconder que suben los impuestos y baja el\n    gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ponen tasas sobre el\n    transporte ferroviario, carburantes, IVA de autopistas, butano,\n    actividades portuarias y eso al final repercute en el dinero de los\n    ciudadanos, repercute en no poder llegar a final de mes como le pasa a\n    muchas familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ponen tasas sobre el\n    transporte ferroviario, carburantes, IVA de autopistas, butano,\n    actividades portuarias y eso al final repercute en el dinero de los\n    ciudadanos, repercute en no poder llegar a final de mes como le pasa a\n    muchas familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... nos anunci\u00f3 como el Libro Blanco de la agricultura,\n    absolutamente trascendentales para tomar decisiones en el campo espa\u00f1ol y\n    adem\u00e1s para elaborar legalmente ese estatuto que definir\u00e1 la profesi\u00f3n,\n    que definir\u00e1 el sistema fiscal, laboral y social del sector primario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo\n    lugar, tendremos que intensificar los programas de instalaci\u00f3n de j\u00f3venes\n    para incrementar el n\u00famero de los que anualmente se incorporan a la\n    titularidad de explotaciones, teniendo en cuenta que en los pr\u00f3ximos diez\n    a\u00f1os se jubilar\u00e1n 400.000 agricultores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    corregir los impactos desfavorables y mantener una agricultura\n    multifuncional, se implantar\u00e1 un c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas agr\u00edcolas, se\n    reforzar\u00e1n programas sobre calidad ambiental y habr\u00e1 que afrontar los\n    procesos de despoblamiento y de desequilibrios socioecon\u00f3micos, que son\n    problemas graves en muchas comarcas, promoviendo la diversificaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda rural con las pautas de los programas Leader. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esperando la unidad de esta OCM y teniendo en\n    cuenta el car\u00e1cter social de estos cultivos, que sirven de fijaci\u00f3n de\n    gran cantidad de personas al medio rural, que ocupan una superficie muy\n    importante de nuestro territorio nacional y que son generadores de un\n    voluminoso n\u00famero de jornales y puestos de trabajo, le pregunto se\u00f1or\n    ministro cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno ante la  propuesta de reforma\n    aprobada por la Comisi\u00f3n de las OCM del aceite de oliva, tabaco y\n    algod\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con relaci\u00f3n al tabaco, habr\u00eda que orientar la propuesta de manera que d\u00e9\n    soluci\u00f3n a la continuidad de\n    la actividad productiva y de la primera transformaci\u00f3n industrial con un\n    sistema semejante, como m\u00ednimo, al propuesto para el algod\u00f3n, de modo que\n    las ayudas por hect\u00e1rea se puedan gestionar por interprofesiones que\n    primen la calidad y cantidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES HA LLEVADO A CABO EL GOBIERNO EN APOYO\n    A LAS FAMILIAS NUMEROSAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde 1971 exist\u00eda una ley de familias numerosas en\n    Espa\u00f1a, ley preconstitucional y completamente desfasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su primera\n    comparecencia, cuando tom\u00f3 posesi\u00f3n del cargo de ministro de Trabajo y\n    Asuntos Sociales, adquiri\u00f3 el compromiso de realizar una ley de familias\n    numerosas completamente consensuada con las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley ha sido\n    llevada a cabo y por fin las familias numerosas espa\u00f1olas tenemos una ley\n    de familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley ha sido elaborada y consensuada por parte\n    de los t\u00e9cnicos del Ministerio de Trabajo y por las asociaciones de\n    familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica que las familias\n    numerosas espa\u00f1olas necesitaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4], "familias": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "seguridad": [5, 6], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    esta ley hemos querido responder a una nueva realidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un nuevo concepto de familia numerosa\n    que tiene mucho m\u00e1s que ver con la actual realidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se incrementa\n    el l\u00edmite de renta para acceder a las prestaciones familiares por hijo a\n    cargo de la Seguridad Social, que se sube a 14.200 euros para las\n    familias con tres hijos, increment\u00e1ndose en 2.300 euros por cada hijo\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha establecido una bonificaci\u00f3n del 45 por ciento de la\n    cuota de Seguridad Social para los padres o madres que contraten a un\n    cuidador, se ha fijado una exenci\u00f3n del cien por cien de los gastos de\n    matr\u00edcula en centros docentes p\u00fablicos para los miembros de familias\n    numerosas de categor\u00eda especial... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que se han puesto en funcionamiento en estos \u00faltimos a\u00f1os van\n    desde la prevenci\u00f3n y lucha contra los malos tratos a aquellas destinadas\n    a favorecer el acceso de las familias a la vivienda, la aplicaci\u00f3n de una\n    pol\u00edtica fiscal mucho m\u00e1s favorable o la pol\u00edtica educativa, que apuesta\n    por la calidad de la ense\u00f1anza y por la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se incrementa\n    el l\u00edmite de renta para acceder a las prestaciones familiares por hijo a\n    cargo de la Seguridad Social, que se sube a 14.200 euros para las\n    familias con tres hijos, increment\u00e1ndose en 2.300 euros por cada hijo\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha establecido una bonificaci\u00f3n del 45 por ciento de la\n    cuota de Seguridad Social para los padres o madres que contraten a un\n    cuidador, se ha fijado una exenci\u00f3n del cien por cien de los gastos de\n    matr\u00edcula en centros docentes p\u00fablicos para los miembros de familias\n    numerosas de categor\u00eda especial... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, las C\u00e1maras han aprobado una ley de familias\n    numerosas, pero el Gobierno ha sido el primero de la reciente democracia\n    espa\u00f1ola que ha llevado a cabo un plan integral de apoyo a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que se han puesto en funcionamiento en estos \u00faltimos a\u00f1os van\n    desde la prevenci\u00f3n y lucha contra los malos tratos a aquellas destinadas\n    a favorecer el acceso de las familias a la vivienda, la aplicaci\u00f3n de una\n    pol\u00edtica fiscal mucho m\u00e1s favorable o la pol\u00edtica educativa, que apuesta\n    por la calidad de la ense\u00f1anza y por la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    prestado una especial ayuda a las familias que tienen entre sus miembros\n    personas discapacitadas o dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, hemos aprobado, en\n    ese apoyo integral a la familia, una ley de familias numerosas, que es el\n    hito m\u00e1s importante que hay que destacar desde el punto de vista de la\n    reclamaci\u00f3n a que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hac\u00eda referencia hace un momento, porque las\n    familias numerosas vienen solicitando una nueva ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se incrementa\n    el l\u00edmite de renta para acceder a las prestaciones familiares por hijo a\n    cargo de la Seguridad Social, que se sube a 14.200 euros para las\n    familias con tres hijos, increment\u00e1ndose en 2.300 euros por cada hijo\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este nuevo l\u00edmite, se\u00f1or\u00eda, se van a beneficiar de las ayudas\n    del Gobierno 52.300 nuevas familias, adem\u00e1s de las que ya lo hac\u00edan, y\n    122.600 hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha establecido una bonificaci\u00f3n del 45 por ciento de la\n    cuota de Seguridad Social para los padres o madres que contraten a un\n    cuidador, se ha fijado una exenci\u00f3n del cien por cien de los gastos de\n    matr\u00edcula en centros docentes p\u00fablicos para los miembros de familias\n    numerosas de categor\u00eda especial... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creo que tambi\u00e9n estamos de acuerdo en que perjudica a los\n    trabajadores, a la econom\u00eda del pa\u00eds e incluso a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... que lo estamos haciendo francamente bien, reduciendo en cuatro puntos la\n    tasa de temporalidad en los \u00faltimos tiempos, convendr\u00e1 que l\u00f3gicamente lo\n    que estamos haciendo es paliar, y mucho, la situaci\u00f3n que nos encontramos\n    en el a\u00f1o 1996, cuando s\u00ed que exist\u00edan contratos basura; contratos,\n    se\u00f1or\u00eda, con baja remuneraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y sin protecci\u00f3n social y que en el a\u00f1o 1997, con acuerdo de los agentes\n    sociales, fuimos capaces de acabar con aquella situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, preoc\u00fapese de que los j\u00f3venes\n    encuentren empleo, y empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que yo quiero es tener un ministro no que salga en la televisi\u00f3n\n    encantado de haberse conocido sino dando directrices\n    para acabar con la precariedad en el empleo, para que realmente las tasas\n    de actividad funcionen y crezcan y que las tasas de actividad de la mujer\n    lleguen al 60 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 HA HECHO EL GOBIERNO PARA ATENDER A LAS\n    FAMILIAS CON MAYORES DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ya veo, se\u00f1or Zaplana, que ha hecho usted una mala digesti\u00f3n de los\n    resultados electorales catalanes, as\u00ed que tranquil\u00edcese y d\u00edgame qu\u00e9 ha\n    hecho el Gobierno para atender a las familias con mayores dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Solamente quiero decirle que el gasto en protecci\u00f3n social que hemos\n    destinado a las personas mayores, dentro de las que hay l\u00f3gicamente un\n    gran n\u00famero de personas dependientes, ha crecido en Espa\u00f1a en el periodo\n    1996-2000 en un 18,66 por ciento, seg\u00fan datos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto,\n    claro, no lo dir\u00e1n en los telediarios, como tampoco dicen que con ustedes\n    Espa\u00f1a est\u00e1 a la cola del gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me va a hablar de los 12 millones del pr\u00f3ximo a\u00f1o para\n    las familias de mayores dependientes, son exactamente los mismos que les\n    han quitado al plan gerontol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1ntos a\u00f1os llevan esperando los\n    enfermos de Alzheimer y sus familias el\n    plan que ustedes les prometieron y que nunca aprobaron? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra alternativa es bien clara: nuevas necesidades, nuevos\n    derechos, un sistema nacional de atenci\u00f3n a la dependencia que ayude a\n    todos los mayores, a todos los que lo necesiten y a sus familias, que hoy\n    por hoy los est\u00e1n atendiendo en solitario sin ayuda de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [2, 3], "militares": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Un d\u00eda despu\u00e9s de que finalizase el plazo de presentaci\u00f3n de preguntas\n    orales para este Pleno, el pasado viernes d\u00eda 5 de diciembre, el\n    Gobierno, a trav\u00e9s de una respuesta escrita, se\u00f1alaba que el Ministerio\n    de Defensa ya hab\u00eda remitido a dicho organismo una comunicaci\u00f3n oficial\n    en la que le exponen que tales instalaciones siguen conservando en su\n    totalidad el inter\u00e9s militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta respuesta cierra de momento la\n    posibilidad de cesi\u00f3n de parte o la totalidad de las instalaciones a las\n    administraciones p\u00fablicas solicitantes y se opone a la voluntad expresada\n    en la moci\u00f3n aprobada el pasado d\u00eda 14 de octubre por el Pleno del\n    Senado, en la que se insta al Estado a continuar con la permanente\n    voluntad de di\u00e1logo y colaboraci\u00f3n con las instituciones canarias en\n    torno al traslado de los acuartelamientos militares sitos en los cascos\n    urbanos de Santa Cruz de Tenerife, Las Palmas de Gran Canaria, Puerto del\n    Rosario y Arrecife. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado mes de septiembre, a trav\u00e9s de una respuesta\n    escrita y en conversaciones mantenidas con representantes de su\n    ministerio, me comunicaron que se hab\u00eda consultado al Estado Mayor del\n    Ej\u00e9rcito sobre la posibilidad de llegar a acuerdos relativos a la cesi\u00f3n\n    al Cabildo de Lanzarote de la totalidad o parte del acuartelamiento\n    militar de Arrecife, tras las peticiones realizadas por la propia\n    corporaci\u00f3n insular y la Consejer\u00eda de Sanidad del Gobierno de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un d\u00eda despu\u00e9s de que finalizase el plazo de presentaci\u00f3n de preguntas\n    orales para este Pleno, el pasado viernes d\u00eda 5 de diciembre, el\n    Gobierno, a trav\u00e9s de una respuesta escrita, se\u00f1alaba que el Ministerio\n    de Defensa ya hab\u00eda remitido a dicho organismo una comunicaci\u00f3n oficial\n    en la que le exponen que tales instalaciones siguen conservando en su\n    totalidad el inter\u00e9s militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Estado Mayor del Ej\u00e9rcito ha manifestado reiteradamente que tales\n    instalaciones siguen conservando en su totalidad el inter\u00e9s militar y\n    descarta, por tanto, la posibilidad de ceder en todo o en parte las\n    mismas a otras administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La sociedad de Lanzarote en un importante esfuerzo\n    realizado en su momento cedi\u00f3 al Ministerio de Defensa los m\u00e1s de\n    3.800.000 metros cuadrados en esa isla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos de la isla de Lanzarote y existen m\u00e1s de 3.800.000\n    metros cuadrados destinados a actividades del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    cuartel de Arrecife, tras la \u00faltima revisi\u00f3n estrat\u00e9gica, s\u00f3lo permanecen\n    un total de 28 cuadros de mando y militares de tropa profesional, por lo\n    que no entendemos el empe\u00f1o de su departamento en conservar la totalidad\n    del acuartelamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "seguridad": [0], "operaciones": [5], "defensa": [2], "militares": [3], "militar": [4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso el\n    funcionamiento del mismo exige una contemplaci\u00f3n integral que no puede\n    segregarse por \u00e1reas sin afectar a la total utilidad del propio\n    acuartelamiento, y lo har\u00eda incompatible con la seguridad de la\n    instalaci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ese acuartelamiento se emplea en su totalidad frecuentemente por\n    unidades de la jefatura de tropas como zona de tr\u00e1nsito para el\n    desarrollo de ejercicios y actividades de instrucci\u00f3n y de\n    adiestramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme reiterar, sin embargo, la voluntad del\n    Ministerio de Defensa y del Gobierno manifestada el pasado 14 de octubre\n    en el Senado, a instancias del grupo de S.S., de di\u00e1logo y colaboraci\u00f3n\n    con las administraciones p\u00fablicas canarias, en concreto con Las Palmas,\n    con Santa Cruz de Tenerife, con Arrecife y el Puerto del Rosario,\n    concili\u00e1ndolas, eso s\u00ed, como tuve oportunidad de decirle el otro d\u00eda a\n    una compa\u00f1era suya, con las necesidades de la defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En l\u00ednea\n    de ese compromiso est\u00e1 el convenio con el Ayuntamiento de Las Palmas, que\n    va a permitir el traslado o reubicaci\u00f3n de determinadas unidades\n    militares en la pen\u00ednsula de La Isleta y la expansi\u00f3n del Puerto de La\n    Luz y Las Palmas, as\u00ed como la restauraci\u00f3n de la cantera del Roque\n    Ceniciento, en La Isleta, por no mencionar tambi\u00e9n la puesta a\n    disposici\u00f3n de necesidades canarias ante el problema de la inmigraci\u00f3n,\n    tanto en El Matorral de Fuerteventura como en la base de Hoya Fr\u00eda de\n    Santa Cruz de Tenerife, de locales para ubicaci\u00f3n e internamiento de\n    inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el\n    funcionamiento del mismo exige una contemplaci\u00f3n integral que no puede\n    segregarse por \u00e1reas sin afectar a la total utilidad del propio\n    acuartelamiento, y lo har\u00eda incompatible con la seguridad de la\n    instalaci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el acuartelamiento es el que aloja el \u00fanico\n    polvor\u00edn de la isla, por tanto, satisface las necesidades de las\n    actividades citadas anteriormente y, tambi\u00e9n llegado el caso, las que\n    puedan requerirse para otro tipo de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#002230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5, 6], "j\u00f3venes": [3], "defensa": [1, 2], "econom\u00eda": [7], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El primer intento, se\u00f1or ministro, fue rechazado  -ya se ha dicho en este\n    sal\u00f3n hace pocos minutos-, y fue rechazado con una fuerte presi\u00f3n\n    ciudadana y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ores diputados, se\u00f1or\n    ministro, hoy, como hace semanas, miles de agricultores han venido a\n    Madrid no para hacer turismo sino para exigirle a usted que asuma la\n    defensa de los productos que como el aceite de oliva o como el algod\u00f3n\n    est\u00e1n siendo objeto de una verdadera agresi\u00f3n por la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vamos a exigir que diga claramente hasta d\u00f3nde est\u00e1\n    dispuesto a llegar y cu\u00e1les van a ser los pasos que va a dar en defensa\n    del olivar, del algod\u00f3n y del tabaco; que diga claramente hasta d\u00f3nde\n    est\u00e1 dispuesto a actuar para frenar lo que hoy por hoy es una verdadera\n    declaraci\u00f3n de guerra al campo y al mundo rural andaluz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    vez m\u00e1s se viene a demostrar que lo que se est\u00e1 intentando es dificultar\n    la instalaci\u00f3n de agricultores j\u00f3venes, que no van a tener m\u00e1s remedio\n    que abandonar la agricultura y buscar la salida fuera de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tenemos que recordar que los argumentos que se\n    utilizaron aquel d\u00eda son los mismos que hoy se utilizan para rechazar el\n    desacoplamiento de las ayudas, son los riesgos de que ese desacoplamiento\n    produzca problemas medioambientales, produzca despoblamiento rural,\n    produzca reducci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica, y todo esto sin abordar la\n    mejora de la calidad, sin luchar contra el fraude o sin buscar la\n    estabilidad de los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy como ayer se deja al\n    descubierto los verdaderos objetivos de la reforma: acabar con la\n    producci\u00f3n, cambiar el modelo de agricultura, cambiar al agricultor\n    profesional, arrincon\u00e1ndolo y situando la agricultura simplemente como un\n    complemento de renta, pero nunca como una actividad fija, \u00fanica y\n    principal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector algodonero no s\u00f3lo se extiende\n    a productores y desmotadoras, sino que tambi\u00e9n intervienen otros\n    colectivos que igualmente perder\u00edan una parte importante de su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no puede\n    asistir como ministro a que haya comunidades de este pa\u00eds, precisamente\n    aquellas, como Andaluc\u00eda, que m\u00e1s problemas y m\u00e1s necesidad tienen, que\n    vayan a salir de esta OCM, de su OCM, de la del olivar, derrotadas y con\n    p\u00e9rdidas en su econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5, 6], "seguridad": [3], "econom\u00eda": [7], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero\n    durante muchos a\u00f1os Andaluc\u00eda se ha beneficiado de haber penalizado a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas con sus producciones masivas, y ese es un\n    tema del que S.S., que tiene una conciencia social, tiene que ser\n    consciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es, por lo tanto, un sector en el que el modelo que se nos propone\n    no es adecuado, y consideramos que tenemos que buscar un sistema que\n    garantice la continuidad del sector y de toda la industria de primera\n    transformaci\u00f3n asociado al mismo, teniendo en cuenta sobre todo que el\n    sector est\u00e1 b\u00e1sicamente localizado en Extremadura, que es una de las\n    regiones europeas cuyo PIB per c\u00e1pita es m\u00e1s bajo en el contexto\n    comunitario y que habr\u00eda enormes problemas econ\u00f3micos y sociales, graves\n    problemas de desequilibrio social y \u00e9xodo rural, sin que haya\n    alternativas fiables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en el tema del tabaco hay una enorme sensibilidad\n    social en el sentido de que hay muchos pa\u00edses n\u00f3rdicos que entienden que\n    el cultivo del tabaco debe ser prohibido en la Uni\u00f3n Europea, no ya las\n    ayudas, sino el cultivo del tabaco, as\u00ed como eliminar la publicidad y el\n    consumo del tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la seguridad de que el modelo de la\n    Comisi\u00f3n no le sirve al Gobierno, por lo que se va a oponer por todos los\n    medios a su admisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno pretende que, como\n    resultado de esta reforma, se mantenga la actividad productiva de los\n    cultivos en todas las regiones que tradicionalmente han cultivado\n    algod\u00f3n, tabaco y aceite y, en segundo lugar, que todo el sector\n    industrial asociado a estos cultivos mantenga todo su nivel de ocupaci\u00f3n\n    y empleo en el medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora, los ministros de Agricultura de los\n    pa\u00edses productores (Italia, Grecia, Espa\u00f1a, Francia y Portugal) hemos\n    logrado configurar una estrategia se\u00f1alando que la desvinculaci\u00f3n de la\n    producci\u00f3n sea solamente parcial y entendiendo que tiene que haber una\n    continuidad de la actividad productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, junto con el\n    sector, ha acordado estudiar jur\u00eddicamente cu\u00e1les son, de acuerdo con el\n    Protocolo de adhesi\u00f3n de Grecia y de Espa\u00f1a, los t\u00e9rminos en que se puede\n    defender una ayuda de esta naturaleza, pero tambi\u00e9n el Gobierno entiende\n    que hay o puede haber sistemas alternativos que garanticen la continuidad\n    del cultivo y sobre todo la actividad de las desmotadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso justifica que haya un apoyo adicional, que no\n    es f\u00e1cil de conseguir -ser\u00eda yo muy triunfalista si dijera eso-, pero\n    como hay cantidades que no van a ser utilizadas en el marco de las\n    conservas, en el marco de las agencias nacionales y en el marco de alguna\n    otra econom\u00eda, estamos considerando que tenemos que buscar un apoyo\n    sustancial adicional que permita los menores flujos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... de que\n    defenderemos los tres sectores, el mantenimiento del cultivo y de la\n    actividad industrial vinculada a los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya sabemos que en la\n    defensa de Andaluc\u00eda hasta muy poco, incluso hasta enfrentarla con otras\n    comunidades, pero nosotros creemos que es posible alcanzar la unidad\n    siempre que el ministerio hubiese dicho desde el primer momento a\n    Fischler que no, como se le dijo en 1996, y que hubiese dicho a las\n    comunidades que iba a pelear por que no se perdiese ni un solo euro para\n    ninguna de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que busca es\n    la divisi\u00f3n, nos va a encontrar enfrente defendiendo el olivar\n    tradicional y tambi\u00e9n el olivar productivo, todo el olivar, porque todo\n    tiene defensa, pero con su intervenci\u00f3n de hoy, se\u00f1or ministro,\n    sinceramente, usted no se ha colocado a la cabeza del olivar sino a la\n    cabeza de la divisi\u00f3n del olivar, y eso es muy grave, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"operaciones": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tengo un historial\n    intachable en la defensa del sector agrario espa\u00f1ol y espero seguir\n    defendi\u00e9ndolo con inteligencia, con energ\u00eda y espero que con el apoyo de\n    su grupo para toda Espa\u00f1a, no s\u00f3lo para una comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos se pueden apuntar a los movimientos que quieran, pero\n    el Gobierno va a tener la tranquilidad y la calma para mejorar el sector,\n    con energ\u00eda, no le quepa la menor duda, se\u00f1or Centella, porque hasta\n    ahora he demostrado que he defendido al sector con energ\u00eda: consegu\u00ed la\n    pr\u00f3rroga del tabaco, el incremento del fondo de operaciones, las ayudas\n    para los frutos secos; mejoras sustanciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "defensa": [14, 15], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Mi interpelaci\u00f3n tiene como objeto plantearle un debate eminentemente\n    pol\u00edtico porque probablemente es la \u00faltima vez que vamos a discutir de\n    esta cuesti\u00f3n en esta legislatura, y es, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 va a hacer\n    el Gobierno a partir del pr\u00f3ximo d\u00eda 15 de diciembre, d\u00eda que la\n    Resoluci\u00f3n 1511 establece que es la fecha tope para que el Consejo\n    provisional presente al Consejo de Seguridad de Naciones Unidas el\n    calendario para la elaboraci\u00f3n de la Constituci\u00f3n y la convocatoria de\n    elecciones libres y democr\u00e1ticas en Irak, que de esta manera elegir\u00e1 un\n    gobierno para as\u00ed volver a obtener el control sobre las decisiones\n    internas iraqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos, por sus\n    declaraciones a la prensa, que ya se ha puesto en marcha la rotaci\u00f3n de\n    nuestras tropas y ya sabemos, por la exposici\u00f3n del se\u00f1or Aznar, que el\n    Gobierno ir\u00e1 al Consejo de Seguridad, a partir del 15 de diciembre\n    asumiendo \u00edntegramente la agenda y el calendario presentados por el\n    embajador, representante especial del presidente de los Estados Unidos,\n    se\u00f1or Bremer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si esta hip\u00f3tesis se confirmara en los d\u00edas, semanas y\n    meses que vienen, queremos decirle que la seguridad de nuestras tropas en\n    Irak no puede depender de los avatares de las elecciones en los Estados\n    Unidos y del impacto de los episodios dram\u00e1ticos en los \u00edndices de\n    popularidad del candidato Bush. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto fuera as\u00ed, es injusto\n    que la seguridad y las condiciones de permanencia de nuestras tropas en\n    Irak dependan de una pol\u00edtica equivocada, de una guerra fracasada y de\n    una apuesta partidaria del presidente del Gobierno por la reelecci\u00f3n del\n    candidato del Partido Republicano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, pues, se\u00f1or ministro, si usted piensa que nuestra interpretaci\u00f3n de\n    lo que dijo el otro d\u00eda aqu\u00ed el presidente del Gobierno es err\u00f3nea, es\n    equivocada, si ustedes van a cambiar de posici\u00f3n de aqu\u00ed al 15 de\n    diciembre en el Consejo de Seguridad, usted me corrige y nosotros nos\n    sentiremos muy satisfechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al contrario, si, comenzada la rotaci\u00f3n de\n    nuestras tropas en Irak, empezaran a producirse los primeros s\u00edntomas de\n    que nuestras tropas, su seguridad, sus vidas y los intereses nacionales\n    de nuestro pa\u00eds empiezan a depender de los avatares de los polls en las\n    elecciones norteamericanas -acu\u00e9rdese de lo que pas\u00f3 en Somalia y de lo\n    que pas\u00f3 en el L\u00edbano-, no vamos a discutir m\u00e1s de estas cuestiones en\n    este Congreso, pero queremos que quede constancia en el \"Diario de\n    Sesiones\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca\n    entender\u00edamos que la seguridad de nuestras tropas y la situaci\u00f3n de\n    nuestras gentes all\u00e1 empezaran a depender de una situaci\u00f3n que\n    desafortunadamente ni ustedes ni nosotros podemos ya controlar; nos\n    podemos convertir simplemente en un instrumento de una estrategia de\n    salida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es sabido, se\u00f1or ministro, estas eran las previsiones de la\n    resoluci\u00f3n 1511, pero el Gobierno norteamericano ha cambiado las\n    prioridades y unilateralmente ha marcado el mes de junio para iniciar el\n    traspaso de poderes y la salida de las tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos, por sus\n    declaraciones a la prensa, que ya se ha puesto en marcha la rotaci\u00f3n de\n    nuestras tropas y ya sabemos, por la exposici\u00f3n del se\u00f1or Aznar, que el\n    Gobierno ir\u00e1 al Consejo de Seguridad, a partir del 15 de diciembre\n    asumiendo \u00edntegramente la agenda y el calendario presentados por el\n    embajador, representante especial del presidente de los Estados Unidos,\n    se\u00f1or Bremer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos se\u00f1alarle se\u00f1or ministro -y a ustedes miembros del Partido\n    Popular-, con todo el respeto y la delicadeza, que para nosotros resulta\n    muy dif\u00edcil -que as\u00ed conste en el \"Diario de Sesiones\" por si no podemos\n    discutir m\u00e1s estos temas- que la determinaci\u00f3n de qui\u00e9n se queda en Irak\n    y cu\u00e1nto tiempo se puedan quedar las tropas empiece a depender del\n    desarrollo de la agenda electoral del Partido Republicano y no de las\n    necesidades objetivas de la soluci\u00f3n del conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si esta hip\u00f3tesis se confirmara en los d\u00edas, semanas y\n    meses que vienen, queremos decirle que la seguridad de nuestras tropas en\n    Irak no puede depender de los avatares de las elecciones en los Estados\n    Unidos y del impacto de los episodios dram\u00e1ticos en los \u00edndices de\n    popularidad del candidato Bush. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto fuera as\u00ed, es injusto\n    que la seguridad y las condiciones de permanencia de nuestras tropas en\n    Irak dependan de una pol\u00edtica equivocada, de una guerra fracasada y de\n    una apuesta partidaria del presidente del Gobierno por la reelecci\u00f3n del\n    candidato del Partido Republicano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al contrario, si, comenzada la rotaci\u00f3n de\n    nuestras tropas en Irak, empezaran a producirse los primeros s\u00edntomas de\n    que nuestras tropas, su seguridad, sus vidas y los intereses nacionales\n    de nuestro pa\u00eds empiezan a depender de los avatares de los polls en las\n    elecciones norteamericanas -acu\u00e9rdese de lo que pas\u00f3 en Somalia y de lo\n    que pas\u00f3 en el L\u00edbano-, no vamos a discutir m\u00e1s de estas cuestiones en\n    este Congreso, pero queremos que quede constancia en el \"Diario de\n    Sesiones\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca\n    entender\u00edamos que la seguridad de nuestras tropas y la situaci\u00f3n de\n    nuestras gentes all\u00e1 empezaran a depender de una situaci\u00f3n que\n    desafortunadamente ni ustedes ni nosotros podemos ya controlar; nos\n    podemos convertir simplemente en un instrumento de una estrategia de\n    salida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta cuesti\u00f3n nos preocupa\n    porque hasta ahora no hemos o\u00eddo ninguna explicaci\u00f3n ni referencia\n    m\u00ednimamente clara por parte del Gobierno, de la ministra de Asuntos\n    Exteriores o del ministro de Defensa, y hace pocos d\u00edas nos sorprendi\u00f3 el\n    presidente del Gobierno, pero en un sentido negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, y me dirijo particularmente a usted como ministro de Defensa,\n    nos preocupa mucho que el futuro de la situaci\u00f3n en Irak empiece a\n    depender de las necesidades y de los avatares del a\u00f1o electoral\n    norteamericano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5], "operaciones": [16, 17, 18, 19, 20], "militares": [13, 14, 15], "social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mar\u00edn, no puedo dejar de referirme a que todo eso tiene detr\u00e1s un\n    aval, el aval que ha supuesto la Conferencia de Donantes en Madrid los\n    d\u00edas 23 y 24 de octubre pasados, que es en s\u00ed misma una magn\u00edfica\n    aportaci\u00f3n de Espa\u00f1a a la reconstrucci\u00f3n de Irak, pero en las que\n    participaron m\u00e1s de 70 pa\u00edses en una clara respuesta de su compromiso con\n    el futuro de Irak superando diferencias y trabajando todos para la\n    reconstrucci\u00f3n material, pol\u00edtica y social del pueblo iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La operaci\u00f3n se hizo sin\n    necesidad de disparos ni bajas, en una demostraci\u00f3n de lo que el propio\n    comandante en jefe del CJTF-7 considera un ejemplo de las operaciones\n    conjuntas de las fuerzas de la coalici\u00f3n y las fuerzas de seguridad\n    iraqu\u00edes, captur\u00e1ndose un total de 41 personas, entre las que se\n    hallar\u00edan los presuntos responsables directos, ejecutores y organizadores\n    del reciente atentado terrorista contra los agentes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre del Gobierno, se\u00f1or\u00edas, he de mostrar p\u00fablicamente\n    nuestra satisfacci\u00f3n y nuestro reconocimiento y gratitud a todos cuantos\n    han participado en estas operaciones, en un trabajo conjunto y\n    multinacional en beneficio de la seguridad y de la paz en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado mes de noviembre se cre\u00f3 el grupo de contactos\n    para Irak de las Naciones Unidas que asesora a su secretario general y\n    que tiene como objeto principal hacer un seguimiento de la situaci\u00f3n en\n    Irak y aportar una perspectiva regional y que est\u00e1 formado por los cinco\n    miembros permanentes, m\u00e1s otros cinco pa\u00edses miembros no permanentes del\n    Consejo de Seguridad, entre ellos Espa\u00f1a, y los pa\u00edses vecinos de Irak\n    m\u00e1s Egipto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -que voy a recordar- y que el propio\n    presidente del Consejo de Gobierno iraqu\u00ed comunic\u00f3 al presidente del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas el pasado 26 de noviembre, que\n    contiene el acuerdo entre dicho Consejo y la autoridad provisional de la\n    coalici\u00f3n, con el calendario al que ha aludido S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 30 de abril de 2004, el\n    Gobierno provisional deber\u00e1 haber alcanzado un acuerdo con la autoridad\n    provisional de la coalici\u00f3n para la transferencia y responsabilidades en\n    materia de seguridad, en el que se fijar\u00e1 el status de las fuerzas de la\n    coalici\u00f3n que permanezcan en Irak a partir de esa fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mediod\u00eda de hoy,\n    se\u00f1or\u00edas, tras hablar personalmente con el general jefe norteamericano\n    del CJTF-7, Ricardo S\u00e1nchez, en Bagdag, me ha confirmado que, a primeras\n    horas de la ma\u00f1ana de hoy, cuatro compa\u00f1\u00edas del tercer batall\u00f3n del 505\n    regimiento de la 82 Divisi\u00f3n Aerotransportada de los Estados Unidos,\n    junto a fuerzas de la polic\u00eda iraqu\u00ed, han llevado a cabo una serie de\n    operaciones en la ciudad de Latifiya, al sur de Bagdag, para proceder a\n    la detenci\u00f3n de elementos terroristas vinculados al atentado que cost\u00f3 la\n    vida a siete agentes espa\u00f1oles del CNI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se me ha subrayado por el general\n    S\u00e1nchez que las fuerzas de la coalici\u00f3n han contado con importante\n    informaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n ciudadana, en una clara indicaci\u00f3n de que los\n    terroristas han cruzado una l\u00ednea que no est\u00e1 dispuesta a tolerar la\n    mayor\u00eda pac\u00edfica de la poblaci\u00f3n de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La operaci\u00f3n se hizo sin\n    necesidad de disparos ni bajas, en una demostraci\u00f3n de lo que el propio\n    comandante en jefe del CJTF-7 considera un ejemplo de las operaciones\n    conjuntas de las fuerzas de la coalici\u00f3n y las fuerzas de seguridad\n    iraqu\u00edes, captur\u00e1ndose un total de 41 personas, entre las que se\n    hallar\u00edan los presuntos responsables directos, ejecutores y organizadores\n    del reciente atentado terrorista contra los agentes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo por\n    seguro que ello ha de servir tambi\u00e9n de est\u00edmulo a las Fuerzas Armadas y\n    a todo el personal espa\u00f1ol que all\u00ed trabaja y, de forma especial, a los\n    agentes del Centro Nacional de Inteligencia que se encuentran en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no necesita que le\n    instruya sobre los contenidos de la Resoluci\u00f3n 1483 que legitim\u00f3 la\n    participaci\u00f3n en la reconstrucci\u00f3n de Irak -que recuerdo fue aprobada por\n    unanimidad- y de la que pude dar cuenta a la Comisi\u00f3n del Congreso ante\n    S.S., en nombre de su grupo, el pasado d\u00eda 17 de julio y tambi\u00e9n de la\n    participaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en esa coalici\u00f3n ad hoc en la zona\n    llamada centro-sur, sum\u00e1ndose a los 35 pa\u00edses que totalizan 140.000\n    efectivos militares, de los que 117.000 pertenecen a los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la Resoluci\u00f3n 1511, de 16 de octubre, que se aprob\u00f3 por\n    unanimidad, ped\u00eda a la autoridad -la autoridad que, como aclar\u00e9 a S.S.,\n    estaba constituida por las fuerzas anteriores de ocupaci\u00f3n brit\u00e1nicas y\n    norteamericanas, no espa\u00f1olas- que devolvieran las responsabilidades y\n    las atribuciones de gobierno al pueblo de Irak tan pronto como fuera\n    posible e invit\u00f3 al Consejo de Gobierno a que presentara un calendario y\n    un programa para la redacci\u00f3n de una nueva constituci\u00f3n, tan pronto como\n    fuera posible a juicio del presidente del Consejo de Gobierno iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 30 de abril de 2004, el\n    Gobierno provisional deber\u00e1 haber alcanzado un acuerdo con la autoridad\n    provisional de la coalici\u00f3n para la transferencia y responsabilidades en\n    materia de seguridad, en el que se fijar\u00e1 el status de las fuerzas de la\n    coalici\u00f3n que permanezcan en Irak a partir de esa fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce con detalle cu\u00e1l ha sido el transcurso\n    de las operaciones de reconstrucci\u00f3n y, al tiempo, de aseguramiento de la\n    paz en Irak desde que finalizaron las operaciones militares que\n    derrocaron al r\u00e9gimen de Sadam Husein. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no necesita que le\n    instruya sobre los contenidos de la Resoluci\u00f3n 1483 que legitim\u00f3 la\n    participaci\u00f3n en la reconstrucci\u00f3n de Irak -que recuerdo fue aprobada por\n    unanimidad- y de la que pude dar cuenta a la Comisi\u00f3n del Congreso ante\n    S.S., en nombre de su grupo, el pasado d\u00eda 17 de julio y tambi\u00e9n de la\n    participaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en esa coalici\u00f3n ad hoc en la zona\n    llamada centro-sur, sum\u00e1ndose a los 35 pa\u00edses que totalizan 140.000\n    efectivos militares, de los que 117.000 pertenecen a los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la finalizaci\u00f3n de las operaciones militares, por darle un\n    dato, la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica ha pasado de 300 a m\u00e1s de 4.500\n    megavatios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mediod\u00eda de hoy,\n    se\u00f1or\u00edas, tras hablar personalmente con el general jefe norteamericano\n    del CJTF-7, Ricardo S\u00e1nchez, en Bagdag, me ha confirmado que, a primeras\n    horas de la ma\u00f1ana de hoy, cuatro compa\u00f1\u00edas del tercer batall\u00f3n del 505\n    regimiento de la 82 Divisi\u00f3n Aerotransportada de los Estados Unidos,\n    junto a fuerzas de la polic\u00eda iraqu\u00ed, han llevado a cabo una serie de\n    operaciones en la ciudad de Latifiya, al sur de Bagdag, para proceder a\n    la detenci\u00f3n de elementos terroristas vinculados al atentado que cost\u00f3 la\n    vida a siete agentes espa\u00f1oles del CNI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La operaci\u00f3n se hizo sin\n    necesidad de disparos ni bajas, en una demostraci\u00f3n de lo que el propio\n    comandante en jefe del CJTF-7 considera un ejemplo de las operaciones\n    conjuntas de las fuerzas de la coalici\u00f3n y las fuerzas de seguridad\n    iraqu\u00edes, captur\u00e1ndose un total de 41 personas, entre las que se\n    hallar\u00edan los presuntos responsables directos, ejecutores y organizadores\n    del reciente atentado terrorista contra los agentes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre del Gobierno, se\u00f1or\u00edas, he de mostrar p\u00fablicamente\n    nuestra satisfacci\u00f3n y nuestro reconocimiento y gratitud a todos cuantos\n    han participado en estas operaciones, en un trabajo conjunto y\n    multinacional en beneficio de la seguridad y de la paz en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce con detalle cu\u00e1l ha sido el transcurso\n    de las operaciones de reconstrucci\u00f3n y, al tiempo, de aseguramiento de la\n    paz en Irak desde que finalizaron las operaciones militares que\n    derrocaron al r\u00e9gimen de Sadam Husein. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la finalizaci\u00f3n de las operaciones militares, por darle un\n    dato, la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica ha pasado de 300 a m\u00e1s de 4.500\n    megavatios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todos estos datos y muchos m\u00e1s dan idea del buen trabajo que se est\u00e1\n    haciendo, se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n por Espa\u00f1a, de manera sustancial, quiero\n    aprovechar esta oportunidad para dejarlo sentado, a trav\u00e9s del\n    comisionado del Gobierno para los asuntos de Irak y de todo el personal\n    civil y militar que est\u00e1 colaborando con \u00e9l y con el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno no revisa las\n    decisiones que ha tomado en relaci\u00f3n a Irak -los hechos y los datos que\n    he suministrado hablan por s\u00ed mismos- y tampoco revisa la decisi\u00f3n de\n    mantener el contingente militar espa\u00f1ol de la brigada multinacional Plus\n    Ultra mientras sea necesario para garantizar la seguridad de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    estamos bailando al son que toca nadie, se\u00f1or Mar\u00edn, estamos trabajando\n    en el \u00e1mbito de la reconstrucci\u00f3n y en el \u00e1mbito de la seguridad con unos\n    aliados leales, como especialmente cabe decir en el d\u00eda de hoy, los\n    mismos que nos han propuesto -y es una idea que el Gobierno espa\u00f1ol\n    pondera muy positivamente- que sea la propia Organizaci\u00f3n Atl\u00e1ntica, la\n    OTAN, la que se encargue integralmente de nuestra zona en la opci\u00f3n de\n    mando que tiene Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no revisa las\n    decisiones que ha tomado en relaci\u00f3n a Irak -los hechos y los datos que\n    he suministrado hablan por s\u00ed mismos- y tampoco revisa la decisi\u00f3n de\n    mantener el contingente militar espa\u00f1ol de la brigada multinacional Plus\n    Ultra mientras sea necesario para garantizar la seguridad de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "defensa": [2], "militares": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dos, le aseguro que hubo alguien que est\u00e1 mucho m\u00e1s pr\u00f3ximo a\n    usted que a m\u00ed que s\u00ed dijo que apostaba por la reelecci\u00f3n del presidente\n    Bush porque esto era bueno para la seguridad mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTal vez sacrificar a tropas\n    espa\u00f1olas porque un pa\u00eds ocupante\n    quiera firmar un SOFA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de la OTAN que usted acaba de se\u00f1alar me permite decir todav\u00eda mucho\n    m\u00e1s claro qu\u00e9 es lo que nos preocupa, se\u00f1or ministro de la Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame en qu\u00e9 parte de los intereses nacionales\n    de Espa\u00f1a est\u00e1 la consecuci\u00f3n de objetivos estrat\u00e9gicos y militares de\n    una gran potencia, que yo no los entiendo, porque va a ser la fuente\n    todav\u00eda de una mayor inestabilidad en toda la regi\u00f3n del Oriente Medio,\n    pero, \u00bfd\u00f3nde sit\u00faa usted nuestra aportaci\u00f3n en este dise\u00f1o estrat\u00e9gico\n    donde, no se empe\u00f1e por favor, jugamos un papel puramente instrumental? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Vuelvo a insistir, nuestro\n    calendario es el propuesto por el Consejo de Gobierno iraqu\u00ed al Consejo\n    de Seguridad de Naciones Unidas, se\u00f1or Mar\u00edn, no es solamente ni\n    exclusivamente un calendario norteamericano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son esas resoluciones del\n    Consejo de Seguridad, aprobadas por unanimidad, las que legitiman y\n    enmarcan la acci\u00f3n de la coalici\u00f3n internacional en Irak, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el ministro de Defensa de este Gobierno\n    no participa de esa idea y cree que ser\u00eda un grave riesgo para la\n    seguridad de Irak y para la futura pacificaci\u00f3n de la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos de acuerdo con las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad, si estamos actuando dentro de su marco, si seguimos\n    el calendario propuesto por el Consejo de Gobierno iraqu\u00ed al presidente\n    del Consejo de Seguridad y si estamos siguiendo al grupo de contacto, ya\n    me dir\u00e1 S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Mar\u00edn, los\n    intereses nacionales de Espa\u00f1a, de la Espa\u00f1a de nuestros d\u00edas, de la de\n    los 25 a\u00f1os, tambi\u00e9n est\u00e1n en el frontispicio de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola\n    y son contribuir a garantizar la paz y la seguridad en el mundo, y desde\n    luego en nuestra historia reciente -quiera Dios que s\u00f3lo sea ya historia-\n    en luchar donde sea menester y con todos los medios a nuestro alcance\n    contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el ministro de Defensa de este Gobierno\n    no participa de esa idea y cree que ser\u00eda un grave riesgo para la\n    seguridad de Irak y para la futura pacificaci\u00f3n de la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA LUCHAR CONTRA LA\n    POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA LUCHAR CONTRA LA\n    POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30], "alquiler": [42, 43], "seguridad": [18], "familias": [31, 32, 33, 34], "econom\u00eda": [46, 47, 48], "exclusi\u00f3n social": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "inclusi\u00f3n social": [44, 45]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Subo a la tribuna para defender esta interpelaci\u00f3n al ministro de Trabajo\n    y Asuntos Sociales sobre las pol\u00edticas del Gobierno espa\u00f1ol de lucha\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola desde 1995, el important\u00edsimo proceso de creaci\u00f3n de\n    ocupaci\u00f3n, la reducci\u00f3n del paro, el r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social, la racionalizaci\u00f3n en el gasto p\u00fablico, la puesta en marcha de\n    las pol\u00edticas de d\u00e9ficit cero, el inicio de una ambiciosa pol\u00edtica de\n    liberalizaci\u00f3n en el sector estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    configuraban aquel escenario de que Espa\u00f1a iba bien, y Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 se siente tambi\u00e9n, en la medida de sus posibilidades, corresponsable\n    de ese proceso de la Espa\u00f1a que iba bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como recordatorio, voy a leer lo que se dice en el \u00faltimo informe del\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social sobre el plan de acci\u00f3n de inclusi\u00f3n social,\n    en el que se recuerdan algunos datos contundentes, y se afirma que, con\n    datos del panel de hogares de la Uni\u00f3n Europea de 1999, el 19 por ciento\n    de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola se situaba por debajo del umbral de pobreza\n    relativa y, entre par\u00e9ntesis, definido como el 60 por ciento de la media\n    nacional de renta disponible equivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, estamos convencidos de que\n    una pol\u00edtica de lucha contra la pobreza no puede partir de la convicci\u00f3n\n    de que estamos ante la fatalidad de determinadas personas que por\n    desgracia se ven sometidas a determinados avatares de la vida, aunque eso\n    tambi\u00e9n pasa, ni tampoco podemos entender que estamos simplemente ante un\n    problema de irresponsabilidad de aquellas personas o aquellas familias\n    que entran en la espiral de la pobreza y de la exclusi\u00f3n social, habiendo\n    tambi\u00e9n casos donde eso puede encontrar justificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La explicaci\u00f3n de estos procesos de pobreza tiene que ver con\n    el funcionamiento de nuestra sociedad, de nuestra econom\u00eda, de nuestro\n    modelo social, de una distribuci\u00f3n desigual de las oportunidades de las\n    personas y por el fallo de la pol\u00edtica, que no es capaz de dar respuesta\n    a estas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa afirmaci\u00f3n clara y rotunda es la afirmaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, es\n    tambi\u00e9n la afirmaci\u00f3n de la Iglesia cat\u00f3lica -es bueno releer el texto\n    que en 1997 aprob\u00f3 C\u00e1ritas en esa l\u00ednea- o es la reflexi\u00f3n de las\n    organizaciones sociales que trabajan en el \u00e1mbito de la pobreza y de la\n    lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n que no es\n    aceptable \u00e9tica ni pol\u00edticamente, y esta interpelaci\u00f3n pretende conocer\n    en este final de legislatura cu\u00e1l es la pol\u00edtica del Gobierno en este\n    \u00e1mbito, desde la convicci\u00f3n de que buena parte de los instrumentos\n    relacionados con la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social est\u00e1n\n    en manos de las comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales\n    -expl\u00edcitamente el marco constitucional atribuye las competencias en\n    materia de asistencia social a estas administraciones p\u00fablicas-, pero\n    tambi\u00e9n recordando que el art\u00edculo 40 es un mandato a todos los poderes\n    p\u00fablicos y que, por tanto, el Gobierno del Estado tambi\u00e9n tiene sus\n    responsabilidades en estas cuestiones, especialmente en dos de los\n    instrumentos fundamentales para articular una eficaz lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, como son la protecci\u00f3n social y las\n    pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos dos instrumentos, ante el reto de las\n    personas mayores pobres, el reto de las familias monoparentales, el reto\n    de las personas discapacitadas y empobrecidas, el reto de los enfermos\n    mentales, el reto de los nuevos pobres vinculados a la inmigraci\u00f3n, el\n    reto de la pobreza infantil, desde el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social\n    dependiente del Estado y desde el \u00e1mbito de las pol\u00edticas p\u00fablicas de\n    empleo definidas por el Estado, tambi\u00e9n hay responsabilidades para\n    articular estas actuaciones, y adem\u00e1s hacerlo en un contexto de profunda\n    transformaci\u00f3n de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 estamos convencidos de que es necesario hacer un\n    esfuerzo enorme, que el Consejo Econ\u00f3mico y Social viene reclamando desde\n    hace mucho tiempo, para actualizar nuestra informaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n\n    de la pobreza en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, la mayor\u00eda de los estudios que se llevan a\n    cabo en este \u00e1mbito son estudios hechos por la sociedad civil: C\u00e1ritas a\n    trav\u00e9s de FOESSA, la Fundaci\u00f3n Un Sol M\u00f3n, de la Caixa de Catalunya, o el\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social, analizando precisamente los borradores del\n    plan de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfc\u00f3mo enfocamos nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social, para garantizar que la pensi\u00f3n que recibe cualquier pensionista\n    pueda asegurar ese m\u00ednimo de dignidad que le permita a una persona mayor\n    pagar su alquiler, comer y vivir de manera aut\u00f3noma, sin convertirse en\n    una carga para sus familiares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Partiendo de que las personas de que\n    hablamos, por edad o por sus condiciones f\u00edsicas, ps\u00edquicas o\n    sensoriales, es imposible que trabajen, la respuesta s\u00f3lo puede estar en\n    el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, \u00bfc\u00f3mo combinamos de manera eficaz protecci\u00f3n\n    social con pol\u00edticas activas de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo facilitaremos de\n    manera eficaz que las rentas m\u00ednimas de inserci\u00f3n constituyan un\n    verdadero instrumento de integraci\u00f3n en el empleo de personas en\n    situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, \u00bfc\u00f3mo desarrollaremos\n    pol\u00edticas activas espec\u00edficas orientadas a facilitar la integraci\u00f3n\n    social de aquellas personas que no encuentran empleo con los instrumentos\n    ordinarios y habituales de las pol\u00edticas activas de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social,\n    y esta C\u00e1mara en diversas ocasiones, han venido reclamando que el Gobierno\n    del Estado ponga esto en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos perdido un per\u00edodo\n    interesant\u00edsimo y oportun\u00edsimo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    para poner en marcha pol\u00edticas de atenci\u00f3n a la vida cotidiana de\n    aquellas personas que no se pueden valer solas, lo que a muchas de ellas\n    les condena a la situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, mi grupo parte de la convicci\u00f3n de que el crecimiento\n    econ\u00f3mico no puede hacer frente por s\u00ed solo a la situaci\u00f3n de pobreza y\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola desde 1995, el important\u00edsimo proceso de creaci\u00f3n de\n    ocupaci\u00f3n, la reducci\u00f3n del paro, el r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social, la racionalizaci\u00f3n en el gasto p\u00fablico, la puesta en marcha de\n    las pol\u00edticas de d\u00e9ficit cero, el inicio de una ambiciosa pol\u00edtica de\n    liberalizaci\u00f3n en el sector estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    configuraban aquel escenario de que Espa\u00f1a iba bien, y Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 se siente tambi\u00e9n, en la medida de sus posibilidades, corresponsable\n    de ese proceso de la Espa\u00f1a que iba bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subo a la tribuna para defender esta interpelaci\u00f3n al ministro de Trabajo\n    y Asuntos Sociales sobre las pol\u00edticas del Gobierno espa\u00f1ol de lucha\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como recordatorio, voy a leer lo que se dice en el \u00faltimo informe del\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social sobre el plan de acci\u00f3n de inclusi\u00f3n social,\n    en el que se recuerdan algunos datos contundentes, y se afirma que, con\n    datos del panel de hogares de la Uni\u00f3n Europea de 1999, el 19 por ciento\n    de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola se situaba por debajo del umbral de pobreza\n    relativa y, entre par\u00e9ntesis, definido como el 60 por ciento de la media\n    nacional de renta disponible equivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese \u00e1mbito, la severidad de la pobreza de esa poblaci\u00f3n era cinco\n    puntos mayor en Espa\u00f1a que en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, estamos convencidos de que\n    una pol\u00edtica de lucha contra la pobreza no puede partir de la convicci\u00f3n\n    de que estamos ante la fatalidad de determinadas personas que por\n    desgracia se ven sometidas a determinados avatares de la vida, aunque eso\n    tambi\u00e9n pasa, ni tampoco podemos entender que estamos simplemente ante un\n    problema de irresponsabilidad de aquellas personas o aquellas familias\n    que entran en la espiral de la pobreza y de la exclusi\u00f3n social, habiendo\n    tambi\u00e9n casos donde eso puede encontrar justificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La explicaci\u00f3n de estos procesos de pobreza tiene que ver con\n    el funcionamiento de nuestra sociedad, de nuestra econom\u00eda, de nuestro\n    modelo social, de una distribuci\u00f3n desigual de las oportunidades de las\n    personas y por el fallo de la pol\u00edtica, que no es capaz de dar respuesta\n    a estas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa afirmaci\u00f3n clara y rotunda es la afirmaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, es\n    tambi\u00e9n la afirmaci\u00f3n de la Iglesia cat\u00f3lica -es bueno releer el texto\n    que en 1997 aprob\u00f3 C\u00e1ritas en esa l\u00ednea- o es la reflexi\u00f3n de las\n    organizaciones sociales que trabajan en el \u00e1mbito de la pobreza y de la\n    lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n que no es\n    aceptable \u00e9tica ni pol\u00edticamente, y esta interpelaci\u00f3n pretende conocer\n    en este final de legislatura cu\u00e1l es la pol\u00edtica del Gobierno en este\n    \u00e1mbito, desde la convicci\u00f3n de que buena parte de los instrumentos\n    relacionados con la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social est\u00e1n\n    en manos de las comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales\n    -expl\u00edcitamente el marco constitucional atribuye las competencias en\n    materia de asistencia social a estas administraciones p\u00fablicas-, pero\n    tambi\u00e9n recordando que el art\u00edculo 40 es un mandato a todos los poderes\n    p\u00fablicos y que, por tanto, el Gobierno del Estado tambi\u00e9n tiene sus\n    responsabilidades en estas cuestiones, especialmente en dos de los\n    instrumentos fundamentales para articular una eficaz lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, como son la protecci\u00f3n social y las\n    pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos dos instrumentos, ante el reto de las\n    personas mayores pobres, el reto de las familias monoparentales, el reto\n    de las personas discapacitadas y empobrecidas, el reto de los enfermos\n    mentales, el reto de los nuevos pobres vinculados a la inmigraci\u00f3n, el\n    reto de la pobreza infantil, desde el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social\n    dependiente del Estado y desde el \u00e1mbito de las pol\u00edticas p\u00fablicas de\n    empleo definidas por el Estado, tambi\u00e9n hay responsabilidades para\n    articular estas actuaciones, y adem\u00e1s hacerlo en un contexto de profunda\n    transformaci\u00f3n de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de envejecimiento, el\n    cambio de funcionamiento en la vida de las familias, la transformaci\u00f3n\n    del mundo del trabajo y la nueva inmigraci\u00f3n configuran el espacio en el\n    que las pol\u00edticas p\u00fablicas deben incidir sobre la vieja y sobre la nueva\n    pobreza, dando respuestas nuevas a preguntas que venimos arrastrando\n    desde hace demasiado tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 estamos convencidos de que es necesario hacer un\n    esfuerzo enorme, que el Consejo Econ\u00f3mico y Social viene reclamando desde\n    hace mucho tiempo, para actualizar nuestra informaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n\n    de la pobreza en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la primera preocupaci\u00f3n que le manifiesta mi grupo es la siguiente:\n    \u00bfc\u00f3mo actualizamos la informaci\u00f3n sobre los niveles de pobreza en nuestra\n    sociedad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, mi grupo parte de la convicci\u00f3n de que el crecimiento\n    econ\u00f3mico no puede hacer frente por s\u00ed solo a la situaci\u00f3n de pobreza y\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, estamos convencidos de que\n    una pol\u00edtica de lucha contra la pobreza no puede partir de la convicci\u00f3n\n    de que estamos ante la fatalidad de determinadas personas que por\n    desgracia se ven sometidas a determinados avatares de la vida, aunque eso\n    tambi\u00e9n pasa, ni tampoco podemos entender que estamos simplemente ante un\n    problema de irresponsabilidad de aquellas personas o aquellas familias\n    que entran en la espiral de la pobreza y de la exclusi\u00f3n social, habiendo\n    tambi\u00e9n casos donde eso puede encontrar justificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie quiere ser pobre; no quiere ser pobre un parado de larga duraci\u00f3n;\n    no quieren ser pobres las familias donde ninguno de sus miembros est\u00e1\n    trabajando; no quiere ser pobre una madre que vive sola con hijos a cargo\n    y que quiz\u00e1s haya tenido que huir de su hogar por la violencia que ejerce\n    su esposo; no quiere ser pobre aquel hijo que vive en esa familia solo;\n    no quiere ser pobre un enfermo mental que no encuentra mecanismo ni forma\n    de incorporarse al mercado de trabajo; no quiere ser pobre aquel\n    pensionista pobre que se ve desahuciado de su casa porque no puede pagar\n    su alquiler; no quiere ser pobre aquella viuda sola que cobra una pensi\u00f3n\n    de miseria; no quiere ser pobre aquel inmigrante que debe pagar una cifra\n    astron\u00f3mica por compartir una cama en un piso abarrotado de otras\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos dos instrumentos, ante el reto de las\n    personas mayores pobres, el reto de las familias monoparentales, el reto\n    de las personas discapacitadas y empobrecidas, el reto de los enfermos\n    mentales, el reto de los nuevos pobres vinculados a la inmigraci\u00f3n, el\n    reto de la pobreza infantil, desde el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social\n    dependiente del Estado y desde el \u00e1mbito de las pol\u00edticas p\u00fablicas de\n    empleo definidas por el Estado, tambi\u00e9n hay responsabilidades para\n    articular estas actuaciones, y adem\u00e1s hacerlo en un contexto de profunda\n    transformaci\u00f3n de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de envejecimiento, el\n    cambio de funcionamiento en la vida de las familias, la transformaci\u00f3n\n    del mundo del trabajo y la nueva inmigraci\u00f3n configuran el espacio en el\n    que las pol\u00edticas p\u00fablicas deben incidir sobre la vieja y sobre la nueva\n    pobreza, dando respuestas nuevas a preguntas que venimos arrastrando\n    desde hace demasiado tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subo a la tribuna para defender esta interpelaci\u00f3n al ministro de Trabajo\n    y Asuntos Sociales sobre las pol\u00edticas del Gobierno espa\u00f1ol de lucha\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, estamos convencidos de que\n    una pol\u00edtica de lucha contra la pobreza no puede partir de la convicci\u00f3n\n    de que estamos ante la fatalidad de determinadas personas que por\n    desgracia se ven sometidas a determinados avatares de la vida, aunque eso\n    tambi\u00e9n pasa, ni tampoco podemos entender que estamos simplemente ante un\n    problema de irresponsabilidad de aquellas personas o aquellas familias\n    que entran en la espiral de la pobreza y de la exclusi\u00f3n social, habiendo\n    tambi\u00e9n casos donde eso puede encontrar justificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa afirmaci\u00f3n clara y rotunda es la afirmaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, es\n    tambi\u00e9n la afirmaci\u00f3n de la Iglesia cat\u00f3lica -es bueno releer el texto\n    que en 1997 aprob\u00f3 C\u00e1ritas en esa l\u00ednea- o es la reflexi\u00f3n de las\n    organizaciones sociales que trabajan en el \u00e1mbito de la pobreza y de la\n    lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n que no es\n    aceptable \u00e9tica ni pol\u00edticamente, y esta interpelaci\u00f3n pretende conocer\n    en este final de legislatura cu\u00e1l es la pol\u00edtica del Gobierno en este\n    \u00e1mbito, desde la convicci\u00f3n de que buena parte de los instrumentos\n    relacionados con la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social est\u00e1n\n    en manos de las comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales\n    -expl\u00edcitamente el marco constitucional atribuye las competencias en\n    materia de asistencia social a estas administraciones p\u00fablicas-, pero\n    tambi\u00e9n recordando que el art\u00edculo 40 es un mandato a todos los poderes\n    p\u00fablicos y que, por tanto, el Gobierno del Estado tambi\u00e9n tiene sus\n    responsabilidades en estas cuestiones, especialmente en dos de los\n    instrumentos fundamentales para articular una eficaz lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, como son la protecci\u00f3n social y las\n    pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo facilitaremos de\n    manera eficaz que las rentas m\u00ednimas de inserci\u00f3n constituyan un\n    verdadero instrumento de integraci\u00f3n en el empleo de personas en\n    situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos perdido un per\u00edodo\n    interesant\u00edsimo y oportun\u00edsimo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    para poner en marcha pol\u00edticas de atenci\u00f3n a la vida cotidiana de\n    aquellas personas que no se pueden valer solas, lo que a muchas de ellas\n    les condena a la situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, mi grupo parte de la convicci\u00f3n de que el crecimiento\n    econ\u00f3mico no puede hacer frente por s\u00ed solo a la situaci\u00f3n de pobreza y\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie quiere ser pobre; no quiere ser pobre un parado de larga duraci\u00f3n;\n    no quieren ser pobres las familias donde ninguno de sus miembros est\u00e1\n    trabajando; no quiere ser pobre una madre que vive sola con hijos a cargo\n    y que quiz\u00e1s haya tenido que huir de su hogar por la violencia que ejerce\n    su esposo; no quiere ser pobre aquel hijo que vive en esa familia solo;\n    no quiere ser pobre un enfermo mental que no encuentra mecanismo ni forma\n    de incorporarse al mercado de trabajo; no quiere ser pobre aquel\n    pensionista pobre que se ve desahuciado de su casa porque no puede pagar\n    su alquiler; no quiere ser pobre aquella viuda sola que cobra una pensi\u00f3n\n    de miseria; no quiere ser pobre aquel inmigrante que debe pagar una cifra\n    astron\u00f3mica por compartir una cama en un piso abarrotado de otras\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfc\u00f3mo enfocamos nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social, para garantizar que la pensi\u00f3n que recibe cualquier pensionista\n    pueda asegurar ese m\u00ednimo de dignidad que le permita a una persona mayor\n    pagar su alquiler, comer y vivir de manera aut\u00f3noma, sin convertirse en\n    una carga para sus familiares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como recordatorio, voy a leer lo que se dice en el \u00faltimo informe del\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social sobre el plan de acci\u00f3n de inclusi\u00f3n social,\n    en el que se recuerdan algunos datos contundentes, y se afirma que, con\n    datos del panel de hogares de la Uni\u00f3n Europea de 1999, el 19 por ciento\n    de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola se situaba por debajo del umbral de pobreza\n    relativa y, entre par\u00e9ntesis, definido como el 60 por ciento de la media\n    nacional de renta disponible equivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, la mayor\u00eda de los estudios que se llevan a\n    cabo en este \u00e1mbito son estudios hechos por la sociedad civil: C\u00e1ritas a\n    trav\u00e9s de FOESSA, la Fundaci\u00f3n Un Sol M\u00f3n, de la Caixa de Catalunya, o el\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social, analizando precisamente los borradores del\n    plan de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola desde 1995, el important\u00edsimo proceso de creaci\u00f3n de\n    ocupaci\u00f3n, la reducci\u00f3n del paro, el r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social, la racionalizaci\u00f3n en el gasto p\u00fablico, la puesta en marcha de\n    las pol\u00edticas de d\u00e9ficit cero, el inicio de una ambiciosa pol\u00edtica de\n    liberalizaci\u00f3n en el sector estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    configuraban aquel escenario de que Espa\u00f1a iba bien, y Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 se siente tambi\u00e9n, en la medida de sus posibilidades, corresponsable\n    de ese proceso de la Espa\u00f1a que iba bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La explicaci\u00f3n de estos procesos de pobreza tiene que ver con\n    el funcionamiento de nuestra sociedad, de nuestra econom\u00eda, de nuestro\n    modelo social, de una distribuci\u00f3n desigual de las oportunidades de las\n    personas y por el fallo de la pol\u00edtica, que no es capaz de dar respuesta\n    a estas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos perdido un per\u00edodo\n    interesant\u00edsimo y oportun\u00edsimo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    para poner en marcha pol\u00edticas de atenci\u00f3n a la vida cotidiana de\n    aquellas personas que no se pueden valer solas, lo que a muchas de ellas\n    les condena a la situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [9, 10, 11], "econom\u00eda": [19], "pol\u00edtica social": [20], "exclusi\u00f3n social": [12, 13, 14], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "inclusi\u00f3n social": [15, 16, 17, 18]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Campuzano, la pol\u00edtica del Gobierno por la que me interpela esta\n    tarde a favor de la inclusi\u00f3n social se enmarca como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese Consejo la Uni\u00f3n Europea\n    lanza su estrategia encaminada a conseguir la econom\u00eda m\u00e1s competitiva\n    del mundo, capaz de poder conseguir un crecimiento econ\u00f3mico sostenible,\n    con m\u00e1s y mejores empleos y una mayor cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta estrategia\n    ambiciosa de Lisboa qued\u00f3 reforzada en el Consejo Europeo de Niza al\n    aprobar una nueva agenda pol\u00edtico-social para el periodo 2000-2005 en la\n    que se establecieron las prioridades de actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la\n    pol\u00edtica social, y los Estados miembros asumimos el compromiso de\n    elaborar un plan nacional de acci\u00f3n para luchar contra la pobreza y\n    contra la exclusi\u00f3n social en el que deber\u00edan recogerse las actuaciones a\n    desarrollar para lograr los objetivos que nos hab\u00edamos marcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, que tiene un\n    periodo de vigencia del a\u00f1o 2003 al a\u00f1o 2005, se enmarca en la pol\u00edtica\n    puesta en marcha en los \u00faltimos a\u00f1os para mejorar la calidad de vida de\n    aquellas personas que se encuentran en claro riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha participado el movimiento asociativo a trav\u00e9s\n    del Consejo estatal de acci\u00f3n social, en el que se cre\u00f3 un grupo de\n    trabajo sobre inclusi\u00f3n social y en el que se consult\u00f3 a las entidades y\n    voluntarios que trabajan en el campo de la pobreza y de la exclusi\u00f3n\n    social y se han mantenido 100 reuniones con cerca de 5.000 potenciales\n    beneficiarios de las medidas que han sido incluidas en este segundo plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los agentes sociales tambi\u00e9n han participado por medio o a trav\u00e9s del\n    comit\u00e9 econ\u00f3mico y social y finalmente este plan tambi\u00e9n ha contado con\n    la aportaci\u00f3n de expertos de seis universidades que han hecho importantes\n    aportaciones en un seminario celebrado el pasado 24 de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este cap\u00edtulo creo que hemos hecho un ejercicio importante de di\u00e1logo\n    con el conjunto de la sociedad y muy especialmente con asociaciones,\n    entidades y administraciones que tienen una clara implicaci\u00f3n en el\n    \u00e1mbito de las pol\u00edticas sociales y muy especialmente de las pol\u00edticas de\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra l\u00ednea de acci\u00f3n que me parece especialmente importante se refiere a\n    la necesidad de mejorar la coordinaci\u00f3n de las pol\u00edticas de protecci\u00f3n\n    social mediante la cooperaci\u00f3n de todas las administraciones p\u00fablicas, y\n    para ello vamos a intensificar los mecanismos de cooperaci\u00f3n entre los\n    servicios sociales y de orientaci\u00f3n laboral del Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas; queremos avanzar en la cohesi\u00f3n interterritorial, priorizando\n    las actuaciones que se desarrollan en los territorios y barrios que son\n    socialmente m\u00e1s vulnerables, y vamos a promover los pactos locales y\n    regionales de empleo para colectivos vulnerables, en cuyo dise\u00f1o y\n    ejecuci\u00f3n deber\u00e1n participar y van a participar los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo Plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social marca al Gobierno de la\n    naci\u00f3n y tambi\u00e9n a las restantes administraciones p\u00fablicas competentes la\n    agenda de trabajo, si me lo permiten, ahora que est\u00e1 tan de moda, la hoja\n    de ruta para luchar en nuestro pa\u00eds contra la pobreza y contra la\n    exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta estrategia\n    ambiciosa de Lisboa qued\u00f3 reforzada en el Consejo Europeo de Niza al\n    aprobar una nueva agenda pol\u00edtico-social para el periodo 2000-2005 en la\n    que se establecieron las prioridades de actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la\n    pol\u00edtica social, y los Estados miembros asumimos el compromiso de\n    elaborar un plan nacional de acci\u00f3n para luchar contra la pobreza y\n    contra la exclusi\u00f3n social en el que deber\u00edan recogerse las actuaciones a\n    desarrollar para lograr los objetivos que nos hab\u00edamos marcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha participado el movimiento asociativo a trav\u00e9s\n    del Consejo estatal de acci\u00f3n social, en el que se cre\u00f3 un grupo de\n    trabajo sobre inclusi\u00f3n social y en el que se consult\u00f3 a las entidades y\n    voluntarios que trabajan en el campo de la pobreza y de la exclusi\u00f3n\n    social y se han mantenido 100 reuniones con cerca de 5.000 potenciales\n    beneficiarios de las medidas que han sido incluidas en este segundo plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo Plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social marca al Gobierno de la\n    naci\u00f3n y tambi\u00e9n a las restantes administraciones p\u00fablicas competentes la\n    agenda de trabajo, si me lo permiten, ahora que est\u00e1 tan de moda, la hoja\n    de ruta para luchar en nuestro pa\u00eds contra la pobreza y contra la\n    exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta estrategia\n    ambiciosa de Lisboa qued\u00f3 reforzada en el Consejo Europeo de Niza al\n    aprobar una nueva agenda pol\u00edtico-social para el periodo 2000-2005 en la\n    que se establecieron las prioridades de actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la\n    pol\u00edtica social, y los Estados miembros asumimos el compromiso de\n    elaborar un plan nacional de acci\u00f3n para luchar contra la pobreza y\n    contra la exclusi\u00f3n social en el que deber\u00edan recogerse las actuaciones a\n    desarrollar para lograr los objetivos que nos hab\u00edamos marcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, que tiene un\n    periodo de vigencia del a\u00f1o 2003 al a\u00f1o 2005, se enmarca en la pol\u00edtica\n    puesta en marcha en los \u00faltimos a\u00f1os para mejorar la calidad de vida de\n    aquellas personas que se encuentran en claro riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este cap\u00edtulo creo que hemos hecho un ejercicio importante de di\u00e1logo\n    con el conjunto de la sociedad y muy especialmente con asociaciones,\n    entidades y administraciones que tienen una clara implicaci\u00f3n en el\n    \u00e1mbito de las pol\u00edticas sociales y muy especialmente de las pol\u00edticas de\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Campuzano, la pol\u00edtica del Gobierno por la que me interpela esta\n    tarde a favor de la inclusi\u00f3n social se enmarca como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, que tiene un\n    periodo de vigencia del a\u00f1o 2003 al a\u00f1o 2005, se enmarca en la pol\u00edtica\n    puesta en marcha en los \u00faltimos a\u00f1os para mejorar la calidad de vida de\n    aquellas personas que se encuentran en claro riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha participado el movimiento asociativo a trav\u00e9s\n    del Consejo estatal de acci\u00f3n social, en el que se cre\u00f3 un grupo de\n    trabajo sobre inclusi\u00f3n social y en el que se consult\u00f3 a las entidades y\n    voluntarios que trabajan en el campo de la pobreza y de la exclusi\u00f3n\n    social y se han mantenido 100 reuniones con cerca de 5.000 potenciales\n    beneficiarios de las medidas que han sido incluidas en este segundo plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo Plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social marca al Gobierno de la\n    naci\u00f3n y tambi\u00e9n a las restantes administraciones p\u00fablicas competentes la\n    agenda de trabajo, si me lo permiten, ahora que est\u00e1 tan de moda, la hoja\n    de ruta para luchar en nuestro pa\u00eds contra la pobreza y contra la\n    exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese Consejo la Uni\u00f3n Europea\n    lanza su estrategia encaminada a conseguir la econom\u00eda m\u00e1s competitiva\n    del mundo, capaz de poder conseguir un crecimiento econ\u00f3mico sostenible,\n    con m\u00e1s y mejores empleos y una mayor cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta estrategia\n    ambiciosa de Lisboa qued\u00f3 reforzada en el Consejo Europeo de Niza al\n    aprobar una nueva agenda pol\u00edtico-social para el periodo 2000-2005 en la\n    que se establecieron las prioridades de actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la\n    pol\u00edtica social, y los Estados miembros asumimos el compromiso de\n    elaborar un plan nacional de acci\u00f3n para luchar contra la pobreza y\n    contra la exclusi\u00f3n social en el que deber\u00edan recogerse las actuaciones a\n    desarrollar para lograr los objetivos que nos hab\u00edamos marcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "exclusi\u00f3n social": [16, 17, 18, 19], "pol\u00edtica social": [22], "inclusi\u00f3n social": [20, 21], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or ministro, el Gobierno ha impulsado por dos veces,\n    siguiendo los mandatos de la Uni\u00f3n Europea, un instrumento que es el plan\n    de inclusi\u00f3n social, un plan que contiene aspectos positivos -mi grupo no\n    va a negar esa evidencia-, que ha tenido un proceso de elaboraci\u00f3n\n    interesante en muchos aspectos, con esa presencia activa de la sociedad\n    civil organizada, con esa capacidad de interlocuci\u00f3n con las personas\n    afectadas por los procesos de exclusi\u00f3n, recogiendo dos de los mandatos\n    que la Uni\u00f3n Europea ha venido impulsando en estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    tambi\u00e9n la lectura del plan nos provoca preocupaciones; incorpora medidas\n    que no pueden\n    tener sentido en un plan que se prolonga m\u00e1s all\u00e1 de este a\u00f1o porque son\n    medidas que el Gobierno ya ha aprobado o cree que tendr\u00eda que aprobar\n    inminentemente; incorpora medidas que tienen relaci\u00f3n colateral con los\n    problemas de pobreza y de exclusi\u00f3n social; no introduce instrumentos que\n    nos puedan cuantificar cu\u00e1l es el nivel de ejecuci\u00f3n de estas pol\u00edticas o\n    c\u00f3mo estamos avanzando hacia esos objetivos de reducci\u00f3n de la pobreza y\n    de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa cifra de 35.000 millones de euros que el\n    ministro cita y que es contundente se incorporan much\u00edsimas cuestiones\n    interesantes y positivas, pero no vinculadas con la lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece un plan interesante, pero\n    claramente insuficiente hacia la dimensi\u00f3n de fondo que mi grupo cree que\n    debe tener la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el problema tambi\u00e9n de una\n    pol\u00edtica social impulsada por determinados gobiernos auton\u00f3micos, tanto\n    en el \u00e1mbito de las pensiones no contributivas que gestionan los\n    gobiernos auton\u00f3micos como en el de las pensiones de viudedad, que ha\n    sido la pol\u00edtica de complementar las pensiones m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se ha desarrollado la\n    introducci\u00f3n de la cl\u00e1usula social en la Ley de Contratos del Estado en\n    la pasada legislatura, como resultado de una enmienda de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed es cierto que el plan de inclusi\u00f3n incorpora una menci\u00f3n\n    espec\u00edfica a ese elemento, pero hasta ahora no ha existido una pol\u00edtica\n    p\u00fablica del Estado de favorecer la contrataci\u00f3n de aquellas empresas que\n    incorporen a sus plantillas a personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra sensaci\u00f3n es que el plan de inclusi\u00f3n social es\n    un buen plan, pero no es el plan que hoy Espa\u00f1a necesita para articular\n    esa pol\u00edtica global de lucha contra la pobreza y abordar algunas de estas\n    cuestiones que fundamentalmente corresponden a la Administraci\u00f3n del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las recomendaciones\n    del plan para la acci\u00f3n social va en esa l\u00ednea: incorporar en la agenda\n    del Parlamento espa\u00f1ol la lucha contra la pobreza como una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    tambi\u00e9n la lectura del plan nos provoca preocupaciones; incorpora medidas\n    que no pueden\n    tener sentido en un plan que se prolonga m\u00e1s all\u00e1 de este a\u00f1o porque son\n    medidas que el Gobierno ya ha aprobado o cree que tendr\u00eda que aprobar\n    inminentemente; incorpora medidas que tienen relaci\u00f3n colateral con los\n    problemas de pobreza y de exclusi\u00f3n social; no introduce instrumentos que\n    nos puedan cuantificar cu\u00e1l es el nivel de ejecuci\u00f3n de estas pol\u00edticas o\n    c\u00f3mo estamos avanzando hacia esos objetivos de reducci\u00f3n de la pobreza y\n    de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa cifra de 35.000 millones de euros que el\n    ministro cita y que es contundente se incorporan much\u00edsimas cuestiones\n    interesantes y positivas, pero no vinculadas con la lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece un plan interesante, pero\n    claramente insuficiente hacia la dimensi\u00f3n de fondo que mi grupo cree que\n    debe tener la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 viene batallando a lo\n    largo de esta legislatura para resolver este problema y no hemos tenido\n    manera de resolverlo y tiene que ver con las pol\u00edticas de lucha contra la\n    pobreza de esas mujeres solas que viven con su miserable pensi\u00f3n de\n    viudedad o SOVI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra sensaci\u00f3n es que el plan de inclusi\u00f3n social es\n    un buen plan, pero no es el plan que hoy Espa\u00f1a necesita para articular\n    esa pol\u00edtica global de lucha contra la pobreza y abordar algunas de estas\n    cuestiones que fundamentalmente corresponden a la Administraci\u00f3n del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la legislatura termina y este Gobierno tiene ya sus\n    plazos muy marcados, pero a mi grupo le gustar\u00eda que el debate de esta\n    tarde, y especialmente el del pr\u00f3ximo martes, supusiese un compromiso por\n    unanimidad de la C\u00e1mara en la l\u00ednea de lo que apunta el propio plan de\n    inclusi\u00f3n de incorporar en la agenda de este Parlamento de cara al futuro\n    como una prioridad la lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las recomendaciones\n    del plan para la acci\u00f3n social va en esa l\u00ednea: incorporar en la agenda\n    del Parlamento espa\u00f1ol la lucha contra la pobreza como una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    tambi\u00e9n la lectura del plan nos provoca preocupaciones; incorpora medidas\n    que no pueden\n    tener sentido en un plan que se prolonga m\u00e1s all\u00e1 de este a\u00f1o porque son\n    medidas que el Gobierno ya ha aprobado o cree que tendr\u00eda que aprobar\n    inminentemente; incorpora medidas que tienen relaci\u00f3n colateral con los\n    problemas de pobreza y de exclusi\u00f3n social; no introduce instrumentos que\n    nos puedan cuantificar cu\u00e1l es el nivel de ejecuci\u00f3n de estas pol\u00edticas o\n    c\u00f3mo estamos avanzando hacia esos objetivos de reducci\u00f3n de la pobreza y\n    de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa cifra de 35.000 millones de euros que el\n    ministro cita y que es contundente se incorporan much\u00edsimas cuestiones\n    interesantes y positivas, pero no vinculadas con la lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece un plan interesante, pero\n    claramente insuficiente hacia la dimensi\u00f3n de fondo que mi grupo cree que\n    debe tener la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed es cierto que el plan de inclusi\u00f3n incorpora una menci\u00f3n\n    espec\u00edfica a ese elemento, pero hasta ahora no ha existido una pol\u00edtica\n    p\u00fablica del Estado de favorecer la contrataci\u00f3n de aquellas empresas que\n    incorporen a sus plantillas a personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or ministro, el Gobierno ha impulsado por dos veces,\n    siguiendo los mandatos de la Uni\u00f3n Europea, un instrumento que es el plan\n    de inclusi\u00f3n social, un plan que contiene aspectos positivos -mi grupo no\n    va a negar esa evidencia-, que ha tenido un proceso de elaboraci\u00f3n\n    interesante en muchos aspectos, con esa presencia activa de la sociedad\n    civil organizada, con esa capacidad de interlocuci\u00f3n con las personas\n    afectadas por los procesos de exclusi\u00f3n, recogiendo dos de los mandatos\n    que la Uni\u00f3n Europea ha venido impulsando en estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra sensaci\u00f3n es que el plan de inclusi\u00f3n social es\n    un buen plan, pero no es el plan que hoy Espa\u00f1a necesita para articular\n    esa pol\u00edtica global de lucha contra la pobreza y abordar algunas de estas\n    cuestiones que fundamentalmente corresponden a la Administraci\u00f3n del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el problema tambi\u00e9n de una\n    pol\u00edtica social impulsada por determinados gobiernos auton\u00f3micos, tanto\n    en el \u00e1mbito de las pensiones no contributivas que gestionan los\n    gobiernos auton\u00f3micos como en el de las pensiones de viudedad, que ha\n    sido la pol\u00edtica de complementar las pensiones m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica social": [5, 6, 7, 8], "social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sinceramente, nunca se ha\n    realizado una pol\u00edtica social en Espa\u00f1a tan avanzada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... si hubiera tenido su grupo las responsabilidades de\n    Gobierno, pero yo creo que en la situaci\u00f3n en la que estaba Espa\u00f1a en el\n    a\u00f1o 1996 y en la que se encuentra en estos momentos es dif\u00edcil que\n    ninguna administraci\u00f3n, que ning\u00fan gobierno hubiera podido ir m\u00e1s lejos\n    de lo que, desde el punto de vista de una pol\u00edtica social, una pol\u00edtica\n    que ha fomentado la igualdad de\n    oportunidades en nuestro pa\u00eds hubiera podido realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no, pero\n    a otros grupos de la C\u00e1mara les molesta- que estamos haciendo la pol\u00edtica\n    social en algunos \u00e1mbitos m\u00e1s avanzada, m\u00e1s vanguardista -empleo esos\n    t\u00e9rminos-, no se puede desmentir porque es rigurosamente cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que en pol\u00edtica social nunca llegaremos a la meta y siempre\n    tendremos que seguir trabajando, con retos y objetivos por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir del viernes,\n    con el acuerdo del Consejo de Ministros, va a haber 12.000 millones en el\n    fondo de reserva, como ahora mismo hay 10.000; con esos 2.000 millones\n    pod\u00edamos incrementar el fondo de reserva, como hemos determinado,\n    pod\u00edamos seguir subiendo las pensiones o dedicarlos a otras prioridades\n    de pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, nunca se ha\n    realizado una pol\u00edtica social en Espa\u00f1a tan avanzada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... si hubiera tenido su grupo las responsabilidades de\n    Gobierno, pero yo creo que en la situaci\u00f3n en la que estaba Espa\u00f1a en el\n    a\u00f1o 1996 y en la que se encuentra en estos momentos es dif\u00edcil que\n    ninguna administraci\u00f3n, que ning\u00fan gobierno hubiera podido ir m\u00e1s lejos\n    de lo que, desde el punto de vista de una pol\u00edtica social, una pol\u00edtica\n    que ha fomentado la igualdad de\n    oportunidades en nuestro pa\u00eds hubiera podido realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que en pol\u00edtica social nunca llegaremos a la meta y siempre\n    tendremos que seguir trabajando, con retos y objetivos por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir del viernes,\n    con el acuerdo del Consejo de Ministros, va a haber 12.000 millones en el\n    fondo de reserva, como ahora mismo hay 10.000; con esos 2.000 millones\n    pod\u00edamos incrementar el fondo de reserva, como hemos determinado,\n    pod\u00edamos seguir subiendo las pensiones o dedicarlos a otras prioridades\n    de pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031210_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 56, 59], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 7, 9, 10, 11, 13, 14, 16, 19, 21, 22, 23, 24, 27, 29, 32, 34, 35, 36, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 46, 50, 53, 55, 57, 58, 60, 62, 63, 64, 66, 69, 71], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 8, 17, 18, 20, 25, 26, 28, 30, 31, 33, 37, 45, 47, 48, 49, 51, 61, 65], "party": "JOS\u00c9 LUIS  RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [12], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [15, 67, 68, 70], "party": "Ram\u00f3n Companys Sanfeliu", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [52, 54], "party": "\u00c1ngel Andr\u00f3nico P\u00e9rez Tabares", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}