{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Los s\u00edmbolos religiosos van a continuar presentes\n    en la escena p\u00fablica, solo hay que ver la presencia del crucifijo en la\n    toma de posesi\u00f3n de los nuevos ministros, y la religi\u00f3n va a continuar\n    siendo una asignatura dogm\u00e1tica, que no cient\u00edfica, en la educaci\u00f3n\n    obligatoria. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cada a\u00f1o el Ministerio\n    de Econom\u00eda ha enviado esta informaci\u00f3n puntualmente. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es lo que ha crecido la econom\u00eda espa\u00f1ola en el tercer trimestre. ...\"", "\"... El\n    d\u00eda en que al Gobierno le pusieron un cero en econom\u00eda, el vicepresidente\n    primero del Gobierno, el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba se alegr\u00f3, y los espa\u00f1oles\n    se preguntaban: \u00bfy de qu\u00e9 se alegra el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba? ...\"", "\"... Eso es lo que ha crecido la econom\u00eda espa\u00f1ola en el tercer trimestre. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Mire, se\u00f1or\u00eda, hemos tenido que vetar esa\n    propuesta porque han hecho ustedes el mayor ejercicio de\n    irresponsabilidad que ha hecho un partido de la oposici\u00f3n en esta etapa\n    de crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y perm\u00edtame que le a\u00f1ada otra preocupaci\u00f3n para\n    que pueda tener la oportunidad de expresarla en la C\u00e1mara: \u00bfEst\u00e1\n    preocupada la vicepresidenta segunda por lo que est\u00e1 ocurriendo en los\n    mercados financieros y la valoraci\u00f3n que est\u00e1 mereciendo la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en esos mercados financieros donde la prima de riesgo pa\u00eds se ha\n    ido a los 200 puntos b\u00e1sicos? ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno, \u00bfest\u00e1 usted preocupada por la\n    falta de cr\u00e9dito que siguen padeciendo las pymes y los aut\u00f3nomos y por\n    tanto por la incapacidad para la recuperaci\u00f3n, para salir con fuerza de\n    esta crisis econ\u00f3mica? ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno, \u00bfest\u00e1 usted preocupada por la\n    falta de cr\u00e9dito que siguen padeciendo las pymes y los aut\u00f3nomos y por\n    tanto por la incapacidad para la recuperaci\u00f3n, para salir con fuerza de\n    esta crisis econ\u00f3mica? ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, estoy preocupada por la falta de cr\u00e9dito que afecta a\n    nuestras empresas y en menor medida a nuestras familias, y\n    particularmente a los aut\u00f3nomos y a las pymes. ...\"", "\"... Y en cuanto a la segunda parte de su pregunta, se\u00f1or\u00eda, \u00a1no vuelvan con\n    esa historia!, no sean ustedes los que traten de lanzar sombras de duda\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola porque, se lo explico, en este momento nuestra\n    prima de riesgo en relaci\u00f3n con Italia es 40 puntos mayor, nuestra prima\n    de riesgo en relaci\u00f3n con Portugal es 250 puntos menor y nuestra prima de\n    riesgo en relaci\u00f3n con Irlanda es 360 puntos menor. ...\"", "\"... Y en cuanto a la segunda parte de su pregunta, se\u00f1or\u00eda, \u00a1no vuelvan con\n    esa historia!, no sean ustedes los que traten de lanzar sombras de duda\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola porque, se lo explico, en este momento nuestra\n    prima de riesgo en relaci\u00f3n con Italia es 40 puntos mayor, nuestra prima\n    de riesgo en relaci\u00f3n con Portugal es 250 puntos menor y nuestra prima de\n    riesgo en relaci\u00f3n con Irlanda es 360 puntos menor. ...\"", "\"... Pues s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, estoy preocupada por la falta de cr\u00e9dito que afecta a\n    nuestras empresas y en menor medida a nuestras familias, y\n    particularmente a los aut\u00f3nomos y a las pymes. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [2], "peque\u00f1as": [9], "econom\u00eda": [4, 5, 6], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "aut\u00f3nomos": [7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero los\n    mercados, los agentes econ\u00f3micos, las peque\u00f1as y medianas empresas y los\n    aut\u00f3nomos saben que tenemos un gobierno sin credibilidad, un gobierno que\n    no merece la confianza ni dentro ni fuera de las fronteras. ...\"", "\"... Sin esas reformas no\n    vamos a poder financiar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds ni la reordenaci\u00f3n\n    del sector bancario ni volver\u00e1 el cr\u00e9dito bancario a fluir con fuerza\n    para que quienes nos tienen que sacar de esta crisis, las pymes y los\n    aut\u00f3nomos, las empresas en general, se conviertan en los protagonistas de\n    nuestra recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Pero los\n    mercados, los agentes econ\u00f3micos, las peque\u00f1as y medianas empresas y los\n    aut\u00f3nomos saben que tenemos un gobierno sin credibilidad, un gobierno que\n    no merece la confianza ni dentro ni fuera de las fronteras. ...\"", "\"... Los mercados saben que los\n    fundamentos de la econom\u00eda espa\u00f1ola son muy altos, son positivos, son\n    mejores incluso que los de la mayor\u00eda de las econom\u00edas europeas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, es lamentable o\u00edr hablar a la\n    vicepresidenta segunda del Gobierno, la responsable de Econom\u00eda, en estos\n    t\u00e9rminos. ...\"", "\"... Los mercados saben que los\n    fundamentos de la econom\u00eda espa\u00f1ola son muy altos, son positivos, son\n    mejores incluso que los de la mayor\u00eda de las econom\u00edas europeas. ...\"", "\"... Sin esas reformas no\n    vamos a poder financiar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds ni la reordenaci\u00f3n\n    del sector bancario ni volver\u00e1 el cr\u00e9dito bancario a fluir con fuerza\n    para que quienes nos tienen que sacar de esta crisis, las pymes y los\n    aut\u00f3nomos, las empresas en general, se conviertan en los protagonistas de\n    nuestra recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Pero los\n    mercados, los agentes econ\u00f3micos, las peque\u00f1as y medianas empresas y los\n    aut\u00f3nomos saben que tenemos un gobierno sin credibilidad, un gobierno que\n    no merece la confianza ni dentro ni fuera de las fronteras. ...\"", "\"... Sin esas reformas no\n    vamos a poder financiar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds ni la reordenaci\u00f3n\n    del sector bancario ni volver\u00e1 el cr\u00e9dito bancario a fluir con fuerza\n    para que quienes nos tienen que sacar de esta crisis, las pymes y los\n    aut\u00f3nomos, las empresas en general, se conviertan en los protagonistas de\n    nuestra recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Pero los\n    mercados, los agentes econ\u00f3micos, las peque\u00f1as y medianas empresas y los\n    aut\u00f3nomos saben que tenemos un gobierno sin credibilidad, un gobierno que\n    no merece la confianza ni dentro ni fuera de las fronteras. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, me alegro de que haya dicho que nuestra\n    econom\u00eda tiene fundamentos s\u00f3lidos y me alegro tambi\u00e9n de que haya dicho\n    -o por lo menos eso he querido entender- que en aquellas comunidades\n    aut\u00f3nomas donde gobiernan van a procurar que se respeten los objetivos de\n    d\u00e9ficit y los objetivos de endeudamiento; me alegro mucho de que lo diga\n    porque tambi\u00e9n le quiero decir que esa s\u00ed es una preocupaci\u00f3n de los\n    mercados, esas s\u00ed son las preguntas que se hacen al Gobierno de Espa\u00f1a\n    todos los d\u00edas: \u00bfVan las comunidades aut\u00f3nomas a cumplir sus objetivos de\n    d\u00e9ficit? ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y lo arregl\u00f3 el se\u00f1or Campa diciendo\n    que lo m\u00e1s importante era la prioridad social y que despu\u00e9s ya se ver\u00eda\n    c\u00f3mo se canalizaba la situaci\u00f3n presupuestaria. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dejen que debatamos el proyecto de ley que se\n    aprob\u00f3 en esta C\u00e1mara como consecuencia del real decreto y que ustedes\n    est\u00e1n vetando con pr\u00f3rrogas y pr\u00f3rrogas de enmiendas, y deje que los\n    espa\u00f1oles se enteren de una vez si ustedes son capaces de aplicar\n    pol\u00edticas sociales o si siguen pensando en decir una cosa aqu\u00ed, otra en\n    Bruselas y otra los domingos cuando se re\u00fanen en sus c\u00f3nclaves privados. ...\"", "\"... H\u00e1blenos de su compromiso, del compromiso del se\u00f1or Zapatero que con 4,5\n    millones de parados y 1.200.000 personas que no cobran ninguna prestaci\u00f3n\n    se jact\u00f3 aqu\u00ed de decir que nadie se quedar\u00eda en la cuneta y que no habr\u00eda\n    ning\u00fan recorte social con su Gobierno. ...\""]}, {"words": {"gasto social": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, no\n    hay ninguna duda para los espa\u00f1oles: este es el Gobierno de los\n    presupuestos sociales, 58 por ciento de los presupuestos dedicados al\n    gasto social. ...\"", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, no\n    hay ninguna duda para los espa\u00f1oles: este es el Gobierno de los\n    presupuestos sociales, 58 por ciento de los presupuestos dedicados al\n    gasto social. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pocos d\u00edas despu\u00e9s de las declaraciones del ministro de\n    Exteriores marroqu\u00ed sobre la prensa espa\u00f1ola, se aporrea a unos\n    periodistas, en plena sede judicial se les quita material y se hace lo\n    mismo con unos observadores espa\u00f1oles del Consejo General de la Abogac\u00eda. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos recibido la informaci\u00f3n del\n    Ministerio de Gobernaci\u00f3n de Marruecos de que la fiscal\u00eda ha sido\n    encargada de esclarecer, de hacer una investigaci\u00f3n que esperamos que se\n    desarrolle con eficacia y garant\u00edas. ...\"", "\"... Nosotros hemos recibido la informaci\u00f3n del\n    Ministerio de Gobernaci\u00f3n de Marruecos de que la fiscal\u00eda ha sido\n    encargada de esclarecer, de hacer una investigaci\u00f3n que esperamos que se\n    desarrolle con eficacia y garant\u00edas. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Recientemente\n    medios de informaci\u00f3n han dado cuenta de la existencia de un informe de\n    la Intervenci\u00f3n Delegada en el Ministerio de Asuntos Exteriores, seg\u00fan el\n    cual el pasado 7 de abril se produjo un ingreso an\u00f3nimo en la cuenta del\n    Ministerio de Exteriores, en el BBVA, de 350.000 euros con violaci\u00f3n de\n    las normas correspondientes tanto por lo que a ingresos presupuestarios\n    se refiere como por la identificaci\u00f3n que realiza el ingreso. ...\"", "\"... Recientemente\n    medios de informaci\u00f3n han dado cuenta de la existencia de un informe de\n    la Intervenci\u00f3n Delegada en el Ministerio de Asuntos Exteriores, seg\u00fan el\n    cual el pasado 7 de abril se produjo un ingreso an\u00f3nimo en la cuenta del\n    Ministerio de Exteriores, en el BBVA, de 350.000 euros con violaci\u00f3n de\n    las normas correspondientes tanto por lo que a ingresos presupuestarios\n    se refiere como por la identificaci\u00f3n que realiza el ingreso. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [1], "posici\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En esa\n    conferencia la posici\u00f3n de Espa\u00f1a result\u00f3 muy mal parada, recibiendo\n    fuertes cr\u00edticas por la gesti\u00f3n de las crisis en que se hab\u00edan visto\n    afectados ciudadanos espa\u00f1oles en Somalia y Sahel; debilidad,\n    improvisaci\u00f3n, contradicciones, falta de solidaridad internacional son\n    algunos de los velados reproches que recibi\u00f3 la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"", "\"... La reciente informaci\u00f3n de ese env\u00edo de 500.000 euros que hizo la\n    subsecretaria de Exteriores al embajador de Kenia el 12 de noviembre de\n    2009 bajo el concepto de gastos de funcionamiento y el retorno an\u00f3nimo de\n    354.000 euros alientan el rumor de lo que es un secreto a voces: que\n    Espa\u00f1a es sensible a la extorsi\u00f3n y paga rescates. ...\"", "\"... En esa\n    conferencia la posici\u00f3n de Espa\u00f1a result\u00f3 muy mal parada, recibiendo\n    fuertes cr\u00edticas por la gesti\u00f3n de las crisis en que se hab\u00edan visto\n    afectados ciudadanos espa\u00f1oles en Somalia y Sahel; debilidad,\n    improvisaci\u00f3n, contradicciones, falta de solidaridad internacional son\n    algunos de los velados reproches que recibi\u00f3 la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, resulta muy\n    f\u00e1cil venir aqu\u00ed, subir a la tribuna y empezar a verter falsedades sin\n    pruebas contra el Ministerio de Asuntos Exteriores, contra el Gobierno. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, resulta muy\n    f\u00e1cil venir aqu\u00ed, subir a la tribuna y empezar a verter falsedades sin\n    pruebas contra el Ministerio de Asuntos Exteriores, contra el Gobierno. ...\"", "\"... Que hoy los marineros\n    est\u00e1n sanos y salvos en casa, que los barcos espa\u00f1oles en el mar m\u00e1s\n    inseguro del mundo hoy navegan con toda la seguridad posible y que esos\n    dos criminales est\u00e1n en la c\u00e1rcel y pesan sobre ellos hasta 220 a\u00f1os de\n    condena. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL MINISTRO DE FOMENTO QUE \"PARALIZAR OBRAS NO CUESTA NADA\" ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si alg\u00fan problema tiene el\n    Ministerio de Fomento es precisamente la herencia recibida de la mala\n    planificaci\u00f3n y del derroche del gasto p\u00fablico que ha habido en las\n    radiales de Madrid, con unas expropiaciones previstas de 300 millones que\n    nos van a costar a todos 1.400 millones de euros por la Ley del Suelo de\n    1998 del se\u00f1or Cascos. ...\"", "\"... Pero\n    resulta que para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica hay que cumplir con el\n    principio de austeridad, que es el que rige precisamente en el Ministerio\n    de Fomento. ...\"", "\"... Si alg\u00fan problema tiene el\n    Ministerio de Fomento es precisamente la herencia recibida de la mala\n    planificaci\u00f3n y del derroche del gasto p\u00fablico que ha habido en las\n    radiales de Madrid, con unas expropiaciones previstas de 300 millones que\n    nos van a costar a todos 1.400 millones de euros por la Ley del Suelo de\n    1998 del se\u00f1or Cascos. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO SOBRE LOS NIVELES DE SEGURIDAD APLICADOS EN LOS TRABAJOS\n    DE LA TUNELADORA DEL AVE A SU PASO POR LAS CERCAN\u00cdAS DE LA SAGRADA\n    FAMILIA EN BARCELONA ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sin duda alguna nos referimos a una obra\n    compleja, pero tambi\u00e9n a una obra viable que se puede ejecutar con el\n    m\u00e1ximo de seguridad; una obra para la que nuestras empresas y t\u00e9cnicos\n    est\u00e1n plenamente capacitados. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "fracaso escolar": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hoy no le voy a preguntar por el sistema educativo, si ha\n    hecho algo esencial para cambiar las tasas del fracaso escolar, que\n    sabemos que est\u00e1n como est\u00e1n. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy no le voy a preguntar por el sistema educativo, si ha\n    hecho algo esencial para cambiar las tasas del fracaso escolar, que\n    sabemos que est\u00e1n como est\u00e1n. ...\"", "\"... M\u00e1s de un 30 por ciento de fracaso escolar,\n    un 40 por ciento de j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo social, un mill\u00f3n de\n    j\u00f3venes en paro y se est\u00e1 consolidando la mayor fractura social de toda\n    la democracia. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1], "ense\u00f1anza": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo no comparto su introducci\u00f3n, pero ya que no vamos a hablar hoy de esto,\n    quer\u00eda centrarme, se\u00f1or\u00eda, en que existe cada vez un mayor reconocimiento\n    social del profesorado y adem\u00e1s es indispensable para la mejora del\n    sistema educativo. ...\"", "\"... Usted conoce perfectamente que este era uno de los\n    asuntos fundamentales del Pacto de Estado por la educaci\u00f3n, que\n    decidieron no suscribir. ...\"", "\"... Nosotros\n    trabajamos en el marco b\u00e1sico del estatuto docente para el profesorado de\n    la ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, dice usted que el profesorado es\n    clave para la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... D\u00edgame usted, se\u00f1or ministro, si podemos decir que esta legislatura est\u00e1\n    acabada en lo que a Educaci\u00f3n se refiere. ...\"", "\"... \u00bfHa hecho usted algo para coordinar la formaci\u00f3n\n    inicial? ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo ya dije que si no\n    se firmaba el pacto por la educaci\u00f3n ir\u00edamos un poquito m\u00e1s lento, pero\n    vamos a ir a donde tenemos que ir conjuntamente, porque yo sigo\n    trabajando para el acuerdo y para el consenso. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "paro": [5], "datos": [4], "seguridad social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or G\u00f3mez, le reciben a usted datos enormemente preocupantes a pesar del\n    transcurso de seis meses de la puesta en marcha del real decreto de\n    reforma laboral. ...\"", "\"... Se\u00f1or G\u00f3mez, a muchos espa\u00f1oles les resulta enormemente inquietante la\n    presencia del ministro de Trabajo en la manifestaci\u00f3n de la huelga\n    general contra la reforma laboral, adem\u00e1s de contra la congelaci\u00f3n de las\n    pensiones, de la pol\u00edtica social del Gobierno, manifestaci\u00f3n en la que se\n    pidi\u00f3, no s\u00e9 si con su respaldo t\u00e1cito o no, sonoramente la dimisi\u00f3n del\n    presidente del Gobierno. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 puede usted utilizar este turno para\n    tranquilizar a los ciudadanos espa\u00f1oles, porque es usted el responsable\n    de aplicar la reforma laboral contra la que se convocaba la manifestaci\u00f3n\n    a la que usted asisti\u00f3. ...\"", "\"... El \u00faltimo mes el paro ha vuelto a aumentar en 68.000\n    personas; 5.300 parados han abandonado la Seguridad Social y siguen\n    cerrando un buen n\u00famero de aut\u00f3nomos; la temporalidad contin\u00faa desatada y\n    hay 2 millones de parados de larga duraci\u00f3n; casi la mitad de nuestros\n    j\u00f3venes no puede trabajar y el \u00fanico empleo que se crea es empleo\n    p\u00fablico, algo muy socialista en tiempos de crisis. ...\"", "\"... Se\u00f1or G\u00f3mez, le reciben a usted datos enormemente preocupantes a pesar del\n    transcurso de seis meses de la puesta en marcha del real decreto de\n    reforma laboral. ...\"", "\"... El \u00faltimo mes el paro ha vuelto a aumentar en 68.000\n    personas; 5.300 parados han abandonado la Seguridad Social y siguen\n    cerrando un buen n\u00famero de aut\u00f3nomos; la temporalidad contin\u00faa desatada y\n    hay 2 millones de parados de larga duraci\u00f3n; casi la mitad de nuestros\n    j\u00f3venes no puede trabajar y el \u00fanico empleo que se crea es empleo\n    p\u00fablico, algo muy socialista en tiempos de crisis. ...\""]}, {"words": {"paro": [3], "datos": [1, 2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por primera vez en mucho tiempo, desde que\n    comenz\u00f3 la crisis, el empleo est\u00e1 creciendo; por primera vez en mucho\n    tiempo, desde que comenz\u00f3 la crisis, hay menos familias en Espa\u00f1a que\n    tienen a todos sus miembros en paro; por primera vez desde que comenz\u00f3 la\n    crisis, dos trimestres consecutivos han enlazando sendas recuperaciones\n    en el empleo; y por primera vez desde que comenz\u00f3 la crisis, durante todo\n    el a\u00f1o 2010, desde enero, hay 120.000 afiliados m\u00e1s a nuestro sistema de\n    Seguridad Social. ...\"", "\"... Son datos positivos que el Gobierno tiene,\n    naturalmente, la intenci\u00f3n de destacar, debe hacerlo en cada momento. ...\"", "\"... As\u00ed es que, se\u00f1or\u00eda, la intenci\u00f3n del\n    Gobierno es seguir ampliando ese espacio de esperanza que nuestros datos\n    de empleo de los \u00faltimos trimestres nos han abierto. ...\"", "\"... Por primera vez en mucho tiempo, desde que\n    comenz\u00f3 la crisis, el empleo est\u00e1 creciendo; por primera vez en mucho\n    tiempo, desde que comenz\u00f3 la crisis, hay menos familias en Espa\u00f1a que\n    tienen a todos sus miembros en paro; por primera vez desde que comenz\u00f3 la\n    crisis, dos trimestres consecutivos han enlazando sendas recuperaciones\n    en el empleo; y por primera vez desde que comenz\u00f3 la crisis, durante todo\n    el a\u00f1o 2010, desde enero, hay 120.000 afiliados m\u00e1s a nuestro sistema de\n    Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "reforma laboral": [9], "juvenil": [8], "paro juvenil": [0], "di\u00e1logo social": [10]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Estamos\n    hablando de m\u00e1s de 4.500.000 parados, de 1.300.000 familias que tienen a\n    todos sus integrantes en el paro, de un paro femenino que ronda los 2\n    millones de mujeres, de un 46,2 por ciento de paro juvenil. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo e Inmigraci\u00f3n, siento discrepar, las cifras del\n    paro en nuestro pa\u00eds son a todas luces inadmisibles y suponen adem\u00e1s una\n    seria amenaza para la sostenibilidad del Estado del bienestar. ...\"", "\"... Estamos\n    hablando de m\u00e1s de 4.500.000 parados, de 1.300.000 familias que tienen a\n    todos sus integrantes en el paro, de un paro femenino que ronda los 2\n    millones de mujeres, de un 46,2 por ciento de paro juvenil. ...\"", "\"... Y no lo pueden hacer porque el Gobierno est\u00e1\n    m\u00e1s centrado en maquillar la realidad y en atacar a la oposici\u00f3n que en\n    hacer algo \u00fatil para solucionar el problema del paro. ...\"", "\"... Pero siendo todos y\n    cada uno de estos datos preocupantes, a m\u00ed me gustar\u00eda centrarme en uno,\n    que es el que trae a colaci\u00f3n la pregunta de hoy, que es el paro de larga\n    duraci\u00f3n; 2 millones de personas est\u00e1n en esta situaci\u00f3n, situaci\u00f3n muy\n    complicada porque la empleabilidad de esta gente cada vez se hace m\u00e1s\n    dif\u00edcil y tiene m\u00e1s dificultades para colocarse, es m\u00e1s, muchos de ellos\n    ya han agotado las prestaciones, han agotado incluso el Prodi, con lo\n    cual est\u00e1n a las puertas de la beneficencia y en manos de la caridad. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, lamentamos que en este asunto del paro se haya perdido\n    tanto tiempo fi\u00e1ndolo todo a los subsidios y esperando sin m\u00e1s a que la\n    tormenta se fuese, tambi\u00e9n lamentamos que durante a\u00f1os se negasen al pa\u00eds\n    reformas inaplazables bajo pretexto del di\u00e1logo social, di\u00e1logo social\n    que tras m\u00e1s de dos a\u00f1os acab\u00f3 en rotundo fracaso por culpa\n    exclusivamente del Gobierno y que dej\u00f3 una herencia muy mala, una reforma\n    laboral obsesionada con el despido en vez de una reforma centrada en el\n    empleo. ...\"", "\"... Es el momento de tomar medidas,\n    medidas que solucionen por fin el problema del paro y especialmente el de\n    larga duraci\u00f3n. ...\"", "\"... A quien tienen que atacar es al paro que tenemos\n    en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Estamos\n    hablando de m\u00e1s de 4.500.000 parados, de 1.300.000 familias que tienen a\n    todos sus integrantes en el paro, de un paro femenino que ronda los 2\n    millones de mujeres, de un 46,2 por ciento de paro juvenil. ...\"", "\"... Una reforma laboral infumable que no gust\u00f3 absolutamente a nadie,\n    ni a empresarios, ni a sindicatos, ni a las fuerzas pol\u00edticas, ni incluso\n    a usted, que se manifest\u00f3 con ella. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, lamentamos que en este asunto del paro se haya perdido\n    tanto tiempo fi\u00e1ndolo todo a los subsidios y esperando sin m\u00e1s a que la\n    tormenta se fuese, tambi\u00e9n lamentamos que durante a\u00f1os se negasen al pa\u00eds\n    reformas inaplazables bajo pretexto del di\u00e1logo social, di\u00e1logo social\n    que tras m\u00e1s de dos a\u00f1os acab\u00f3 en rotundo fracaso por culpa\n    exclusivamente del Gobierno y que dej\u00f3 una herencia muy mala, una reforma\n    laboral obsesionada con el despido en vez de una reforma centrada en el\n    empleo. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "desempleo": [2, 3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La reforma\n    es una reforma que ha planteado los est\u00edmulos al empleo en dos colectivos\n    muy concretos: j\u00f3venes y mayores de 45 a\u00f1os. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente hay una preocupaci\u00f3n por el crecimiento del paro de\n    larga duraci\u00f3n. ...\"", "\"... Las crisis son especialmente dolorosas por eso, porque\n    cuanto m\u00e1s intensas son y m\u00e1s duran, m\u00e1s desempleo existe y m\u00e1s tiempo\n    duran. ...\"", "\"... Pero f\u00edjese, en plena crisis, intensa, como\n    la que tenemos, la cobertura del desempleo en Espa\u00f1a es diez puntos mayor\n    que la que ten\u00edan ustedes cuando gobernaron. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como usted bien sabe, se\u00f1ora ministra, Espa\u00f1a es el principal productor\n    mundial de aceite de oliva y son varios los cientos de municipios\n    espa\u00f1oles en los que el cultivo del olivar sigue siendo la principal\n    actividad econ\u00f3mica y en muchos de ellos es dif\u00edcil encontrar una\n    alternativa a este cultivo. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or\n    presidente ocupa la Presidencia.) ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos seguros de que tambi\u00e9n\n    seguir\u00e1n aumentando de forma exponencial las visitas virtuales, que han\n    alcanzado ya cifras impresionantes; en 2009, fueron m\u00e1s de 9 millones de\n    usuarios los que entraron en nuestros museos a trav\u00e9s de Internet y por\n    eso redoblamos los esfuerzos para digitalizar cada d\u00eda obras, objetos,\n    documentos y mantener el liderazgo que ya tenemos en esa actividad de\n    difusi\u00f3n de la cultura en la red. ...\""]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS RESULTADOS DEL PROGRAMA INNOCAMPUS 2010 ...\""]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estoy seguro de que\n    la convocatoria Innocampus va a incidir en esos objetivos que tienen\n    nuestras universidades y por eso precisamente le pregunto, se\u00f1ora\n    ministra, c\u00f3mo valora el Gobierno los resultados del programa Innocampus\n    2010. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este\n    es el principal objetivo de la convocatoria Innocampus, una convocatoria\n    que se enmarca dentro del programa de Campus de Excelencia Internacional\n    que junto al Ministerio de Educaci\u00f3n impulsamos de forma conjunta. ...\""]}, {"words": {"social": [3, 4], "atenci\u00f3n": [5, 6], "servicios sociales": [0], "autonom\u00eda personal": [2], "pol\u00edtica social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Precisamente, dadas las competencias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en materia de servicios sociales, la ley requiere\n    de un compromiso y una actuaci\u00f3n conjunta de todos los poderes e\n    instituciones p\u00fablicas, por lo que la coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas es el elemento clave para garantizar el \u00e9xito en el\n    desarrollo de esta ley. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la exposici\u00f3n de motivos de la Ley de atenci\u00f3n a la\n    personas en situaci\u00f3n de dependencia y promoci\u00f3n de su autonom\u00eda personal\n    dice que constituye uno de los principales retos de la pol\u00edtica social de\n    los pa\u00edses desarrollados, entendiendo la pol\u00edtica social como la entiende\n    el Gobierno socialista, es decir, como una inversi\u00f3n no como un gasto. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la exposici\u00f3n de motivos de la Ley de atenci\u00f3n a la\n    personas en situaci\u00f3n de dependencia y promoci\u00f3n de su autonom\u00eda personal\n    dice que constituye uno de los principales retos de la pol\u00edtica social de\n    los pa\u00edses desarrollados, entendiendo la pol\u00edtica social como la entiende\n    el Gobierno socialista, es decir, como una inversi\u00f3n no como un gasto. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la exposici\u00f3n de motivos de la Ley de atenci\u00f3n a la\n    personas en situaci\u00f3n de dependencia y promoci\u00f3n de su autonom\u00eda personal\n    dice que constituye uno de los principales retos de la pol\u00edtica social de\n    los pa\u00edses desarrollados, entendiendo la pol\u00edtica social como la entiende\n    el Gobierno socialista, es decir, como una inversi\u00f3n no como un gasto. ...\"", "\"... Se trataba de un derecho que ven\u00eda a sumarse a otros\n    derechos de gran calado social como en su d\u00eda fueron el derecho a la\n    educaci\u00f3n, el derecho a la asistencia sanitaria gratuita y universal y el\n    derecho a las pensiones. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la exposici\u00f3n de motivos de la Ley de atenci\u00f3n a la\n    personas en situaci\u00f3n de dependencia y promoci\u00f3n de su autonom\u00eda personal\n    dice que constituye uno de los principales retos de la pol\u00edtica social de\n    los pa\u00edses desarrollados, entendiendo la pol\u00edtica social como la entiende\n    el Gobierno socialista, es decir, como una inversi\u00f3n no como un gasto. ...\"", "\"... Se\n    trataba de reconocer un nuevo derecho subjetivo de ciudadan\u00eda en nuestro\n    pa\u00eds mediante la creaci\u00f3n de un sistema para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, esta ley, sin duda joven, garantiza hoy cuidados a\n    m\u00e1s de 636.000 personas en situaci\u00f3n de dependencia, y permite mantener y\n    crear empleo en el sector de los servicios sociales en un momento\n    tremendamente dif\u00edcil para nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... El acuerdo supone un avance enorme para la configuraci\u00f3n del\n    sistema de autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia, por muchos motivos:\n    como ya he se\u00f1alado, por la incorporaci\u00f3n de las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia moderada -aproximadamente 128.000-, por el desarrollo del\n    servicio de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda dirigido a la atenci\u00f3n y a la\n    prevenci\u00f3n para evitar su evoluci\u00f3n a dependencias m\u00e1s graves -algo que\n    me parece muy importante-, por el desarrollo de un cat\u00e1logo de servicios\n    compatible con la permanencia de los dependientes moderados en su\n    domicilio, pero tambi\u00e9n por avanzar en el car\u00e1cter excepcional de las\n    prestaciones econ\u00f3micas, tal como se\u00f1alaba la ley. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE ADOPTAR\u00c1 EL GOBIERNO ANTE EL R\u00c1PIDO INCREMENTO DE LOS \u00cdNDICES DE\n    POBREZA EN ESPA\u00d1A.  ...\""]}, {"words": {"pobreza": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "pol\u00edticas sociales": [12, 13, 14, 15], "mujeres": [16], "familias": [20, 21, 22, 23], "atenci\u00f3n": [36], "protecci\u00f3n social": [18, 19], "pol\u00edtica social": [4, 5], "gasto social": [3], "social": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "servicios sociales": [0, 1, 2], "inclusi\u00f3n social": [17]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Del recorte\n    presupuestario qu\u00e9 decir; principalmente que el recorte en el gasto\n    afecta a la pol\u00edtica de protecci\u00f3n familiar, se elimina el cheque-beb\u00e9 y\n    el permiso de paternidad, y las ayudas por hijo a cargo que reciben las\n    familias con menos ingresos y la red b\u00e1sica de servicios sociales ven\n    reducida su dotaci\u00f3n; adem\u00e1s, m\u00e1s de una tercera parte del dinero\n    destinado a ayudas para la vivienda se elimina, lo que supone un\n    grav\u00edsimo desplome del gasto social. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    hace imprescindibles estas ayudas, la inversi\u00f3n econ\u00f3mica en el sistema\n    de servicios sociales y en la atenci\u00f3n a la dependencia tienen un\n    importante papel que cumplir en la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, como le dec\u00eda, las ayudas son necesarias y son necesarias\n    porque cada vez m\u00e1s personas acuden a los servicios sociales de los\n    ayuntamientos, y estas personas acuden por cosas tan b\u00e1sicas como\n    alimentaci\u00f3n, vivienda y gastos sanitarios. ...\"", "\"... Del recorte\n    presupuestario qu\u00e9 decir; principalmente que el recorte en el gasto\n    afecta a la pol\u00edtica de protecci\u00f3n familiar, se elimina el cheque-beb\u00e9 y\n    el permiso de paternidad, y las ayudas por hijo a cargo que reciben las\n    familias con menos ingresos y la red b\u00e1sica de servicios sociales ven\n    reducida su dotaci\u00f3n; adem\u00e1s, m\u00e1s de una tercera parte del dinero\n    destinado a ayudas para la vivienda se elimina, lo que supone un\n    grav\u00edsimo desplome del gasto social. ...\"", "\"... Ante esto, el Gobierno del que usted forma parte ha\n    optado por una reforma del mercado laboral, un recorte en el presupuesto\n    para pol\u00edtica social y por la congelaci\u00f3n de las pensiones; una reforma\n    laboral que cuatro meses despu\u00e9s se confirma que solo sirve para destruir\n    empleo, como ya les advertimos; hay menos contrataciones, no ha\n    conseguido reducir la temporalidad de los contratos y su medida estrella,\n    el nuevo contrato de fomento del empleo, no funciona. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted dec\u00eda el d\u00eda en que se supo que iba a ocupar la\n    cartera del Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social que hay una hoja de\n    ruta y que van a dejarse la piel para cumplir con el programa electoral. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hoy el Grupo\n    Parlamentario Popular trae a esta C\u00e1mara una interpelaci\u00f3n por nueve\n    millones de razones; s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, m\u00e1s de 9 millones de personas que\n    viven bajo el umbral de la pobreza en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La grave situaci\u00f3n de\n    crisis econ\u00f3mica y de desempleo ha hecho de la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social una realidad patente en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Los efectos de la crisis\n    econ\u00f3mica -esa que no era tal- nos han llevado a una crisis social justo\n    en un a\u00f1o que Europa dedica a la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"", "\"... Por primera vez en las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas ni la desigualdad\n    ni las situaciones de pobreza se han reducido; ello ha supuesto una\n    ruptura en las tendencias de acercamiento a los niveles medios europeos\n    pero la pobreza no surge de ninguna parte si no es fruto de decisiones\n    nuestras, de decisiones suyas que obviamente se demuestran err\u00f3neas. ...\"", "\"... Que\n    una cuarta parte de los espa\u00f1oles viva bajo el umbral de la pobreza\n    significa que las promesas hechas a la sociedad espa\u00f1ola no se han\n    conseguido cumplir, que se ha hecho un perjuicio permanente a los\n    espa\u00f1oles que les ha impedido el progreso y el avance econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Entre otras cosas,\n    que iban a crear 2 millones de puestos de trabajo y solo en los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os han destruido 1,8 millones; que iban a situar la tasa de\n    desempleo en torno al 7 por ciento y vamos por un 20,5 por ciento, con\n    4,5 millones de parados; que iban a mejorar las pensiones m\u00ednimas y las\n    han congelado todas; que iban a adoptar las medidas para facilitar la\n    compra y el alquiler de viviendas protegidas y han reducido en un 40 por\n    ciento las subvenciones\n    para este concepto; que iban a seguir mejorando el apoyo a las familias\n    con medidas como ampliar a cuatro semanas el permiso de paternidad,\n    permiso que se ha esfumado; que iban a reforzar las familias con menos\n    rentas o con mayor vulnerabilidad social y la consecuencia ha sido el\n    recorte de 500 a 291 euros anuales en las ayudas por hijo a cargo que\n    reciben las familias con menos ingresos; quer\u00edan ampliar y desarrollar\n    nuevos servicios de la dependencia y por ello han reducido el presupuesto\n    en un 5,2; y tambi\u00e9n iban a luchar contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social, lucha que nos ha llevado a que desde 2007 el n\u00famero de pobres\n    haya aumentado en un mill\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan el documento de C\u00e1ritas que seguramente usted\n    conoce, Propuestas para unas pol\u00edticas sociales 2010-2020, los dos\n    elementos que han desempe\u00f1ado un papel crucial en la crisis social que\n    sufre Espa\u00f1a son, el incremento del paro y el modelo insuficiente de\n    protecci\u00f3n social con el que contamos, cuestiones ambas que han tenido\n    graves repercusiones\n    sobre la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable. ...\"", "\"... Dec\u00eda usted el d\u00eda 6 en C\u00e1ceres que la\n    situaci\u00f3n requiere un cambio en las pol\u00edticas sociales pero las palabras\n    deben venir acompa\u00f1adas por hechos y por datos. ...\"", "\"... Los entes locales\n    han venido realizando un esfuerzo considerable para dar cabida a las\n    demandas de la ciudadan\u00eda en todo lo que se refiere a pol\u00edticas sociales,\n    articulando, a trav\u00e9s de las llamadas ayudas de emergencia social, los\n    instrumentos necesarios para mitigar el impacto de la crisis. ...\"", "\"... Este plan,\n    a fecha de hoy, sigue sin tener cabida en las pol\u00edticas sociales de su\n    Gobierno que sigue sin dar respuesta, demostrando as\u00ed su falta de\n    solidaridad con las personas que est\u00e1n pas\u00e1ndolo muy mal como\n    consecuencia del deterioro de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... El perfil de los nuevos pobres que\n    acuden a C\u00e1ritas son personas entre 20 y 40 a\u00f1os que han estado\n    trabajando y ahora se encuentran en situaci\u00f3n de desempleo y no pueden\n    afrontar el pago de sus facturas; tambi\u00e9n acuden familias j\u00f3venes con\n    hijos, mujeres solas con cargas familiares e inmigrantes; la mayor\u00eda de\n    estas personas nunca pens\u00f3 que acudir\u00edan a C\u00e1ritas y sin embargo lo ha\n    tenido que hacer. ...\"", "\"... Por otro lado, el\n    Plan nacional para la inclusi\u00f3n social 2008-2010 est\u00e1 a punto de\n    finalizar y desgraciadamente no se han cumplido sus objetivos, lo que\n    hace necesario elaborar un nuevo plan con objetivos claros y\n    alcanzables. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan el documento de C\u00e1ritas que seguramente usted\n    conoce, Propuestas para unas pol\u00edticas sociales 2010-2020, los dos\n    elementos que han desempe\u00f1ado un papel crucial en la crisis social que\n    sufre Espa\u00f1a son, el incremento del paro y el modelo insuficiente de\n    protecci\u00f3n social con el que contamos, cuestiones ambas que han tenido\n    graves repercusiones\n    sobre la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable. ...\"", "\"... Los datos son que tres de\n    cada diez espa\u00f1oles llega a fin de mes con mucha dificultad, el 7,7 por\n    ciento de los hogares tienen retrasos en los pagos a la hora de abonar\n    gastos relacionados con la vivienda principal, adem\u00e1s el 36,7 por ciento\n    de los hogares afirma que no tienen capacidad para afrontar gastos\n    imprevistos; tambi\u00e9n cabe se\u00f1alar las 800.000 personas que han sido\n    atendidas en 2009 por C\u00e1ritas, el doble que en 2007, y los hechos son que\n    ustedes, el Gobierno socialista, han reducido las ayudas p\u00fablicas para la\n    protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... El perfil de los nuevos pobres que\n    acuden a C\u00e1ritas son personas entre 20 y 40 a\u00f1os que han estado\n    trabajando y ahora se encuentran en situaci\u00f3n de desempleo y no pueden\n    afrontar el pago de sus facturas; tambi\u00e9n acuden familias j\u00f3venes con\n    hijos, mujeres solas con cargas familiares e inmigrantes; la mayor\u00eda de\n    estas personas nunca pens\u00f3 que acudir\u00edan a C\u00e1ritas y sin embargo lo ha\n    tenido que hacer. ...\"", "\"... Del recorte\n    presupuestario qu\u00e9 decir; principalmente que el recorte en el gasto\n    afecta a la pol\u00edtica de protecci\u00f3n familiar, se elimina el cheque-beb\u00e9 y\n    el permiso de paternidad, y las ayudas por hijo a cargo que reciben las\n    familias con menos ingresos y la red b\u00e1sica de servicios sociales ven\n    reducida su dotaci\u00f3n; adem\u00e1s, m\u00e1s de una tercera parte del dinero\n    destinado a ayudas para la vivienda se elimina, lo que supone un\n    grav\u00edsimo desplome del gasto social. ...\"", "\"... Entre otras cosas,\n    que iban a crear 2 millones de puestos de trabajo y solo en los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os han destruido 1,8 millones; que iban a situar la tasa de\n    desempleo en torno al 7 por ciento y vamos por un 20,5 por ciento, con\n    4,5 millones de parados; que iban a mejorar las pensiones m\u00ednimas y las\n    han congelado todas; que iban a adoptar las medidas para facilitar la\n    compra y el alquiler de viviendas protegidas y han reducido en un 40 por\n    ciento las subvenciones\n    para este concepto; que iban a seguir mejorando el apoyo a las familias\n    con medidas como ampliar a cuatro semanas el permiso de paternidad,\n    permiso que se ha esfumado; que iban a reforzar las familias con menos\n    rentas o con mayor vulnerabilidad social y la consecuencia ha sido el\n    recorte de 500 a 291 euros anuales en las ayudas por hijo a cargo que\n    reciben las familias con menos ingresos; quer\u00edan ampliar y desarrollar\n    nuevos servicios de la dependencia y por ello han reducido el presupuesto\n    en un 5,2; y tambi\u00e9n iban a luchar contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social, lucha que nos ha llevado a que desde 2007 el n\u00famero de pobres\n    haya aumentado en un mill\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00bfno creen ustedes que\n    en lugar de negar la realidad, de esperar a que esto vaya a mejor, a ver\n    si nos libramos del fracaso, es mejor desarrollar pol\u00edticas de empleo,\n    proteger a pensionistas, j\u00f3venes, parados, pymes, aut\u00f3nomos y familias,\n    disminuir los impuestos para los que crean empleo y garantizar el poder\n    adquisitivo de las pensiones e incrementar las inversiones? ...\"", "\"... La grave situaci\u00f3n de\n    crisis econ\u00f3mica y de desempleo ha hecho de la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social una realidad patente en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Los efectos de la crisis\n    econ\u00f3mica -esa que no era tal- nos han llevado a una crisis social justo\n    en un a\u00f1o que Europa dedica a la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan el documento de C\u00e1ritas que seguramente usted\n    conoce, Propuestas para unas pol\u00edticas sociales 2010-2020, los dos\n    elementos que han desempe\u00f1ado un papel crucial en la crisis social que\n    sufre Espa\u00f1a son, el incremento del paro y el modelo insuficiente de\n    protecci\u00f3n social con el que contamos, cuestiones ambas que han tenido\n    graves repercusiones\n    sobre la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable. ...\"", "\"... Ante esto, el Gobierno del que usted forma parte ha\n    optado por una reforma del mercado laboral, un recorte en el presupuesto\n    para pol\u00edtica social y por la congelaci\u00f3n de las pensiones; una reforma\n    laboral que cuatro meses despu\u00e9s se confirma que solo sirve para destruir\n    empleo, como ya les advertimos; hay menos contrataciones, no ha\n    conseguido reducir la temporalidad de los contratos y su medida estrella,\n    el nuevo contrato de fomento del empleo, no funciona. ...\"", "\"... Del recorte\n    presupuestario qu\u00e9 decir; principalmente que el recorte en el gasto\n    afecta a la pol\u00edtica de protecci\u00f3n familiar, se elimina el cheque-beb\u00e9 y\n    el permiso de paternidad, y las ayudas por hijo a cargo que reciben las\n    familias con menos ingresos y la red b\u00e1sica de servicios sociales ven\n    reducida su dotaci\u00f3n; adem\u00e1s, m\u00e1s de una tercera parte del dinero\n    destinado a ayudas para la vivienda se elimina, lo que supone un\n    grav\u00edsimo desplome del gasto social. ...\"", "\"... Los datos son que tres de\n    cada diez espa\u00f1oles llega a fin de mes con mucha dificultad, el 7,7 por\n    ciento de los hogares tienen retrasos en los pagos a la hora de abonar\n    gastos relacionados con la vivienda principal, adem\u00e1s el 36,7 por ciento\n    de los hogares afirma que no tienen capacidad para afrontar gastos\n    imprevistos; tambi\u00e9n cabe se\u00f1alar las 800.000 personas que han sido\n    atendidas en 2009 por C\u00e1ritas, el doble que en 2007, y los hechos son que\n    ustedes, el Gobierno socialista, han reducido las ayudas p\u00fablicas para la\n    protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... Usted forma parte de un Gobierno que ha hecho el mayor\n    recorte social de la democracia espa\u00f1ola y que adem\u00e1s para tapar su\n    verg\u00fcenza ha provocado un recorte de los derechos pol\u00edticos al vetar las\n    iniciativas de un grupo, el Grupo Parlamentario Popular, que lejos de\n    poner zancadillas ha querido aportar soluciones, arrimar el hombro y\n    trabajar para que los espa\u00f1oles vayamos por la senda del progreso\n    econ\u00f3mico y social. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hace ahora un a\u00f1o el Senado aprob\u00f3 una iniciativa del Grupo\n    Parlamentario Popular por la que se instaba al Gobierno a elaborar un\n    plan estatal de inversi\u00f3n local para ayudas de emergencia social. ...\"", "\"... Los entes locales\n    han venido realizando un esfuerzo considerable para dar cabida a las\n    demandas de la ciudadan\u00eda en todo lo que se refiere a pol\u00edticas sociales,\n    articulando, a trav\u00e9s de las llamadas ayudas de emergencia social, los\n    instrumentos necesarios para mitigar el impacto de la crisis. ...\"", "\"... Por otro lado, el\n    Plan nacional para la inclusi\u00f3n social 2008-2010 est\u00e1 a punto de\n    finalizar y desgraciadamente no se han cumplido sus objetivos, lo que\n    hace necesario elaborar un nuevo plan con objetivos claros y\n    alcanzables. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted dec\u00eda el d\u00eda en que se supo que iba a ocupar la\n    cartera del Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social que hay una hoja de\n    ruta y que van a dejarse la piel para cumplir con el programa electoral. ...\"", "\"... Entre otras cosas,\n    que iban a crear 2 millones de puestos de trabajo y solo en los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os han destruido 1,8 millones; que iban a situar la tasa de\n    desempleo en torno al 7 por ciento y vamos por un 20,5 por ciento, con\n    4,5 millones de parados; que iban a mejorar las pensiones m\u00ednimas y las\n    han congelado todas; que iban a adoptar las medidas para facilitar la\n    compra y el alquiler de viviendas protegidas y han reducido en un 40 por\n    ciento las subvenciones\n    para este concepto; que iban a seguir mejorando el apoyo a las familias\n    con medidas como ampliar a cuatro semanas el permiso de paternidad,\n    permiso que se ha esfumado; que iban a reforzar las familias con menos\n    rentas o con mayor vulnerabilidad social y la consecuencia ha sido el\n    recorte de 500 a 291 euros anuales en las ayudas por hijo a cargo que\n    reciben las familias con menos ingresos; quer\u00edan ampliar y desarrollar\n    nuevos servicios de la dependencia y por ello han reducido el presupuesto\n    en un 5,2; y tambi\u00e9n iban a luchar contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social, lucha que nos ha llevado a que desde 2007 el n\u00famero de pobres\n    haya aumentado en un mill\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    hace imprescindibles estas ayudas, la inversi\u00f3n econ\u00f3mica en el sistema\n    de servicios sociales y en la atenci\u00f3n a la dependencia tienen un\n    importante papel que cumplir en la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [3, 4, 5, 6, 7], "pol\u00edticas sociales": [8], "mujeres": [9], "exclusi\u00f3n social": [10], "familias": [13, 14, 15, 16, 17], "atenci\u00f3n": [29, 30], "seguridad social": [28], "personas mayores": [11, 12], "gasto social": [0, 1, 2], "social": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, los datos de Eurostat sobre gasto\n    social indican que la media de la Uni\u00f3n Europea destinada a protecci\u00f3n de\n    las familias es del 8,1 por ciento del gasto social y del 2,1 del\n    producto interior bruto. ...\"", "\"... Pues bien, en Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2004 cuando\n    llegamos al Gobierno -quiero record\u00e1rselo, se\u00f1or\u00eda- estaba en el 5,3 por\n    ciento del gasto social y en el uno por ciento del producto interior\n    bruto. ...\"", "\"... Seg\u00fan los \u00faltimos datos europeos nuestro pa\u00eds se sit\u00faa ahora en\n    plena crisis econ\u00f3mica en el 5,8 del gasto social destinado a las\n    pol\u00edticas para las familias, lo que supone un 1,5 por ciento del producto\n    interior bruto. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno, como no puede ser de otra manera, tiene entre sus\n    prioridades la lucha contra la pobreza y prueba de ello es el n\u00famero tan\n    importante de medidas que hemos llevado a cabo y que a lo largo de la\n    intervenci\u00f3n mencionar\u00e9. ...\"", "\"... Por tanto, hemos mejorado sensiblemente en los\n    \u00faltimos a\u00f1os las rentas de las familias con menos ingresos y se ha\n    reducido la pobreza de los mayores con los incrementos anuales del\n    salario m\u00ednimo interprofesional y con el mantenimiento de la pol\u00edtica de\n    revalorizaci\u00f3n de las pensiones m\u00ednimas y no contributivas. ...\"", "\"... Los \u00faltimos\n    datos de la encuesta de condiciones de vida sobre la tasa general de\n    riesgo de pobreza constatan una mejora en 5 puntos para los mayores de 65\n    a\u00f1os entre el a\u00f1o 2005 y el a\u00f1o 2010, y si se tiene en cuenta la\n    imputaci\u00f3n del alquiler de la vivienda esa tasa tambi\u00e9n ha disminuido en\n    casi 2 puntos. ...\"", "\"... En la\n    actualidad el Gobierno considera que uno de los problemas m\u00e1s acuciantes\n    del panorama nacional para ayudar a salir de la pobreza y mejorar los\n    niveles de vida y la exclusi\u00f3n social, es la necesidad de elevaci\u00f3n de la\n    tasa de empleo -en eso tambi\u00e9n estamos de acuerdo- y, m\u00e1s en concreto, la\n    intensidad en el empleo de los hogares. ...\"", "\"... De la misma\n    forma, la carrera de cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social m\u00e1s larga de las\n    mujeres y su mayor participaci\u00f3n en el mercado de trabajo, que en la\n    pr\u00f3xima d\u00e9cada pasar\u00e1 a la jubilaci\u00f3n, permitir\u00e1 la reducci\u00f3n\n    significativa de la pobreza de las personas mayores. ...\"", "\"... Incluso en\n    la fase actual de la crisis de consolidaci\u00f3n fiscal, los presupuestos\n    para el a\u00f1o que viene, esos que ustedes critican, prev\u00e9n que el 58 por\n    ciento del gasto se destine a mantener las pol\u00edticas sociales y a\n    preservar la cohesi\u00f3n social, lo que indica claramente el compromiso\n    firme de este Gobierno con los m\u00e1s vulnerables. ...\"", "\"... De la misma\n    forma, la carrera de cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social m\u00e1s larga de las\n    mujeres y su mayor participaci\u00f3n en el mercado de trabajo, que en la\n    pr\u00f3xima d\u00e9cada pasar\u00e1 a la jubilaci\u00f3n, permitir\u00e1 la reducci\u00f3n\n    significativa de la pobreza de las personas mayores. ...\"", "\"... En la\n    actualidad el Gobierno considera que uno de los problemas m\u00e1s acuciantes\n    del panorama nacional para ayudar a salir de la pobreza y mejorar los\n    niveles de vida y la exclusi\u00f3n social, es la necesidad de elevaci\u00f3n de la\n    tasa de empleo -en eso tambi\u00e9n estamos de acuerdo- y, m\u00e1s en concreto, la\n    intensidad en el empleo de los hogares. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, todos y\n    todas deber\u00edamos alegrarnos de algunos buenos resultados que hemos\n    obtenido, especialmente de aquellos que han tenido que ver con la mejora\n    de la situaci\u00f3n y la calidad de vida de las personas mayores. ...\"", "\"... De la misma\n    forma, la carrera de cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social m\u00e1s larga de las\n    mujeres y su mayor participaci\u00f3n en el mercado de trabajo, que en la\n    pr\u00f3xima d\u00e9cada pasar\u00e1 a la jubilaci\u00f3n, permitir\u00e1 la reducci\u00f3n\n    significativa de la pobreza de las personas mayores. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los datos de Eurostat sobre gasto\n    social indican que la media de la Uni\u00f3n Europea destinada a protecci\u00f3n de\n    las familias es del 8,1 por ciento del gasto social y del 2,1 del\n    producto interior bruto. ...\"", "\"... Seg\u00fan los \u00faltimos datos europeos nuestro pa\u00eds se sit\u00faa ahora en\n    plena crisis econ\u00f3mica en el 5,8 del gasto social destinado a las\n    pol\u00edticas para las familias, lo que supone un 1,5 por ciento del producto\n    interior bruto. ...\"", "\"... Por tanto, hemos mejorado sensiblemente en los\n    \u00faltimos a\u00f1os las rentas de las familias con menos ingresos y se ha\n    reducido la pobreza de los mayores con los incrementos anuales del\n    salario m\u00ednimo interprofesional y con el mantenimiento de la pol\u00edtica de\n    revalorizaci\u00f3n de las pensiones m\u00ednimas y no contributivas. ...\"", "\"... Por eso hemos hecho un especial esfuerzo para paliar los efectos m\u00e1s\n    negativos que pudieran afectar a las familias, y a lo largo de este\n    tiempo hemos ido adoptando medidas dirigidas a las personas m\u00e1s afectadas\n    por las situaciones de vulnerabilidad social con un claro enfoque\n    redistributivo para poder afrontar las dificultades econ\u00f3micas\n    incrementando\n    la renta familiar, facilitando el pago de las hipotecas o atendiendo\n    especialmente a las familias afectadas por el desempleo. ...\"", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os, se\u00f1or\u00eda, se ha producido adem\u00e1s un incremento muy\n    significativo de los niveles de protecci\u00f3n econ\u00f3mica a las familias con\n    nuevas prestaciones: el permiso de paternidad -del que no ha hablado-, el\n    permiso por riesgo durante la lactancia, la mejora de los importes de las\n    prestaciones familiares por hijo a cargo menor de 3 a\u00f1os o menor de 18\n    a\u00f1os discapacitado, as\u00ed como con un incremento en materia de becas. ...\"", "\"... Es cierto que la coyuntura econ\u00f3mica ha\n    incrementado el n\u00famero de personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social\n    y ha aumentado el riesgo de exclusi\u00f3n, pero tambi\u00e9n es igualmente cierto\n    -deber\u00edamos decirlo- que las medidas de actuaciones adoptadas en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os no solamente nos han permitido fortalecer y avanzar en\n    nuestro Estado del bienestar, sino que adem\u00e1s nos ha permitido afrontar\n    situaciones econ\u00f3micas dif\u00edciles como la actual en mejores condiciones;\n    por tanto, m\u00e1s riesgos y m\u00e1s retos s\u00ed, pero tambi\u00e9n m\u00e1s instrumentos y\n    m\u00e1s cobertura social. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los datos de Eurostat sobre gasto\n    social indican que la media de la Uni\u00f3n Europea destinada a protecci\u00f3n de\n    las familias es del 8,1 por ciento del gasto social y del 2,1 del\n    producto interior bruto. ...\"", "\"... Pues bien, en Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2004 cuando\n    llegamos al Gobierno -quiero record\u00e1rselo, se\u00f1or\u00eda- estaba en el 5,3 por\n    ciento del gasto social y en el uno por ciento del producto interior\n    bruto. ...\"", "\"... Seg\u00fan los \u00faltimos datos europeos nuestro pa\u00eds se sit\u00faa ahora en\n    plena crisis econ\u00f3mica en el 5,8 del gasto social destinado a las\n    pol\u00edticas para las familias, lo que supone un 1,5 por ciento del producto\n    interior bruto. ...\"", "\"... Por eso hemos hecho un especial esfuerzo para paliar los efectos m\u00e1s\n    negativos que pudieran afectar a las familias, y a lo largo de este\n    tiempo hemos ido adoptando medidas dirigidas a las personas m\u00e1s afectadas\n    por las situaciones de vulnerabilidad social con un claro enfoque\n    redistributivo para poder afrontar las dificultades econ\u00f3micas\n    incrementando\n    la renta familiar, facilitando el pago de las hipotecas o atendiendo\n    especialmente a las familias afectadas por el desempleo. ...\"", "\"... En la\n    actualidad el Gobierno considera que uno de los problemas m\u00e1s acuciantes\n    del panorama nacional para ayudar a salir de la pobreza y mejorar los\n    niveles de vida y la exclusi\u00f3n social, es la necesidad de elevaci\u00f3n de la\n    tasa de empleo -en eso tambi\u00e9n estamos de acuerdo- y, m\u00e1s en concreto, la\n    intensidad en el empleo de los hogares. ...\"", "\"... De la misma\n    forma, la carrera de cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social m\u00e1s larga de las\n    mujeres y su mayor participaci\u00f3n en el mercado de trabajo, que en la\n    pr\u00f3xima d\u00e9cada pasar\u00e1 a la jubilaci\u00f3n, permitir\u00e1 la reducci\u00f3n\n    significativa de la pobreza de las personas mayores. ...\"", "\"... Quiero recordarle el actual\n    Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, que va a continuar priorizando\n    el impulso a la vivienda de alquiler, especialmente para los j\u00f3venes, as\u00ed\n    como la adopci\u00f3n de medidas de rehabilitaci\u00f3n de \u00e1reas y zonas degradas,\n    incluyendo la erradicaci\u00f3n del chabolismo, donde se concentra la mayor\n    parte de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social. ...\"", "\"... Incluso en\n    la fase actual de la crisis de consolidaci\u00f3n fiscal, los presupuestos\n    para el a\u00f1o que viene, esos que ustedes critican, prev\u00e9n que el 58 por\n    ciento del gasto se destine a mantener las pol\u00edticas sociales y a\n    preservar la cohesi\u00f3n social, lo que indica claramente el compromiso\n    firme de este Gobierno con los m\u00e1s vulnerables. ...\"", "\"... En ese\n    marco se elaborar\u00e1 el pr\u00f3ximo plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n\n    social, que contar\u00e1 nuevamente con la participaci\u00f3n de todos los actores\n    implicados. ...\"", "\"... De la misma\n    forma, la carrera de cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social m\u00e1s larga de las\n    mujeres y su mayor participaci\u00f3n en el mercado de trabajo, que en la\n    pr\u00f3xima d\u00e9cada pasar\u00e1 a la jubilaci\u00f3n, permitir\u00e1 la reducci\u00f3n\n    significativa de la pobreza de las personas mayores. ...\"", "\"... En definitiva, el principal reto que tenemos es\n    desarrollar y progresar en una pol\u00edtica de servicios destinada a la\n    poblaci\u00f3n trabajadora, centrada especialmente en el cuidado de la\n    atenci\u00f3n a la primera infancia y a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, que facilite la cobertura de una de las principales\n    necesidades familiares y que, en definitiva, contribuya a la conciliaci\u00f3n\n    de la vida laboral y familiar. ...\"", "\"... Por otra parte y teniendo presentes las proyecciones demogr\u00e1ficas, de cara\n    al proceso de envejecimiento de la poblaci\u00f3n tenemos que continuar con\n    pol\u00edticas de modernizaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n del sistema de pensiones,\n    dedicando especial atenci\u00f3n a las pensiones m\u00ednimas que, reitero, vuelven\n    a aumentar el a\u00f1o que viene, a pesar de la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [4], "familias": [6], "servicios sociales": [0, 1, 2, 3], "mujeres": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Su madre es concejala en un pueblo, preg\u00fantele a ella o a\n    cualquiera de los concejales socialistas de servicios sociales con qu\u00e9\n    cara van cada d\u00eda al ayuntamiento, lo que encuentran cuando llegan o\n    incluso las personas que van a buscarles a sus casas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Partido Popular, contrariamente a lo que ustedes van diciendo\n    por ah\u00ed, no va a privatizar los servicios sociales en ning\u00fan caso, nadie\n    tendr\u00e1 que pagar por servicios sociales estrat\u00e9gicos, que seguir\u00e1n siendo\n    universales y gratuitos, como hasta ahora. ...\"", "\"... Queremos hacer\n    efectiva la integraci\u00f3n de las personas en riesgo de exclusi\u00f3n; hacer\n    efectivo el derecho al trabajo de las mismas y garantizar una protecci\u00f3n\n    espec\u00edfica a las familias; ajustar la pol\u00edtica educativa a las\n    necesidades, previniendo el fracaso escolar y el abandono temprano del\n    sistema; reducir el impacto de la desigualdad y la discriminaci\u00f3n;\n    establecer un sistema de servicios sociales como un sistema b\u00e1sico del\n    Estado del bienestar, no reducido solo a las prestaciones y subvenciones. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, antisocial es un recorte del 12 por ciento en el plan\n    concertado -prestaciones b\u00e1sicas de servicios sociales-, que determina el\n    dinero que reciben los ayuntamientos para las ayudas sociales, una\n    partida que nace de un pacto estatal firmado entre el ministerio y todas\n    las comunidades aut\u00f3nomas, que tiene ya veintid\u00f3s a\u00f1os de trayectoria y\n    que con esta decisi\u00f3n est\u00e1 poniendo en peligro. ...\"", "\"... La verdad es que el\n    21 por ciento de los espa\u00f1oles supera el umbral de la pobreza frente al\n    19,8 de 2004, cuando ustedes llegaron al Gobierno. ...\"", "\"... Los 11,5 millones de\n    euros que han recortado supondr\u00e1n que casi un mill\u00f3n de horas del\n    servicio de ayuda a domicilio dejar\u00e1n de prestarse o que 1.000 plazas de\n    alojamiento para personas sin hogar o en situaciones de grave crisis de\n    convivencia, como la de las mujeres maltratadas, dejar\u00e1n de existir. ...\"", "\"... Queremos hacer\n    efectiva la integraci\u00f3n de las personas en riesgo de exclusi\u00f3n; hacer\n    efectivo el derecho al trabajo de las mismas y garantizar una protecci\u00f3n\n    espec\u00edfica a las familias; ajustar la pol\u00edtica educativa a las\n    necesidades, previniendo el fracaso escolar y el abandono temprano del\n    sistema; reducir el impacto de la desigualdad y la discriminaci\u00f3n;\n    establecer un sistema de servicios sociales como un sistema b\u00e1sico del\n    Estado del bienestar, no reducido solo a las prestaciones y subvenciones. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [2, 3], "pol\u00edticas sociales": [4], "familias": [6, 7, 8, 9, 10], "gasto social": [1], "social": [11, 12, 13, 14], "servicios sociales": [0], "inclusi\u00f3n social": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y respecto al apoyo a los\n    servicios sociales de los ayuntamientos, de los que usted ahora habla -me\n    hubiera gustado que se acordaran de aquello cuando eliminaron el IAE y\n    ahogaron a los ayuntamientos-, le voy a decir algo. ...\"", "\"... All\u00ed donde ustedes apuestan por recorte de ayudas\n    sociales o menos presupuesto para los servicios p\u00fablicos, nosotros\n    apostamos por m\u00e1s gasto social, m\u00e1s derechos y mejores servicios\n    p\u00fablicos. ...\"", "\"... Nada que decir de la reducci\u00f3n\n    de la pobreza de los mayores y nada que decir tampoco de que la evoluci\u00f3n\n    de todos los indicadores de edades, tanto de los menores de 16, de 16 a\n    64 e incluso de m\u00e1s de 65, teniendo en cuenta incluso el a\u00f1o 2009, el a\u00f1o\n    de grave crisis econ\u00f3mica, es mejor que la que exist\u00eda cuando ustedes\n    gobernaban. ...\"", "\"... Esperamos contar con su ayuda, con\n    sus ideas, que nunca conocemos, y sobre todo con su actitud constructiva,\n    porque entre otras cosas la demagogia no sirve a nadie para salir de la\n    pobreza ni para salir adelante. ...\"", "\"... En el Fondo estatal\n    para el empleo y la sostenibilidad local, incluido en el PlanE que tanto\n    han criticado, se han destinado 737 millones de euros para iniciativas de\n    pol\u00edticas sociales, de los que casi 300 millones son para programas\n    destinados a inclusi\u00f3n social y han dado cobertura a m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    personas, quiero record\u00e1rselo. ...\"", "\"... En el Fondo estatal\n    para el empleo y la sostenibilidad local, incluido en el PlanE que tanto\n    han criticado, se han destinado 737 millones de euros para iniciativas de\n    pol\u00edticas sociales, de los que casi 300 millones son para programas\n    destinados a inclusi\u00f3n social y han dado cobertura a m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    personas, quiero record\u00e1rselo. ...\"", "\"... Pero lo que m\u00e1s significativo me\n    resulta es que durante todos los a\u00f1os de gobierno del Partido Popular,\n    esto es, entre los a\u00f1os 1996\n    y 2004, Espa\u00f1a no abandon\u00f3 en ning\u00fan momento el \u00faltimo lugar de la Uni\u00f3n\n    Europea en los indicadores de protecci\u00f3n econ\u00f3mica a las familias y\n    apenas se produjeron mejoras en materia de prestaciones que ahora\n    reclaman, incluso en \u00e9pocas de expansi\u00f3n y de bonanza econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Pues el modelo de David Cameron, que es\n    el que inspira a su presidente -dice que le gusta porque genera\n    confianza-, es un modelo que dedica un 19 por ciento menos de presupuesto\n    a servicios p\u00fablicos como la sanidad o como la educaci\u00f3n y que reduce las\n    ayudas a menores y a familias. ...\"", "\"... Le voy a decir algunas de las cosas que s\u00ed ha hecho este Gobierno para\n    apoyar a las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n de las familias numerosas con la ampliaci\u00f3n del permiso de\n    paternidad hasta veinte d\u00edas, beneficios espec\u00edficos en el Plan de\n    vivienda y rehabilitaci\u00f3n o el bono social. ...\"", "\"... Hemos apoyado a las familias monoparentales con la\n    prestaci\u00f3n de 1.000 euros adicionales a los 2.500, que se mantendr\u00e1\n    adem\u00e1s a partir del a\u00f1o 2011. ...\"", "\"... All\u00ed donde ustedes apuestan por recorte de ayudas\n    sociales o menos presupuesto para los servicios p\u00fablicos, nosotros\n    apostamos por m\u00e1s gasto social, m\u00e1s derechos y mejores servicios\n    p\u00fablicos. ...\"", "\"... Hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n de las familias numerosas con la ampliaci\u00f3n del permiso de\n    paternidad hasta veinte d\u00edas, beneficios espec\u00edficos en el Plan de\n    vivienda y rehabilitaci\u00f3n o el bono social. ...\"", "\"... En el Fondo estatal\n    para el empleo y la sostenibilidad local, incluido en el PlanE que tanto\n    han criticado, se han destinado 737 millones de euros para iniciativas de\n    pol\u00edticas sociales, de los que casi 300 millones son para programas\n    destinados a inclusi\u00f3n social y han dado cobertura a m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    personas, quiero record\u00e1rselo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en definitiva, no nos conformamos, no debemos hacerlo, y vamos a\n    seguir trabajando en la agenda social. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [2], "espa\u00f1oles": [3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La ministra de\n    Asuntos Exteriores se ha apresurado a aclarar que este no es un conflicto\n    entre Espa\u00f1a y Marruecos, sino de toda la comunidad internacional, y ha\n    solicitado a la ONU que haga alg\u00fan tipo de pronunciamiento y que el\n    Consejo de Seguridad act\u00fae. ...\"", "\"... Tercero, coordinar las acciones\n    necesarias con el fin de culminar\n    el proceso de descolonizaci\u00f3n del S\u00e1hara Occidental a trav\u00e9s de la\n    convocatoria de un refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n que incluya la\n    independencia, de acuerdo con la legalidad internacional y las\n    resoluciones del Consejo de Seguridad de la ONU. ...\"", "\"... Despu\u00e9s de la salvaje intervenci\u00f3n por\n    parte del ej\u00e9rcito marroqu\u00ed en la ciudad de El Aai\u00fan, de la brutalidad\n    con la que han actuado para desalojar del campamento de Agdaym Izik y de\n    la situaci\u00f3n actual en las calles de la ciudad, el Gobierno espa\u00f1ol no\n    puede quedarse con los brazos cruzados. ...\"", "\"... Nuestro Estado\n    es hist\u00f3ricamente responsable y nosotros, como espa\u00f1oles y espa\u00f1olas,\n    tenemos el deber de exigir a nuestro Gobierno el cumplimiento de los\n    derechos humanos y de las libertades fundamentales. ...\"", "\"... Semanas antes, el pasado 28 de agosto, fueron detenidos en El\n    Aai\u00fan catorce ciudadanos espa\u00f1oles por manifestarse a favor de los\n    derechos humanos y contra la ocupaci\u00f3n del S\u00e1hara, que tambi\u00e9n\n    denunciaron agresiones. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [6], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo cercan el\n    campamento, es verdad, las fuerzas de seguridad marroqu\u00edes, y aqu\u00ed es\n    donde se produce un punto de inflexi\u00f3n que da una nueva perspectiva al\n    conflicto y al problema. ...\"", "\"... Esto\n    lo dijo la ministra en la reuni\u00f3n del d\u00eda 3 de noviembre y tambi\u00e9n dijo\n    que segu\u00edamos manteniendo gestiones diplom\u00e1ticas y consulares para\n    garantizar la seguridad y en la medida de lo posible permitir la\n    realizaci\u00f3n de los objetivos de desplazamiento a El Aai\u00fan de activistas,\n    periodistas y parlamentarios. ...\"", "\"... Aqu\u00ed se incorporan ya dos nuevos actores a\n    la situaci\u00f3n, fundamentalmente el Frente Polisario, con sus llamadas a la\n    comunidad internacional para evitar un agravamiento de la situaci\u00f3n y un\n    mayor n\u00famero de v\u00edctimas, que es el recibimiento de la informaci\u00f3n\n    internacional, y por otra parte la concienciaci\u00f3n de ciudadanos, ONG y\n    representantes pol\u00edticos espa\u00f1oles, en muchos casos, que desean\n    solidarizarse con el fallecido y con los acampados, por lo que intentan\n    acceder a El Aai\u00fan. ...\"", "\"... En la primera fase de ese intento el Gobierno espa\u00f1ol\n    realiza negociaciones con el Gobierno marroqu\u00ed para facilitar ese acceso,\n    y en la fase de la que he estado hablando hasta ese momento de hecho el\n    Gobierno facilit\u00f3 la presencia de muchos medios espa\u00f1oles que\n    pudieron transmitirnos las im\u00e1genes y la realidad de ese campamento. ...\"", "\"... El Gobierno va a\n    seguir realizando su tarea de protecci\u00f3n y de asistencia consular a los\n    espa\u00f1oles en la zona y quiere se\u00f1alar que a este respecto mantuvo una\n    reuni\u00f3n en pleno conflicto con el ministro de Asuntos Exteriores marroqu\u00ed\n    el d\u00eda 3 de noviembre pasado, hace unos pocos d\u00edas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n reiter\u00f3 el ejercicio de la protecci\u00f3n y\n    asistencia consular, mediante la atenci\u00f3n permanente y el acompa\u00f1amiento\n    de proximidad cuando la situaci\u00f3n y el dispositivo consular espa\u00f1ol de\n    Marruecos lo permit\u00edan, a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Al mismo tiempo cercan el\n    campamento, es verdad, las fuerzas de seguridad marroqu\u00edes, y aqu\u00ed es\n    donde se produce un punto de inflexi\u00f3n que da una nueva perspectiva al\n    conflicto y al problema. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y ah\u00ed Espa\u00f1a -los gobiernos democr\u00e1ticos espa\u00f1oles- tiene su\n    responsabilidad. ...\"", "\"... No queremos equidistancia, que puede\n    llevar a pensar que es complicidad, y as\u00ed lo empezamos a sentir un sector\n    de los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y somos, junto al grupo de amigos del S\u00e1hara\n    Occidental -Estados Unidos, Reino Unido, Francia, Rusia y Espa\u00f1a-, los\n    que hemos conseguido la renovaci\u00f3n de la Minurso mediante las\n    correspondientes resoluciones del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [11, 12, 13, 14], "eta": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "vasco": [0], "pa\u00eds": [10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La democracia no tiene ninguna deuda\n    con la paz, son esos criminales quienes han manchado el nombre del pueblo\n    vasco con sangre inocente. ...\"", "\"... La ilegalizaci\u00f3n de todo ese entramado pol\u00edtico le\n    hizo mucho da\u00f1o a ETA, porque perdi\u00f3 su altavoz de propaganda y uno de\n    sus instrumentos fundamentales de financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sabemos que ETA siempre ha necesitado un partido que justifique\n    social y pol\u00edticamente su existencia. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sabemos\n    que ETA Batasuna con sus mil nombres puede utilizar la artima\u00f1a de\n    ocultar su verdadera cara hasta los \u00faltimos d\u00edas de campa\u00f1a. ...\"", "\"... Pero\n    puede que ETA Batasuna no quiera utilizar partidos o agrupaciones de\n    electores, sino la argucia de querer instrumentalizar algunas\n    candidaturas de un partido legal en una suerte de trueque de siglas por\n    votos. ...\"", "\"... Con\n    esta propuesta la democracia se dotar\u00e1 de nuevos instrumentos legales\n    para que ETA no alcance su objetivo de volver a las instituciones. ...\"", "\"... Batasuna es el brazo pol\u00edtico de\n    ETA, es ETA. ...\"", "\"... Por eso, mientras ETA\n    siga viva, Batasuna, se llame como se llame, no podr\u00e1 presentarse a las\n    elecciones. ...\"", "\"... Sabemos que existen informes\n    policiales que constatan que ETA no tiene ninguna intenci\u00f3n de abandonar\n    las armas, que se est\u00e1 reorganizando en el pa\u00eds vecino, que sigue\n    extorsionando a empresarios y que quiere imponernos a modo de chantaje la\n    legalizaci\u00f3n de su brazo pol\u00edtico como condici\u00f3n para anunciar una nueva\n    tregua permanente. ...\"", "\"... Y cuando terminemos con este c\u00e1ncer de nuestra\n    democracia, todo el mundo debe recordar que hubo una doble realidad, la\n    realidad de ETA y sus c\u00f3mplices, que fue la de la amenaza y el terror, y\n    la realidad de hombres y mujeres dispuestos a defender sus ideas incluso\n    con la vida, la realidad de aquellos que una ma\u00f1ana se levantaron sin\n    saber que hab\u00edan sido condenados a muerte, y la causa por la que fueron\n    asesinados que fue la causa de la libertad. ...\"", "\"... Sabemos que existen informes\n    policiales que constatan que ETA no tiene ninguna intenci\u00f3n de abandonar\n    las armas, que se est\u00e1 reorganizando en el pa\u00eds vecino, que sigue\n    extorsionando a empresarios y que quiere imponernos a modo de chantaje la\n    legalizaci\u00f3n de su brazo pol\u00edtico como condici\u00f3n para anunciar una nueva\n    tregua permanente. ...\"", "\"... La ilegalizaci\u00f3n de todo ese entramado pol\u00edtico le\n    hizo mucho da\u00f1o a ETA, porque perdi\u00f3 su altavoz de propaganda y uno de\n    sus instrumentos fundamentales de financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Precisamente por eso, desde\n    entonces ha intentado recuperar su brazo pol\u00edtico y burlar la ley para\n    conseguir presentarse a las elecciones y lograr representantes en las\n    instituciones que trasladen su mensaje para seguir atemorizando y\n    aterrorizando a la sociedad. ...\"", "\"... Batasuna es el brazo pol\u00edtico de\n    ETA, es ETA. ...\"", "\"... Sabemos que existen informes\n    policiales que constatan que ETA no tiene ninguna intenci\u00f3n de abandonar\n    las armas, que se est\u00e1 reorganizando en el pa\u00eds vecino, que sigue\n    extorsionando a empresarios y que quiere imponernos a modo de chantaje la\n    legalizaci\u00f3n de su brazo pol\u00edtico como condici\u00f3n para anunciar una nueva\n    tregua permanente. ...\""]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En este caso la reforma tiene como\n    fundamento la Ley de Partidos Pol\u00edticos de 2002 y no es sino una\n    continuaci\u00f3n de una primera reforma de la Loreg que ya se hizo con base\n    en esta misma norma. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [8], "eta": [4, 5], "vasco": [2, 3], "pa\u00eds": [6, 7], "pa\u00eds vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque ni el cerco policial, ni la debilidad\n    operativa de ETA, ni la presi\u00f3n del colectivo de presos, por s\u00ed solos,\n    van a acabar con el fen\u00f3meno de la violencia en el Pa\u00eds Vasco, en\n    t\u00e9rminos, como se ha dicho, de derrota total, de vencedores y vencidos. ...\"", "\"... Esta es una reforma de la\n    Ley Electoral, se\u00f1or\u00edas, que va en contra, repito, del signo de los\n    nuevos tiempos, es una vuelta de tuerca m\u00e1s a una ley de partidos y a un\n    pacto antiterrorista que nada va a favorecer el objetivo que todos\n    deseamos, que es la paz en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Porque ni el cerco policial, ni la debilidad\n    operativa de ETA, ni la presi\u00f3n del colectivo de presos, por s\u00ed solos,\n    van a acabar con el fen\u00f3meno de la violencia en el Pa\u00eds Vasco, en\n    t\u00e9rminos, como se ha dicho, de derrota total, de vencedores y vencidos. ...\"", "\"... Esta es una reforma de la\n    Ley Electoral, se\u00f1or\u00edas, que va en contra, repito, del signo de los\n    nuevos tiempos, es una vuelta de tuerca m\u00e1s a una ley de partidos y a un\n    pacto antiterrorista que nada va a favorecer el objetivo que todos\n    deseamos, que es la paz en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... A nosotros, se\u00f1or\u00edas, el\n    comunicado \u00faltimo de ETA, aunque ciertamente cr\u00edptico y algo ambiguo, nos\n    parece una noticia positiva. ...\"", "\"... Porque ni el cerco policial, ni la debilidad\n    operativa de ETA, ni la presi\u00f3n del colectivo de presos, por s\u00ed solos,\n    van a acabar con el fen\u00f3meno de la violencia en el Pa\u00eds Vasco, en\n    t\u00e9rminos, como se ha dicho, de derrota total, de vencedores y vencidos. ...\"", "\"... Porque ni el cerco policial, ni la debilidad\n    operativa de ETA, ni la presi\u00f3n del colectivo de presos, por s\u00ed solos,\n    van a acabar con el fen\u00f3meno de la violencia en el Pa\u00eds Vasco, en\n    t\u00e9rminos, como se ha dicho, de derrota total, de vencedores y vencidos. ...\"", "\"... Esta es una reforma de la\n    Ley Electoral, se\u00f1or\u00edas, que va en contra, repito, del signo de los\n    nuevos tiempos, es una vuelta de tuerca m\u00e1s a una ley de partidos y a un\n    pacto antiterrorista que nada va a favorecer el objetivo que todos\n    deseamos, que es la paz en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Creemos en la sinceridad y en la honestidad, como\n    m\u00ednimo, de la izquierda abertzale, que ha dado pasos en una direcci\u00f3n\n    positiva para la normalizaci\u00f3n pol\u00edtica y para la pacificaci\u00f3n, y as\u00ed lo\n    ha reconocido, por ejemplo, un interlocutor muy v\u00e1lido, como es el\n    presidente del Partido Socialista en Euskadi, el se\u00f1or Eguiguren, quien\n    reclama -como lo hace Esquerra Republicana- encauzar un acuerdo por la\n    v\u00eda del di\u00e1logo pol\u00edtico, restaurando todos los derechos civiles y\n    pol\u00edticos -empezando por liberar al se\u00f1or Otegi, que en este momento\n    todav\u00eda est\u00e1 en la c\u00e1rcel y ma\u00f1ana ser\u00e1 juzgado simplemente por motivos\n    pol\u00edticos, y todo el mundo lo sabe- y derogando una ley de partidos y un\n    pacto antiterrorista que es dudosamente democr\u00e1tico, adem\u00e1s de\n    excluyente. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [4, 5, 6, 7], "eta": [0], "partidos pol\u00edticos": [2, 3], "tribunal constitucional": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Llegamos al a\u00f1o 2002 y, de pronto,\n    desde el Gobierno del Partido Popular se habla de la identidad absoluta,\n    que ya puede ser probada, entre ETA y Batasuna. ...\"", "\"... Durante la tramitaci\u00f3n del proyecto constitucional se intent\u00f3 sin \u00e9xito\n    introducir en el texto del art\u00edculo 6 una cl\u00e1usula equivalente a la que\n    en la Constituci\u00f3n alemana autoriza al Tribunal Constitucional a acordar\n    la ilegalizaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos que contravengan el orden\n    fundamental, libre y democr\u00e1tico. ...\"", "\"... Durante la tramitaci\u00f3n del proyecto constitucional se intent\u00f3 sin \u00e9xito\n    introducir en el texto del art\u00edculo 6 una cl\u00e1usula equivalente a la que\n    en la Constituci\u00f3n alemana autoriza al Tribunal Constitucional a acordar\n    la ilegalizaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos que contravengan el orden\n    fundamental, libre y democr\u00e1tico. ...\"", "\"... La Ley\n    de Partidos Pol\u00edticos constituye un fraude a estos principios porque\n    permite que las mismas conductas para las que el C\u00f3digo Penal contempla\n    la disoluci\u00f3n de un partido pol\u00edtico para, a trav\u00e9s de un cauce\n    escrupulosamente respetuoso con las garant\u00edas materiales y procesales que\n    rigen el derecho punitivo, puedan recibir la misma sanci\u00f3n pero siguiendo\n    un procedimiento bastante menos riguroso desde el punto de vista de las\n    garant\u00edas. ...\"", "\"... Su rechazo pone en evidencia que para\n    las Cortes constituyentes solo el il\u00edcito penal pod\u00eda dar lugar a la\n    ilegalizaci\u00f3n de un partido pol\u00edtico. ...\"", "\"... La Ley\n    de Partidos Pol\u00edticos constituye un fraude a estos principios porque\n    permite que las mismas conductas para las que el C\u00f3digo Penal contempla\n    la disoluci\u00f3n de un partido pol\u00edtico para, a trav\u00e9s de un cauce\n    escrupulosamente respetuoso con las garant\u00edas materiales y procesales que\n    rigen el derecho punitivo, puedan recibir la misma sanci\u00f3n pero siguiendo\n    un procedimiento bastante menos riguroso desde el punto de vista de las\n    garant\u00edas. ...\"", "\"... Podr\u00eda\n    incluso prestarse a maniobras de filibusterismo pol\u00edtico presentando a\n    sabiendas de la inocencia un determinado recurso; y el recurso mismo para\n    la prohibici\u00f3n de las candidaturas, para la ilegalizaci\u00f3n de las mismas,\n    se puede dar en estos momentos seg\u00fan dice el texto, pero es que el se\u00f1or\n    Berm\u00fadez ha anunciado una enmienda que va a ir m\u00e1s all\u00e1, hasta el\n    cuadrag\u00e9simo cuarto d\u00eda posterior a la convocatoria. ...\"", "\"... Una gran\n    tentaci\u00f3n, y una nueva vuelta de tuerca ya no solo ilegalizar a un\n    partido pol\u00edtico; se dice ahora que pueden candidaturas de partidos\n    pol\u00edticos que no se pretende ilegalizar pero que est\u00e1n contaminadas. ...\""]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  En definitiva, una vuelta de tuerca m\u00e1s a la Ley\n    de Partidos Pol\u00edticos y una vuelta de tuerca que infringe lo establecido\n    por la jurisprudencia y por la propia Constituci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [1, 2, 3], "tribunal constitucional": [0], "partidos pol\u00edticos": [4, 5, 6], "pol\u00edtico": [7, 8, 9]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, por motivos de car\u00e1cter constitucional, por la incongruencia con\n    el art\u00edculo 67 de la Constituci\u00f3n y por la invocaci\u00f3n a las sentencias\n    del Tribunal Constitucional y del Tribunal Europeo de Derechos Humanos,\n    discrepamos frontalmente con esta figura que es claramente un ejemplo de\n    concepto jur\u00eddico indeterminado, como es la incompatibilidad sobrevenida. ...\"", "\"... Se hace -lo apuntaba el se\u00f1or Berm\u00fadez de Castro- con algunas\n    mejoras de tutela judicial que nos contin\u00faan pareciendo insuficientes; y\n    se hace desde un criterio que nos parece de discrecionalidad, se intenta\n    crear un instrumento de pol\u00edtica antiterrorista amparada por una\n    legalidad forzada. ...\"", "\"... En este caso, en el caso de la incompatibilidad\n    sobrevenida a la amenaza se le responde con la amenaza en el momento en\n    que la pol\u00edtica antiterrorista de forma discrecional as\u00ed lo contempla. ...\"", "\"... Es m\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, no desde un punto de vista estrictamente jur\u00eddico sino desde un\n    punto de vista pol\u00edtico y de pol\u00edtica antiterrorista e interpelando al\n    grupo de la mayor\u00eda y al primer grupo de la oposici\u00f3n -que son los\n    firmantes de esta iniciativa- les planteo si creen que conviene el\n    mensaje de discrecionalidad en la lucha antiterrorista. ...\"", "\"...  Gracias, se\u00f1ora presidenta\n    Se\u00f1or\u00edas, intervengo para fijar la posici\u00f3n del Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) en esta modificaci\u00f3n de la Ley Electoral\n    que a su vez supondr\u00e1 una modificaci\u00f3n de la Ley de Partidos Pol\u00edticos,\n    por tanto, segundo debate sobre la Ley Electoral. ...\"", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3) vot\u00f3 favorablemente en su momento, en la Legislatura 2000-2004,\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos; se ha convertido en un instrumento jur\u00eddico\n    \u00fatil para la lucha antiterrorista en algunos de sus aspectos. ...\"", "\"... Les invito a que reflexionen si la incorporaci\u00f3n en la Ley de\n    Partidos Pol\u00edticos de una previsi\u00f3n de incompatibilidad sobrevenida en\n    funci\u00f3n del contexto y de los instrumentos de la lucha antiterrorista,\n    env\u00eda un mensaje de firmeza respecto a la rendici\u00f3n o env\u00eda un mensaje de\n    un instrumento favorable a la negociaci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo contrario es una manifestaci\u00f3n de cinismo y de doble\n    discurso pol\u00edtico. ...\"", "\"... Esto nos parece bien, pero se\u00f1or\u00edas, en esta\n    proposici\u00f3n de ley avalada y patrocinada por el grupo de la mayor\u00eda y por\n    el primer partido de la oposici\u00f3n, se contempla la figura de la\n    incompatibilidad sobrevenida, esto es de la anulaci\u00f3n del cargo pol\u00edtico\n    a\u00fan electo. ...\"", "\"... Es m\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, no desde un punto de vista estrictamente jur\u00eddico sino desde un\n    punto de vista pol\u00edtico y de pol\u00edtica antiterrorista e interpelando al\n    grupo de la mayor\u00eda y al primer grupo de la oposici\u00f3n -que son los\n    firmantes de esta iniciativa- les planteo si creen que conviene el\n    mensaje de discrecionalidad en la lucha antiterrorista. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [5, 6], "vasco": [1], "eta": [2], "pa\u00eds vasco": [0], "partidos pol\u00edticos": [7, 8], "sociedad vasca": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El\n    terrorismo con sus brutalidades y salvajadas ha causado mucho dolor y\n    sufrimiento en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El\n    terrorismo con sus brutalidades y salvajadas ha causado mucho dolor y\n    sufrimiento en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Lo\n    que proponemos son reformas que no niego que tengan un car\u00e1cter\n    instrumental en el sentido de que quienes tienen que saberlo sepan que\n    vamos a cegar, a taponar, las v\u00edas ambiguas por las que, sin rechazar con\n    contundencia la violencia o sin distanciarse definitivamente de ETA, se\n    pretenda buscar un resquicio legal para participar en las elecciones. ...\"", "\"... Esa es la sociedad vasca y la sociedad espa\u00f1ola por la que\n    luchamos los dem\u00f3cratas. ...\"", "\"... Creo que hemos avanzado singularmente en la\n    conquista de este objetivo aunando esfuerzos policiales, esfuerzos\n    pol\u00edticos, de unidad democr\u00e1tica, actuaci\u00f3n de la justicia, colaboraci\u00f3n\n    internacional, y podemos decir que estamos en el camino de conseguir el\n    objetivo de poder vivir en una sociedad vasca sin violencia y sin\n    terrorismo y por ende en una sociedad espa\u00f1ola donde la democracia ha\n    salido m\u00e1s fortalecida. ...\"", "\"... El\n    terrorismo con sus brutalidades y salvajadas ha causado mucho dolor y\n    sufrimiento en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hoy con m\u00e1s raz\u00f3n que nunca es el momento de mantener la m\u00e1xima unidad\n    democr\u00e1tica; por eso no voy a contestar a algunas alusiones que ha habido\n    en algunas intervenciones a actuaciones del Gobierno socialista o del\n    Partido Socialista o algunas insinuaciones que se han hecho porque\n    siempre he pensado, hoy m\u00e1s que nunca, que la unidad democr\u00e1tica es\n    fundamental en la lucha contra el terrorismo para hacer ver a los\n    violentos y a sus apoyos que no les quedan m\u00e1s caminos que la c\u00e1rcel o el\n    abandono de las armas; no tienen m\u00e1s alternativas; y en este momento\n    reclamo el mayor esfuerzo de unidad democr\u00e1tica a pesar de las\n    discrepancias que estas reformas puedan tener en unirnos en el objetivo\n    com\u00fan, creo que lo comparten todos los diputados y diputados\n    de esta C\u00e1mara, que es erradicar de una vez por todas la violencia\n    terrorista en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... La Ley org\u00e1nica de partidos pol\u00edticos de 2002 fue una ley que tuvo por\n    objeto impedir que se utilizara la participaci\u00f3n pol\u00edtica, democr\u00e1tica,\n    con fines antidemocr\u00e1ticos. ...\"", "\"... Como se dice en la sentencia del\n    Tribunal de Derechos Humanos de Estrasburgo, despu\u00e9s de un riguroso\n    control en lo relativo a la presencia de razones convincentes imperativas\n    que pudieran justificar la disoluci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos\n    demandantes, el tribunal considera, como aqu\u00ed se ha dicho, que esta\n    injerencia correspond\u00eda a una imperiosa necesidad. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 29, 41, 43, 47], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 50], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 8, 9, 13, 14, 16, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 30, 33, 36, 37, 39, 45], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 5, 7, 10, 12, 15, 17, 18, 25, 27, 28, 31, 32, 34, 35, 38, 40, 42, 44, 51], "party": "Elena Salgado M\u00e9ndez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [11, 48, 49], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [46], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}]}