{"blocks": [{"words": {"centros": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, en los centros de acogida de ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, en los centros de acogida de\n    Canarias hay actualmente 850 menores inmigrantes no acompa\u00f1ados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 15 de\n    septiembre su Gobierno se comprometi\u00f3 con el Gobierno de Canarias a\n    derivar a la red de centros de acogida del conjunto del Estado a todos\n    aquellos que sobrepasaran la cifra de 300. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esto hace que en estos momentos en los centros de Canarias\n    tengamos alrededor de 350 menores no acompa\u00f1ados del reino alau\u00ed, lo que\n    hace muy dif\u00edcil la convivencia entre los subsaharianos y los menores\n    marroqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estos d\u00edas, a ra\u00edz de las elecciones y de la consiguiente formaci\u00f3n del\n    Gobierno de Catalu\u00f1a, se habla mucho de apoyos parlamentarios que tendr\u00e1\n    o que dejar\u00e1 de tener el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [1], "ense\u00f1anza": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Puedo coincidir tambi\u00e9n con el se\u00f1or Duran en que esta\n    reforma de nuestras universidades debe caminar en la direcci\u00f3n de dotar\n    de m\u00e1s autonom\u00eda a las universidades, de dotarlas de una mayor capacidad\n    de vinculaci\u00f3n con las empresas y de incorporar r\u00e1pidamente a las\n    universidades con el espacio europeo de Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo coincidir tambi\u00e9n con el se\u00f1or Duran en que esta\n    reforma de nuestras universidades debe caminar en la direcci\u00f3n de dotar\n    de m\u00e1s autonom\u00eda a las universidades, de dotarlas de una mayor capacidad\n    de vinculaci\u00f3n con las empresas y de incorporar r\u00e1pidamente a las\n    universidades con el espacio europeo de Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    son los objetivos de la ley, son unos objetivos positivos para nuestra\n    ense\u00f1anza superior y, por tanto, espero poder contar con el apoyo de su\n    grupo y de la mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara para dicha reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Son actos de presi\u00f3n que han sido denunciados por profesionales,\n    asociaciones, el Consejo General del Poder Judicial o por cualquier\n    dem\u00f3crata normal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso es justicia\n    y eso es seguridad y si alguien no est\u00e1 de acuerdo con la ley en esta\n    C\u00e1mara puede propiciar su cambio, pero la ley hay que aplicarla y eso le\n    corresponde a los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desde luego no da seguridad a nadie son las declaraciones de\n    algunos dirigentes pol\u00edticos, el silencio de otros y actuaciones como las\n    del fiscal general del Estado, que interpreta la ley seg\u00fan sopla el\n    viento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es justicia\n    y eso es seguridad y si alguien no est\u00e1 de acuerdo con la ley en esta\n    C\u00e1mara puede propiciar su cambio, pero la ley hay que aplicarla y eso le\n    corresponde a los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda que ese grupo que usted preside tambi\u00e9n\n    respetara la instrucci\u00f3n de alg\u00fan sumario como el del 11-M despu\u00e9s de\n    llevar dos a\u00f1os cuestionando la actuaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cerd\u00e0, el Gobierno quiere que este\n    sea un esfuerzo conjunto, especialmente con los gobiernos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero si este esfuerzo conjunto no es posible, el\n    Gobierno asumir\u00e1 su responsabilidad y seguir\u00e1 avanzando en la l\u00ednea, que\n    conf\u00edo que usted comparta, de garantizar que nuestro crecimiento sea\n    compatible con el respeto al medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO, ANTE LA\n    PETICI\u00d3N DE ORGANIZACIONES REPRESENTATIVAS DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA Y DE\n    DERECHOS HUMANOS DE RETIRADA DEL PROYECTO POR LA QUE SE RECONOCEN Y\n    AMPL\u00cdAN DERECHOS Y SE ESTABLECEN MEDIDAS A FAVOR DE QUIENES PADECIERON\n    PERSECUCI\u00d3N O VIOLENCIA DURANTE LA GUERRA CIVL Y LA DICTADURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... sabe,\n    trata de revisar la historia, sino de ampliar derechos, de resolver\n    situaciones jur\u00eddicas individuales injustas, colectivas, econ\u00f3micas y\n    jur\u00eddicas, profesionales y personales, y el proyecto lo hace, adem\u00e1s,\n    completando un trabajo intenso y constante desarrollado a lo largo de la\n    transici\u00f3n y de toda la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno cree que lo m\u00e1s adecuado en\n    estos momentos es continuar normalmente con la tramitaci\u00f3n en este\n    Parlamento, escuchando a todos hasta que consigamos reflejar el acuerdo\n    mayoritario que existe en la sociedad espa\u00f1ola sobre el car\u00e1cter injusto,\n    efectivamente, de las condenas, de las sanciones y las expresiones de\n    violencia personal sufridas por motivos pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos, la\n    mejora de derechos econ\u00f3micos, as\u00ed como, en su caso, la necesidad de un\n    procedimiento de reparaci\u00f3n individual, moral y jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... TIENE\n    PENSADO EL GOBIERNO SUSTITUIR CON PRONTITUD A LOS MINISTROS QUE EST\u00c1N\n    OCUPANDO SU CARGO COMO \"MUERTOS VIVIENTES\", UTILIZANDO LA TERMINOLOG\u00cdA\n    CON LA QUE SE HA REFERIDO EL MINISTRO DE JUSTICIA A LOS MIEMBROS DEL\n    CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE\n    PENSADO EL GOBIERNO SUSTITUIR CON PRONTITUD A LOS MINISTROS QUE EST\u00c1N\n    OCUPANDO SU CARGO COMO \"MUERTOS VIVIENTES\", UTILIZANDO LA TERMINOLOG\u00cdA\n    CON LA QUE SE HA REFERIDO EL MINISTRO DE JUSTICIA A LOS MIEMBROS DEL\n    CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, este mismo mes hace muy pocos d\u00edas ha vencido el\n    periodo de mandato del Consejo General del Poder Judicial, pero desde que\n    ustedes gobiernan se ha producido un hecho ins\u00f3lito, ya que nunca desde\n    el Gobierno se hab\u00edan realizado descalificaciones hacia el Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo -por no citarle todos- ha sido nada m\u00e1s y nada menos\n    que el propio ministro de Justicia, que les ha llamado muertos\n    vivientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4], "consejo general": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, los miembros del Consejo General del Poder Judicial\n    son los responsables, l\u00f3gicamente de forma transitoria, de un poder\n    b\u00e1sico de nuestra democracia y de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que dice usted que\n    el ministro de Justicia ha dicho lo que ten\u00eda que decir, le voy a citar a\n    otros portavoces destacados de su Gobierno que han dicho tambi\u00e9n algunas\n    cosas sobre los miembros del Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no ha sido el \u00fanico caso el del presidente\n    del Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que dice usted que\n    el ministro de Justicia ha dicho lo que ten\u00eda que decir, le voy a citar a\n    otros portavoces destacados de su Gobierno que han dicho tambi\u00e9n algunas\n    cosas sobre los miembros del Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso del ministro de Justicia ha sido el \u00faltimo, tan\n    aficionado que es a la caricatura, en retratar a su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Precisamente el Consejo General del\n    Poder Judicial es un \u00f3rgano pol\u00edtico que deber\u00eda responder de la pol\u00edtica\n    judicial que tiene constitucionalmente encomendada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "investigaci\u00f3n": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes, desde el Gobierno, est\u00e1n sometiendo a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado a una presi\u00f3n que jam\u00e1s se\n    hab\u00eda vivido en nuestra democracia, y todo para que sus intereses\n    partidistas queden salvaguardados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No acosen con \u00f3rdenes ilegales a quienes tienen encomendada la\n    digna tarea de proteger y velar por la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1ora vicepresidenta, tambi\u00e9n se ha\n    ordenado que se paralice una determinada investigaci\u00f3n -en estos \u00faltimos\n    d\u00edas lo hemos conocido- por la que personas de su partido est\u00e1n acusadas\n    de corrupci\u00f3n urban\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro del\n    Interior lo podr\u00e1 seguir negando, pero la justicia va a poner a cada uno\n    en su sitio, porque jueces, magistrados y fiscales no se van a plegar a\n    sus intereses como ustedes desear\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "investigaci\u00f3n": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todo lo dem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, son\n    especulaciones\n    partidarias, intentos por cuestionar la profesionalidad de los Cuerpos y\n    Fuerzas de Seguridad del Estado (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la prueba me remito: al v\u00eddeo que\n    ustedes han tenido que hacer en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que tanto dice que la respeta, primero, habla de un\n    caso que en estos momentos est\u00e1 sometido a una investigaci\u00f3n judicial\n    para determinar si tiene relevancia judicial un documento en orden a su\n    consideraci\u00f3n como prueba pericial -deje que termine la investigaci\u00f3n\n    judicial- (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    obligaci\u00f3n, como siempre, es colaborar con la justicia y respetar su\n    independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hoy\n    ser\u00eda un buen d\u00eda para que nos explicase qu\u00e9 est\u00e1 pasando en el\n    Ministerio del Interior cuando, mientras se baten r\u00e9cords de delitos\n    conocidos, ustedes est\u00e1n a la gresca con las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado; cuando, mientras se conocen novedades de\n    contradicciones y manipulaciones en el 11-M, en el Ministerio del\n    Interior se asciende por hacer los documentos en la sede del Partido\n    Socialista -algunos de ellos est\u00e1n imputados-; cuando, mientras sube la\n    kale borroka, se incrementan las extorsiones y Francia nos tiene que\n    decir que ETA sigue robando armas, se produce una cumbre hispano-francesa\n    y ustedes se dedican a hablar de Israel y Palestina; cuando, mientras el\n    Gobierno y el Partido Socialista insultan a las v\u00edctimas del terrorismo,\n    desde la sede de su partido parece que se producen chivatazos para\n    proteger a los etarras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  La verdad es que\n    usted no lo creer\u00e1, se\u00f1or\u00eda, pero yo entiendo que se sienta inc\u00f3modo con\n    el papel\u00f3n que le ha tocado hoy hacer aqu\u00ed, porque es un papel\u00f3n, despu\u00e9s\n    del espect\u00e1culo que ustedes est\u00e1n dando en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Si realmente se pudiera llegar a una\n    alianza de civilizaciones, lo primero que habr\u00eda que saber es lo que\n    usted entiende por civilizaci\u00f3n, y despu\u00e9s de eso, defender los\n    principios, los valores, las ra\u00edces, la cultura, la filosof\u00eda de la\n    civilizaci\u00f3n propia, y despu\u00e9s y a partir de ah\u00ed es cuando se puede\n    iniciar un di\u00e1logo con una cultura tan diferente, porque le recuerdo,\n    se\u00f1ora vicepresidenta, que es nuestra civilizaci\u00f3n de ra\u00edces\n    judeocristianas la que reconoce la dignidad de la persona (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfUsted cree que la cultura isl\u00e1mica es\n    injusta con la mujer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la propuesta del Grupo de alto nivel de la Alianza de\n    Civilizaciones presentada por el secretario general de Naciones Unidas\n    contempla expresamente el respeto a los derechos humanos como la base\n    sobre la que se asientan las sociedades estables y las relaciones\n    internacionales pac\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, se afirma que esa\n    opresi\u00f3n es causa de retraso econ\u00f3mico y social y ataca al pluralismo\n    pol\u00edtico, y se se\u00f1ala literalmente -le cito- que la soluci\u00f3n pasa\n    necesariamente por la aplicaci\u00f3n de leyes que fomenten la plena igualdad\n    de g\u00e9nero, de conformidad con las normas internacionales reconocidas en\n    materia de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, solo me resta decirle dos cosas en relaci\u00f3n con este tema:\n    primera, que resulta evidente que la Alianza de Civilizaciones hace suyo\n    sin ning\u00fan g\u00e9nero de dudas el objetivo de fomentar las pol\u00edticas de\n    pluralismo, de respeto a los derechos humanos, de respeto a la igualdad\n    y, de forma muy particular, de promoci\u00f3n de pol\u00edticas para la igualdad de\n    g\u00e9nero; y segunda, que cuando usted habla de Alianza de Civilizaciones no\n    lo hace con conocimiento de causa, lo hace de o\u00eddas, porque, como acaba\n    de demostrar, en realidad no conoce las propuestas formuladas por el\n    Grupo de alto nivel (La se\u00f1ora M\u00e9ndez Monasterio muestra unos papeles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de eso, le\n    repito: \u00bfUsted cree que la cultura isl\u00e1mica es injusta con la mujer?,\n    porque no he o\u00eddo su respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE EL RECORTE DE LIBERTADES Y\n    DERECHOS ES LA FORMA DE AVANZAR EN LA ALIANZA DE CIVILIZACIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta primera del Gobierno, aun a riesgo de saber que\n    tiene usted una extra\u00f1a costumbre de hablar mucho en las preguntas y\n    contestar muy poco, lo que demuestra muy poco respeto por la oposici\u00f3n\n    democr\u00e1ticamente elegida por 10.300.000 espa\u00f1oles y que tienen derecho a\n    saber la opini\u00f3n del Gobierno sobre las cuestiones que preocupan a\n    much\u00edsimos espa\u00f1oles, incluso a aquellos que les votan a ustedes, le\n    vamos a hacer una pregunta sobre lo que consideramos una peligrosa\n    iniciativa, que no es otra cosa que un potente disolvente de los derechos\n    y libertades fundamentales que es la Alianza de las Civilizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, ustedes tienen mucha complacencia con quienes les gusta\n    decir que los derechos y libertades fundamentales son el peor instrumento\n    de dominio de Occidente sobre el islam. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora va la pregunta: \u00bfCree el Gobierno que el\n    recorte de libertades y derechos es la forma de avanzar en la Alianza de\n    Civilizaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica\n    manera de avanzar no ya en la Alianza de Civilizaciones sino en\n    democracia es, por supuesto, la salvaguarda a toda costa de los derechos\n    y libertades de las personas, incluido el derecho a discrepar porque lo\n    que yo le conteste no le guste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, los derechos y libertades\n    fundamentales son universales, atemporales e irrenunciables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo les insto a ustedes a que demuestren que los reg\u00edmenes democr\u00e1ticos\n    son la salida, que demuestren que ustedes est\u00e1n a favor de los derechos\n    de los homosexuales, por ejemplo, en Ir\u00e1n donde 6.000 han sido\n    ejecutados, asesinados desde el a\u00f1o 1979. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo les insto a que defiendan\n    los derechos de las mujeres, que son constantemente masacrados por muchos\n    de esos que ustedes dicen que van a ser sus aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema\n    que tienen ustedes, que confunden las prioridades y confunden claramente\n    lo que son los derechos y libertades fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en primer\n    lugar, por supuesto que voy a defender con usted todos los derechos\n    humanos aqu\u00ed y en todas las partes del mundo, como he hecho toda mi vida\n    desde que nac\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se hubiera molestado en leer el\n    informe que ha hecho el grupo de expertos sabr\u00eda que, entre los\n    principios rectores de la Alianza de Civilizaciones, se subrayan de\n    manera muy especial la Carta de Naciones Unidas y la Declaraci\u00f3n\n    Universal de Derechos Humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es eso,\n    se\u00f1or\u00eda, es precisamente eso, luchar por que se ampl\u00eden y garanticen los\n    derechos y libertades de todos, incluso de todos aquellos que tampoco\n    est\u00e1n de acuerdo con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Mientras\n    que cerca del 90 por ciento de la aportaci\u00f3n del inmigrante se la queda\n    el Estado, las comunidades y ayuntamientos soportan la mayor parte de los\n    gastos en educaci\u00f3n, en sanidad y en pol\u00edticas de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... De hecho, es respetuoso con el medio\n    ambiente y nos hace llegar a algo en lo que estamos trabajando much\u00edsimo\n    en los \u00faltimos a\u00f1os: al turismo sostenible, al turismo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "consumo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a cuenta con unos recursos\n    hidrominerales y termales muy amplios y variados cuya puesta en valor\n    como producto susceptible de consumo tur\u00edstico tiene todav\u00eda un largo\n    camino por recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El turismo termal es un producto del futuro, es\n    moderno, es respetuoso con el medio ambiente y adem\u00e1s contribuir\u00e1 a la\n    consecuci\u00f3n de dos de los principales objetivos de nuestra pol\u00edtica\n    tur\u00edstica: la desestacionalizaci\u00f3n en el tiempo y la diversificaci\u00f3n\n    geogr\u00e1fica en nuestra oferta tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Sabemos que existe entre\n    nosotros, que es un problema de salud que afecta a nuestra colectividad,\n    igual que afecta al resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece al Ministerio\n    de Sanidad y Consumo el incremento del 96,6 por ciento de las\n    subvenciones destinadas al desarrollo del programa de prevenci\u00f3n y\n    control del sida por parte de entidades sin \u00e1nimo de lucro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [1], "salud": [0], "calidad": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, valoramos muy positivamente este\n    incremento y estamos satisfechos por los programas y la calidad de las\n    ONG, fundamentalmente porque trabajando con ellas ese retorno de la\n    inversi\u00f3n est\u00e1 asegurado en t\u00e9rminos de salud, respeto y dignidad para\n    una enfermedad que hoy... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos programas los van a desarrollar organizaciones no\n    gubernamentales que se han distinguido en la defensa de los derechos\n    humanos de los afectados, que han contribuido a configurar respuestas\n    nacionales e internacionales a la epidemia y que son cr\u00edticas para evitar\n    esa variable de estigma y discriminaci\u00f3n que todav\u00eda sufren incluso en\n    nuestro pa\u00eds los enfermos de sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, valoramos muy positivamente este\n    incremento y estamos satisfechos por los programas y la calidad de las\n    ONG, fundamentalmente porque trabajando con ellas ese retorno de la\n    inversi\u00f3n est\u00e1 asegurado en t\u00e9rminos de salud, respeto y dignidad para\n    una enfermedad que hoy... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DEL PROYECTO DE LEY DE MEDIDAS\n    SANITARIAS PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LA SALUD Y LA PREVENCI\u00d3N DEL CONSUMO DE\n    BEBIDAS ALCOH\u00d3LICAS POR MENORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DEL PROYECTO DE LEY DE MEDIDAS\n    SANITARIAS PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LA SALUD Y LA PREVENCI\u00d3N DEL CONSUMO DE\n    BEBIDAS ALCOH\u00d3LICAS POR MENORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2, 3], "consumo": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pero la soluci\u00f3n no es tan simple ni se limita a la restricci\u00f3n, por lo\n    que mi grupo estar\u00eda m\u00e1s cercano a los principios \u00e9ticos y a las metas\n    para promover y proteger la salud y el bienestar de la poblaci\u00f3n de la\n    Carta europea sobre alcohol, de 1995, que habla de protecci\u00f3n, de\n    educaci\u00f3n e informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, dentro del contexto de las pol\u00edticas que se est\u00e1n\n    llevando a cabo en el Ministerio de Sanidad y Consumo de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud como son la Ley del Tabaco, la estrategia NAOS\n    destinada a la nutrici\u00f3n saludable de los m\u00e1s peque\u00f1os sobre todo, la\n    prevenci\u00f3n del consumo de drogas, el uso del preservativo por un sexo\n    seguro, entre otras, no se pod\u00eda olvidar la prevenci\u00f3n del consumo de\n    alcohol por menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la soluci\u00f3n no es tan simple ni se limita a la restricci\u00f3n, por lo\n    que mi grupo estar\u00eda m\u00e1s cercano a los principios \u00e9ticos y a las metas\n    para promover y proteger la salud y el bienestar de la poblaci\u00f3n de la\n    Carta europea sobre alcohol, de 1995, que habla de protecci\u00f3n, de\n    educaci\u00f3n e informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, le pregunto acerca de cu\u00e1les son los objetivos del proyecto de\n    ley de medidas sanitarias para la protecci\u00f3n de la salud y la prevenci\u00f3n\n    del consumo de bebidas alcoh\u00f3licas por menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, dentro del contexto de las pol\u00edticas que se est\u00e1n\n    llevando a cabo en el Ministerio de Sanidad y Consumo de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud como son la Ley del Tabaco, la estrategia NAOS\n    destinada a la nutrici\u00f3n saludable de los m\u00e1s peque\u00f1os sobre todo, la\n    prevenci\u00f3n del consumo de drogas, el uso del preservativo por un sexo\n    seguro, entre otras, no se pod\u00eda olvidar la prevenci\u00f3n del consumo de\n    alcohol por menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las estad\u00edsticas nos muestran que cada vez es m\u00e1s\n    precoz el consumo de alcohol por menores, estando m\u00e1s cercano casi a la\n    infancia que a la adolescencia y, aunque el consumo de alcohol est\u00e1\n    aceptado socialmente, no debemos olvidar los problemas que se derivan de\n    su consumo temprano y abuso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque es cierto que las diferentes comunidades aut\u00f3nomas tienen normas\n    sobre el consumo de alcohol, \u00e9stas son dispares en sus criterios, no\n    abarcan todos los \u00e1mbitos de la cuesti\u00f3n y se limitan a la prohibici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, le pregunto acerca de cu\u00e1les son los objetivos del proyecto de\n    ley de medidas sanitarias para la protecci\u00f3n de la salud y la prevenci\u00f3n\n    del consumo de bebidas alcoh\u00f3licas por menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "consumo": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Sabemos que el consumo masivo de alcohol es un importante problema de\n    salud p\u00fablica que est\u00e1 relacionado con el desarrollo de m\u00e1s de 60\n    enfermedades y es el tercer factor de riesgo para la salud en los pa\u00edses\n    desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es de tal\n    dimensi\u00f3n que, sin esperar a los resultados de un estudio cl\u00ednico sobre\n    los efectos del alcohol en menores que estamos desarrollando, ya el\n    pasado 15 de septiembre present\u00e9 en el Consejo de Ministros un informe\n    sobre el anteproyecto de ley de medidas sanitarias para la protecci\u00f3n de\n    la salud y la prevenci\u00f3n del consumo de bebidas alcoh\u00f3licas por menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un proyecto que est\u00e1 en sinton\u00eda con los planes de actuaci\u00f3n de la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y de la Comisi\u00f3n Europea, que recoge\n    recomendaciones de expertos nacionales y extranjeros, que recoge\n    experiencias eficaces en pa\u00edses de nuestro entorno y que se basa tambi\u00e9n\n    en un estudio cualitativo que hemos realizado entre los propios j\u00f3venes,\n    los educadores y los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la ley prev\u00e9 un conjunto de medidas que\n    se apoyan en tres l\u00edneas de actuaci\u00f3n: prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la\n    salud, restricciones a la venta y consumo de bebidas alcoh\u00f3licas y, por\n    \u00faltimo, limitaciones a la publicidad y promoci\u00f3n del tipo de bebidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que el objetivo de este anteproyecto\n    es sobre todo el contribuir a la protecci\u00f3n de la salud de nuestros\n    j\u00f3venes y es el resultado de un esfuerzo de an\u00e1lisis e identificaci\u00f3n de\n    aquellas pol\u00edticas preventivas que m\u00e1s beneficiosas y efectivas se han\n    mostrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el consumo masivo de alcohol es un importante problema de\n    salud p\u00fablica que est\u00e1 relacionado con el desarrollo de m\u00e1s de 60\n    enfermedades y es el tercer factor de riesgo para la salud en los pa\u00edses\n    desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es de tal\n    dimensi\u00f3n que, sin esperar a los resultados de un estudio cl\u00ednico sobre\n    los efectos del alcohol en menores que estamos desarrollando, ya el\n    pasado 15 de septiembre present\u00e9 en el Consejo de Ministros un informe\n    sobre el anteproyecto de ley de medidas sanitarias para la protecci\u00f3n de\n    la salud y la prevenci\u00f3n del consumo de bebidas alcoh\u00f3licas por menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la ley prev\u00e9 un conjunto de medidas que\n    se apoyan en tres l\u00edneas de actuaci\u00f3n: prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la\n    salud, restricciones a la venta y consumo de bebidas alcoh\u00f3licas y, por\n    \u00faltimo, limitaciones a la publicidad y promoci\u00f3n del tipo de bebidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las primeras se incluyen aquellas que tratan de prevenir el\n    consumo y retrasar la edad de inicio, la informaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n sobre\n    da\u00f1os asociados y la implantaci\u00f3n de programas en los \u00e1mbitos educativo,\n    familiar y comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, se ha recibido ya la depuradora de Benidorm,\n    construida por la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del J\u00facar, a la que en estos\n    momentos se est\u00e1n incorporando mejoras adicionales de seguridad para\n    hacer frente a lo que fue en su momento un grav\u00edsimo incidente, que cost\u00f3\n    incluso el fallecimiento de una persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 desarrollando obras que estaban\n    previstas en el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional y que ten\u00edan un baj\u00edsimo grado\n    de ejecuci\u00f3n en la Comunidad Valenciana, desde luego en la provincia de\n    Valencia, con menos del 8 por ciento de ejecuci\u00f3n al inicio de esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS POSITIVOS VA A APORTAR EL PLAN ESPECIAL DE\n    SEGURIDAD DE PRESAS ELABORADO RECIENTEMENTE POR EL MINISTERIO DE MEDIO\n    AMBIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, el Grupo Parlamentario Socialista le\n    manifiesta su satisfacci\u00f3n por la elaboraci\u00f3n del Plan especial de\n    seguridad de presas, y le preguntamos esto porque este tema fue objeto de\n    un amplio trabajo parlamentario en la anterior legislatura por parte del\n    Grupo Parlamentario Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desarrollamos ese amplio trabajo\n    parlamentario porque el tema de seguridad de presas fue tratado de forma\n    fr\u00edvola y preocupante por el Partido Popular, que hizo una clara dejaci\u00f3n\n    de funciones, ya que incumpli\u00f3 la legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy\n    refiriendo a la Orden de 12 de marzo de 1996, por la que se aprob\u00f3 el\n    reglamento t\u00e9cnico sobre la seguridad de presas y embalses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es solamente que no cumplieran la normativa en vigor;\n    es que tambi\u00e9n eliminaron la unidad de seguridad de presas, de la que\n    dispon\u00eda el Ministerio de Medio Ambiente, y tambi\u00e9n disminuyeron las\n    partidas presupuestarias en esta materia desde el a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, porque somos un pa\u00eds con un rico patrimonio de presas y\n    embalses y por el hecho del envejecimiento t\u00e9cnico estructural de la\n    mayor\u00eda de ellas es por lo que valoramos eficazmente la elaboraci\u00f3n del\n    Plan especial de seguridad de presas y por lo que nos gustar\u00eda conocer\n    qu\u00e9 aspectos positivos tendr\u00e1 en la salvaguarda de las personas, los\n    bienes econ\u00f3micos y el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, el Grupo Parlamentario Socialista le\n    manifiesta su satisfacci\u00f3n por la elaboraci\u00f3n del Plan especial de\n    seguridad de presas, y le preguntamos esto porque este tema fue objeto de\n    un amplio trabajo parlamentario en la anterior legislatura por parte del\n    Grupo Parlamentario Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es solamente que no cumplieran la normativa en vigor;\n    es que tambi\u00e9n eliminaron la unidad de seguridad de presas, de la que\n    dispon\u00eda el Ministerio de Medio Ambiente, y tambi\u00e9n disminuyeron las\n    partidas presupuestarias en esta materia desde el a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, porque somos un pa\u00eds con un rico patrimonio de presas y\n    embalses y por el hecho del envejecimiento t\u00e9cnico estructural de la\n    mayor\u00eda de ellas es por lo que valoramos eficazmente la elaboraci\u00f3n del\n    Plan especial de seguridad de presas y por lo que nos gustar\u00eda conocer\n    qu\u00e9 aspectos positivos tendr\u00e1 en la salvaguarda de las personas, los\n    bienes econ\u00f3micos y el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En esa\n    reforma de la Ley de Aguas habr\u00e1 una clasificaci\u00f3n y registro de todas\n    las presas y balsas de una altura mayor de 5 metros y 50.000 metros\n    c\u00fabicos de capacidad, en funci\u00f3n de su riesgo potencial, con una clara\n    definici\u00f3n de la titularidad y de las responsabilidades respecto del\n    mantenimiento y la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se crear\u00e1 la agencia estatal de seguridad\n    encargada de la gesti\u00f3n de la seguridad de las presas y los embalses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    est\u00e1 modificando todo el conjunto de normativa t\u00e9cnica sobre seguridad de\n    presas en Espa\u00f1a, algo absolutamente necesario para adecuar esa normativa\n    a los conocimientos cient\u00edficos y t\u00e9cnicos actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se\u00f1or\u00eda,\n    puedo decirle que desde el principio de la legislatura hemos incrementado\n    significativamente el gasto del ministerio para llevar a cabo tanto las\n    labores de mantenimiento y conservaci\u00f3n de presas\n    como la adecuaci\u00f3n a la normativa de seguridad y la implantaci\u00f3n de\n    sistemas de alarma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como digo, se trata sobre todo de\n    preservar la seguridad de las personas y tambi\u00e9n de poder hacer un uso\n    \u00f3ptimo de las infraestructuras de almacenamiento de agua en nuestro pa\u00eds,\n    que en algunos casos no pueden almacenar todo el agua que ser\u00eda posible\n    simplemente porque no se han tenido suficientemente en cuenta cuestiones\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Ministerio de Medio Ambiente ha trabajado a lo\n    largo de los \u00faltimos meses para culminar esa reforma de la Ley de Aguas,\n    que tiene su precedente en los trabajos que se llevaron a cabo por parte\n    del Grupo Parlamentario Socialista en la anterior legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido objeto de aprobaci\u00f3n en la\n    Conferencia Sectorial de Medio Ambiente, en el Consejo Asesor de Medio\n    Ambiente y tambi\u00e9n en el Consejo Nacional del Agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [3, 4], "centros": [1], "cultura": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El esfuerzo conjunto por primera vez del Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Xunta de Galicia, CSIC y las universidades gallegas apuesta\n    por promover \u00e1reas estrat\u00e9gicas del conocimiento para lograr hacer real\n    aquello que dijo Arist\u00f3teles: Las ciencias tienen las ra\u00edces amargas pero\n    muy dulces los frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha logrado sola\n    en ocasiones o en compa\u00f1\u00eda de otros, como los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n, las universidades y los centros tecnol\u00f3gicos o de empresas\n    que se han implicado en la tarea y el compromiso de estimular y fomentar\n    el desarrollo de iniciativas que permiten impulsar el esfuerzo\n    investigador y nuestro tejido productivo mediante la mejora de la\n    productividad y la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es parte esencial de la cultura moderna y ha\n    aportado una nueva visi\u00f3n del mundo y de la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo tecnol\u00f3gico y\n    su aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica forman el tri\u00e1ngulo b\u00e1sico de cualquier proceso\n    innovador que busca ser eficaz y lograr que los nuevos conocimientos,\n    ideas y tecnolog\u00edas se pongan al servicio de la sociedad y se transformen\n    en nuevos productos que generen riqueza y bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha logrado sola\n    en ocasiones o en compa\u00f1\u00eda de otros, como los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n, las universidades y los centros tecnol\u00f3gicos o de empresas\n    que se han implicado en la tarea y el compromiso de estimular y fomentar\n    el desarrollo de iniciativas que permiten impulsar el esfuerzo\n    investigador y nuestro tejido productivo mediante la mejora de la\n    productividad y la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7], "centros": [2, 3], "consumo": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, de las actuaciones del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia en\n    materia de I+D+i en la Comunidad Aut\u00f3noma gallega me gustar\u00eda distinguir\n    dos tipos de iniciativas: por un lado las ayudas en concurrencia\n    competitiva y por otro los convenios de colaboraci\u00f3n en temas m\u00e1s\n    concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he dicho al principio, tambi\u00e9n hay convenios espec\u00edficos con la\n    comunidad aut\u00f3noma, entre los que figura el programa I3, que ha permitido\n    financiar once puestos de trabajo en 2005 y diez en 2006, con 3 millones\n    de euros de aportaci\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo hay\n    ayudas a proyectos de infraestructuras cient\u00edficas, que suponen una\n    inversi\u00f3n de casi 44 millones de euros, de las que se beneficiar\u00e1n las\n    universidades de A Coru\u00f1a, Vigo y Santiago de Compostela, as\u00ed como varios\n    centros de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en este momento se est\u00e1 trabajando\n    en otro convenio para un centro de I+D+i en electr\u00f3nica avanzada del\n    autom\u00f3vil y, muy recientemente, hemos firmado un acuerdo con la Xunta de\n    Galicia para trabajar conjuntamente en la constituci\u00f3n de cuatro nuevos\n    centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Galicia con la\n    participaci\u00f3n del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas y las\n    universidades gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia cuenta tambi\u00e9n con dos iniciativas\n    financiadas dentro del programa de proyectos singulares estrat\u00e9gicos,\n    proyectos que recibir\u00e1n un respaldo que supera los 9 millones de euros y\n    se enfocan hacia la reducci\u00f3n del consumo energ\u00e9tico en la pesca y el\n    control de toxinas en el cultivo del mejill\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las primeras, con las de concurrencia\n    competitiva, hay programas de ayudas otorgadas en convocatorias p\u00fablicas\n    y, por ejemplo, en la convocatoria de 2005, en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, Galicia recibir\u00e1 casi 13 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo hay\n    ayudas a proyectos de infraestructuras cient\u00edficas, que suponen una\n    inversi\u00f3n de casi 44 millones de euros, de las que se beneficiar\u00e1n las\n    universidades de A Coru\u00f1a, Vigo y Santiago de Compostela, as\u00ed como varios\n    centros de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en este momento se est\u00e1 trabajando\n    en otro convenio para un centro de I+D+i en electr\u00f3nica avanzada del\n    autom\u00f3vil y, muy recientemente, hemos firmado un acuerdo con la Xunta de\n    Galicia para trabajar conjuntamente en la constituci\u00f3n de cuatro nuevos\n    centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Galicia con la\n    participaci\u00f3n del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas y las\n    universidades gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "sistema educativo": [22, 23, 24, 25], "ense\u00f1anza": [31], "alumnos": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "calidad": [29, 30], "centros": [11, 12], "comunidad educativa": [26, 27, 28]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 ha hecho usted como\n    responsable de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que\n    esta tarde reconociera que en este pa\u00eds hubo un Gobierno, el Gobierno del\n    Partido Popular, que aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n,\n    una norma que reformaba la ense\u00f1anza adapt\u00e1ndola a la realidad del\n    momento y que apostaba por el esfuerzo, la calidad de la educaci\u00f3n, el\n    respeto y la convivencia en las aulas y, adem\u00e1s, dignificaba a los\n    profesores y a toda la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sin ning\u00fan motivo,\n    simplemente porque era una ley del Partido Popular, fue derogada por el\n    Gobierno socialista, que aprob\u00f3 una nueva ley, la LOE, que sigue la\n    p\u00e9sima y fracasada filosof\u00eda de la Logse, sin resolver los grandes\n    problemas que hoy presenta la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a los\n    principios del dejar hacer y la permisividad en las aulas como\n    principales se\u00f1as de identidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la LOE, lejos de acabar con los problemas de la educaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a, no combate la indisciplina y ha perjudicado el clima de\n    convivencia y estudio que debe existir en las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero\n    decirle -y usted lo sabe como yo- que sin convivencia y respeto no hay\n    educaci\u00f3n, y sin educaci\u00f3n un pueblo no tiene futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, vuelvo a\n    preguntarle, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pasando con la educaci\u00f3n de\n    nuestros ni\u00f1os y nuestras ni\u00f1as? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos encontramos con\n    profesores y profesoras desmotivados y sin alicientes que piden la puesta\n    en marcha de medidas urgentes que les devuelvan la autoridad necesaria,\n    que no el autoritarismo, para poder continuar con su tarea de ense\u00f1antes,\n    en un ambiente normalizado de convivencia y propicio para el aprendizaje,\n    porque la convivencia unida a la educaci\u00f3n y al estudio es lo que permite\n    a una sociedad avanzar, desarrollarse y prosperar en el ejercicio de su\n    propia libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda,\n    atajar la violencia y el acoso en el entorno educativo es tarea de todos\n    los que participamos en el proceso -padres, madres, profesores y\n    responsables pol\u00edticos-, pero corresponde a usted, como m\u00e1xima autoridad\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n del Gobierno de la naci\u00f3n, establecer unas\n    normas de convivencia, as\u00ed como poner en marcha herramientas adecuadas\n    que permitan que en los centros educativos se establezca el clima de\n    trabajo adecuado para formar a los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, que ser\u00e1n\n    los adultos del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la educaci\u00f3n en valores como el esfuerzo, la tolerancia y el\n    respeto debe ser prioridad en nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el mayor\n    compromiso debe ser el de usted, como m\u00e1xima responsable del Ministerio\n    de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alumnos que piden un buen ambiente en los centros\n    educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda,\n    atajar la violencia y el acoso en el entorno educativo es tarea de todos\n    los que participamos en el proceso -padres, madres, profesores y\n    responsables pol\u00edticos-, pero corresponde a usted, como m\u00e1xima autoridad\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n del Gobierno de la naci\u00f3n, establecer unas\n    normas de convivencia, as\u00ed como poner en marcha herramientas adecuadas\n    que permitan que en los centros educativos se establezca el clima de\n    trabajo adecuado para formar a los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, que ser\u00e1n\n    los adultos del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, dos a\u00f1os despu\u00e9s, se\u00f1ora\n    ministra, vemos d\u00eda a d\u00eda historias de ni\u00f1os y ni\u00f1as que sufren las\n    agresiones f\u00edsicas y verbales de sus iguales, y de profesores que son\n    agredidos y acosados por sus alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos alumnos\n    indefensos y profesores a los que se ha despojado de su total autoridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley recoge el derecho de la inasistencia a clase por\n    decisi\u00f3n de los alumnos, los famosos novillos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no me los\n    invento, ni mi grupo parlamentario; son datos de organizaciones\n    importantes y serias, que dicen que uno de cada cuatro alumnos sufre el\n    acoso y la violencia de sus compa\u00f1eros, lo que supone que un 25 por\n    ciento de los escolares en Espa\u00f1a es v\u00edctima de acoso y de violencia\n    escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguiendo con los mismos estudios que se han realizado, el 5 por\n    ciento de los alumnos, entre los 11 y los 18 a\u00f1os, se siente maltratado\n    por sus compa\u00f1eros; el 3 por ciento admite que comete maltrato, y el 8,2\n    por ciento reconoce hacerlo algunas veces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese estudio, el 59 por ciento de\n    los alumnos reclama mejores medidas en el sistema educativo para poder\n    estudiar, medidas que hagan posible que exista la autoridad del profesor\n    y que el silencio se haga en las aulas para que el profesor pueda\n    explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alumnos que piden un buen ambiente en los centros\n    educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 86 por ciento de los profesores y profesoras se\n    sienten menospreciados por sus alumnos y han sufrido alguna vez la falta\n    de respeto, mientras que el 13 por ciento de los maestros y maestras\n    reconocen haber sido agredidos f\u00edsicamente en alguna ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acoso y\n    la violencia ejercida contra los profesores, tanto por parte de alumnos\n    como de padres, hace que una de cada tres bajas por enfermedad de los\n    docentes se deban a los factores de ansiedad y estr\u00e9s en los que\n    desembocan estas situaciones que, en muchos casos, tienen que vivir d\u00eda\n    tras d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese estudio, el 59 por ciento de\n    los alumnos reclama mejores medidas en el sistema educativo para poder\n    estudiar, medidas que hagan posible que exista la autoridad del profesor\n    y que el silencio se haga en las aulas para que el profesor pueda\n    explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que, con estos datos, nuestro sistema educativo est\u00e1 fallando\n    y la gravedad del problema no solo queda ah\u00ed, sino que tambi\u00e9n se\n    extiende a un profesorado que ve impotente c\u00f3mo ha ido perdiendo su\n    autoridad y que tambi\u00e9n es v\u00edctima de las agresiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la educaci\u00f3n en valores como el esfuerzo, la tolerancia y el\n    respeto debe ser prioridad en nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ahora, se\u00f1ora\n    ministra, cuando la sociedad y todos los sectores implicados en el\n    sistema educativo denuncian la envergadura del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que\n    esta tarde reconociera que en este pa\u00eds hubo un Gobierno, el Gobierno del\n    Partido Popular, que aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n,\n    una norma que reformaba la ense\u00f1anza adapt\u00e1ndola a la realidad del\n    momento y que apostaba por el esfuerzo, la calidad de la educaci\u00f3n, el\n    respeto y la convivencia en las aulas y, adem\u00e1s, dignificaba a los\n    profesores y a toda la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad, el bulling es un fen\u00f3meno que\n    afecta a la comunidad educativa en general y que se encuentra por igual\n    en colegios p\u00fablicos, privados o concertados, que no distingue edades,\n    que no distingue niveles econ\u00f3micos ni culturales ni sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que estamos esperando toda la sociedad, en especial\n    la comunidad educativa, y espero que esta tarde nos diga cu\u00e1les son esas\n    medidas que va a poner en marcha para erradicar una lacra social que\n    nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as y la comunidad educativa no se merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que\n    esta tarde reconociera que en este pa\u00eds hubo un Gobierno, el Gobierno del\n    Partido Popular, que aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n,\n    una norma que reformaba la ense\u00f1anza adapt\u00e1ndola a la realidad del\n    momento y que apostaba por el esfuerzo, la calidad de la educaci\u00f3n, el\n    respeto y la convivencia en las aulas y, adem\u00e1s, dignificaba a los\n    profesores y a toda la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sistema que\n    debe buscar la calidad, no solo en las materias curriculares sino tambi\u00e9n\n    a la hora de formar \u00edntegramente a ni\u00f1os y ni\u00f1as, que ser\u00e1n los hombres y\n    mujeres del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que\n    esta tarde reconociera que en este pa\u00eds hubo un Gobierno, el Gobierno del\n    Partido Popular, que aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n,\n    una norma que reformaba la ense\u00f1anza adapt\u00e1ndola a la realidad del\n    momento y que apostaba por el esfuerzo, la calidad de la educaci\u00f3n, el\n    respeto y la convivencia en las aulas y, adem\u00e1s, dignificaba a los\n    profesores y a toda la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "sistema educativo": [37, 38, 39], "ense\u00f1anza": [52, 53], "alumnos": [32, 33, 34], "formaci\u00f3n": [49, 50, 51], "cultural": [35], "calidad": [46, 47, 48], "derechos": [42, 43, 44, 45], "centros": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "comunidad educativa": [41], "investigaci\u00f3n": [40], "cultura": [36]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no hace falta que usted me reclame responsabilidad; me educaron a\n    ser responsable desde peque\u00f1a y he continuado si\u00e9ndolo a lo largo de toda\n    mi vida, o por lo menos lo he intentado, y desde luego lo sigo intentando\n    al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que estemos ante casos\n    aislados que de ninguna manera reflejan el clima habitual que se vive en\n    los centros, no rebaja ni un\n    \u00e1pice la preocupaci\u00f3n de este Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia ni la\n    disposici\u00f3n a hacer frente a este fen\u00f3meno, pero tambi\u00e9n debemos tener en\n    cuenta que en la mayor\u00eda de ocasiones no es responsable el centro\n    escolar, sino que el centro escolar debe formar parte de la soluci\u00f3n del\n    problema, de la mano, por supuesto, de otras administraciones, instancias\n    e instituciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la puesta en marcha de una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que no surgi\u00f3\n    porque hubiera una ley que por el simple hecho de ser del Partido Popular\n    nos pareciera err\u00f3nea, sino porque pens\u00e1bamos que hab\u00eda alternativas\n    mejores a lo que planteaba la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva ley, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, incorpora medidas de\n    \u00e9xito probado en el resto de Europa que van a mejorar sin duda la calidad\n    de nuestro sistema educativo, que es lo que efectivamente nos preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a reforzar las tutor\u00edas, vamos a practicar una educaci\u00f3n m\u00e1s\n    individualizada, vamos a impulsar las competencias b\u00e1sicas, la\n    diversificaci\u00f3n curricular, los desdobles de grupos y la mayor autonom\u00eda\n    de los centros para que desarrollen mejor su proyecto docente, y todo\n    ello -ya lo he repetido, pero no me cansar\u00e9 de hacerlo- con una memoria\n    econ\u00f3mica detr\u00e1s que redundar\u00e1 sin duda en la mejora de la calidad y la\n    equidad de nuestra educaci\u00f3n y, del mismo modo -estoy segura-, de la\n    convivencia escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Partiendo del convencimiento de que ni las medidas\n    ocasionales ni los modelos puramente punitivos ni el tratamiento\n    excesivamente reglamentista sirven para abordar con \u00e9xito los problemas\n    de acoso e indisciplina, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n plantea un modelo\n    integrado de educaci\u00f3n para la convivencia que supone un planteamiento\n    global del centro escolar con implicaciones organizativas, recursos\n    espec\u00edficos para la prevenci\u00f3n, el tratamiento y la resoluci\u00f3n pac\u00edfica y\n    educativa de los conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, es\n    una ley exigente; es una ley que valora el esfuerzo e incluye el deber de\n    estudiar como la primera obligaci\u00f3n del estudiante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de estas\n    exigencias, la ley pretende que todos los agentes implicados en el\n    sistema educativo se involucren en las mejoras previstas, porque en la\n    sociedad de hoy es necesario que todos apostemos por la mejora de la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n se sustenta en cuatro pilares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar -me alegro que lo\n    haya mencionado-, la educaci\u00f3n en valores, porque la escuela, adem\u00e1s de\n    instruir en conocimiento, debe ense\u00f1ar a aprender a convivir, y creo que\n    esto es fundamental, e insistir\u00e9 despu\u00e9s en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la ley ha tenido muy en cuenta que\n    la educaci\u00f3n para la convivencia est\u00e9 presente en el desarrollo de todo\n    el articulado: en los fines de la educaci\u00f3n, en los objetivos de las\n    diferentes etapas, en el plan de convivencia que debe figurar en el\n    proyecto educativo de los centros, en las normas de organizaci\u00f3n y\n    funcionamiento, en la programaci\u00f3n general anual, en las competencias del\n    consejo escolar del centro, en las competencias del claustro de\n    profesores y en las competencias del director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    deber\u00edamos hacer es apoyar el desarrollo de esta ley org\u00e1nica de\n    educaci\u00f3n, una ley org\u00e1nica que se adapta a una sociedad cada vez m\u00e1s\n    compleja y diversificada en el plano cultural, donde el papel de la\n    escuela como servicio p\u00fablico pone de manifiesto su funci\u00f3n indispensable\n    en la cohesi\u00f3n social y el aprendizaje de la vida en comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n se caracteriza por su car\u00e1cter preventivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es precisamente uno de los objetivos de la educaci\u00f3n\n    para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, una materia que la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n incorpora al curriculo de la ense\u00f1anza primaria y\n    secundaria, y, en vista de su intervenci\u00f3n, estoy convencida que usted\n    coincidir\u00e1 conmigo en la importancia de esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto es la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, una ley que ha entrado en vigor hace unos meses y\n    que, salvo efectos milagrosos, tiene poco que ver con los casos de\n    violencia que estamos viviendo ahora mismo, salvo que tenga una capacidad\n    de influencia sobre la realidad inmediata realmente vertiginosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, lo que estamos intentando hacer con la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n es contribuir a ese clima preventivo de situaciones de\n    conflicto y de deterioro de la convivencia en los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar,\n    proporcionar orientaciones, estrategias y material para la puesta en\n    pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en la convivencia y el desarrollo de habilidades\n    sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida adulta y su\n    incorporaci\u00f3n a una formaci\u00f3n superior o al mercado de trabajo de manera\n    que puedan ser utilizadas por las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    centros y profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n por supuesto que asume su responsabilidad -la\n    lleva asumiendo desde hace bastante tiempo- para hacer frente a un\n    problema que lamentablemente no es de ahora mismo por mucho que sea en\n    d\u00edas recientes cuando este tipo de conflictos, desgraciadamente, ha\n    ocupado las primeras p\u00e1ginas de la prensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lamento que la imagen\n    apocal\u00edptica y catastrofista de nuestro sistema educativo que usted ha\n    presentado no haya sabido acompa\u00f1arla de una imagen positiva que impulse\n    y refuerce lo que en los centros escolares se est\u00e1 haciendo ya, lo que\n    las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo ya y lo que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de que la aparici\u00f3n de\n    algunos casos en los centros educativos est\u00e1 suscitando una mayor\n    preocupaci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica sobre el tema, opini\u00f3n y preocupaci\u00f3n\n    que por supuesto tambi\u00e9n compartimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que estemos ante casos\n    aislados que de ninguna manera reflejan el clima habitual que se vive en\n    los centros, no rebaja ni un\n    \u00e1pice la preocupaci\u00f3n de este Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia ni la\n    disposici\u00f3n a hacer frente a este fen\u00f3meno, pero tambi\u00e9n debemos tener en\n    cuenta que en la mayor\u00eda de ocasiones no es responsable el centro\n    escolar, sino que el centro escolar debe formar parte de la soluci\u00f3n del\n    problema, de la mano, por supuesto, de otras administraciones, instancias\n    e instituciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a reforzar las tutor\u00edas, vamos a practicar una educaci\u00f3n m\u00e1s\n    individualizada, vamos a impulsar las competencias b\u00e1sicas, la\n    diversificaci\u00f3n curricular, los desdobles de grupos y la mayor autonom\u00eda\n    de los centros para que desarrollen mejor su proyecto docente, y todo\n    ello -ya lo he repetido, pero no me cansar\u00e9 de hacerlo- con una memoria\n    econ\u00f3mica detr\u00e1s que redundar\u00e1 sin duda en la mejora de la calidad y la\n    equidad de nuestra educaci\u00f3n y, del mismo modo -estoy segura-, de la\n    convivencia escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en cuarto lugar, una\n    mayor autonom\u00eda de los centros para adecuar sus intervenciones a las\n    caracter\u00edsticas del alumnado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la ley ha tenido muy en cuenta que\n    la educaci\u00f3n para la convivencia est\u00e9 presente en el desarrollo de todo\n    el articulado: en los fines de la educaci\u00f3n, en los objetivos de las\n    diferentes etapas, en el plan de convivencia que debe figurar en el\n    proyecto educativo de los centros, en las normas de organizaci\u00f3n y\n    funcionamiento, en la programaci\u00f3n general anual, en las competencias del\n    consejo escolar del centro, en las competencias del claustro de\n    profesores y en las competencias del director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, esta materia, crucial para la prevenci\u00f3n\n    de situaciones de conflicto en los centros escolares, se imparte en 19\n    pa\u00edses europeos, 16 de ellos socios nuestros en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, lo que estamos intentando hacer con la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n es contribuir a ese clima preventivo de situaciones de\n    conflicto y de deterioro de la convivencia en los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s\n    del desarrollo normativo de esta ley que ha entrado en vigor, el\n    ministerio ha puesto en marcha, desde el mes de marzo, un plan para la\n    promoci\u00f3n y mejora de la convivencia escolar, que est\u00e1 sustentado,\n    apoyado y firmado por las siete mayores organizaciones sindicales, la\n    mayor\u00eda representantes de padres y madres de alumnos y los titulares de\n    centros educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la investigaci\u00f3n\n    sobre los problemas de convivencia en los centros educativos para tener\n    el mejor conocimiento posible de esta cuesti\u00f3n y no utilizarla para\n    presentar im\u00e1genes catastrofistas de la situaci\u00f3n del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, este plan tiene como objetivo fomentar la mejora de la convivencia\n    en los centros educativos, colaborando con las comunidades aut\u00f3nomas que,\n    por cierto, tienen planes de convivencia desde hace mucho tiempo, como\n    los tienen muchos centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar,\n    proporcionar orientaciones, estrategias y material para la puesta en\n    pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en la convivencia y el desarrollo de habilidades\n    sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida adulta y su\n    incorporaci\u00f3n a una formaci\u00f3n superior o al mercado de trabajo de manera\n    que puedan ser utilizadas por las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    centros y profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, un marco normativo que nos va\n    a permitir afrontar este problema de la convivencia en los centros\n    escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lamento que la imagen\n    apocal\u00edptica y catastrofista de nuestro sistema educativo que usted ha\n    presentado no haya sabido acompa\u00f1arla de una imagen positiva que impulse\n    y refuerce lo que en los centros escolares se est\u00e1 haciendo ya, lo que\n    las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo ya y lo que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para analizar este fen\u00f3meno\n    deber\u00edamos deslindar y tener mucho cuidado en separar y saber distinguir\n    entre el acoso escolar y los incidentes violentos aislados u ocasionales\n    entre alumnos o estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s\n    del desarrollo normativo de esta ley que ha entrado en vigor, el\n    ministerio ha puesto en marcha, desde el mes de marzo, un plan para la\n    promoci\u00f3n y mejora de la convivencia escolar, que est\u00e1 sustentado,\n    apoyado y firmado por las siete mayores organizaciones sindicales, la\n    mayor\u00eda representantes de padres y madres de alumnos y los titulares de\n    centros educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar,\n    proporcionar orientaciones, estrategias y material para la puesta en\n    pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en la convivencia y el desarrollo de habilidades\n    sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida adulta y su\n    incorporaci\u00f3n a una formaci\u00f3n superior o al mercado de trabajo de manera\n    que puedan ser utilizadas por las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    centros y profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    deber\u00edamos hacer es apoyar el desarrollo de esta ley org\u00e1nica de\n    educaci\u00f3n, una ley org\u00e1nica que se adapta a una sociedad cada vez m\u00e1s\n    compleja y diversificada en el plano cultural, donde el papel de la\n    escuela como servicio p\u00fablico pone de manifiesto su funci\u00f3n indispensable\n    en la cohesi\u00f3n social y el aprendizaje de la vida en comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    si estamos de acuerdo en que la prevenci\u00f3n es fundamental para evitar\n    conflictos en las escuelas, debemos conseguir que el respeto al otro sea\n    uno de los pilares de la formaci\u00f3n, debemos fomentar la cultura de la\n    convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva ley, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, incorpora medidas de\n    \u00e9xito probado en el resto de Europa que van a mejorar sin duda la calidad\n    de nuestro sistema educativo, que es lo que efectivamente nos preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de estas\n    exigencias, la ley pretende que todos los agentes implicados en el\n    sistema educativo se involucren en las mejoras previstas, porque en la\n    sociedad de hoy es necesario que todos apostemos por la mejora de la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lamento que la imagen\n    apocal\u00edptica y catastrofista de nuestro sistema educativo que usted ha\n    presentado no haya sabido acompa\u00f1arla de una imagen positiva que impulse\n    y refuerce lo que en los centros escolares se est\u00e1 haciendo ya, lo que\n    las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo ya y lo que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la investigaci\u00f3n\n    sobre los problemas de convivencia en los centros educativos para tener\n    el mejor conocimiento posible de esta cuesti\u00f3n y no utilizarla para\n    presentar im\u00e1genes catastrofistas de la situaci\u00f3n del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que tiene muy en cuenta el valor formativo de la\n    disciplina, entendida, eso s\u00ed, como la necesidad de exigir que todos los\n    miembros de la comunidad educativa respeten las normas que ellos mismos\n    se han dado para garantizar el respeto y la libertad de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra el acoso escolar\n    es un imperativo derivado del reconocimiento de los derechos humanos y de\n    la necesidad de colocar el respeto de la dignidad de la persona como\n    principio fundamental del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es precisamente uno de los objetivos de la educaci\u00f3n\n    para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, una materia que la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n incorpora al curriculo de la ense\u00f1anza primaria y\n    secundaria, y, en vista de su intervenci\u00f3n, estoy convencida que usted\n    coincidir\u00e1 conmigo en la importancia de esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una asignatura\n    que responde a los mandatos y recomendaciones de organismos\n    internacionales, aunque a veces nos olvidemos de ello, como la\n    Conferencia Mundial de Derechos Humanos, el Consejo de Europa o la Uni\u00f3n\n    Europea, referencias de las que resulta dif\u00edcil discrepar, aunque algunos\n    insistan en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    materia que pretende lo que usted ha se\u00f1alado: formar individuos\n    plenamente conscientes de sus deberes con la sociedad y comprometidos con\n    los derechos humanos y los valores constitucionales, una materia que\n    pretende ayudar a convivir en democracia y a conocer los fundamentos y la\n    organizaci\u00f3n de un Estado democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la puesta en marcha de una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que no surgi\u00f3\n    porque hubiera una ley que por el simple hecho de ser del Partido Popular\n    nos pareciera err\u00f3nea, sino porque pens\u00e1bamos que hab\u00eda alternativas\n    mejores a lo que planteaba la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva ley, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, incorpora medidas de\n    \u00e9xito probado en el resto de Europa que van a mejorar sin duda la calidad\n    de nuestro sistema educativo, que es lo que efectivamente nos preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a reforzar las tutor\u00edas, vamos a practicar una educaci\u00f3n m\u00e1s\n    individualizada, vamos a impulsar las competencias b\u00e1sicas, la\n    diversificaci\u00f3n curricular, los desdobles de grupos y la mayor autonom\u00eda\n    de los centros para que desarrollen mejor su proyecto docente, y todo\n    ello -ya lo he repetido, pero no me cansar\u00e9 de hacerlo- con una memoria\n    econ\u00f3mica detr\u00e1s que redundar\u00e1 sin duda en la mejora de la calidad y la\n    equidad de nuestra educaci\u00f3n y, del mismo modo -estoy segura-, de la\n    convivencia escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, actuaciones de atenci\u00f3n a la diversidad, entre las que destaca el\n    plan de promoci\u00f3n, refuerzo, orientaci\u00f3n y apoyo en colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas que pretende atenuar las desigualdades y garantizar\n    una atenci\u00f3n espec\u00edfica a los colectivos m\u00e1s vulnerables, de forma que\n    puedan mejorar su formaci\u00f3n y prevengamos los riesgos de exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    si estamos de acuerdo en que la prevenci\u00f3n es fundamental para evitar\n    conflictos en las escuelas, debemos conseguir que el respeto al otro sea\n    uno de los pilares de la formaci\u00f3n, debemos fomentar la cultura de la\n    convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar,\n    proporcionar orientaciones, estrategias y material para la puesta en\n    pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en la convivencia y el desarrollo de habilidades\n    sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida adulta y su\n    incorporaci\u00f3n a una formaci\u00f3n superior o al mercado de trabajo de manera\n    que puedan ser utilizadas por las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    centros y profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la puesta en marcha de una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que no surgi\u00f3\n    porque hubiera una ley que por el simple hecho de ser del Partido Popular\n    nos pareciera err\u00f3nea, sino porque pens\u00e1bamos que hab\u00eda alternativas\n    mejores a lo que planteaba la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es precisamente uno de los objetivos de la educaci\u00f3n\n    para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, una materia que la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n incorpora al curriculo de la ense\u00f1anza primaria y\n    secundaria, y, en vista de su intervenci\u00f3n, estoy convencida que usted\n    coincidir\u00e1 conmigo en la importancia de esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que es important\u00edsimo\n    que en ese observatorio -aunque se re\u00fane una vez al a\u00f1o- y en la comisi\u00f3n\n    permanente, que se va a reunir m\u00e1s, est\u00e9n representados los padres como\n    figura y como pilar important\u00edsimo en la educaci\u00f3n de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, desde nuestro grupo parlamentario estamos dispuestos a tenderle la\n    mano, a trabajar codo a codo con el Ministerio de Educaci\u00f3n para poner en\n    marcha medidas que ya le anuncio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero por otro lado ya le he dado un dato clave, y\n    es que el 59 por ciento de los alumnos en Espa\u00f1a quiere estudiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [8, 9], "educaci\u00f3n": [0, 1], "centros": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "comunidad educativa": [10, 11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtame, se\u00f1or\u00eda, que le lea las conclusiones de la\n    asamblea celebrada a finales del mes de octubre de este a\u00f1o, es decir,\n    hace pocos d\u00edas, por la Federaci\u00f3n de asociaciones de directivos de\n    centros educativos p\u00fablicos y los representantes de los directores de los\n    institutos de educaci\u00f3n secundaria de 15 comunidades aut\u00f3nomas del\n    Estado, conclusiones que dicen cosas como las siguientes: En nuestros\n    centros p\u00fablicos las relaciones entre sus miembros se caracterizan por el\n    respeto mutuo, la solidaridad, la tolerancia e incluso el afecto, aunque,\n    como en toda colectividad, surjan problemas, tensiones y conflictos que\n    en ocasiones puedan revestir gravedad y que demanden soluciones\n    inmediatas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa ninguna duda, como he dicho en mi intervenci\u00f3n, que no\n    solamente la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n sale al paso de estas cuestiones,\n    en todos y cada uno de los escalones necesarios para hacer frente a este\n    problema, sino que adem\u00e1s hemos puesto en marcha un plan de convivencia\n    que tiene un respaldo mayoritario en la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame, se\u00f1or\u00eda, que le lea las conclusiones de la\n    asamblea celebrada a finales del mes de octubre de este a\u00f1o, es decir,\n    hace pocos d\u00edas, por la Federaci\u00f3n de asociaciones de directivos de\n    centros educativos p\u00fablicos y los representantes de los directores de los\n    institutos de educaci\u00f3n secundaria de 15 comunidades aut\u00f3nomas del\n    Estado, conclusiones que dicen cosas como las siguientes: En nuestros\n    centros p\u00fablicos las relaciones entre sus miembros se caracterizan por el\n    respeto mutuo, la solidaridad, la tolerancia e incluso el afecto, aunque,\n    como en toda colectividad, surjan problemas, tensiones y conflictos que\n    en ocasiones puedan revestir gravedad y que demanden soluciones\n    inmediatas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El clima de convivencia y las relaciones entre los miembros\n    de la comunidad educativa son sustancialmente mejores en los centros\n    escolares que en el entorno en que se ubican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento profundamente que la\n    \u00fanica imagen p\u00fablica que estemos dando del sistema educativo de este pa\u00eds\n    y del funcionamiento de los centros escolares sea esta, cuando -me ha\n    preguntado usted por mi agenda- usted se re\u00fane con muchos y no le quepa\n    duda de que yo tambi\u00e9n lo hago y en reuniones con directores de centros\n    escolares me han transmitido exactamente esta preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos\n    centros escolares con planes de convivencia en funcionamiento desde hace\n    mucho tiempo absolutamente eficaces en la resoluci\u00f3n de conflictos que, a\n    Dios gracias, no salen a la luz y que por tanto no son explotados de\n    manera intencionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta otra imagen del sistema educativo que no somos\n    capaces de transmitir y en la que a algunos nos caben m\u00e1s\n    responsabilidades que a otros es la que deber\u00edamos estar emitiendo,\n    porque es la \u00fanica que va a ser \u00fatil para mejorar el clima de convivencia\n    en los centros escolares: el apoyo sistem\u00e1tico a quienes est\u00e1n poniendo\n    en vigor desde hace mucho tiempo planes de este tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir que no\n    se est\u00e1 haciendo nada es profundamente injusto no ya con el ministerio,\n    que ser\u00eda un problema menor, sino con el funcionamiento de los centros\n    escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento profundamente que la\n    \u00fanica imagen p\u00fablica que estemos dando del sistema educativo de este pa\u00eds\n    y del funcionamiento de los centros escolares sea esta, cuando -me ha\n    preguntado usted por mi agenda- usted se re\u00fane con muchos y no le quepa\n    duda de que yo tambi\u00e9n lo hago y en reuniones con directores de centros\n    escolares me han transmitido exactamente esta preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta otra imagen del sistema educativo que no somos\n    capaces de transmitir y en la que a algunos nos caben m\u00e1s\n    responsabilidades que a otros es la que deber\u00edamos estar emitiendo,\n    porque es la \u00fanica que va a ser \u00fatil para mejorar el clima de convivencia\n    en los centros escolares: el apoyo sistem\u00e1tico a quienes est\u00e1n poniendo\n    en vigor desde hace mucho tiempo planes de este tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El clima de convivencia y las relaciones entre los miembros\n    de la comunidad educativa son sustancialmente mejores en los centros\n    escolares que en el entorno en que se ubican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa ninguna duda, como he dicho en mi intervenci\u00f3n, que no\n    solamente la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n sale al paso de estas cuestiones,\n    en todos y cada uno de los escalones necesarios para hacer frente a este\n    problema, sino que adem\u00e1s hemos puesto en marcha un plan de convivencia\n    que tiene un respaldo mayoritario en la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [18], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "lenguas": [19, 20, 21, 22], "formaci\u00f3n": [24], "cultural": [13, 14, 15, 16], "cultura": [17], "investigaci\u00f3n": [23]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la interpelaci\u00f3n que hoy presentamos no tiene mayor\n    pretensi\u00f3n que la de poner a debate en sede parlamentaria la necesidad y\n    el compromiso de su Gobierno de presentar, a poder ser de inmediato, un\n    proyecto de ley del cine y a la vez comprobar si existen los mimbres de\n    complicidades suficientes para que, una vez llegada a esta C\u00e1mara, sea\n    posible un debate constructivo en beneficio de un texto legislativo que\n    permita afrontar los retos que la industria cinematogr\u00e1fica tiene ante s\u00ed\n    en estos inicios del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de la importante actividad legislativa de esta C\u00e1mara relacionada\n    con su ministerio, y me refiero a la celebrada y felicitada Ley de\n    retorno de la documentaci\u00f3n de Salamanca, a la Ley de Propiedad\n    Intelectual que nos dej\u00f3 a todos un cierto sabor agridulce y en nuestro\n    caso incluso nos oblig\u00f3 a abstenernos de su aprobaci\u00f3n por la falta de\n    ambici\u00f3n a la hora de afrontar algunos de los temas m\u00e1s espinosos, y la\n    tarea inmediata que va a ocuparnos en las pr\u00f3ximas semanas relacionada\n    con el proyecto de ley del libro, entendemos que la ley del cine deber\u00eda\n    ser la ley estrella, si se me permite la expresi\u00f3n, de esta legislatura\n    de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, a nuestro modesto entender, la ley del\n    cine deber\u00eda tener el mismo rango en el haber de esta legislatura en el\n    \u00e1mbito cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En verdad, se\u00f1ora ministra, a lo largo de esta legislatura ha habido\n    escasas ocasiones para hablar de cine, a pesar -repito- de la intenci\u00f3n\n    que ya mostr\u00f3 el presidente del Gobierno y a la que hac\u00eda referencia en\n    esta tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al decir\n    que est\u00e1 a las puertas de, muchos coincidir\u00e1n en rebatir tal concepto de\n    predicci\u00f3n, puesto que resulta evidente que el cine ya est\u00e1 metido de\n    lleno en el profundo cambio tecnol\u00f3gico y globalizador de \u00e1mbito\n    internacional, y que este cambio act\u00faa como un temblor en su estructura\n    que lo sacude hasta los cimientos y, aunque si bien se mantiene en pie de\n    manera bastante heroica -en el caso catal\u00e1n, seguro, porque los\n    profesionales son, como decimos en catal\u00e1n, da pedra picada, de m\u00e1rmol-,\n    es perceptible que empieza a tambalearse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cine europeo, que es un cine de nacionalidades -lo\n    sabe muy bien-, produce m\u00e1s que Estado Unidos pero solo alcanza un 23 por\n    ciento de la cuota de mercado europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mundo el p\u00fablico ve en el 80\n    por ciento de los casos cine americano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que pensar en el\n    futuro desde ahora y\n    el presente de nuestro cine necesita de una nueva legislaci\u00f3n auton\u00f3mica y\n    estatal -sabemos perfectamente cu\u00e1l es el problema de competencias que\n    tenemos, las concurrencias son evidentes- o, mejor dicho, de unas nuevas\n    legislaciones auton\u00f3mica y estatal que armonicen los tiempos de cambio\n    con la realidad del sector, m\u00e1xime teniendo en cuenta la fase hist\u00f3rica\n    que estamos iniciando de profundizaci\u00f3n de los autogobiernos mediante las\n    modificaciones estatutarias que para algunos son excesivas, para nosotros\n    cortas y para ustedes, como es l\u00f3gico, son las adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que evitar que la concentraci\u00f3n empresarial descontrolada ahogue el\n    acceso al mercado de los productores independientes, que junto con los\n    directores y guionistas son las fuentes reconocidas de la renovaci\u00f3n y de\n    la creatividad del cine en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insistimos en las recientes\n    tecnolog\u00edas: DVD, Internet, m\u00f3viles, filmaci\u00f3n y proyecci\u00f3n digital,\n    etc\u00e9tera, en su particular proceso de integraci\u00f3n con el cine, adem\u00e1s de\n    la dualidad fotoqu\u00edmico y digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que profundizar y\n    prever en qu\u00e9 sentido hemos de incentivar y promover esa integraci\u00f3n para\n    que se lleve a cabo aqu\u00ed y en beneficio de la mundializaci\u00f3n de nuestro\n    cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos tambi\u00e9n que, al formular las bases de la nueva ley del\n    cine, se debe mantener el criterio que permita su articulaci\u00f3n con los\n    esfuerzos que llevan a cabo aquellas naciones del Estado que tienen como\n    objetivo cultural prioritario proteger el cine e incentivar y actualizar\n    la formaci\u00f3n, la conservaci\u00f3n, la producci\u00f3n, la distribuci\u00f3n y la\n    exhibici\u00f3n cinematogr\u00e1fica de sus cines, de sus culturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esto porque su ley, la ley del cine que ustedes\n    deber\u00edan presentar, tiene que asumir tambi\u00e9n su responsabilidad en la\n    parte al\u00edcuota que le corresponde en el compromiso con las culturas\n    nacionales del Estado minoritarias y minorizadas, y este Estado, que es\n    pluricultural y pluriling\u00fc\u00edstico, todav\u00eda no tiene todas las herramientas\n    legislativas necesarias para alcanzar el pleno reconocimiento de lo que\n    realmente es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, a nuestro modesto entender, la ley del\n    cine deber\u00eda tener el mismo rango en el haber de esta legislatura en el\n    \u00e1mbito cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deber\u00edamos deslumbrarnos con\n    los \u00e9xitos evidentes de algunos autores, \u00e9xitos por los que hay que velar\n    con el fin de que se mantengan y acrecienten, y seamos conscientes de que\n    lo que est\u00e1 en juego no es solo la suerte de algunos sino la de un sector\n    creativo, claramente estrat\u00e9gico, a la hora de dise\u00f1ar una pol\u00edtica\n    cultural de alcance global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos tambi\u00e9n que, al formular las bases de la nueva ley del\n    cine, se debe mantener el criterio que permita su articulaci\u00f3n con los\n    esfuerzos que llevan a cabo aquellas naciones del Estado que tienen como\n    objetivo cultural prioritario proteger el cine e incentivar y actualizar\n    la formaci\u00f3n, la conservaci\u00f3n, la producci\u00f3n, la distribuci\u00f3n y la\n    exhibici\u00f3n cinematogr\u00e1fica de sus cines, de sus culturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a\n    los criterios que tiene el ministerio a la hora de formular la ley\n    respecto al fomento de la cultura y de la promoci\u00f3n de la diversidad\n    cultural y ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a\n    los criterios que tiene el ministerio a la hora de formular la ley\n    respecto al fomento de la cultura y de la promoci\u00f3n de la diversidad\n    cultural y ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea la instancia que sea, desde el mundo local, ustedes\n    mismos como Gobierno central, pasando por los gobiernos auton\u00f3micos,\n    hablamos de transversalidad en todo momento; transversalidad en pol\u00edticas\n    de g\u00e9nero, transversalidad en pol\u00edticas de medio ambiente,\n    transversalidad en pol\u00edticas de sostenibilidad y un largo etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la sociedad actual, las lenguas y culturas\n    nacionales del Estado minoritarias requieren un gran compromiso, en\n    algunas ocasiones hablamos incluso de discriminaci\u00f3n positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    mismo ocurre con las lenguas y las culturas del Estado minorizadas,\n    aquellas que -me entender\u00e1n si se lo digo de una manera bien llana- no\n    tienen asegurada su pervivencia en el mundo global y globalizador del\n    siglo XXI, aun cuando estemos radicados en la Europa rica y culta del\n    primer mundo, porque es evidente que situadas en un mundo empobrecido ya\n    no existir\u00edamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El solo hecho de que hubi\u00e9ramos sido capaces de debatir la\n    ley de lenguas que presentamos y que fue rechazada a la espera de mejores\n    coyunturas, seg\u00fan argument\u00f3 el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, hubiera\n    posibilitado la disponibilidad de las obras y producciones audiovisuales\n    distribuidas en Espa\u00f1a en la lengua oficial de las comunidades aut\u00f3nomas\n    con lengua propia, la garant\u00eda de la distribuci\u00f3n efectiva de la versi\u00f3n\n    en dicha lengua simult\u00e1nea a la versi\u00f3n castellana, tanto en lo referente\n    a las proyecciones en salas como a la venta o alquiler en soporte DVD o\n    similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho que estamos donde estamos y aceptada la realidad, porque la realidad\n    es imperativa, tambi\u00e9n es cierto que hay que actuar en clave progresista,\n    y actuar en clave progresista -clave de izquierdas, si se me permite-\n    significa asumir el hecho de que actuamos contrarreloj, porque las\n    lenguas y las culturas minorizadas en general en alguna ocasi\u00f3n en otros\n    tiempos no lo fueron, y la variable tiempo es importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cineastas\n    de todo el mundo avanzan en la b\u00fasqueda y en la investigaci\u00f3n de nuevas\n    v\u00edas de producci\u00f3n y difusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos tambi\u00e9n que, al formular las bases de la nueva ley del\n    cine, se debe mantener el criterio que permita su articulaci\u00f3n con los\n    esfuerzos que llevan a cabo aquellas naciones del Estado que tienen como\n    objetivo cultural prioritario proteger el cine e incentivar y actualizar\n    la formaci\u00f3n, la conservaci\u00f3n, la producci\u00f3n, la distribuci\u00f3n y la\n    exhibici\u00f3n cinematogr\u00e1fica de sus cines, de sus culturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [30], "cultural": [19, 20, 21, 22], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "cultura": [23, 24, 25, 26, 27], "lenguas": [28, 29]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La principal fortaleza que tiene en este momento el cine en nuestro pa\u00eds,\n    con los \u00faltimos datos que tenemos -los del a\u00f1o pasado-, es que hay tres\n    puntos y medio m\u00e1s de espectadores, 2.000.000 m\u00e1s de ciudadanos viendo\n    cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es verdad que se vea menos cine, es justo lo contrario, se ve\n    m\u00e1s cine que nunca pero en formatos diferentes, no solamente en salas\n    sino en otras pantallas, la descarga legal en Internet, el m\u00f3vil de\n    manera incipiente y, naturalmente, el v\u00eddeo en alquiler o en compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, hemos de ir desterrando un mensaje que es radicalmente falso y es\n    que los ciudadanos, los espa\u00f1oles en particular, no vean cine, sino que\n    ven mucho m\u00e1s cine porque forma parte del lenguaje de contemporaneidad de\n    la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos datos razonablemente buenos seg\u00fan las \u00faltimas cifras,\n    especialmente de algunas de las \u00faltimas pel\u00edculas tambi\u00e9n del a\u00f1o en\n    curso que han sido notablemente importantes, algunas de las cuales tienen\n    reconocimientos y premios extranjeros que desde el punto de vista del\n    hecho art\u00edstico, desde el punto de vista del valor cultural de las\n    pel\u00edculas, tambi\u00e9n nos reconfortan, independientemente de que el cine\n    suponga tambi\u00e9n ocio en t\u00e9rminos puros y una aut\u00e9ntica industria, como\n    usted bien dec\u00eda, en el caso de los Estados Unidos, la segunda industria\n    econ\u00f3mica y la primera industria, entre comillas, ideol\u00f3gica de\n    traslaci\u00f3n de valores y de visiones de la vida al resto del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... dec\u00eda de las\n    escuelas que hay en nuestro pa\u00eds y especialmente del trabajo de fondo que\n    se hace sobre ello, es decir, del entrenamiento que se hace en cortos, en\n    otro formato del cine, para convertirlos en unos buenos directores de\n    largos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cine europeo -porque el cine espa\u00f1ol en los\n    idiomas cooficiales del Estado hay que incluirlo en la l\u00f3gica del cine\n    europeo- produce alrededor de 730 pel\u00edculas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un tal\u00f3n de Aquiles en la distribuci\u00f3n\n    europea y tenemos un tal\u00f3n de Aquiles tambi\u00e9n en la distribuci\u00f3n del cine\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos tardado un a\u00f1o es porque en el\n    Ministerio de Cultura hemos estado esperando a que el sector, que es\n    complejo por la articulaci\u00f3n de los diferentes intereses que hay en toda\n    la cadena de producci\u00f3n del cine, a trav\u00e9s de la f\u00f3rmula que ha\n    considerado oportuna -pensaron que un congreso y as\u00ed me lo comunicaron-\n    encontrara acuerdos internos para plantear las propuestas sobre las que\n    se quer\u00eda que el Gobierno diera una respuesta a la Ley de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha\n    sido una tardanza sino un acuerdo de di\u00e1logo con todos los sectores que\n    componen el cine y el audiovisual de nuestro pa\u00eds, para bien de la ley\n    que vamos a tener en esta legislatura y tambi\u00e9n, como dec\u00eda S.S., para\n    encontrar soluciones a los problemas que nos aquejan en este momento,\n    independientemente -repito- de los saltos cualitativos que vamos dando en\n    el cine de nuestro pa\u00eds y especialmente en el apoyo del p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce muy bien, especialmente aquellas que tienen que ver con la\n    creaci\u00f3n de un fondo de garant\u00edas rec\u00edprocas, con el aumento del fondo de\n    la cinematograf\u00eda, con el apoyo decidido que el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda ha\n    dado a la propuesta que se hizo desde el Ministerio de Cultura para que en\n    la reforma del impuesto sobre sociedades se retardara el recorte que iba\n    a ayudar a la inversi\u00f3n del cine no cinematogr\u00e1fico, es decir, a la\n    inversi\u00f3n pura y dura en el \u00e1mbito de la cinematograf\u00eda, lo cual\n    significa un avance importante del que estamos viendo frutos en este\n    momento, adem\u00e1s de la trasposici\u00f3n de la Directiva de Televisi\u00f3n sin\n    Fronteras que realizamos el Ministerio de Industria y el Ministerio de\n    Cultura muy al inicio de la legislatura para cumplir en nuestro pa\u00eds con\n    el famoso 5 por ciento que protege el cine comunitario y particularmente\n    el cine de cada uno de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no hemos parado de hacer\n    cosas, y la prueba evidente es que tenemos algunas cifras que nos colocan\n    en una perspectiva razonable pero buena, y alguna he dado a su se\u00f1or\u00eda,\n    pero en este momento le puedo decir que estamos en 142 largometrajes de\n    los que tenemos conocimiento, en 185 cortometrajes que se est\u00e1n haciendo\n    entre 2005 y 2006, lo que da la medida de que hay m\u00e1s dinero, m\u00e1s apoyo y\n    m\u00e1s instrumentos que est\u00e1n permitiendo al mundo industrial del cine\n    espa\u00f1ol arriesgarse a hacer proyectos que despu\u00e9s nos tenemos que\n    encargar de que sean queridos, aplaudidos y apoyados por el p\u00fablico, por\n    la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El diagn\u00f3stico se puede hacer desde\n    muchas \u00f3rbitas, pero es verdad que la pirater\u00eda afecta de una manera\n    fundamental al cine en general, al cine en todo el planeta, porque se\n    cierran salas y el il\u00edcito que comporta la vulneraci\u00f3n de los derechos de\n    autor a trav\u00e9s de las copias piratas en la cinematograf\u00eda se persigue\n    aqu\u00ed, en Estados Unidos y en cualquier pa\u00eds del resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que en nuestro caso, con una comunidad de hispanohablantes muy\n    amplia, se nos agrava, y se nos agrava de tal manera que tomamos medidas,\n    pero hay que seguir intensificando esta consciencia porque es uno de los\n    problemas que tiene el cine de nuestro pa\u00eds a la hora de tener en cuenta\n    las medidas que hemos de seguir tomando, insistiendo en algunas y\n    reflej\u00e1ndolas en la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    nuevas tecnolog\u00edas impulsan, por un lado, el cine en nuevos formatos y la\n    actividad il\u00edcita de una manera importante, pero por otro lado facilitan\n    formatos extraordinariamente importantes y r\u00e1pidos, especialmente para\n    las generaciones j\u00f3venes de creadores y para las generaciones m\u00e1s j\u00f3venes\n    de consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos calculando que esos formatos, de aqu\u00ed\n    a 2010, van a suponer un incremento del 6,5 por ciento para la industria\n    espa\u00f1ola en general, para la industria del cine, pero tambi\u00e9n para los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n conoce, en la\n    distribuci\u00f3n, en la exhibici\u00f3n y en la propaganda de las pel\u00edculas para\n    que, una vez hechas, teniendo en cuenta que hemos tomado decisiones ya\n    con frutos de diversificar lo que dedicamos a largo, a animaci\u00f3n, a\n    documentales y naturalmente a cortos, que era una decisi\u00f3n importante que\n    hab\u00eda que tomar y que ahora vemos en los medios de comunicaci\u00f3n pero que\n    est\u00e1 tomada en el ministerio, que ya est\u00e1 funcionando y que se reforzar\u00e1\n    en la ley porque necesitamos diversificar el apoyo del dinero p\u00fablico a\n    los diferentes formatos de cine, porque unos son formativos, otros son\n    necesarios y porque, como dec\u00eda al principio, 730 pel\u00edculas en el \u00e1mbito\n    europeo -la cuota espa\u00f1ola se la acabo de dar a usted- nos parecen a\n    veces m\u00e1s que suficientes para el entrenamiento, la diversidad cultural\n    de esos formatos y la oferta que el p\u00fablico tambi\u00e9n espera y necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    lo hac\u00eda para el doblaje pero lo podemos llevar a otros t\u00e9rminos donde es\n    dif\u00edcil el control taquilla a taquilla, sala a sala, si no contamos con\n    una convergencia de actuaciones que van a favorecer al espectador pero\n    tambi\u00e9n a la red de salas, a la distribuci\u00f3n y a la cuota de las\n    pel\u00edculas en el cine espa\u00f1ol dentro del cine europeo y tambi\u00e9n a las que\n    se hagan en las lenguas cooficiales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subtitular es ayudar al conocimiento de las lenguas,\n    respetar la lengua original de la pel\u00edcula o del hecho cultural en soporte\n    audiovisual y permitir en este caso que en el tr\u00e1nsito de los mercados\n    internacionales en los que el cine espa\u00f1ol est\u00e9 puedan estar tambi\u00e9n las\n    lenguas cooficiales, lenguas minoritarias en cuanto a la cantidad de los\n    usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos seguros de\n    que en las circunstancias en las que nos movemos estamos en condiciones\n    de dar una respuesta que, repito, es parte de lo que el sector demanda,\n    parte de lo que hemos hecho, parte de lo que hemos reflexionado y parte\n    tambi\u00e9n del modelo de cooperaci\u00f3n en este caso territorial, no solo en\n    las comunidades con lengua propia sino tambi\u00e9n en el marco del\n    favorecimiento de las pol\u00edticas auton\u00f3micas en materia de cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos datos razonablemente buenos seg\u00fan las \u00faltimas cifras,\n    especialmente de algunas de las \u00faltimas pel\u00edculas tambi\u00e9n del a\u00f1o en\n    curso que han sido notablemente importantes, algunas de las cuales tienen\n    reconocimientos y premios extranjeros que desde el punto de vista del\n    hecho art\u00edstico, desde el punto de vista del valor cultural de las\n    pel\u00edculas, tambi\u00e9n nos reconfortan, independientemente de que el cine\n    suponga tambi\u00e9n ocio en t\u00e9rminos puros y una aut\u00e9ntica industria, como\n    usted bien dec\u00eda, en el caso de los Estados Unidos, la segunda industria\n    econ\u00f3mica y la primera industria, entre comillas, ideol\u00f3gica de\n    traslaci\u00f3n de valores y de visiones de la vida al resto del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    experiencia que tenemos desde el punto de vista cultural es que los\n    directores j\u00f3venes nuevos, con algunas pel\u00edculas verdaderamente\n    importantes estrenadas en los \u00faltimos cuatro o cinco meses, vienen todos\n    de entrenarse en cortos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n conoce, en la\n    distribuci\u00f3n, en la exhibici\u00f3n y en la propaganda de las pel\u00edculas para\n    que, una vez hechas, teniendo en cuenta que hemos tomado decisiones ya\n    con frutos de diversificar lo que dedicamos a largo, a animaci\u00f3n, a\n    documentales y naturalmente a cortos, que era una decisi\u00f3n importante que\n    hab\u00eda que tomar y que ahora vemos en los medios de comunicaci\u00f3n pero que\n    est\u00e1 tomada en el ministerio, que ya est\u00e1 funcionando y que se reforzar\u00e1\n    en la ley porque necesitamos diversificar el apoyo del dinero p\u00fablico a\n    los diferentes formatos de cine, porque unos son formativos, otros son\n    necesarios y porque, como dec\u00eda al principio, 730 pel\u00edculas en el \u00e1mbito\n    europeo -la cuota espa\u00f1ola se la acabo de dar a usted- nos parecen a\n    veces m\u00e1s que suficientes para el entrenamiento, la diversidad cultural\n    de esos formatos y la oferta que el p\u00fablico tambi\u00e9n espera y necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subtitular es ayudar al conocimiento de las lenguas,\n    respetar la lengua original de la pel\u00edcula o del hecho cultural en soporte\n    audiovisual y permitir en este caso que en el tr\u00e1nsito de los mercados\n    internacionales en los que el cine espa\u00f1ol est\u00e9 puedan estar tambi\u00e9n las\n    lenguas cooficiales, lenguas minoritarias en cuanto a la cantidad de los\n    usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, hemos de ir desterrando un mensaje que es radicalmente falso y es\n    que los ciudadanos, los espa\u00f1oles en particular, no vean cine, sino que\n    ven mucho m\u00e1s cine porque forma parte del lenguaje de contemporaneidad de\n    la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de\n    vista de los ministros de Cultura son muchas pero se distribuyen mal, se\n    ven poco en el conjunto de los Estados de la Uni\u00f3n y, naturalmente,\n    siendo as\u00ed, es un asunto fallido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos tardado un a\u00f1o es porque en el\n    Ministerio de Cultura hemos estado esperando a que el sector, que es\n    complejo por la articulaci\u00f3n de los diferentes intereses que hay en toda\n    la cadena de producci\u00f3n del cine, a trav\u00e9s de la f\u00f3rmula que ha\n    considerado oportuna -pensaron que un congreso y as\u00ed me lo comunicaron-\n    encontrara acuerdos internos para plantear las propuestas sobre las que\n    se quer\u00eda que el Gobierno diera una respuesta a la Ley de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce muy bien, especialmente aquellas que tienen que ver con la\n    creaci\u00f3n de un fondo de garant\u00edas rec\u00edprocas, con el aumento del fondo de\n    la cinematograf\u00eda, con el apoyo decidido que el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda ha\n    dado a la propuesta que se hizo desde el Ministerio de Cultura para que en\n    la reforma del impuesto sobre sociedades se retardara el recorte que iba\n    a ayudar a la inversi\u00f3n del cine no cinematogr\u00e1fico, es decir, a la\n    inversi\u00f3n pura y dura en el \u00e1mbito de la cinematograf\u00eda, lo cual\n    significa un avance importante del que estamos viendo frutos en este\n    momento, adem\u00e1s de la trasposici\u00f3n de la Directiva de Televisi\u00f3n sin\n    Fronteras que realizamos el Ministerio de Industria y el Ministerio de\n    Cultura muy al inicio de la legislatura para cumplir en nuestro pa\u00eds con\n    el famoso 5 por ciento que protege el cine comunitario y particularmente\n    el cine de cada uno de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la opini\u00f3n que sostenemos desde el Ministerio de Cultura -y\n    en la ley tendr\u00e1 cabida muy especial este asunto- es que lo que conviene\n    es subtitular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    lo hac\u00eda para el doblaje pero lo podemos llevar a otros t\u00e9rminos donde es\n    dif\u00edcil el control taquilla a taquilla, sala a sala, si no contamos con\n    una convergencia de actuaciones que van a favorecer al espectador pero\n    tambi\u00e9n a la red de salas, a la distribuci\u00f3n y a la cuota de las\n    pel\u00edculas en el cine espa\u00f1ol dentro del cine europeo y tambi\u00e9n a las que\n    se hagan en las lenguas cooficiales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subtitular es ayudar al conocimiento de las lenguas,\n    respetar la lengua original de la pel\u00edcula o del hecho cultural en soporte\n    audiovisual y permitir en este caso que en el tr\u00e1nsito de los mercados\n    internacionales en los que el cine espa\u00f1ol est\u00e9 puedan estar tambi\u00e9n las\n    lenguas cooficiales, lenguas minoritarias en cuanto a la cantidad de los\n    usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El diagn\u00f3stico se puede hacer desde\n    muchas \u00f3rbitas, pero es verdad que la pirater\u00eda afecta de una manera\n    fundamental al cine en general, al cine en todo el planeta, porque se\n    cierran salas y el il\u00edcito que comporta la vulneraci\u00f3n de los derechos de\n    autor a trav\u00e9s de las copias piratas en la cinematograf\u00eda se persigue\n    aqu\u00ed, en Estados Unidos y en cualquier pa\u00eds del resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [7, 8, 9], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "cultura": [10, 11, 12], "lenguas": [13]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo creo que s\u00ed es refrescante decirle a los espa\u00f1oles desde el\n    Congreso de los Diputados que afortunadamente hablamos de cine y que no\n    tenemos que hablar ya de subdesarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura\n    hemos alcanzado un formato bastante homologable en tres presupuestos,\n    independientemente de las caracter\u00edsticas del cine de estos pa\u00edses que\n    les he nombrado y de las caracter\u00edsticas propias del nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si en su intervenci\u00f3n anterior\n    dec\u00eda ley estrella; da igual, lo que es importante es el sector del\n    libro, de la lectura, de las bibliotecas, del cine, con lo que eso\n    representa de rapidez y de democratizaci\u00f3n en el acceso a la cultura, a\n    la cultura contempor\u00e1nea, a la modernidad de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero me sigue preocupando, se\u00f1or\u00eda, una cosa: cada vez habr\u00e1\n    m\u00e1s cine en Internet, especialmente para la gente joven y en el m\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo porque cualquier cifra de p\u00e9rdidas del\n    cine en Espa\u00f1a, en el resto de Europa o en cualquier lugar del mundo es\n    muy grave para la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Ministerio de Cultura, pol\u00edticamente hablando, hemos hecho\n    un ejercicio de coherencia entre Espa\u00f1a y las posiciones internacionales,\n    pero es verdad que nada de esto es importante si no conseguimos el\n    compromiso de la propia industria para atajar el tema mayor, que es todo\n    lo que destruye a esa industria, y para persuadir a quienes quieren\n    iniciarse por ese camino, porque es dificil\u00edsimo pelear en el peque\u00f1o y\n    en el mediano formato, cuando se arranca, con el destrozo que causa la\n    pirater\u00eda sobre todo en la m\u00fasica y en el cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagamos ese discurso, porque la industria y el\n    mundo del cine esperan esto y no lo contrario, que supondr\u00eda algo as\u00ed\n    como una micronizaci\u00f3n de recorte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que dif\u00edcilmente encontrar\u00e1 un Gobierno que haya\n    peleado m\u00e1s por la diversidad cultural dentro y fuera del Estado que\n    este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a trabaja con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en pol\u00edtica cultural como nunca se hab\u00eda hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, tendr\u00edamos que alcanzar un fondo de acuerdo en algunos de\n    los criterios sobre contenidos, en los que no me va a dar tiempo a\n    entrar, que tendr\u00edamos que tener como m\u00ednimo en la conferencia sectorial\n    -repito- y que deber\u00eda ser la t\u00f3nica de muchas otras cuestiones de la\n    pol\u00edtica cultural del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si en su intervenci\u00f3n anterior\n    dec\u00eda ley estrella; da igual, lo que es importante es el sector del\n    libro, de la lectura, de las bibliotecas, del cine, con lo que eso\n    representa de rapidez y de democratizaci\u00f3n en el acceso a la cultura, a\n    la cultura contempor\u00e1nea, a la modernidad de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso estamos hablando de las\n    pel\u00edculas como espacio de traslaci\u00f3n de valores, de cultura, de est\u00e9tica\n    y de lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Ministerio de Cultura, pol\u00edticamente hablando, hemos hecho\n    un ejercicio de coherencia entre Espa\u00f1a y las posiciones internacionales,\n    pero es verdad que nada de esto es importante si no conseguimos el\n    compromiso de la propia industria para atajar el tema mayor, que es todo\n    lo que destruye a esa industria, y para persuadir a quienes quieren\n    iniciarse por ese camino, porque es dificil\u00edsimo pelear en el peque\u00f1o y\n    en el mediano formato, cuando se arranca, con el destrozo que causa la\n    pirater\u00eda sobre todo en la m\u00fasica y en el cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso estamos hablando de las\n    pel\u00edculas como espacio de traslaci\u00f3n de valores, de cultura, de est\u00e9tica\n    y de lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061122_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    VAN A SER LAS \"CONSECUENCIAS\" ANUNCIADAS POR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO\n    TRAS QUEDAR CONFIRMADO POR LAS AUTORIDADES FRANCESAS EL REARME DE ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, Francia ha confirmado que ETA rob\u00f3 las ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, Francia ha confirmado que ETA rob\u00f3 las\n    350 armas, pero el Gobierno se ha limitado a decir que los autores, si\n    son detenidos, ser\u00e1n llevados ante la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, Francia ha confirmado que ETA rob\u00f3 las\n    350 armas, pero el Gobierno se ha limitado a decir que los autores, si\n    son detenidos, ser\u00e1n llevados ante la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno dijo que este ser\u00eda el\n    proceso de desarme de ETA, sin pagar precio pol\u00edtico; sin embargo, se ha\n    convertido en un proceso de rearme de ETA y con precio pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    meses, ETA ha conseguido m\u00e1s dinero, m\u00e1s miembros, m\u00e1s armas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno dijo que este ser\u00eda el\n    proceso de desarme de ETA, sin pagar precio pol\u00edtico; sin embargo, se ha\n    convertido en un proceso de rearme de ETA y con precio pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, un proceso de rearme de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [7], "eta": [0, 1, 2, 3, 4], "vasco": [5], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, un proceso de rearme de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha roto el Pacto antiterrorista, ha llevado el falso conflicto vasco a\n    Europa, han aceptado la mesa pol\u00edtica que exige ETA para decidir el\n    futuro del Pa\u00eds Vasco, de Navarra y del conjunto de Espa\u00f1a; y no solo\n    eso, tambi\u00e9n han presionado a los jueces, elogian a Otegui y a De Juana\n    Chaos, y adem\u00e1s, y esto lo subrayo hoy con m\u00e1s fuerza que nunca, cuando\n    Txapote es juzgado por el asesinato de un compa\u00f1ero nuestro, Gregorio\n    Ord\u00f3\u00f1ez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el Gobierno sigue dispuesto a negociar con una ETA m\u00e1s fuerte\n    -escuche, se\u00f1or\u00eda-, hoy mismo vuelve a justificar la violencia y anuncia\n    que habr\u00e1 m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, muchos espa\u00f1oles temen que este proceso no sea el\n    de la rendici\u00f3n de ETA sino el de la rendici\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    como han dicho que van hacer otros v\u00eddeos, un consejo: el pr\u00f3ximo v\u00eddeo\n    h\u00e1ganlo contra ETA, no contra los que siempre nos hemos dedicado a\n    derrotar a los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha roto el Pacto antiterrorista, ha llevado el falso conflicto vasco a\n    Europa, han aceptado la mesa pol\u00edtica que exige ETA para decidir el\n    futuro del Pa\u00eds Vasco, de Navarra y del conjunto de Espa\u00f1a; y no solo\n    eso, tambi\u00e9n han presionado a los jueces, elogian a Otegui y a De Juana\n    Chaos, y adem\u00e1s, y esto lo subrayo hoy con m\u00e1s fuerza que nunca, cuando\n    Txapote es juzgado por el asesinato de un compa\u00f1ero nuestro, Gregorio\n    Ord\u00f3\u00f1ez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha roto el Pacto antiterrorista, ha llevado el falso conflicto vasco a\n    Europa, han aceptado la mesa pol\u00edtica que exige ETA para decidir el\n    futuro del Pa\u00eds Vasco, de Navarra y del conjunto de Espa\u00f1a; y no solo\n    eso, tambi\u00e9n han presionado a los jueces, elogian a Otegui y a De Juana\n    Chaos, y adem\u00e1s, y esto lo subrayo hoy con m\u00e1s fuerza que nunca, cuando\n    Txapote es juzgado por el asesinato de un compa\u00f1ero nuestro, Gregorio\n    Ord\u00f3\u00f1ez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha roto el Pacto antiterrorista, ha llevado el falso conflicto vasco a\n    Europa, han aceptado la mesa pol\u00edtica que exige ETA para decidir el\n    futuro del Pa\u00eds Vasco, de Navarra y del conjunto de Espa\u00f1a; y no solo\n    eso, tambi\u00e9n han presionado a los jueces, elogian a Otegui y a De Juana\n    Chaos, y adem\u00e1s, y esto lo subrayo hoy con m\u00e1s fuerza que nunca, cuando\n    Txapote es juzgado por el asesinato de un compa\u00f1ero nuestro, Gregorio\n    Ord\u00f3\u00f1ez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo malo es que ustedes piensan que\n    cuando est\u00e1n en el Gobierno vale todo y cuando no est\u00e1n miran con ojos de\n    topo, tanto que todo el mundo ha podido recodar estos d\u00edas que ustedes\n    pueden sentarse a hablar con ETA, que ustedes pueden llamar a ETA\n    movimiento nacional de liberaci\u00f3n, que ustedes pueden acercar presos en\n    medio de una negociaci\u00f3n, es m\u00e1s, que ustedes deciden si un Gobierno\n    democr\u00e1tico puede o no intentar un proceso de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no le hablo de lealtad institucional,\n    porque yo s\u00e9 que esa palabra usted no la entiende, pero, aunque solo\n    fuera por autoestima y lealtad a unas personas que, como usted y el se\u00f1or\n    Rajoy, tuvieron responsabilidades en el Ministerio del Interior, usted y\n    su grupo deber\u00edan ser m\u00e1s responsables y m\u00e1s leales, no solo con el\n    Gobierno de este pa\u00eds, que lucha contra el terror, sino con la mayor\u00eda de\n    los ciudadanos espa\u00f1oles que quieren que acabe la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No podemos\n    permitirnos el derroche de desaprovechar la experiencia acumulada por\n    quienes a lo largo de los a\u00f1os han dirigido -dec\u00eda- los destinos del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora\n    vicepresidenta, de aquellas palabras que he citado del presidente del\n    Gobierno en la investidura la consecuencia, adem\u00e1s de los desistimientos,\n    es la liquidaci\u00f3n del Pacto antiterrorista, la liquidaci\u00f3n del Pacto de\n    Estado para la reforma de la justicia, la liquidaci\u00f3n del Plan\n    Hidrol\u00f3gico Nacional, la liquidaci\u00f3n de la reforma de la educaci\u00f3n y algo\n    m\u00e1s grave sin quitarle un \u00e1pice de importancia a lo anterior, la\n    liquidaci\u00f3n del consenso que siempre hab\u00eda existido para la defensa y\n    desarrollo de nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    vicepresidenta, de aquellas palabras que he citado del presidente del\n    Gobierno en la investidura la consecuencia, adem\u00e1s de los desistimientos,\n    es la liquidaci\u00f3n del Pacto antiterrorista, la liquidaci\u00f3n del Pacto de\n    Estado para la reforma de la justicia, la liquidaci\u00f3n del Plan\n    Hidrol\u00f3gico Nacional, la liquidaci\u00f3n de la reforma de la educaci\u00f3n y algo\n    m\u00e1s grave sin quitarle un \u00e1pice de importancia a lo anterior, la\n    liquidaci\u00f3n del consenso que siempre hab\u00eda existido para la defensa y\n    desarrollo de nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS PREMIOS A LAS BUENAS\n    PR\u00c1CTICAS EN MATERIA DE CONVIVENCIA LLEVADAS A CABO POR LOS CENTROS\n    ESCOLARES, DENTRO DE LAS MEDIDAS CONTEMPLADAS EN EL PLAN PARA LA\n    PROMOCI\u00d3N Y MEJORA DE LA CONVIVENCIA ESCOLAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "centros": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en estos \u00faltimos d\u00edas estamos asistiendo a una patente\n    preocupaci\u00f3n sobre casos que afectan a la convivencia en los centros\n    educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos dejar claro que el Ministerio de Educaci\u00f3n, cuando\n    elabor\u00f3 el anteproyecto de Ley de Educaci\u00f3n, la LOE, de esto hace ya m\u00e1s\n    de un a\u00f1o, estableci\u00f3 una serie de medidas para prevenir y atajar los\n    casos que pudieran afectar a la convivencia en los centros educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta preocupaci\u00f3n es compartida por mi grupo parlamentario,\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n y por el resto de grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos dejar claro que el Ministerio de Educaci\u00f3n, cuando\n    elabor\u00f3 el anteproyecto de Ley de Educaci\u00f3n, la LOE, de esto hace ya m\u00e1s\n    de un a\u00f1o, estableci\u00f3 una serie de medidas para prevenir y atajar los\n    casos que pudieran afectar a la convivencia en los centros educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, exist\u00eda la previsi\u00f3n por parte del ministerio y, sin duda,\n    ello significaba, entre muchos otros motivos, la necesidad de cambiar la\n    ley existente de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [6], "centros": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno valora muy positivamente la convocatoria de estos\n    premios, unos premios que sirven para poner de relieve que existe un gran\n    n\u00famero de centros escolares que trabajan bien la convivencia, como ya\n    dije la otra tarde, con diferentes estrategias y grados muy distintos de\n    implicaci\u00f3n de cada uno de los sectores de la comunidad educativa, pero\n    todos ellos dando respuestas a los problemas que surgen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda\n    destacar que, a pesar de haber sido esta la primera vez que se convocan\n    estos premios a las buenas pr\u00e1cticas, ha habido una alta participaci\u00f3n,\n    144 centros en total, lo cual demuestra el inter\u00e9s que ha suscitado la\n    convocatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la calidad de los trabajos presentados, el jurado\n    premi\u00f3 la semana pasada a doce centros de todo el pa\u00eds, doce centros\n    galardonados en esta primera edici\u00f3n de los premios estatales para el\n    fomento de la convivencia escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno reconoce los planes y\n    actuaciones mod\u00e9licas de muchos de estos centros y quiere convertirlas en\n    pr\u00e1cticas habituales de todos los centros escolares, deber\u00edan hacer que,\n    como sociedad, nos sinti\u00e9ramos orgullosos de la entrega y dedicaci\u00f3n de\n    profesores y alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchas las buenas pr\u00e1cticas que ponen de\n    manifiesto estos premios, las tutor\u00edas, la formaci\u00f3n espec\u00edfica del\n    profesorado, medidas hacia los alumnos con la incorporaci\u00f3n del alumno\n    ayudante, medidas de control del absentismo o de prevenci\u00f3n del acoso,\n    trabajo con padres y madres, colaboraci\u00f3n con otras instituciones, y muy\n    en particular con los ayuntamientos, son algunos de los ejemplos que han\n    sido premiados en esta convocatoria; representan una riqueza de\n    experiencias -las que actualmente existen en los centros escolares- y\n    debemos tenerlas muy en cuenta para dar la imagen que deber\u00edamos dar de\n    nuestro sistema educativo, demostrando que nuestros centros no son\n    responsables del problema, sino que deben ser, m\u00e1s bien, parte importante\n    de las soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la calidad de los trabajos presentados, el jurado\n    premi\u00f3 la semana pasada a doce centros de todo el pa\u00eds, doce centros\n    galardonados en esta primera edici\u00f3n de los premios estatales para el\n    fomento de la convivencia escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchas las buenas pr\u00e1cticas que ponen de\n    manifiesto estos premios, las tutor\u00edas, la formaci\u00f3n espec\u00edfica del\n    profesorado, medidas hacia los alumnos con la incorporaci\u00f3n del alumno\n    ayudante, medidas de control del absentismo o de prevenci\u00f3n del acoso,\n    trabajo con padres y madres, colaboraci\u00f3n con otras instituciones, y muy\n    en particular con los ayuntamientos, son algunos de los ejemplos que han\n    sido premiados en esta convocatoria; representan una riqueza de\n    experiencias -las que actualmente existen en los centros escolares- y\n    debemos tenerlas muy en cuenta para dar la imagen que deber\u00edamos dar de\n    nuestro sistema educativo, demostrando que nuestros centros no son\n    responsables del problema, sino que deben ser, m\u00e1s bien, parte importante\n    de las soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [7], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "centros": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra, los\n    centros educativos deben ser lugares de encuentro, de convivencia, de\n    resoluci\u00f3n pac\u00edfica e inteligente de conflictos, unos lugares en los que\n    se construyen procesos educativos integrales y donde, de forma consciente\n    e intencionada, se debe buscar un equilibrio entre el saber cient\u00edfico y\n    el saber \u00e9tico, para as\u00ed aprender a vivir, aprender a convivir, porque\n    educar en valores es educar para la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero los centros educativos son microcosmos de los conflictos\n    presentes en nuestra sociedad y reproducen a veces algunos\n    comportamientos inc\u00edvicos que hay que prevenir y reaccionar adecuadamente\n    en el caso de que se produzcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, una de las importantes medidas del\n    citado plan es la formaci\u00f3n de especialistas en convivencia, lo que nos\n    parece un gran acierto y de utilidad para la vida de los centros, por lo\n    que mi pregunta, se\u00f1ora ministra, es la siguiente: \u00bfqu\u00e9 objetivos se\n    buscan en la formaci\u00f3n de especialistas en convivencia, medida\n    contemplada en el Plan para la promoci\u00f3n y mejora de la convivencia\n    escolar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que la educaci\u00f3n, con\n    may\u00fasculas, est\u00e1 \u00edntimamente unida a los valores es algo de dif\u00edcil\n    discusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos tolerar que esto suceda por lo\n    que el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, dentro de su responsabilidad y\n    su deseo de mejorar la convivencia, ha elaborado una ambicioso Plan para\n    la promoci\u00f3n y mejora de la convivencia escolar, con numerosas e\n    importantes medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El rechazo que\n    manifiestan respecto a la educaci\u00f3n en valores, concretamente a la\n    asignatura de educaci\u00f3n para la convivencia y los derechos humanos,\n    utilizando la excusa del adoctrinamiento e invitando a la objeci\u00f3n de\n    conciencia, es cuando menos sospechoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deja entrever intereses sectarios\n    y lo peor es que subyace en ello un concepto de educaci\u00f3n pobre y\n    devaluado, reduce la educaci\u00f3n a una mera instrucci\u00f3n, despoja al\n    alumnado de lo m\u00e1s valioso, del lado m\u00e1s humano y entorpece su leg\u00edtimo\n    crecimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, una de las importantes medidas del\n    citado plan es la formaci\u00f3n de especialistas en convivencia, lo que nos\n    parece un gran acierto y de utilidad para la vida de los centros, por lo\n    que mi pregunta, se\u00f1ora ministra, es la siguiente: \u00bfqu\u00e9 objetivos se\n    buscan en la formaci\u00f3n de especialistas en convivencia, medida\n    contemplada en el Plan para la promoci\u00f3n y mejora de la convivencia\n    escolar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "educaci\u00f3n": [4, 5, 6], "centros": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Queremos que en los pr\u00f3ximos cursos haya en todos los centros alg\u00fan\n    profesor que haya recibido formaci\u00f3n espec\u00edfica en temas de convivencia y\n    que sirva de referencia a sus propios compa\u00f1eros a la hora de asesorar\n    sobre situaciones puntuales, que sean capaces tambi\u00e9n de organizar\n    actividades de formaci\u00f3n dentro del centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos organizar lo que\n    podr\u00edamos llamar formaci\u00f3n en cascada para llegar a muchos centros y\n    profesores en el espacio m\u00e1s breve posible de tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a realizar, adem\u00e1s, una\n    convocatoria similar abierta a la formaci\u00f3n de madres y padres, que son\n    fundamentales en la mejora de la convivencia de los centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, la formaci\u00f3n de especialistas en convivencia, contemplada en\n    el Plan para la mejora de la convivencia escolar, se adapta a los\n    objetivos de impulsar la investigaci\u00f3n sobre los problemas de convivencia\n    en los centros, facilitar el intercambio de experiencias y el\n    aprovechamiento de materiales y recursos utilizados por grupos de\n    profesores y proporcionar orientaciones, estrategias y material para la\n    puesta en pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en convivencia y el desarrollo de\n    habilidades sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida\n    adulta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la educaci\u00f3n en\n    valores y la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda tiene un papel muy importante,\n    un papel central en la nueva Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n porque partimos de\n    la premisa de que la escuela, adem\u00e1s de instruir en conocimiento, por\n    importante que esto sea, debe ense\u00f1ar a aprender a convivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los asistentes a este\n    curso ser\u00e1n seleccionados por las propias comunidades aut\u00f3nomas, adem\u00e1s\n    de los propuestos por los firmantes del Pacto de Convivencia promovido\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, la formaci\u00f3n de especialistas en convivencia, contemplada en\n    el Plan para la mejora de la convivencia escolar, se adapta a los\n    objetivos de impulsar la investigaci\u00f3n sobre los problemas de convivencia\n    en los centros, facilitar el intercambio de experiencias y el\n    aprovechamiento de materiales y recursos utilizados por grupos de\n    profesores y proporcionar orientaciones, estrategias y material para la\n    puesta en pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en convivencia y el desarrollo de\n    habilidades sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida\n    adulta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de\n    este esp\u00edritu y con estos objetivos hemos promovido esta formaci\u00f3n de\n    especialistas en convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que en los pr\u00f3ximos cursos haya en todos los centros alg\u00fan\n    profesor que haya recibido formaci\u00f3n espec\u00edfica en temas de convivencia y\n    que sirva de referencia a sus propios compa\u00f1eros a la hora de asesorar\n    sobre situaciones puntuales, que sean capaces tambi\u00e9n de organizar\n    actividades de formaci\u00f3n dentro del centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos organizar lo que\n    podr\u00edamos llamar formaci\u00f3n en cascada para llegar a muchos centros y\n    profesores en el espacio m\u00e1s breve posible de tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez finalizado el curso, los participantes deber\u00e1n haber organizado\n    actividades de formaci\u00f3n en su comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a realizar, adem\u00e1s, una\n    convocatoria similar abierta a la formaci\u00f3n de madres y padres, que son\n    fundamentales en la mejora de la convivencia de los centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, la formaci\u00f3n de especialistas en convivencia, contemplada en\n    el Plan para la mejora de la convivencia escolar, se adapta a los\n    objetivos de impulsar la investigaci\u00f3n sobre los problemas de convivencia\n    en los centros, facilitar el intercambio de experiencias y el\n    aprovechamiento de materiales y recursos utilizados por grupos de\n    profesores y proporcionar orientaciones, estrategias y material para la\n    puesta en pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n en convivencia y el desarrollo de\n    habilidades sociales que faciliten la transici\u00f3n de los alumnos a la vida\n    adulta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or ministro conoce perfectamente la situaci\u00f3n de los centros de\n    menores en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Calific\u00e1ndolo ben\u00e9volamente\n    tendr\u00edamos que decir que son centros que est\u00e1n claramente desbordados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 800 menores extranjeros no acompa\u00f1ados est\u00e1n siendo atendidos con\n    dignidad pero claramente en condiciones insuficientes en estos centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta, se\u00f1or ministro, est\u00e1 en saber cu\u00e1les\n    van a ser las exigencias que el Gobierno de Espa\u00f1a va a poner sobre la\n    mesa el d\u00eda 11 de diciembre para que el Gobierno de Marruecos se\n    comprometa a hacer esas repatriaciones pensando, en primer lugar, en los\n    menores y, en segundo lugar, en descongestionar unos centros claramente\n    desbordados, como son en estos momentos los de la Comunidad canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "centros": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, estamos reforzando nuestra cooperaci\u00f3n con\n    Marruecos para detectar y perseguir el tr\u00e1fico organizado de menores;\n    estamos mejorando los instrumentos de cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito de menores\n    elevando a acuerdo el actual memor\u00e1ndum y esperamos que el d\u00eda 11 de\n    diciembre podamos continuar con esta cooperaci\u00f3n y con la construcci\u00f3n de\n    dos centros para formaci\u00f3n ocupacional de menores en el norte de\n    Marruecos que nos permitan enviar a los menores a Marruecos justamente\n    para que sean educados en estos centros ocupacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos reforzando nuestra cooperaci\u00f3n con\n    Marruecos para detectar y perseguir el tr\u00e1fico organizado de menores;\n    estamos mejorando los instrumentos de cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito de menores\n    elevando a acuerdo el actual memor\u00e1ndum y esperamos que el d\u00eda 11 de\n    diciembre podamos continuar con esta cooperaci\u00f3n y con la construcci\u00f3n de\n    dos centros para formaci\u00f3n ocupacional de menores en el norte de\n    Marruecos que nos permitan enviar a los menores a Marruecos justamente\n    para que sean educados en estos centros ocupacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por supuesto, el 11 de diciembre, esperamos\n    concretar la construcci\u00f3n definitiva de estos centros que nos permita\n    formar a estos menores en Marruecos y, por tanto, repatriarlos con todas\n    las garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, ya estamos acostumbrados a su\n    cinismo pol\u00edtico, a sus respuestas c\u00ednicas una y otra vez, pero son los\n    ciudadanos los que teniendo informaci\u00f3n directa de su actuaci\u00f3n, en\n    materia de inmigraci\u00f3n ilegal, la rechazan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las ONG y el se\u00f1or Frattini,\n    comisario de Justicia de la Uni\u00f3n Europea, hay cerca de 3.000\n    desaparecidos, hace dos d\u00edas 21 m\u00e1s, y ah\u00ed est\u00e1n los asaltos a las vallas\n    de Ceuta y Melilla con 14 muertos y con expulsiones vergonzosas en\n    condiciones infrahumanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... VA A DAR EL GOBIERNO ALGUNA SOLUCI\u00d3N A LA TOTALIDAD DE LOS TRABAJADORES\n    DE EMPRESAS AUXILIARES DE LAS MINAS DE CARB\u00d3N DE AS PONTES Y MEIRAMA, QUE\n    VAN A CERRAR TOTALMENTE, AL IGUAL QUE HACE EN LAS OTRAS COMARCAS MINERAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay unos compromisos del Plan Miner II de colocar\n    en el conjunto de las minas del Estado espa\u00f1ol sometidas a\n    reestructuraci\u00f3n, 1.700 personas en las empresas principales para poder\n    ser prejubiladas despu\u00e9s y 570 recolocaciones en nuevos puestos de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber si va a dar el Gobierno alguna soluci\u00f3n a la\n    totalidad de los trabajadores de empresas auxiliares de las minas de\n    carb\u00f3n de As Pontes y Meirama, que van a cerrar totalmente, al igual que\n    se va a hacer en las otras comarcas mineras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tanto antes como ahora\n    las ayudas sociales que se contemplan se refieren a las plantillas\n    propias de las empresas mineras, no a las de sus empresas auxiliares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la semana pasada conoc\u00edamos la noticia de que el Tribunal\n    Supremo iba a estimar, o hab\u00eda tomado la decisi\u00f3n de estimar, los\n    recursos que presentaron la Comunidad de Madrid y un grupo de\n    trabajadores en contra de la decisi\u00f3n de su Gobierno de trasladar la sede\n    de la Comisi\u00f3n del Mercado de Telecomunicaciones a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno respeta y respetar\u00e1 las decisiones que\n    la justicia adopte en el ejercicio de sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "red": [2], "madrid": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica\n    del Gobierno Aznar nos llev\u00f3 a un modelo de Estado unipolar, un modelo de\n    Estado radial, y hace falta intentar ir a un modelo multipolar que nos\n    lleve a este Estado en red que tantas veces hemos dicho que es necesario\n    en esta C\u00e1mara, y acabar as\u00ed con esa idea de que el poder pol\u00edtico, el\n    poder econ\u00f3mico tiene que centralizarse o aglutinarse alrededor del\n    kil\u00f3metro cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    hoy no solo vamos a pedirle que efect\u00faen las acciones para conservar la\n    sede de la Comisi\u00f3n del Mercado de Telecomunicaciones en Barcelona, sino\n    que tambi\u00e9n les pediremos que den muchos m\u00e1s pasos en pro de esa\n    descentralizaci\u00f3n y que puedan llevar otros organismos regulatorios a\n    otras capitales y as\u00ed sacarlos de Madrid y acabar con ese privilegio que\n    tiene la capital del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica\n    del Gobierno Aznar nos llev\u00f3 a un modelo de Estado unipolar, un modelo de\n    Estado radial, y hace falta intentar ir a un modelo multipolar que nos\n    lleve a este Estado en red que tantas veces hemos dicho que es necesario\n    en esta C\u00e1mara, y acabar as\u00ed con esa idea de que el poder pol\u00edtico, el\n    poder econ\u00f3mico tiene que centralizarse o aglutinarse alrededor del\n    kil\u00f3metro cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "l\u00ednea": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, no hay\n    ning\u00fan motivo para revisar, desde el punto de vista pol\u00edtico, este\n    principio y continuaremos en esta l\u00ednea en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una decisi\u00f3n, adem\u00e1s, que est\u00e1\n    totalmente en l\u00ednea con la pr\u00e1ctica de la mayor\u00eda de los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea e incluso de los que tienen estructuras pol\u00edticas y\n    administrativas m\u00e1s centralizadas que la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no hay\n    ning\u00fan motivo para revisar, desde el punto de vista pol\u00edtico, este\n    principio y continuaremos en esta l\u00ednea en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Las empresas energ\u00e9ticas est\u00e1n teniendo m\u00e1s beneficios\n    que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A quienes vamos a proteger es a los ciudadanos y a las\n    ciudadanas de este pa\u00eds, cosa que ustedes olvidaron flagrantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "pol\u00edtico": [0], "empresas": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Una chapuza m\u00e1s\n    de un Gobierno que ha institucionalizado -el se\u00f1or Zapatero- la\n    frivolidad y el utilitarismo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or presidente va a pasar a\n    la historia como Zapatero I el Fr\u00edvolo, el gur\u00fa del utilitarismo como\n    fundamento de la actividad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de menos\n    eran los trabajadores, lo de menos era el coste econ\u00f3mico, lo de menos la\n    eficacia del organismo y la repercusi\u00f3n en los mercados y en las\n    empresas, lo de menos era el prestigio de Espa\u00f1a, porque hab\u00eda que quedar\n    bien con los socios y se hizo lo que se hizo: un traslado que fue una\n    chapuza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno va a respetar, como hemos dicho antes, la funci\u00f3n\n    y la competencia de la justicia y asume sus decisiones con rigor y con\n    serenidad; al contrario de lo que hace su partido que ya ha solicitado mi\n    comparecencia y ha pedido documentaci\u00f3n, cuando a\u00fan no sabemos el texto\n    de la resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno trabaja con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con las empresas del sector para que se incorporen de la forma m\u00e1s r\u00e1pida\n    posible las mejores tecnolog\u00edas disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero, como le se\u00f1alaba, en el marco de\n    ese acuerdo voluntario, donde se fija un ritmo creciente de eliminaci\u00f3n\n    del mercurio, tambi\u00e9n est\u00e1 previsto que a m\u00e1s tardar en el a\u00f1o 2011 todas\n    las empresas del sector presenten ya su plan de reconversi\u00f3n a la\n    tecnolog\u00eda de membrana, que no tiene mercurio, o el abandono de la\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos revisado el acuerdo voluntario que exist\u00eda\n    en Espa\u00f1a con las empresas del sector desde el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como le se\u00f1alaba, en el marco de\n    ese acuerdo voluntario, donde se fija un ritmo creciente de eliminaci\u00f3n\n    del mercurio, tambi\u00e9n est\u00e1 previsto que a m\u00e1s tardar en el a\u00f1o 2011 todas\n    las empresas del sector presenten ya su plan de reconversi\u00f3n a la\n    tecnolog\u00eda de membrana, que no tiene mercurio, o el abandono de la\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los tramos que en estos momentos est\u00e1n en\n    construcci\u00f3n, y que supone que ya se ha ejecutado m\u00e1s de 108 millones de\n    euros, est\u00e1n en los siguientes porcentajes: el tramo 5, en un 91 por\n    ciento; el tramo 6, en un 89 por ciento y el tramo 7, en un 90,5 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto del tramo para el que se ha variado el trazado, y que\n    parece contar con el apoyo de la Comisi\u00f3n Europea, a tenor de las\n    declaraciones del alto funcionario que particip\u00f3 en el debate de la\n    Comisi\u00f3n de Peticiones del Parlamento Europeo, las empresas que se han\n    presentado para la adjudicaci\u00f3n de esta obra tienen hasta el d\u00eda de\n    ma\u00f1ana para presentar sus ofertas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto del tramo para el que se ha variado el trazado, y que\n    parece contar con el apoyo de la Comisi\u00f3n Europea, a tenor de las\n    declaraciones del alto funcionario que particip\u00f3 en el debate de la\n    Comisi\u00f3n de Peticiones del Parlamento Europeo, las empresas que se han\n    presentado para la adjudicaci\u00f3n de esta obra tienen hasta el d\u00eda de\n    ma\u00f1ana para presentar sus ofertas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Desde el Plan de Vivienda\n    2005-2008, estamos, por ejemplo, dando ayudas para rehabilitar las\n    viviendas, haci\u00e9ndolas m\u00e1s sostenibles y m\u00e1s accesibles, pero tambi\u00e9n\n    para regenerar y renovar las ciudades y pueblos de Espa\u00f1a, los centros\n    hist\u00f3ricos, los centros urbanos y las zonas y barrios degradados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [1], "conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la previsi\u00f3n del Gobierno sobre la conexi\u00f3n entre Huelva y C\u00e1diz,\n    igual que el resto de las conexiones viarias de la red de carreteras, se\n    contiene en el documento aprobado por el Consejo de Ministros para la\n    planificaci\u00f3n de todas las infraestructuras el 15 de julio de 2005 y\n    remitido a esta C\u00e1mara en diciembre de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la previsi\u00f3n del Gobierno sobre la conexi\u00f3n entre Huelva y C\u00e1diz,\n    igual que el resto de las conexiones viarias de la red de carreteras, se\n    contiene en el documento aprobado por el Consejo de Ministros para la\n    planificaci\u00f3n de todas las infraestructuras el 15 de julio de 2005 y\n    remitido a esta C\u00e1mara en diciembre de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes hicieron un documento que se\n    llamaba el PDTC, Plan director territorial de la comarca de Do\u00f1ana, donde\n    la calificaron de infraestructura b\u00e1sica para la red viaria de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ustedes -su\n    propio partido- hicieron un Plan director de infraestructuras 1997/2007,\n    que est\u00e1 vigente, en el que la ten\u00edan prevista como de ejecuci\u00f3n\n    inmediata para resolver la red viaria de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [4], "conexi\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Claro que es necesaria la conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conexi\u00f3n de Sevilla-Huelva-Sevilla-C\u00e1diz se va a hacer, y as\u00ed est\u00e1\n    contenida en el PEIT, por la A-49, la S-40, la AP-4 y la carretera\n    nacional 4, que va a ser convertida en autov\u00eda y que se llamar\u00e1 la A-4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impulso que le\n    hemos dado es el siguiente, se\u00f1or\u00eda: de los once tramos que componen esta\n    conexi\u00f3n, cuando llegamos al Gobierno ninguno ten\u00eda el proyecto iniciado\n    y ocho tramos ni siquiera ten\u00edan el estudio informativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le comento, como usted sabe, que para la AP-4\n    y la N-4 en conversi\u00f3n en autov\u00eda, hemos llegado a un acuerdo con la\n    Junta de Andaluc\u00eda, que ha liberado el peaje y nosotros hemos empezado\n    todos los estudios para llevar a cabo la conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en\n    algo menos de tres a\u00f1os hemos iniciado la redacci\u00f3n de todos los\n    estudios, hemos licitado las obras de un tramo y en 2007 vamos a licitar\n    las obras de los otros dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Concretamente, de 27.800 kil\u00f3metros de calzada que forman la red del\n    Estado, el 43 por ciento, 11.950, estaban en mal estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta situaci\u00f3n\n    se hab\u00eda llegado por la disminuci\u00f3n de las inversiones en conservaci\u00f3n de\n    carreteras, que en 2004 se situaba por debajo del uno por ciento del\n    valor patrimonial de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como es sabido, la actividad agraria se presenta como uno\n    de los sectores econ\u00f3micos m\u00e1s expuestos a la incidencia de riesgos\n    naturales no controlables por los productores, haciendo especial hincapi\u00e9\n    en la importancia que ofrece el seguro como instrumento para la mejora\n    del desarrollo de las zonas rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este a\u00f1o hemos\n    iniciado una experiencia piloto dirigida a los agricultores que sean\n    titulares de una explotaci\u00f3n prioritaria cuya actividad productiva\n    incluya al menos dos producciones diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ha venido reclamando el cumplimiento de estos\n    principios y, de hecho, muchos de ellos se han visto reflejados en el\n    Plan de gesti\u00f3n del Mediterr\u00e1neo establecido en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Finalmente, me\n    gustar\u00eda destacar la inclusi\u00f3n de una declaraci\u00f3n del Consejo y de la\n    Comisi\u00f3n relativa a las redes de enmalle a la deriva en la que se\n    adquiere el compromiso de examinar y definir este tipo de redes en el\n    transcurso del a\u00f1o 2007, asunto que, como todos ustedes saben, ha sido\n    una reclamaci\u00f3n constante de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero se\u00f1alar que este reglamento va a permitir\n    armonizar la actividad de las flotas que faenan en aguas comunitarias en\n    el mar Mediterr\u00e1neo, tal y como ven\u00eda reclamando el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, me ocupo de\n    los problemas de la justicia todos los d\u00edas, trabajo para mejorarla y\n    para resolverlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "formaci\u00f3n": [5], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el ministro de Justicia del se\u00f1or Zapatero tiene un curr\u00edculum\n    excepcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la justicia es una aut\u00e9ntica caricatura de lo que era. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras usted hace campa\u00f1a y\n    viaja a Dubai o a ver a sus alumnos a Guinea -no nos extra\u00f1a la enorme\n    convicci\u00f3n democr\u00e1tica de este pa\u00eds en estos momentos-, la justicia est\u00e1\n    desbordada porque hay m\u00e1s de dos millones de casos que colapsan los\n    juzgados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, deje de hacerse el muerto viviente, no\n    espere a las Navidades, dimita ya y deje que alguien se ocupe de verdad\n    de los problemas de la justicia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras usted hace campa\u00f1a y\n    viaja a Dubai o a ver a sus alumnos a Guinea -no nos extra\u00f1a la enorme\n    convicci\u00f3n democr\u00e1tica de este pa\u00eds en estos momentos-, la justicia est\u00e1\n    desbordada porque hay m\u00e1s de dos millones de casos que colapsan los\n    juzgados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, ahora\n    duda de que las herriko tabernas son de Batasuna y encarga informes para\n    legalizar a esta formaci\u00f3n en las municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4], "conexi\u00f3n": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Yo estoy trabajando por mejorar el rendimiento de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia desde el primer d\u00eda y no me va a apartar de esa funci\u00f3n ni la\n    demagogia a raudales que le acabo de escuchar, ni el nerviosismo, ni el\n    mal estilo del que ha hecho gala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia en este pa\u00eds tiene su\n    independencia garantizada, sin embargo tienen motivos para estar\n    preocupados cuando el Partido Popular practica el doble rasero y ofende a\n    la memoria que tenemos los ciudadanos de este pa\u00eds de cu\u00e1l fue su\n    comportamiento en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le voy a consentir bajo ning\u00fan concepto\n    que me ponga en conexi\u00f3n con ning\u00fan asunto que tenga que ver\n    estrictamente con el funcionamiento de los tribunales de Justicia que\n    nada tiene que ver con el trabajo ni con la responsabilidad pol\u00edtica que\n    ostento como ministro, ni que ponga en duda tampoco la determinaci\u00f3n de\n    este Gobierno en combatir la prioridad n\u00famero uno de pol\u00edtica criminal\n    que hemos tenido durante todos los a\u00f1os de democracia, que es la pol\u00edtica\n    antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le voy a consentir bajo ning\u00fan concepto\n    que me ponga en conexi\u00f3n con ning\u00fan asunto que tenga que ver\n    estrictamente con el funcionamiento de los tribunales de Justicia que\n    nada tiene que ver con el trabajo ni con la responsabilidad pol\u00edtica que\n    ostento como ministro, ni que ponga en duda tampoco la determinaci\u00f3n de\n    este Gobierno en combatir la prioridad n\u00famero uno de pol\u00edtica criminal\n    que hemos tenido durante todos los a\u00f1os de democracia, que es la pol\u00edtica\n    antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia en este pa\u00eds tiene su\n    independencia garantizada, sin embargo tienen motivos para estar\n    preocupados cuando el Partido Popular practica el doble rasero y ofende a\n    la memoria que tenemos los ciudadanos de este pa\u00eds de cu\u00e1l fue su\n    comportamiento en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "actividad": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, uno de los compromisos adquiridos por el Gobierno, por\n    usted mismo en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Justicia del Congreso\n    cuando dio a conocer las principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n de su\n    departamento, fue la elaboraci\u00f3n y puesta en marcha de un plan de\n    transparencia judicial, un plan que tiene su fundamento en el derecho que\n    tienen los ciudadanos a recibir informaci\u00f3n transparente sobre el Estado,\n    la actividad y los asuntos tramitados y pendientes de todos los \u00f3rganos\n    jurisdiccionales de Espa\u00f1a, derecho que viene recogido, como usted sabe,\n    en la Carta de Derechos de los Ciudadanos aprobada por este Parlamento en\n    el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos, los profesionales que act\u00faan en los juzgados\n    y tribunales, los propios responsables pol\u00edticos y administrativos de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y, por supuesto, los representantes del Poder\n    Legislativo deben poseer informaci\u00f3n estad\u00edstica fiable sobre los\n    procedimientos judiciales y deben tener posibilidad de acceder a esa\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por acuerdo del Consejo de Ministros de\n    21 de octubre de 2005, se aprob\u00f3 el Plan de Transparencia Judicial, que\n    recog\u00eda medidas para una justicia transparente y a\u00f1ad\u00eda a ese objetivo el\n    de conseguir una justicia comprensible para el ciudadano, adaptar el\n    lenguaje de la justicia al ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, uno de los compromisos adquiridos por el Gobierno, por\n    usted mismo en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Justicia del Congreso\n    cuando dio a conocer las principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n de su\n    departamento, fue la elaboraci\u00f3n y puesta en marcha de un plan de\n    transparencia judicial, un plan que tiene su fundamento en el derecho que\n    tienen los ciudadanos a recibir informaci\u00f3n transparente sobre el Estado,\n    la actividad y los asuntos tramitados y pendientes de todos los \u00f3rganos\n    jurisdiccionales de Espa\u00f1a, derecho que viene recogido, como usted sabe,\n    en la Carta de Derechos de los Ciudadanos aprobada por este Parlamento en\n    el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "actividad": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado,\n    efectivamente, el Gobierno est\u00e1 comprometido con la Carta de Derechos de\n    los Ciudadanos ante la Administraci\u00f3n de Justicia, uno de cuyos\n    complementos es la transparencia judicial, que sirve al objetivo de\n    mejorar el acceso a la informaci\u00f3n disponible, el funcionamiento y el\n    rendimiento de los tribunales de Justicia, as\u00ed como permitir elaborar una\n    estad\u00edstica fiable sobre las cargas de trabajo, sobre el cumplimiento de\n    los m\u00f3dulos de rendimiento, contribuyendo as\u00ed a la planificaci\u00f3n de la\n    planta judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso aprobamos un real decreto que establece la\n    Comisi\u00f3n Nacional de Estad\u00edstica Judicial, instrumento que aglutina las\n    capacidades del ministerio fiscal, del Consejo General del Poder\n    Judicial, del Ministerio de Justicia y de las comunidades aut\u00f3nomas con\n    competencias en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para servir a esta tabulaci\u00f3n\n    objetivada de la carga de trabajo y de su capacidad de despachar los\n    asuntos que ingresan en los tribunales de Justicia, se ha establecido un\n    Plan de modernizaci\u00f3n inform\u00e1tica del ministerio fiscal, el primero que\n    va a servir al objetivo de corregir la deficiencia de la estad\u00edstica\n    criminal en Espa\u00f1a, que tanto incide en la planificaci\u00f3n de los\n    instrumentos con que combatir el crimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a poner en marcha tambi\u00e9n en este plan de transparencia la\n    simplificaci\u00f3n del lenguaje procesal con la colaboraci\u00f3n de los\n    funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia y muy notablemente con el\n    cuerpo de secretarios para lo que hemos nombrado, adem\u00e1s de secretarios\n    de Gobierno, secretarios coordinadores en el \u00e1mbito provincial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    puesta en marcha del instrumento LexNet y del m\u00f3dulo de intercomunicaci\u00f3n\n    gen\u00e9rica entre las oficinas de la Administraci\u00f3n de Justicia, as\u00ed como\n    con el portal del Ministerio de Justicia, un portal web que proporciona\n    informaci\u00f3n acerca de la actividad de los tribunales, estaremos\n    cumpliendo con esta dimensi\u00f3n tan sustantiva de la atenci\u00f3n que merecen\n    los ciudadanos ante la Administraci\u00f3n de Justicia, que es precisamente la\n    de que tengan un conocimiento objetivado y fiable, no sometido a los\n    vaivenes de ninguna manipulaci\u00f3n ni a ning\u00fan otro inter\u00e9s que no sea el\n    de servir mejor all\u00ed donde hace falta y planificar para atender ese\n    derecho a la tutela judicial efectiva por parte de quienes tengamos\n    responsabilidad en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Justicia hace su trabajo, hace\n    falta que lo hagan tambi\u00e9n los dem\u00e1s \u00f3rganos que tienen responsabilidades\n    en este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    puesta en marcha del instrumento LexNet y del m\u00f3dulo de intercomunicaci\u00f3n\n    gen\u00e9rica entre las oficinas de la Administraci\u00f3n de Justicia, as\u00ed como\n    con el portal del Ministerio de Justicia, un portal web que proporciona\n    informaci\u00f3n acerca de la actividad de los tribunales, estaremos\n    cumpliendo con esta dimensi\u00f3n tan sustantiva de la atenci\u00f3n que merecen\n    los ciudadanos ante la Administraci\u00f3n de Justicia, que es precisamente la\n    de que tengan un conocimiento objetivado y fiable, no sometido a los\n    vaivenes de ninguna manipulaci\u00f3n ni a ning\u00fan otro inter\u00e9s que no sea el\n    de servir mejor all\u00ed donde hace falta y planificar para atender ese\n    derecho a la tutela judicial efectiva por parte de quienes tengamos\n    responsabilidad en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS EST\u00c1 ADOPTANDO EL GOBIERNO PARA HACER FRENTE AL IMPACTO DE LA\n    INMIGRACI\u00d3N IRREGULAR SOBRE LA ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde\n    la Administraci\u00f3n de Justicia se han creado nuevas plazas de jueces y\n    fiscales para responder entre otras cosas a este nuevo reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed el\n    sentido de mi pregunta, \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para\n    hacer frente al impacto de la inmigraci\u00f3n irregular sobre la\n    Administraci\u00f3n de Justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "l\u00ednea": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Una de sus dimensiones, solo una, es la inmigraci\u00f3n irregular y afecta\n    tambi\u00e9n al servicio p\u00fablico de la Justicia; no solo, pero tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He explicado anteriormente algunas de las medidas que en el campo de lo\n    cualitativo estamos adoptando para mejorar el rendimiento de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, pero las estamos adoptando tambi\u00e9n, como no\n    pod\u00eda ser de otro modo, en lo cuantitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos\n    adoptado un plan muy concreto para dotar a los juzgados de Telde y de\n    Santa Mar\u00eda de Gu\u00eda de sustituciones que les permitan gestionar la carga\n    de la presi\u00f3n de la inmigraci\u00f3n irregular y adem\u00e1s hemos financiado el\n    nombramiento de un juez, un secretario judicial, que debe acompa\u00f1arse de\n    ocho funcionarios de la Administraci\u00f3n de Justicia, cuya financiaci\u00f3n\n    corresponde a la comunidad aut\u00f3noma para poder establecer un denominado\n    juzgado bis, es decir, un juzgado de guardia permanente, de nuevo en\n    Arona que pueda atender las necesidades de Gomera y Hierro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    nombrado dos fiscales sustitutos en Santa Cruz de Tenerife y en Las\n    Palmas de Gran Canaria, en las dos capitales, dando as\u00ed cuenta del\n    esfuerzo que estamos desplegando para atender en vivo el desaf\u00edo de la\n    presi\u00f3n de la inmigraci\u00f3n irregular sobre la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de los juzgados que atienden en primera\n    l\u00ednea el desaf\u00edo de la inmigraci\u00f3n irregular, particularmente en Canarias\n    y en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Usted sabe que su Gobierno, el\n    del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, ha decidido destruir todos los pilares en\n    los que se asentaba la lucha contra el terrorismo del anterior Gobierno,\n    que consigui\u00f3 que ETA estuviera contra las cuerdas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y eso s\u00ed que es lamentable, se\u00f1or\u00eda, eso es\n    miserable: escucharles a ustedes manifestarse contra el Gobierno y no\n    lanzar un solo grito contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS A ADOPTAR EN\n    RELACI\u00d3N CON EL EJE FERROVIARIO TRANSEUROPEO DE ALTA VELOCIDAD DEL\n    SUDOESTE EUROPEO (PROYECTO N\u00daMERO 3).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ancho uic": [16, 17], "conexi\u00f3n": [2], "madrid": [0, 1], "transporte": [18, 19, 20, 21, 22], "tramo": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "alta velocidad": [12, 13, 14, 15], "red": [9, 10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero, como le digo, no vengo\n    a interpelarles sobre la Y vasca -no solo, cuando menos-; vengo a\n    interesarme sobre el eje ferroviario a gran velocidad del sudoeste de\n    Europa, el llamado proyecto prioritario n\u00famero 3, de los 30 -si no estoy\n    equivocado- que han sido calificados como tales por la Comunidad Europea,\n    y si quiere, con especial atenci\u00f3n, dentro de este eje prioritario, vengo\n    a interesarme por el ramal atl\u00e1ntico del mismo, el que se refiere a\n    Tours-Dax-Vitoria-Madrid y de forma m\u00e1s indirecta por el ramal\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, mi\n    primera pregunta concreta: \u00bfEst\u00e1 claro para este Gobierno, para su\n    ministerio, para ADIF, que el tramo espa\u00f1ol de todo este proyecto, desde\n    Ir\u00fan hasta Madrid, pasando por Vitoria y Valladolid, se va a construir en\n    ancho UIC, de forma que permita el transporte de mercanc\u00edas y de personas\n    en alta velocidad sin ruptura de carga en ning\u00fan punto intermedio de este\n    eje? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constatamos todos los\n    d\u00edas que mucha gente -y gente significada- sigue pregunt\u00e1ndose algo que\n    sin embargo entendemos que debiera estar ya claro, meridianamente claro\n    para todo el mundo, y es lo siguiente: que esta infraestructura\n    ferroviaria se va a construir -se est\u00e1 construyendo- a lo largo de toda\n    su extensi\u00f3n de forma tal, en condiciones t\u00e9cnicas tales que va a\n    permitir la conexi\u00f3n ferroviaria para personas y mercanc\u00edas entre la\n    pen\u00ednsula Ib\u00e9rica (Portugal y Espa\u00f1a) y el resto de Europa en alta\n    velocidad, sin que se produzca en ning\u00fan momento de este eje una ruptura\n    de carga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presentaci\u00f3n el pasado lunes en Bilbao de una web\n    de informaci\u00f3n sobre el conjunto de la Y vasca, es decir, tanto sobre el\n    tramo Vitoria-Bilbao, que ser\u00e1 construido por ADIF como sobre el otro\n    tramo, Bergara-Ir\u00fan, que tras el acuerdo presupuestario ser\u00e1 construido\n    por las instituciones vascas, constituye una muestra a mi juicio\n    satisfactoria de que la colaboraci\u00f3n marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, mi\n    primera pregunta concreta: \u00bfEst\u00e1 claro para este Gobierno, para su\n    ministerio, para ADIF, que el tramo espa\u00f1ol de todo este proyecto, desde\n    Ir\u00fan hasta Madrid, pasando por Vitoria y Valladolid, se va a construir en\n    ancho UIC, de forma que permita el transporte de mercanc\u00edas y de personas\n    en alta velocidad sin ruptura de carga en ning\u00fan punto intermedio de este\n    eje? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le pregunto muy\n    espec\u00edficamente sobre el tramo Vitoria-Valladolid, pero es evidente que\n    esta definici\u00f3n no es suficiente cuando -como yo he dicho desde un\n    arranque- me intereso por el eje ferroviario a gran velocidad del\n    suroeste de Europa, del conjunto del proyecto n\u00famero 3, en su ramal\n    atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no tengo mal entendido, hoy es el d\u00eda\n    en que todav\u00eda no se ha firmado entre su ministerio y el ministerio\n    correspondiente franc\u00e9s, o entre los dos Gobiernos, ning\u00fan tratado\n    internacional en orden a la realizaci\u00f3n del tramo transfronterizo del\n    ramal atl\u00e1ntico, mientras que s\u00ed est\u00e1 firmado sobre el ramal\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no tengo mal entendido, el 10 de octubre de 1995 se\n    firm\u00f3 tal tratado para definir el tramo propiamente fronterizo o\n    transfronterizo del ramal mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted sabe que en concreto existe hoy en d\u00eda un debate sobre el\n    tramo Burdeos-frontera francesa o frontera espa\u00f1ola, como se quiera\n    decir, y ese debate se va a concluir m\u00e1s o menos a finales de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    un lado, el objetivo de que tenemos que hacer, en lo que corresponde a\n    este Estado, como parte del eje ferroviario a gran velocidad del sudoeste\n    de Europa, una red europea de transportes; o una parte de esa red europea\n    de transportes que, como sabe usted, es por la que ha apostado Europa y\n    para la que ha establecido que debiera estar constituida, en el horizonte\n    2020, en lo que a ferrocarriles se refiere, por 94.000 kil\u00f3metros de v\u00edas\n    f\u00e9rreas, entre ellas 20.000 l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ocurriera por un casual que esta definici\u00f3n y esta\n    ejecuci\u00f3n -claras por parte espa\u00f1ola- del proyecto no fueran\n    correspondidas en t\u00e9rminos id\u00e9nticos por la parte francesa, estar\u00edamos\n    ante un proyecto que no solo no corresponder\u00eda a las definiciones\n    europeas a las que vengo aludiendo, y que har\u00edan que nunca se lograra ese\n    objetivo de arranque de la red de ferrocarril transeuropea, sino que\n    tambi\u00e9n podr\u00eda verse gravemente condicionada su propia viabilidad futura\n    y, desde luego, lo ver\u00eda en los marcos temporales para los que se defini\u00f3\n    y de los que todos podr\u00edamos ya lamentar que andamos tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, yo lo que le pregunto, se\u00f1ora ministra, es\n    si usted, con los conocimientos que seguro posee -muchos m\u00e1s que los que\n    posee mi grupo- sobre las intenciones reales de los ministerios\n    correspondientes franceses, est\u00e1 tranquila en orden a esos dos objetivos\n    que nos parecen absolutamente irrenunciables, y que para terminar esta\n    primera parte de mi intervenci\u00f3n repito: en primer lugar, que vayamos a\n    construir el eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa en\n    los t\u00e9rminos en los que Europa defini\u00f3 la red europea de transportes, en\n    esos mismos t\u00e9rminos; y, en segundo lugar -porque estos t\u00e9rminos son\n    tambi\u00e9n garant\u00eda-, que construyamos esa infraestructura de forma\n    eficiente, realmente competitiva, de manera que pueda competir, tanto en\n    mercanc\u00edas como en pasajeros, con otras modalidades de transporte que hoy\n    son las que priman, y que en unos casos son las viarias, y en otros las\n    a\u00e9reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    un lado, el objetivo de que tenemos que hacer, en lo que corresponde a\n    este Estado, como parte del eje ferroviario a gran velocidad del sudoeste\n    de Europa, una red europea de transportes; o una parte de esa red europea\n    de transportes que, como sabe usted, es por la que ha apostado Europa y\n    para la que ha establecido que debiera estar constituida, en el horizonte\n    2020, en lo que a ferrocarriles se refiere, por 94.000 kil\u00f3metros de v\u00edas\n    f\u00e9rreas, entre ellas 20.000 l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, lo que nos preocupa es que todo el mundo debiera\n    tener claro que se trata de una infraestructura que va a ser realmente en\n    alta velocidad, adem\u00e1s de en ancho UIC, que es el ancho en Europa, y de\n    uso indistinto tanto para transporte de mercanc\u00edas como para viajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, mi\n    primera pregunta concreta: \u00bfEst\u00e1 claro para este Gobierno, para su\n    ministerio, para ADIF, que el tramo espa\u00f1ol de todo este proyecto, desde\n    Ir\u00fan hasta Madrid, pasando por Vitoria y Valladolid, se va a construir en\n    ancho UIC, de forma que permita el transporte de mercanc\u00edas y de personas\n    en alta velocidad sin ruptura de carga en ning\u00fan punto intermedio de este\n    eje? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, yo lo que le pregunto, se\u00f1ora ministra, es\n    si usted, con los conocimientos que seguro posee -muchos m\u00e1s que los que\n    posee mi grupo- sobre las intenciones reales de los ministerios\n    correspondientes franceses, est\u00e1 tranquila en orden a esos dos objetivos\n    que nos parecen absolutamente irrenunciables, y que para terminar esta\n    primera parte de mi intervenci\u00f3n repito: en primer lugar, que vayamos a\n    construir el eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa en\n    los t\u00e9rminos en los que Europa defini\u00f3 la red europea de transportes, en\n    esos mismos t\u00e9rminos; y, en segundo lugar -porque estos t\u00e9rminos son\n    tambi\u00e9n garant\u00eda-, que construyamos esa infraestructura de forma\n    eficiente, realmente competitiva, de manera que pueda competir, tanto en\n    mercanc\u00edas como en pasajeros, con otras modalidades de transporte que hoy\n    son las que priman, y que en unos casos son las viarias, y en otros las\n    a\u00e9reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, lo que nos preocupa es que todo el mundo debiera\n    tener claro que se trata de una infraestructura que va a ser realmente en\n    alta velocidad, adem\u00e1s de en ancho UIC, que es el ancho en Europa, y de\n    uso indistinto tanto para transporte de mercanc\u00edas como para viajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, mi\n    primera pregunta concreta: \u00bfEst\u00e1 claro para este Gobierno, para su\n    ministerio, para ADIF, que el tramo espa\u00f1ol de todo este proyecto, desde\n    Ir\u00fan hasta Madrid, pasando por Vitoria y Valladolid, se va a construir en\n    ancho UIC, de forma que permita el transporte de mercanc\u00edas y de personas\n    en alta velocidad sin ruptura de carga en ning\u00fan punto intermedio de este\n    eje? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un gran\n    objetivo: no solo hacer lo que a cada cual en su terru\u00f1o m\u00e1s o menos le\n    importa, sino hacer el gran eje transeuropeo, y hacerlo de la \u00fanica forma\n    en que las cosas se deben hacer: como una estructura eficiente, una\n    estructura que va a ser verdaderamente competitiva, que puede competir\n    con las otras modalidades de transporte, bien sean viarias o a\u00e9reas,\n    tanto a la hora del transporte de mercanc\u00edas como de pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, lo que nos preocupa es que todo el mundo debiera\n    tener claro que se trata de una infraestructura que va a ser realmente en\n    alta velocidad, adem\u00e1s de en ancho UIC, que es el ancho en Europa, y de\n    uso indistinto tanto para transporte de mercanc\u00edas como para viajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La historia pasada nos ha dado sobradas lecciones de lo que supone una\n    ruptura de carga a algunos a los que vivimos de Ir\u00fan para aqu\u00ed, y es que\n    sencillamente no se puede desarrollar el transporte por ferrocarriles con\n    una ruptura de carga a mitad de camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, mi\n    primera pregunta concreta: \u00bfEst\u00e1 claro para este Gobierno, para su\n    ministerio, para ADIF, que el tramo espa\u00f1ol de todo este proyecto, desde\n    Ir\u00fan hasta Madrid, pasando por Vitoria y Valladolid, se va a construir en\n    ancho UIC, de forma que permita el transporte de mercanc\u00edas y de personas\n    en alta velocidad sin ruptura de carga en ning\u00fan punto intermedio de este\n    eje? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, yo lo que le pregunto, se\u00f1ora ministra, es\n    si usted, con los conocimientos que seguro posee -muchos m\u00e1s que los que\n    posee mi grupo- sobre las intenciones reales de los ministerios\n    correspondientes franceses, est\u00e1 tranquila en orden a esos dos objetivos\n    que nos parecen absolutamente irrenunciables, y que para terminar esta\n    primera parte de mi intervenci\u00f3n repito: en primer lugar, que vayamos a\n    construir el eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa en\n    los t\u00e9rminos en los que Europa defini\u00f3 la red europea de transportes, en\n    esos mismos t\u00e9rminos; y, en segundo lugar -porque estos t\u00e9rminos son\n    tambi\u00e9n garant\u00eda-, que construyamos esa infraestructura de forma\n    eficiente, realmente competitiva, de manera que pueda competir, tanto en\n    mercanc\u00edas como en pasajeros, con otras modalidades de transporte que hoy\n    son las que priman, y que en unos casos son las viarias, y en otros las\n    a\u00e9reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [34, 35, 36, 37], "conexi\u00f3n": [9, 10, 11, 12, 13], "madrid": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "l\u00ednea": [38, 39], "pa\u00eds": [27, 28], "tramo": [19, 20, 21, 22, 23], "vasco": [14, 15, 16, 17, 18], "corredor": [29, 30, 31, 32, 33], "ancho uic": [42], "pa\u00eds vasco": [40, 41], "transporte": [43], "red": [24, 25, 26]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... y al resto de los ciudadanos sobre el ramal atl\u00e1ntico\n    del proyecto prioritario n\u00famero 3, eje ferroviario de alta velocidad del\n    sudoeste de Europa, que une Madrid con Tours, como usted ha planteado, a\n    trav\u00e9s de Valladolid, Burgos, Vitoria, Dax y Burdeos, entre otras\n    poblaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la parte espa\u00f1ola, la red va\n    a ser de altas prestaciones -ahora veremos qu\u00e9 se entiende por altas\n    prestaciones- y en el PEIT se establecen dos corredores:\n    Madrid-Valladolid por Segovia y Madrid-Valladolid por \u00c1vila, que\n    continuar\u00e1n por Valladolid-Burgos-Vitoria-Bilbao-Dax y despu\u00e9s por\n    Vitoria-Guip\u00fazcoa-Dax, es decir, se har\u00e1n nuevamente las conexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    corredor Madrid-Segovia-Valladolid es de tr\u00e1fico exclusivo de viajeros,\n    mientras que Madrid-\u00c1vila-Valladolid es de altas prestaciones y de\n    tr\u00e1fico mixto, es decir, de alta velocidad, pero va a permitir el tr\u00e1fico\n    de viajeros y de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Analizar\u00e9 primero el corredor\n    Madrid-Segovia-Valladolid, y despu\u00e9s realizar\u00e9 el an\u00e1lisis\n    Valladolid-Burgos, Burgos-Vitoria, pero tambi\u00e9n podr\u00edamos analizar el\n    Madrid-\u00c1vila-Valladolid; ya le he dicho las caracter\u00edsticas de uno y de\n    otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras estaban ejecutadas\n    al 31 por ciento; en tres tramos no se hab\u00edan iniciado las obras, en\n    Madrid, el Chamart\u00edn-Fuencarral, el Valdestillas-r\u00edo Duero y el acceso a\n    Valladolid, que adem\u00e1s estaba bloqueado por falta de acuerdo\n    institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los trayectos Madrid-Segovia y Valdestillas-Valladolid\n    ni siquiera se hab\u00edan iniciado los trabajos de las instalaciones; por\n    otra parte, exist\u00edan deficiencias t\u00e9cnicas en el t\u00fanel de San Pedro y en\n    la estaci\u00f3n de Segovia; y si analizamos el otro corredor, el\n    Madrid-\u00c1vila-Valladolid, ni siquiera estaba incluido en las previsiones\n    del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Madrid-Valladolid, en su paso por Segovia, hemos m\u00e1s\n    que duplicado la inversi\u00f3n ejecutada; estamos al 76 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos iniciado los trabajos de catenaria, se\u00f1alizaci\u00f3n,\n    seguridad y comunicaciones en todos los tramos pendientes, es decir, en\n    el Madrid-Segovia y en el Valdestillas-Valladolid, y todo ello, se\u00f1or\u00edas,\n    para llegar a Valladolid en 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Madrid-\u00c1vila-Valladolid no estaba ni\n    siquiera contemplado por el anterior Gobierno; estamos en fase de estudio\n    para definir cu\u00e1les van a ser las caracter\u00edsticas y c\u00f3mo se va a llevar a\n    cabo la actuaci\u00f3n, pero ya le adelanto que ser\u00e1 de alta prestaci\u00f3n y de\n    tr\u00e1fico mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no pensaba\n    plantearlo, porque no cre\u00eda que fuese necesario, pero usted lo ha puesto\n    como un ejemplo de colaboraci\u00f3n y, francamente, a m\u00ed me sorprendi\u00f3\n    enterarme, como me enter\u00e9, de su puesta en marcha, llevando a una p\u00e1gina\n    web realizada por el Gobierno vasco -tengo entendido- todo lo relativo a\n    la Y vasca ya que, en definitiva, es un proyecto en el que tiene su\n    responsabilidad y su competencia el Gobierno espa\u00f1ol, que en un convenio\n    hemos acordado distribuirnos las funciones, y que podr\u00edamos estar dando,\n    a trav\u00e9s de una sola de las partes, una informaci\u00f3n incompleta o una\n    informaci\u00f3n diferente de la realidad, puesto que -insisto, porque me\n    parece importante- el proyecto de conexi\u00f3n por el que usted me pregunta\n    va a ser pr\u00e1cticamente financiado de forma \u00edntegra por los Presupuestos\n    Generales del Estado, y solo en algunos aspectos, como es la Oficina de\n    expropiaci\u00f3n o la redacci\u00f3n de los proyectos, va a ser financiado por el\n    Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha planteado otra cuesti\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, en la que en cierto modo, a\n    pesar de que no la ha planteado de esa forma -y por eso voy a\n    simplificarla- puede tener raz\u00f3n, y es la siguiente: \u00bfEst\u00e1 m\u00e1s avanzada\n    la conexi\u00f3n mediterr\u00e1nea que la atl\u00e1ntica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo garantizar, antes\n    de entrar ya en la informaci\u00f3n detallada que le voy a dar de cada uno de\n    los aspectos que usted ha planteado, que s\u00ed he constatado, por parte del\n    Gobierno franc\u00e9s y por supuesto por nuestra parte, la voluntad de\n    impulsar esa conexi\u00f3n tan importante para los dos pa\u00edses, y s\u00e9 que los\n    dos gobiernos est\u00e1n tratando de solucionar todos los conflictos que se\n    vayan planteando, adem\u00e1s de buscar una soluci\u00f3n consensuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n a la conexi\u00f3n transfronteriza, en marzo de 2005 ya\n    constituimos la agrupaci\u00f3n europea de inter\u00e9s econ\u00f3mico Europa-Sur\n    Atl\u00e1ntico; el 17 de octubre ya sentamos definitivamente las bases para\n    desarrollar el proyecto al incluir el Vitoria-Dax en el programa de\n    trabajo que elaboramos sobre las conexiones a trav\u00e9s de los Pirineos, y\n    en mayo de 2006 la agrupaci\u00f3n europea de inter\u00e9s econ\u00f3mico ha aprobado el\n    programa de estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe que\n    estamos trabajando con un impulso que creo que se ha puesto de manifiesto\n    en los datos, pero le confirmo desde esta tribuna que vamos a seguir\n    haci\u00e9ndolo para que esa conexi\u00f3n sea una realidad a la mayor brevedad\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no pensaba\n    plantearlo, porque no cre\u00eda que fuese necesario, pero usted lo ha puesto\n    como un ejemplo de colaboraci\u00f3n y, francamente, a m\u00ed me sorprendi\u00f3\n    enterarme, como me enter\u00e9, de su puesta en marcha, llevando a una p\u00e1gina\n    web realizada por el Gobierno vasco -tengo entendido- todo lo relativo a\n    la Y vasca ya que, en definitiva, es un proyecto en el que tiene su\n    responsabilidad y su competencia el Gobierno espa\u00f1ol, que en un convenio\n    hemos acordado distribuirnos las funciones, y que podr\u00edamos estar dando,\n    a trav\u00e9s de una sola de las partes, una informaci\u00f3n incompleta o una\n    informaci\u00f3n diferente de la realidad, puesto que -insisto, porque me\n    parece importante- el proyecto de conexi\u00f3n por el que usted me pregunta\n    va a ser pr\u00e1cticamente financiado de forma \u00edntegra por los Presupuestos\n    Generales del Estado, y solo en algunos aspectos, como es la Oficina de\n    expropiaci\u00f3n o la redacci\u00f3n de los proyectos, va a ser financiado por el\n    Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s del\n    Pa\u00eds Vasco s\u00f3lo se va a hacer un corredor, una sola l\u00ednea de tr\u00e1fico\n    mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desbloqueado el conflicto\n    institucional creado por el Gobierno anterior con el Gobierno vasco,\n    haciendo posible la participaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco en esta obra de inter\u00e9s\n    general que compete a la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    vasco se encargar\u00e1 de la plataforma del ramal Mondrag\u00f3n-San Sebasti\u00e1n, de\n    la integraci\u00f3n del ferrocarril en San Sebasti\u00e1n, y colaborar\u00e1 en la\n    gesti\u00f3n del proceso de expropiaciones de toda la Y vasca, creando una\n    oficina de expropiaciones, y los costes que asumir\u00e1 ser\u00e1n los\n    correspondientes a la redacci\u00f3n de los proyectos constructivos, a la\n    direcci\u00f3n de la obra del ramal Mondrag\u00f3n-San Sebasti\u00e1n, y a la apertura\n    de una oficina de expropiaciones; adem\u00e1s, inicialmente financiar\u00e1 las\n    obras que tiene encomendadas en ese ramal del que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el ramal del que vamos a ejecutar las obras, el\n    Vitoria-Bilbao, de los 17 tramos ya hemos finalizado ocho proyectos,\n    est\u00e1n en avanzada redacci\u00f3n cinco, hemos iniciado las obras de uno, hemos\n    licitado las obras de cuatro, vamos a licitar en 2006 las obras de dos\n    tramos m\u00e1s, y vamos a licitar cinco tramos m\u00e1s en 2007, y en cuanto al\n    Mondrag\u00f3n-Ir\u00fan ya hemos enviado al Gobierno vasco los proyectos b\u00e1sicos,\n    tal y como nos hab\u00edamos comprometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cierto modo, s\u00ed;\n    concretamente la parte del tramo internacional, pero vamos\n    a seguir los mismos pasos en una que en otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al corredor Valladolid-Vitoria, el tramo\n    Valladolid-Burgos ni siquiera ten\u00eda estudio informativo y en el\n    Burgos-Vitoria no se hab\u00edan iniciado los proyectos constructivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al Valladolid-Vitoria, se\u00f1or\u00edas, hemos obtenido\n    la DIA, hemos aprobado definitivamente el estudio informativo del tramo\n    Valladolid-Burgos, concretamente en septiembre de 2006, y esto nos\n    permite ya iniciar la redacci\u00f3n del proyecto de todo el tramo\n    Valladolid-Vitoria, que lo tenemos que hacer de forma simult\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los Presupuestos Generales del Estado hemos incluido 26 millones para\n    los proyectos de este tramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, el 16 de\n    noviembre en Girona constatamos los avances de esta l\u00ednea y los ministros\n    de Transportes de ambos pa\u00edses hemos suscrito durante la cumbre una\n    declaraci\u00f3n de intenciones seg\u00fan la cual, a la conclusi\u00f3n del debate\n    p\u00fablico del tramo franc\u00e9s, vamos a crear una comisi\u00f3n intergubernamental\n    en el marco del acuerdo hispano-franc\u00e9s para encargar, supervisar,\n    desarrollar e impulsar los estudios de esta comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro aspecto que tambi\u00e9n quiero destacar son\n    los importantes avances que hemos alcanzado en su ejecuci\u00f3n, y la enorme\n    potencialidad que tiene este eje estructurante, imprescindible para\n    garantizar la continuidad de la red ferroviaria transeuropea en la\n    pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la parte espa\u00f1ola, la red va\n    a ser de altas prestaciones -ahora veremos qu\u00e9 se entiende por altas\n    prestaciones- y en el PEIT se establecen dos corredores:\n    Madrid-Valladolid por Segovia y Madrid-Valladolid por \u00c1vila, que\n    continuar\u00e1n por Valladolid-Burgos-Vitoria-Bilbao-Dax y despu\u00e9s por\n    Vitoria-Guip\u00fazcoa-Dax, es decir, se har\u00e1n nuevamente las conexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 le digo que la red va a ser de altas prestaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s del\n    Pa\u00eds Vasco s\u00f3lo se va a hacer un corredor, una sola l\u00ednea de tr\u00e1fico\n    mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desbloqueado el conflicto\n    institucional creado por el Gobierno anterior con el Gobierno vasco,\n    haciendo posible la participaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco en esta obra de inter\u00e9s\n    general que compete a la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    corredor Madrid-Segovia-Valladolid es de tr\u00e1fico exclusivo de viajeros,\n    mientras que Madrid-\u00c1vila-Valladolid es de altas prestaciones y de\n    tr\u00e1fico mixto, es decir, de alta velocidad, pero va a permitir el tr\u00e1fico\n    de viajeros y de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Analizar\u00e9 primero el corredor\n    Madrid-Segovia-Valladolid, y despu\u00e9s realizar\u00e9 el an\u00e1lisis\n    Valladolid-Burgos, Burgos-Vitoria, pero tambi\u00e9n podr\u00edamos analizar el\n    Madrid-\u00c1vila-Valladolid; ya le he dicho las caracter\u00edsticas de uno y de\n    otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los trayectos Madrid-Segovia y Valdestillas-Valladolid\n    ni siquiera se hab\u00edan iniciado los trabajos de las instalaciones; por\n    otra parte, exist\u00edan deficiencias t\u00e9cnicas en el t\u00fanel de San Pedro y en\n    la estaci\u00f3n de Segovia; y si analizamos el otro corredor, el\n    Madrid-\u00c1vila-Valladolid, ni siquiera estaba incluido en las previsiones\n    del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al corredor Valladolid-Vitoria, el tramo\n    Valladolid-Burgos ni siquiera ten\u00eda estudio informativo y en el\n    Burgos-Vitoria no se hab\u00edan iniciado los proyectos constructivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s del\n    Pa\u00eds Vasco s\u00f3lo se va a hacer un corredor, una sola l\u00ednea de tr\u00e1fico\n    mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y al resto de los ciudadanos sobre el ramal atl\u00e1ntico\n    del proyecto prioritario n\u00famero 3, eje ferroviario de alta velocidad del\n    sudoeste de Europa, que une Madrid con Tours, como usted ha planteado, a\n    trav\u00e9s de Valladolid, Burgos, Vitoria, Dax y Burdeos, entre otras\n    poblaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque va a ser de\n    alta velocidad, de acuerdo con la definici\u00f3n europea, de ancho UIC, doble\n    v\u00eda y electrificada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    corredor Madrid-Segovia-Valladolid es de tr\u00e1fico exclusivo de viajeros,\n    mientras que Madrid-\u00c1vila-Valladolid es de altas prestaciones y de\n    tr\u00e1fico mixto, es decir, de alta velocidad, pero va a permitir el tr\u00e1fico\n    de viajeros y de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el sector franc\u00e9s, seg\u00fan la informaci\u00f3n\n    que nos proporciona puntualmente el Ministerio de Transportes franc\u00e9s,\n    todo va encaminado en el mismo sentido, es decir, conseguir\n    infraestructuras ferroviarias interoperables de gran calidad, en\n    particular l\u00edneas de alta velocidad que permitan aumentar la capacidad\n    del transporte de viajeros y de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s del\n    Pa\u00eds Vasco s\u00f3lo se va a hacer un corredor, una sola l\u00ednea de tr\u00e1fico\n    mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, el 16 de\n    noviembre en Girona constatamos los avances de esta l\u00ednea y los ministros\n    de Transportes de ambos pa\u00edses hemos suscrito durante la cumbre una\n    declaraci\u00f3n de intenciones seg\u00fan la cual, a la conclusi\u00f3n del debate\n    p\u00fablico del tramo franc\u00e9s, vamos a crear una comisi\u00f3n intergubernamental\n    en el marco del acuerdo hispano-franc\u00e9s para encargar, supervisar,\n    desarrollar e impulsar los estudios de esta comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s del\n    Pa\u00eds Vasco s\u00f3lo se va a hacer un corredor, una sola l\u00ednea de tr\u00e1fico\n    mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desbloqueado el conflicto\n    institucional creado por el Gobierno anterior con el Gobierno vasco,\n    haciendo posible la participaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco en esta obra de inter\u00e9s\n    general que compete a la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque va a ser de\n    alta velocidad, de acuerdo con la definici\u00f3n europea, de ancho UIC, doble\n    v\u00eda y electrificada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el sector franc\u00e9s, seg\u00fan la informaci\u00f3n\n    que nos proporciona puntualmente el Ministerio de Transportes franc\u00e9s,\n    todo va encaminado en el mismo sentido, es decir, conseguir\n    infraestructuras ferroviarias interoperables de gran calidad, en\n    particular l\u00edneas de alta velocidad que permitan aumentar la capacidad\n    del transporte de viajeros y de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ancho uic": [9, 10], "madrid": [0], "l\u00ednea": [7], "pa\u00eds": [6], "tramo": [2], "vasco": [1], "pa\u00eds vasco": [8], "red": [3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hoy me ha parecido que esa no\n    certeza tiene que desaparecer y, lamentablemente, si la he entendido\n    bien, y esta es mi pregunta, se\u00f1ora ministra, en los proyectos que tiene\n    su ministerio \u00bfva a haber ruptura de\n    carga para las mercanc\u00edas que vienen desde Ir\u00fan hasta Madrid en Vitoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, es una claridad que es demandada por muchos agentes, yo creo\n    que en el Pa\u00eds Vasco y fuera de \u00e9l, y, en segundo lugar, es demandada por\n    la propia Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y concluye: La AEIE, constituida el 26 de julio\n    de 2005, es una realidad, pero no existe comisi\u00f3n intergubernamental para\n    esta secci\u00f3n, contrariamente a lo que ocurre en el tramo\n    Perpi\u00f1\u00e1n-Figueras, no existe todav\u00eda tratado entre los dos Estados en\n    orden a la realizaci\u00f3n de esta secci\u00f3n transfronteriza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la lectura sosegada del documento\n    del que tuvimos conocimiento en esa reuni\u00f3n, al menos este diputado,\n    elaborado por la Red de Ferrocarriles de Francia como documento para el\n    debate p\u00fablico sobre el proyecto ferroviario Burdeos-Espa\u00f1a, no termin\u00f3\n    de tranquilizarme en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, habla de la importancia del eje: El eje ferroviario a gran\n    velocidad del sudoeste europeo representa un elemento fundamental para\n    asegurar la continuidad de la red ferroviaria transeuropea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio monsieur Davignon, refiri\u00e9ndose al debate que en estos momentos\n    se desarrolla en Aquitania, dice: En el debate franc\u00e9s, la opci\u00f3n nueva\n    l\u00ednea que figura en la decisi\u00f3n sobre las orientaciones de la red de\n    transportes europea, seg\u00fan la decisi\u00f3n n\u00famero 884/2004, de la Comunidad\n    Europea, aparece como la m\u00e1s apropiada para afrontar en el horizonte del\n    a\u00f1o 2020 el desarrollo de las relaciones Espa\u00f1a-Francia-resto de Europa\n    v\u00eda la fachada atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, es una claridad que es demandada por muchos agentes, yo creo\n    que en el Pa\u00eds Vasco y fuera de \u00e9l, y, en segundo lugar, es demandada por\n    la propia Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio monsieur Davignon, refiri\u00e9ndose al debate que en estos momentos\n    se desarrolla en Aquitania, dice: En el debate franc\u00e9s, la opci\u00f3n nueva\n    l\u00ednea que figura en la decisi\u00f3n sobre las orientaciones de la red de\n    transportes europea, seg\u00fan la decisi\u00f3n n\u00famero 884/2004, de la Comunidad\n    Europea, aparece como la m\u00e1s apropiada para afrontar en el horizonte del\n    a\u00f1o 2020 el desarrollo de las relaciones Espa\u00f1a-Francia-resto de Europa\n    v\u00eda la fachada atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, es una claridad que es demandada por muchos agentes, yo creo\n    que en el Pa\u00eds Vasco y fuera de \u00e9l, y, en segundo lugar, es demandada por\n    la propia Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, valora positivamente el PEIT, pero dice que a determinados\n    aspectos positivos que figuran en el PEIT se les contrapone la ausencia\n    de certezas en lo que concierne al ancho UIC de la secci\u00f3n\n    Vitoria-Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si yo la he entendido bien -vuelvo a\n    hacerle la pregunta y me gustar\u00eda que usted en su caso me repitiera la\n    respuesta si es que es esa-, las mercanc\u00edas van a tener ruptura de carga\n    en Vitoria y en Valladolid en el ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [20], "conexi\u00f3n": [4, 5, 6, 7], "madrid": [0, 1, 2, 3], "l\u00ednea": [21, 22, 23, 24, 25, 26], "vasco": [8, 9, 10], "pa\u00eds": [11, 12, 13], "corredor": [14, 15, 16, 17, 18, 19], "ancho uic": [28, 29, 30], "pa\u00eds vasco": [27]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sector espa\u00f1ol, conexi\u00f3n\n    Madrid-Valladolid-Vitoria-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno es\n    Madrid-Valladolid; otro es Valladolid-Vitoria y otro Vitoria-frontera\n    francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid-Valladolid: la conexi\u00f3n por Segovia, exclusiva de\n    viajeros; la conexi\u00f3n por \u00c1vila, tr\u00e1fico mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me pregunta c\u00f3mo van a\n    llegar las mercanc\u00edas, desde Madrid-\u00c1vila-Vitoria-Ir\u00fan, los pasajeros\n    podr\u00e1n optar por v\u00eda Segovia, v\u00eda \u00c1vila y, despu\u00e9s, el mismo camino hasta\n    Ir\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sector espa\u00f1ol, conexi\u00f3n\n    Madrid-Valladolid-Vitoria-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid-Valladolid: la conexi\u00f3n por Segovia, exclusiva de\n    viajeros; la conexi\u00f3n por \u00c1vila, tr\u00e1fico mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, m\u00e1s alternativas no se le puede dar a esa\n    conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea que conecta a todo el pa\u00eds\n    a trav\u00e9s de los Pirineos por el Atl\u00e1ntico, porque no solo es una conexi\u00f3n\n    vasca sino de todo el pa\u00eds, es necesaria para todas nuestras\n    comunicaciones, es una l\u00ednea muy importante, una l\u00ednea de una\n    funcionalidad tal que supone que dediquemos todos nuestros esfuerzos a\n    que sea la mejor y la mejor posibilidad por la que podamos optar de aqu\u00ed\n    en mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fui yo la que autoric\u00e9 que altos cargos del ministerio\n    fuesen a la presentaci\u00f3n de lo que est\u00e1bamos haciendo nosotros en el Pa\u00eds\n    Vasco, presentado por el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fui yo la que lo autoric\u00e9 en ese\n    \u00e1nimo de colaboraci\u00f3n, pero como usted ha sacado el tema, quiero decirle\n    que ah\u00ed hay una lista importante y que me extra\u00f1a much\u00edsimo, porque es\n    como si yo, ministra de Fomento, presentara un proyecto de\n    infraestructuras del Gobierno vasco en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya que ha salido este tema, le pedir\u00eda,\n    y le lanzo a usted la propuesta, que hable con su grupo para que, por lo\n    menos, sea un proyecto conjunto de ambos gobiernos para no desinformar a\n    los ciudadanos y se vayan a creer que el Gobierno vasco est\u00e1 haciendo el\n    Vitoria-Bilbao, cuando lo estamos haciendo nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fui yo la que autoric\u00e9 que altos cargos del ministerio\n    fuesen a la presentaci\u00f3n de lo que est\u00e1bamos haciendo nosotros en el Pa\u00eds\n    Vasco, presentado por el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fui yo la que lo autoric\u00e9 en ese\n    \u00e1nimo de colaboraci\u00f3n, pero como usted ha sacado el tema, quiero decirle\n    que ah\u00ed hay una lista importante y que me extra\u00f1a much\u00edsimo, porque es\n    como si yo, ministra de Fomento, presentara un proyecto de\n    infraestructuras del Gobierno vasco en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea que conecta a todo el pa\u00eds\n    a trav\u00e9s de los Pirineos por el Atl\u00e1ntico, porque no solo es una conexi\u00f3n\n    vasca sino de todo el pa\u00eds, es necesaria para todas nuestras\n    comunicaciones, es una l\u00ednea muy importante, una l\u00ednea de una\n    funcionalidad tal que supone que dediquemos todos nuestros esfuerzos a\n    que sea la mejor y la mejor posibilidad por la que podamos optar de aqu\u00ed\n    en mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Valladolid-Vitoria: un corredor, no dos corredores como el otro, un\n    corredor porque es el mismo trayecto, el mismo camino, un corredor mixto\n    de altas prestaciones y con la tipolog\u00eda definida de una l\u00ednea\n    especializada para viajeros y una l\u00ednea especializada para mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el mismo corredor van viajeros y mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en el\n    trayecto Valladolid-Vitoria, que queda claro que es un corredor mixto de\n    altas prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vitoria-Ir\u00fan: un corredor mixto con una l\u00ednea mixta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anterior es un corredor mixto con dos l\u00edneas especializadas, una de\n    pasajeros, otra de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegamos a Vitoria, que es de nueva\n    creaci\u00f3n todo, es un corredor mixto con una l\u00ednea mixta, es decir que por\n    la misma l\u00ednea pasan pasajeros y mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Altas prestaciones, que\n    significan alta velocidad seg\u00fan la definici\u00f3n europea, que significa\n    ancho UIC, que significa doble v\u00eda y significa tr\u00e1ficos distintos, con\n    distintas caracter\u00edsticas seg\u00fan tres tramos distintos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a volver a decir c\u00f3mo van a ser\n    las caracter\u00edsticas de la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Valladolid-Vitoria: un corredor, no dos corredores como el otro, un\n    corredor porque es el mismo trayecto, el mismo camino, un corredor mixto\n    de altas prestaciones y con la tipolog\u00eda definida de una l\u00ednea\n    especializada para viajeros y una l\u00ednea especializada para mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vitoria-Ir\u00fan: un corredor mixto con una l\u00ednea mixta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegamos a Vitoria, que es de nueva\n    creaci\u00f3n todo, es un corredor mixto con una l\u00ednea mixta, es decir que por\n    la misma l\u00ednea pasan pasajeros y mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ha sido una decisi\u00f3n planificada, que\n    es la mejor decisi\u00f3n, que no tenemos que acudir a lo que diga el\n    coordinador de la l\u00ednea, el se\u00f1or Etienne, para saber que se le est\u00e1\n    dando un gran impulso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea que conecta a todo el pa\u00eds\n    a trav\u00e9s de los Pirineos por el Atl\u00e1ntico, porque no solo es una conexi\u00f3n\n    vasca sino de todo el pa\u00eds, es necesaria para todas nuestras\n    comunicaciones, es una l\u00ednea muy importante, una l\u00ednea de una\n    funcionalidad tal que supone que dediquemos todos nuestros esfuerzos a\n    que sea la mejor y la mejor posibilidad por la que podamos optar de aqu\u00ed\n    en mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fui yo la que lo autoric\u00e9 en ese\n    \u00e1nimo de colaboraci\u00f3n, pero como usted ha sacado el tema, quiero decirle\n    que ah\u00ed hay una lista importante y que me extra\u00f1a much\u00edsimo, porque es\n    como si yo, ministra de Fomento, presentara un proyecto de\n    infraestructuras del Gobierno vasco en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Altas prestaciones, que\n    significan alta velocidad seg\u00fan la definici\u00f3n europea, que significa\n    ancho UIC, que significa doble v\u00eda y significa tr\u00e1ficos distintos, con\n    distintas caracter\u00edsticas seg\u00fan tres tramos distintos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos unos cuantos m\u00e1s, por lo menos cuatro, pero de los que\n    estamos\n    hablando es de dos, uno el ancho ib\u00e9rico y otro el ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, tendremos que ir adaptando las v\u00edas para que las conexiones sigan\n    operativas, porque mientras vamos haciendo el tr\u00e1fico de viajeros, siguen\n    operando para viajeros las l\u00edneas anteriores a las convencionales, que\n    despu\u00e9s vamos a adaptar al ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "empresas": [3], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No entendemos la\n    informaci\u00f3n que se est\u00e1 transmitiendo de que cada embarcaci\u00f3n faenar\u00eda\n    libremente y en funci\u00f3n de sus propios intereses hasta que se agote la\n    cuota asignada para cada especie al pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, en\n    relaci\u00f3n con las sociedades mixtas, a las que para sobrevivir y poder\n    continuar en la actividad extractiva van a tener que recurrir muchas\n    empresas armadoras, \u00bfen qu\u00e9 condiciones est\u00e1 esta cuesti\u00f3n en la\n    asignaci\u00f3n de ayudas de la UE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se valora como oportuno y necesario\n    recurrir a estas sociedades mixtas para, como decimos, continuar la\n    actividad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, en\n    relaci\u00f3n con las sociedades mixtas, a las que para sobrevivir y poder\n    continuar en la actividad extractiva van a tener que recurrir muchas\n    empresas armadoras, \u00bfen qu\u00e9 condiciones est\u00e1 esta cuesti\u00f3n en la\n    asignaci\u00f3n de ayudas de la UE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4, 5], "empresas": [6], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, por lo que se refiere al Fondo Europeo de la Pesca,\n    quiero se\u00f1alar que los resultados de la negociaci\u00f3n han sido muy\n    favorables para Espa\u00f1a, ya que continuaremos recibiendo una parte muy\n    importante de fondos, el 26,1 por ciento del total, y no nos olvidemos de\n    que somos un pa\u00eds entre veinticinco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en lo referente al acuerdo de Marruecos, quiero\n    informarle de que durante este mes de noviembre ha continuado la\n    tramitaci\u00f3n parlamentaria en el pa\u00eds vecino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello es que se ha impulsado un\n    gran n\u00famero de medidas que van a permitir asegurar el futuro a largo\n    plazo de esta actividad, por lo que la sensibilidad de este Gobierno\n    hacia el sector pesquero no puede ser en modo alguno cuestionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed le\n    puedo asegurar es que Galicia ser\u00e1 la gran beneficiada en funci\u00f3n del\n    tama\u00f1o de su flota, del tama\u00f1o de su industria pesquera y del nivel de\n    empleo que genera esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a ha establecido un sistema mediante el cual se\n    disminuye la actividad de la flota en un \u00e1rea reducida del \u00e1rea de\n    regulaci\u00f3n, seg\u00fan los rendimientos obtenidos en los a\u00f1os anteriores, de\n    forma que se evite incurrir en un cierre de la pesquer\u00eda a mediados de\n    a\u00f1o, como ocurri\u00f3 en el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo asegura la viabilidad de la flota durante los pr\u00f3ximos seis\n    a\u00f1os y permitir\u00e1 el mantenimiento de la actividad de todos los buques que\n    ven\u00edan faenando con anterioridad, lo que no coincide con lo que usted ha\n    manifestado antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, podemos\n    citar el fondo de 11 millones de euros puesto a disposici\u00f3n de la\n    sociedad de garant\u00eda rec\u00edproca Transaval o el fondo de 21 millones para\n    el periodo 2007-2013, que se contempla en los presupuestos de pesca para\n    la aportaci\u00f3n de activos financieros a entidades de financiaci\u00f3n que\n    permitan desarrollar acciones espec\u00edficas en empresas del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos informaci\u00f3n -y quisi\u00e9ramos contrastar este\n    dato- de que en los fondos no va a haber ning\u00fan tipo de ayuda para las\n    sociedades mixtas, cuesti\u00f3n que en anteriores ocasiones fue de relevancia\n    para el sector, que tuvo que acudir a este sistema para poder seguir\n    teniendo actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, es un honor responder a la interpelaci\u00f3n formulada y aprovechar\n    la ocasi\u00f3n para expresar el punto de vista del Gobierno sobre las\n    cuestiones sensibles que subyacen en la interpelaci\u00f3n y, al mismo tiempo,\n    poner en valor el acuerdo que, habiendo sido conducido bajo su\n    responsabilidad por el Gobierno, bajo la coordinaci\u00f3n de la\n    vicepresidenta, por encargo del presidente y con participaci\u00f3n de los\n    Ministerios de Justicia y de Econom\u00eda y Hacienda, se traspone a la Ley de\n    Presupuestos para 2007 en una de las dimensiones, no la \u00fanica ni a mi\n    juicio la m\u00e1s relevante, del modo en que la legislaci\u00f3n positiva, el\n    derecho positivo, articula un principio que usted ha subrayado a lo largo\n    de toda su intervenci\u00f3n y que, como sabe perfectamente, compartimos,\n    porque es un principio constitucional definitorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    esos objetivos, a mi juicio, han sido razonablemente cubiertos por esta\n    \u00faltima aproximaci\u00f3n entre las partes de la negociaci\u00f3n, de la que ha\n    respondido por parte del Gobierno el equipo negociador coordinado por la\n    vicepresidenta del Gobierno, con participaci\u00f3n del Ministerio de Justicia\n    y del Ministerio y de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Creo\n    que es expresi\u00f3n clara de ese vector que inspira al Gobierno, la\n    Fundaci\u00f3n Pluralismo y Convivencia, establecida por el Ministerio de\n    Justicia bajo mi mandato y responsabilidad, que es una fundaci\u00f3n que\n    coopera con las manifestaciones socialmente relevantes del hecho\n    religioso de las confesiones tradicionalmente minoritarias, pero que no\n    solamente tienen presencia en la sociedad espa\u00f1ola sino notorio arraigo y\n    que han establecido con el Estado acuerdos de cooperaci\u00f3n que tienen el\n    mismo car\u00e1cter vinculante que caracteriza a los acuerdos suscritos en\n    1979 para con la Iglesia cat\u00f3lica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA EXIGENCIA DE CONSTITUIR UNA MESA MULTILATERAL\n    DE AGENTES POL\u00cdTICOS, SOCIALES, ECON\u00d3MICOS Y SINDICALES DE LA COMUNIDAD\n    AUT\u00d3NOMA VASCA, DE LA COMUNIDAD FORAL DE NAVARRA Y DEL PA\u00cdS VASCO FRANC\u00c9S\n    PARA ACORDAR UN NUEVO MARCO POL\u00cdTICO Y TERRITORIAL EN EL QUE QUEDAR\u00cdA\n    INTEGRADA NAVARRA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [25], "actividad": [34, 35, 36], "vasco": [26, 27, 28, 29, 30], "pa\u00eds": [31, 32, 33], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "pol\u00edtico": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "pa\u00eds vasco": [37, 38, 39]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En\n    consecuencia, rechazamos toda posibilidad de que ETA o cualquier\n    organizaci\u00f3n respaldada por la misma sea reconocida en negociaciones\n    pol\u00edticas que pretendan condicionar el desarrollo libre del sistema\n    democr\u00e1tico, en general, y el propio de Navarra, en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 22 de marzo de este a\u00f1o ETA declar\u00f3 un alto el fuego permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    el primer momento -y lo ha reiterado una y otra vez desde entonces- ETA\n    ha dejado bien claro que solo se disolver\u00e1 si se producen las siguientes\n    circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Negociaci\u00f3n\n    bilateral ETA-Estados, para lo que ellos llaman la desmilitarizaci\u00f3n del\n    conflicto, que habr\u00e1 de concluir con la excarcelaci\u00f3n de lo que llaman\n    tambi\u00e9n prisioneros pol\u00edticos vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, tanto ETA como Batasuna\n    exigen al Gobierno, para poner en marcha el proceso, la aceptaci\u00f3n de las\n    siguientes cuestiones previas: El levantamiento de la ilegalizaci\u00f3n de\n    Batasuna, la desactivaci\u00f3n de la justicia, el cese de toda acci\u00f3n\n    policial de car\u00e1cter represivo y la inclusi\u00f3n en el orden del d\u00eda de esa\n    futura mesa de di\u00e1logo pol\u00edtico de la autodeterminaci\u00f3n y del futuro de\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo el presidente del Gobierno que ETA pr\u00e1cticamente -dijo pr\u00e1cticamente-\n    hab\u00eda cesado en su actividad criminal, pero no dijo la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la\n    declaraci\u00f3n de alto el fuego, ETA viene desarrollando una intensa\n    actividad delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contin\u00faa\n    la\n    extorsi\u00f3n sobre los empresarios vascos y navarros y, para m\u00e1s inri, en\n    v\u00edsperas del debate, de ese debate triste en el Parlamento de\n    Estrasburgo, ETA rob\u00f3 m\u00e1s de 300 armas de fuego en Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de\n    gestos dirigida a convencer a ETA de que pod\u00eda confiar en el presidente\n    del Gobierno ha fracasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni la\n    legalizaci\u00f3n del Partido Comunista de las Tierras Vascas, ni el cese del\n    fiscal Fungairi\u00f1o, ni la presi\u00f3n sobre el Poder Judicial ejercida por el\n    fiscal general del Estado, ni su indigno apoyo al recurso ante el\n    Tribunal Supremo de uno de los m\u00e1s sanguinarios etarras, ni la\n    permisividad ante la actividad de Batasuna, que se burla d\u00eda tras d\u00eda de\n    las decisiones judiciales que ordenaron su ilegalizaci\u00f3n y disoluci\u00f3n, ni\n    la par\u00e1lisis de nuestros agentes a ambos lados del Pirineo, ni la\n    aceptaci\u00f3n de la exigencia de internacionalizaci\u00f3n del conflicto al\n    promover el pronunciamiento del Parlamento de Estrasburgo como si ETA\n    hubiera dejado de ser un asunto interno espa\u00f1ol; todo ha sido in\u00fatil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente, en su\n    declaraci\u00f3n del zagu\u00e1n del Congreso del pasado 29 de junio, no aqu\u00ed, que\n    es donde se hab\u00eda comprometido a hacerla, pidiendo debate y votaci\u00f3n,\n    acept\u00f3 abrir el proceso de negociaci\u00f3n con ETA al tiempo que autorizaba\n    la creaci\u00f3n de una mesa de agentes del Pa\u00eds Vasco para acordar un nuevo\n    estatus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente\n    anunci\u00f3 adem\u00e1s que, a finales de septiembre, el ministro del Interior\n    informar\u00eda sobre la marcha del proceso de negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pelota est\u00e1\n    en el campo de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su nombre le requiero para que suba a esta\n    tribuna y deje bien claro que el Gobierno est\u00e1 dispuesto a respetar\n    \u00edntegramente las resoluciones del Congreso de los Diputados y que por\n    tanto no aceptar\u00e1 la constituci\u00f3n de ninguna mesa de di\u00e1logo\n    extraparlamentaria para debatir con los apoderados de ETA o bajo la\n    tutela de la banda terrorista ning\u00fan nuevo estatus para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anuncie que el Gobierno no\n    negociar\u00e1 con ETA otra cosa que su disoluci\u00f3n incondicional y que ninguna\n    medida de gracia ser\u00e1 posible mientras no medie el arrepentimiento de los\n    criminales y el resarcimiento del da\u00f1o causado a sus v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Requiera a Batasuna a condenar de forma\n    rotunda e inequ\u00edvoca a ETA si quiere estar presente en las pr\u00f3ximas\n    elecciones forales y municipales, y advi\u00e9rtale que no consentir\u00e1\n    maniobras fraudulentas para violar la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se hacen concesiones pol\u00edticas para alcanzar la paz,\n    el terrorismo queda legitimado como m\u00e9todo de acci\u00f3n pol\u00edtica y los\n    cr\u00edmenes de ETA habr\u00e1n conseguido su objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    ministro, ning\u00fan grupo terrorista, ning\u00fan partido pol\u00edtico que apoye la\n    pr\u00e1ctica de la violencia o se sostenga en ella para conseguir sus fines\n    est\u00e1 legitimado para erigirse en representante del pueblo de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La violencia no tiene precio pol\u00edtico y la democracia\n    espa\u00f1ola nunca aceptar\u00e1 el chantaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esto, dicen los terroristas,\n    se resolver\u00e1 el conflicto pol\u00edtico secular que enfrenta al pueblo vasco\n    con Espa\u00f1a y Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constituci\u00f3n de una mesa multilateral de\n    agentes pol\u00edticos, sociales, econ\u00f3micos y sindicales de toda Euskal\n    Herria para negociar un nuevo marco o estatus pol\u00edtico, que deber\u00e1\n    reconocer el derecho de autodeterminaci\u00f3n y la pertenencia de Navarra a\n    Euskal Herria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, tanto ETA como Batasuna\n    exigen al Gobierno, para poner en marcha el proceso, la aceptaci\u00f3n de las\n    siguientes cuestiones previas: El levantamiento de la ilegalizaci\u00f3n de\n    Batasuna, la desactivaci\u00f3n de la justicia, el cese de toda acci\u00f3n\n    policial de car\u00e1cter represivo y la inclusi\u00f3n en el orden del d\u00eda de esa\n    futura mesa de di\u00e1logo pol\u00edtico de la autodeterminaci\u00f3n y del futuro de\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica respuesta al cada vez mayor desarme\n    jur\u00eddico y pol\u00edtico del Estado, dentro y fuera de Espa\u00f1a, ha sido la\n    intransigencia de la banda y la creciente altaner\u00eda de Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca la democracia espa\u00f1ola pagar\u00e1 precio pol\u00edtico ni ceder\u00e1 ante el\n    chantaje del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    suma, se\u00f1or\u00edas, el presidente manifest\u00f3 su disposici\u00f3n a pagar precio\n    pol\u00edtico por la paz, pues acepta vincular el cese de la violencia a la\n    consecuci\u00f3n del nuevo marco fruto de la voluntad del pueblo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, tanto ETA como Batasuna\n    exigen al Gobierno, para poner en marcha el proceso, la aceptaci\u00f3n de las\n    siguientes cuestiones previas: El levantamiento de la ilegalizaci\u00f3n de\n    Batasuna, la desactivaci\u00f3n de la justicia, el cese de toda acci\u00f3n\n    policial de car\u00e1cter represivo y la inclusi\u00f3n en el orden del d\u00eda de esa\n    futura mesa de di\u00e1logo pol\u00edtico de la autodeterminaci\u00f3n y del futuro de\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esto, dicen los terroristas,\n    se resolver\u00e1 el conflicto pol\u00edtico secular que enfrenta al pueblo vasco\n    con Espa\u00f1a y Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco y Navarra se viven episodios cada\n    vez m\u00e1s violentos de kale borroca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente, en su\n    declaraci\u00f3n del zagu\u00e1n del Congreso del pasado 29 de junio, no aqu\u00ed, que\n    es donde se hab\u00eda comprometido a hacerla, pidiendo debate y votaci\u00f3n,\n    acept\u00f3 abrir el proceso de negociaci\u00f3n con ETA al tiempo que autorizaba\n    la creaci\u00f3n de una mesa de agentes del Pa\u00eds Vasco para acordar un nuevo\n    estatus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    suma, se\u00f1or\u00edas, el presidente manifest\u00f3 su disposici\u00f3n a pagar precio\n    pol\u00edtico por la paz, pues acepta vincular el cese de la violencia a la\n    consecuci\u00f3n del nuevo marco fruto de la voluntad del pueblo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su nombre le requiero para que suba a esta\n    tribuna y deje bien claro que el Gobierno est\u00e1 dispuesto a respetar\n    \u00edntegramente las resoluciones del Congreso de los Diputados y que por\n    tanto no aceptar\u00e1 la constituci\u00f3n de ninguna mesa de di\u00e1logo\n    extraparlamentaria para debatir con los apoderados de ETA o bajo la\n    tutela de la banda terrorista ning\u00fan nuevo estatus para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco y Navarra se viven episodios cada\n    vez m\u00e1s violentos de kale borroca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente, en su\n    declaraci\u00f3n del zagu\u00e1n del Congreso del pasado 29 de junio, no aqu\u00ed, que\n    es donde se hab\u00eda comprometido a hacerla, pidiendo debate y votaci\u00f3n,\n    acept\u00f3 abrir el proceso de negociaci\u00f3n con ETA al tiempo que autorizaba\n    la creaci\u00f3n de una mesa de agentes del Pa\u00eds Vasco para acordar un nuevo\n    estatus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su nombre le requiero para que suba a esta\n    tribuna y deje bien claro que el Gobierno est\u00e1 dispuesto a respetar\n    \u00edntegramente las resoluciones del Congreso de los Diputados y que por\n    tanto no aceptar\u00e1 la constituci\u00f3n de ninguna mesa de di\u00e1logo\n    extraparlamentaria para debatir con los apoderados de ETA o bajo la\n    tutela de la banda terrorista ning\u00fan nuevo estatus para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo el presidente del Gobierno que ETA pr\u00e1cticamente -dijo pr\u00e1cticamente-\n    hab\u00eda cesado en su actividad criminal, pero no dijo la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la\n    declaraci\u00f3n de alto el fuego, ETA viene desarrollando una intensa\n    actividad delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni la\n    legalizaci\u00f3n del Partido Comunista de las Tierras Vascas, ni el cese del\n    fiscal Fungairi\u00f1o, ni la presi\u00f3n sobre el Poder Judicial ejercida por el\n    fiscal general del Estado, ni su indigno apoyo al recurso ante el\n    Tribunal Supremo de uno de los m\u00e1s sanguinarios etarras, ni la\n    permisividad ante la actividad de Batasuna, que se burla d\u00eda tras d\u00eda de\n    las decisiones judiciales que ordenaron su ilegalizaci\u00f3n y disoluci\u00f3n, ni\n    la par\u00e1lisis de nuestros agentes a ambos lados del Pirineo, ni la\n    aceptaci\u00f3n de la exigencia de internacionalizaci\u00f3n del conflicto al\n    promover el pronunciamiento del Parlamento de Estrasburgo como si ETA\n    hubiera dejado de ser un asunto interno espa\u00f1ol; todo ha sido in\u00fatil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco y Navarra se viven episodios cada\n    vez m\u00e1s violentos de kale borroca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente, en su\n    declaraci\u00f3n del zagu\u00e1n del Congreso del pasado 29 de junio, no aqu\u00ed, que\n    es donde se hab\u00eda comprometido a hacerla, pidiendo debate y votaci\u00f3n,\n    acept\u00f3 abrir el proceso de negociaci\u00f3n con ETA al tiempo que autorizaba\n    la creaci\u00f3n de una mesa de agentes del Pa\u00eds Vasco para acordar un nuevo\n    estatus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su nombre le requiero para que suba a esta\n    tribuna y deje bien claro que el Gobierno est\u00e1 dispuesto a respetar\n    \u00edntegramente las resoluciones del Congreso de los Diputados y que por\n    tanto no aceptar\u00e1 la constituci\u00f3n de ninguna mesa de di\u00e1logo\n    extraparlamentaria para debatir con los apoderados de ETA o bajo la\n    tutela de la banda terrorista ning\u00fan nuevo estatus para el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Nosotros nunca cedimos ante ETA ni estuvimos\n    dispuestos a permitir el menor avance de los terroristas, el menor avance\n    en t\u00e9rminos pol\u00edticos de los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En su declaraci\u00f3n de fecha 2 de octubre de 1998,\n    realizada en La Moncloa, el se\u00f1or Aznar -cito textualmente- dijo lo\n    siguiente: Alcanzada esta situaci\u00f3n -se est\u00e1 refiriendo a la de la\n    constataci\u00f3n inequ\u00edvoca de que ETA abandona la violencia- se dar\u00e1n las\n    condiciones para el inicio de un proceso de paz en el \u00e1mbito de los\n    art\u00edculos 9, 10 y 12 del Pacto de Ajuria Enea, con la participaci\u00f3n de\n    los partidos firmantes del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, estoy\n    hablando del 2 de octubre de 1998, 2 de octubre, escasamente 15 d\u00edas\n    despu\u00e9s de que ETA declarara el alto el fuego permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces la\n    pregunta que tenemos que hacerles a ustedes hoy aqu\u00ed es: \u00bfPor qu\u00e9 el\n    punto 10 del Pacto de Ajuria Enea val\u00eda para el se\u00f1or Aznar y su proceso\n    de paz y no vale la de mayo de 2005, por mucho que usted la nombre aqu\u00ed\n    sin decir que ustedes no la votaron, y no vale para hacer ahora o para\n    abordar ahora el proceso de alto el fuego permanente de ETA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les apoyamos a ustedes cuando modificaron la\n    pol\u00edtica penitenciaria, cuando acercaron presos, cuando fueron a reunirse\n    con ETA, cuando se reunieron con Batasuna; les apoyamos tambi\u00e9n el d\u00eda\n    que ETA dijo que no a al alto el fuego y que lo romp\u00eda; les apoyamos\n    despu\u00e9s, cuando ustedes y nosotros sufrimos los zarpazos del terrorismo;\n    les apoyamos en la tregua y les apoyamos cuando el terrorismo mataba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, a partir de ahora, si no le importa, cada vez que hable\n    del denominado proceso de paz, diga que lo utiliz\u00f3 este Gobierno y el\n    anterior, y as\u00ed por lo menos estaremos haciendo justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "pa\u00eds vasco": [7], "eta": [0, 1], "vasco": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero, el Estado y ETA no van a hablar de temas\n    pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, en el caso de Navarra ni en el\n    Parlamento vasco pueden hablar para nada de Navarra, ni ETA tiene\n    legitimaci\u00f3n alguna, ni se le va a admitir en ning\u00fan foro hablar de\n    Navarra y est\u00e1 bien claro que probablemente, esta misma tarde, en el\n    Parlamento de Navarra se dejen las cosas claras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las cuestiones que puedan afectar al\n    desarrollo pol\u00edtico en lo que es competencia del Parlamento vasco ser\u00e1 un\n    problema del Parlamento vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las cuestiones que puedan afectar al\n    desarrollo pol\u00edtico en lo que es competencia del Parlamento vasco ser\u00e1 un\n    problema del Parlamento vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno futuro del Pa\u00eds Vasco y las\n    fuerzas pol\u00edticas integradas en \u00e9l podr\u00e1n debatir, discutir y acordar\n    todo lo que quieran, siempre con unos l\u00edmites muy claros, que son la\n    Constituci\u00f3n y el Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, en el caso de Navarra ni en el\n    Parlamento vasco pueden hablar para nada de Navarra, ni ETA tiene\n    legitimaci\u00f3n alguna, ni se le va a admitir en ning\u00fan foro hablar de\n    Navarra y est\u00e1 bien claro que probablemente, esta misma tarde, en el\n    Parlamento de Navarra se dejen las cosas claras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno futuro del Pa\u00eds Vasco y las\n    fuerzas pol\u00edticas integradas en \u00e9l podr\u00e1n debatir, discutir y acordar\n    todo lo que quieran, siempre con unos l\u00edmites muy claros, que son la\n    Constituci\u00f3n y el Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno futuro del Pa\u00eds Vasco y las\n    fuerzas pol\u00edticas integradas en \u00e9l podr\u00e1n debatir, discutir y acordar\n    todo lo que quieran, siempre con unos l\u00edmites muy claros, que son la\n    Constituci\u00f3n y el Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2, 3, 4], "pa\u00eds vasco": [9, 10], "eta": [0, 1], "vasco": [5, 6], "pa\u00eds": [7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  El fracaso de la tregua del a\u00f1o 1998, que no\n    fue bilateral sino unilateral de la banda terrorista ETA se produjo\n    precisamente por la negativa a tratar de temas pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuaci\u00f3n, acept\u00f3, como consecuencia del alto el fuego, en\n    la declaraci\u00f3n del zagu\u00e1n, el derecho a decidir poner en marcha la mesa\n    de partidos en paralelo a la negociaci\u00f3n directa con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    esta tregua, este alto el fuego se ha puesto en marcha, se\u00f1or Rubalcaba,\n    como consecuencia de la aceptaci\u00f3n de que se va a poder llevar a cabo un\n    proceso pol\u00edtico de negociaci\u00f3n para cambiar el marco del estatus actual\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or presidente del\n    Gobierno en esta misma tribuna el d\u00eda que se debati\u00f3 el plan Ibarretxe\n    dijo textualmente que rechazaba el plan Ibarretxe, pero, a continuaci\u00f3n,\n    a\u00f1adi\u00f3: Pero estoy dispuesto a negociar un nuevo marco pol\u00edtico para el\n    Pa\u00eds Vasco con todos y para todos que no tenga apellidos, que sea un plan\n    de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY eso qu\u00e9 es\n    sino pagar precio pol\u00edtico a la paz, estar dispuesto a pagar precio\n    pol\u00edtico a la paz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    esta tregua, este alto el fuego se ha puesto en marcha, se\u00f1or Rubalcaba,\n    como consecuencia de la aceptaci\u00f3n de que se va a poder llevar a cabo un\n    proceso pol\u00edtico de negociaci\u00f3n para cambiar el marco del estatus actual\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or presidente del\n    Gobierno en esta misma tribuna el d\u00eda que se debati\u00f3 el plan Ibarretxe\n    dijo textualmente que rechazaba el plan Ibarretxe, pero, a continuaci\u00f3n,\n    a\u00f1adi\u00f3: Pero estoy dispuesto a negociar un nuevo marco pol\u00edtico para el\n    Pa\u00eds Vasco con todos y para todos que no tenga apellidos, que sea un plan\n    de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    esta tregua, este alto el fuego se ha puesto en marcha, se\u00f1or Rubalcaba,\n    como consecuencia de la aceptaci\u00f3n de que se va a poder llevar a cabo un\n    proceso pol\u00edtico de negociaci\u00f3n para cambiar el marco del estatus actual\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or presidente del\n    Gobierno en esta misma tribuna el d\u00eda que se debati\u00f3 el plan Ibarretxe\n    dijo textualmente que rechazaba el plan Ibarretxe, pero, a continuaci\u00f3n,\n    a\u00f1adi\u00f3: Pero estoy dispuesto a negociar un nuevo marco pol\u00edtico para el\n    Pa\u00eds Vasco con todos y para todos que no tenga apellidos, que sea un plan\n    de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    esta tregua, este alto el fuego se ha puesto en marcha, se\u00f1or Rubalcaba,\n    como consecuencia de la aceptaci\u00f3n de que se va a poder llevar a cabo un\n    proceso pol\u00edtico de negociaci\u00f3n para cambiar el marco del estatus actual\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or presidente del\n    Gobierno en esta misma tribuna el d\u00eda que se debati\u00f3 el plan Ibarretxe\n    dijo textualmente que rechazaba el plan Ibarretxe, pero, a continuaci\u00f3n,\n    a\u00f1adi\u00f3: Pero estoy dispuesto a negociar un nuevo marco pol\u00edtico para el\n    Pa\u00eds Vasco con todos y para todos que no tenga apellidos, que sea un plan\n    de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds vasco": [4], "eta": [0], "vasco": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Puesto que el se\u00f1or presidente del Gobierno, en su declaraci\u00f3n\n    del zagu\u00e1n, acept\u00f3 que, en paralelo con el proceso abierto de negociaci\u00f3n\n    con ETA, se formara la mesa de agentes pol\u00edticos, sociales, sindicales y\n    econ\u00f3micos -no me acuerdo m\u00e1s- para conseguir un nuevo marco o un nuevo\n    estatus pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco, \u00bfest\u00e1n ustedes negociando la\n    constituci\u00f3n de esa mesa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesto que el se\u00f1or presidente del Gobierno, en su declaraci\u00f3n\n    del zagu\u00e1n, acept\u00f3 que, en paralelo con el proceso abierto de negociaci\u00f3n\n    con ETA, se formara la mesa de agentes pol\u00edticos, sociales, sindicales y\n    econ\u00f3micos -no me acuerdo m\u00e1s- para conseguir un nuevo marco o un nuevo\n    estatus pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco, \u00bfest\u00e1n ustedes negociando la\n    constituci\u00f3n de esa mesa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesto que el se\u00f1or presidente del Gobierno, en su declaraci\u00f3n\n    del zagu\u00e1n, acept\u00f3 que, en paralelo con el proceso abierto de negociaci\u00f3n\n    con ETA, se formara la mesa de agentes pol\u00edticos, sociales, sindicales y\n    econ\u00f3micos -no me acuerdo m\u00e1s- para conseguir un nuevo marco o un nuevo\n    estatus pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco, \u00bfest\u00e1n ustedes negociando la\n    constituci\u00f3n de esa mesa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesto que el se\u00f1or presidente del Gobierno, en su declaraci\u00f3n\n    del zagu\u00e1n, acept\u00f3 que, en paralelo con el proceso abierto de negociaci\u00f3n\n    con ETA, se formara la mesa de agentes pol\u00edticos, sociales, sindicales y\n    econ\u00f3micos -no me acuerdo m\u00e1s- para conseguir un nuevo marco o un nuevo\n    estatus pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco, \u00bfest\u00e1n ustedes negociando la\n    constituci\u00f3n de esa mesa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesto que el se\u00f1or presidente del Gobierno, en su declaraci\u00f3n\n    del zagu\u00e1n, acept\u00f3 que, en paralelo con el proceso abierto de negociaci\u00f3n\n    con ETA, se formara la mesa de agentes pol\u00edticos, sociales, sindicales y\n    econ\u00f3micos -no me acuerdo m\u00e1s- para conseguir un nuevo marco o un nuevo\n    estatus pol\u00edtico para el Pa\u00eds Vasco, \u00bfest\u00e1n ustedes negociando la\n    constituci\u00f3n de esa mesa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [5, 6], "eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El verano, despu\u00e9s de la ruptura de la tregua en la que\n    ETA mataba mucho, a muchos populares y a muchos socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos pareci\u00f3\n    muy importante proponer un pacto al Partido Popular y al Gobierno popular\n    para decirle a ETA que est\u00e1bamos juntos porque juntos somos m\u00e1s fuertes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tuvo ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es por qu\u00e9 hacen\n    ustedes esa oposici\u00f3n; por qu\u00e9 salen cinco veces a la calle, como no ha\n    salido nunca ning\u00fan partido en la democracia, a protestar contra la\n    pol\u00edtica antiterrorista del Gobierno; por qu\u00e9 gritan contra el Gobierno\n    en lugar\n    de gritar contra ETA; por qu\u00e9 le hacen ese favor a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han gobernado... (El se\u00f1or Mart\u00ednez-Pujalte L\u00f3pez: Porque el\n    Gobierno est\u00e1 apoyando a ETA.-Una se\u00f1ora diputada: \u00a1Qu\u00e9 dices!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito una vez m\u00e1s que el pacto pol\u00edtico, el precio\n    pol\u00edtico de la tregua de 1998 estaba pagado en Estella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el amparo\n    pol\u00edtico de Estella fueron a negociar lo que pudieron negociar, y\n    nosotros les apoyamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061129_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [3], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 7, 8, 10, 14, 16, 18, 20, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 43, 45, 46, 47, 48, 55, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 69, 71, 73, 75, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 102, 104, 106, 108, 109, 113, 117], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 6, 11, 12, 13, 15, 17, 19, 21, 22, 23, 25, 27, 42, 44, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 56, 57, 66, 74, 76, 83, 91, 98, 99, 110, 111, 112, 114, 115, 116], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [67, 68, 105, 107], "party": "FRANCISCO RODR\u00cdGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [70, 72], "party": "Jordi Ram\u00f3n Torres", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [100, 101, 103], "party": "<group>", "name": "PNV"}]}