{"blocks": [{"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA NECESARIO EL GOBIERNO\n    ADOPTAR ALGUNAS NUEVAS INICIATIVAS TENDENTES A MEJORAR LOS NIVELES DE  LA\n    SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA NECESARIO EL GOBIERNO\n    ADOPTAR ALGUNAS NUEVAS INICIATIVAS TENDENTES A MEJORAR LOS NIVELES DE  LA\n    SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [4], "calidad": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el marco de su compromiso con la libertad, desde 1996 el Gobierno viene\n    impulsando una nueva cultura de la seguridad, inspirada en los principios\n    de cooperaci\u00f3n y suma de esfuerzos, coordinaci\u00f3n entre administraciones y\n    cuerpos, participaci\u00f3n ciudadana, proximidad a los ciudadanos y\n    especializaci\u00f3n en la lucha contra el delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto se ha\n    llevado a cabo un importante esfuerzo presupuestario, que se ha\n    vertebrado en aspectos tales como la oferta de empleo p\u00fablico para el\n    reforzamiento de las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, la mejora en inversiones en cuanto al cuidado de las\n    instalaciones policiales, el reforzamiento de las dotaciones materiales\n    de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y, desde luego, una\n    atenci\u00f3n preferente y permanente a la calidad y la extensi\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n de sus profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro juicio, ese esfuerzo\n    presupuestario ha permitido decir que se ha vertebrado mejor el aparato\n    p\u00fablico de la seguridad en aspectos tales como la eficacia y modernidad\n    de su organizaci\u00f3n, la incorporaci\u00f3n a \u00e9sta de las nuevas tecnolog\u00edas, o\n    la mejora sistem\u00e1tica de los procedimientos de atenci\u00f3n al ciudadano,\n    entre otros contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un dato que\n    constituye un acicate para este Gobierno para seguir trabajando, y por\n    eso le pregunto al Gobierno: \u00bfConsidera necesario adoptar algunas nuevas\n    iniciativas tendentes a mejorar los niveles de la seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un dato que\n    constituye un acicate para este Gobierno para seguir trabajando, y por\n    eso le pregunto al Gobierno: \u00bfConsidera necesario adoptar algunas nuevas\n    iniciativas tendentes a mejorar los niveles de la seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto se ha\n    llevado a cabo un importante esfuerzo presupuestario, que se ha\n    vertebrado en aspectos tales como la oferta de empleo p\u00fablico para el\n    reforzamiento de las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, la mejora en inversiones en cuanto al cuidado de las\n    instalaciones policiales, el reforzamiento de las dotaciones materiales\n    de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y, desde luego, una\n    atenci\u00f3n preferente y permanente a la calidad y la extensi\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n de sus profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "seguridad ciudadana": [5, 6], "delincuencia": [3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  El Gobierno est\u00e1 dispuesto\n    a hacer un intenso esfuerzo para mejorar la seguridad ciudadana en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros afortunadamente no acabamos de descubrir la\n    importancia de la seguridad ciudadana, lo sabemos hace mucho tiempo, ni\n    tampoco hemos acusado nunca a nadie de retr\u00f3grado por ocuparse de la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, en nuestro pa\u00eds la delincuencia ha\n    tenido un incremento, especialmente en el a\u00f1o 2001, aunque se ha\n    ralentizado ese crecimiento en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, en nuestro pa\u00eds la delincuencia ha\n    tenido un incremento, especialmente en el a\u00f1o 2001, aunque se ha\n    ralentizado ese crecimiento en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, por si acaso, vamos a presentar ma\u00f1ana un\n    plan contra la delincuencia ciudadana (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno est\u00e1 dispuesto\n    a hacer un intenso esfuerzo para mejorar la seguridad ciudadana en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros afortunadamente no acabamos de descubrir la\n    importancia de la seguridad ciudadana, lo sabemos hace mucho tiempo, ni\n    tampoco hemos acusado nunca a nadie de retr\u00f3grado por ocuparse de la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Plan que ya anunci\u00e9 en sus\n    l\u00edneas generales en esta C\u00e1mara el pasado mes de julio, y estamos\n    dispuestos a dar la batalla en esa delincuencia, peque\u00f1a delincuencia,\n    que puede en algunos casos amargar la vida de los ciudadanos, que puede\n    en algunos casos gozar de cierta impunidad, y a la cual desde el punto de\n    vista de las fuerzas de seguridad y desde el punto de vista de los medios\n    de la justicia, vamos a plantar batalla con todas sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Plan que ya anunci\u00e9 en sus\n    l\u00edneas generales en esta C\u00e1mara el pasado mes de julio, y estamos\n    dispuestos a dar la batalla en esa delincuencia, peque\u00f1a delincuencia,\n    que puede en algunos casos amargar la vida de los ciudadanos, que puede\n    en algunos casos gozar de cierta impunidad, y a la cual desde el punto de\n    vista de las fuerzas de seguridad y desde el punto de vista de los medios\n    de la justicia, vamos a plantar batalla con todas sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO RESPECTO DE UNA POSIBLE ACCI\u00d3N MILITAR DE ESTADOS\n    UNIDOS CONTRA IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En las \u00faltimas semanas,\n    Estados Unidos ha anunciado un posible ataque militar a Irak por el\n    incumplimiento de diversas resoluciones del Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las \u00faltimas semanas,\n    Estados Unidos ha anunciado un posible ataque militar a Irak por el\n    incumplimiento de diversas resoluciones del Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La mejor\n    forma de luchar por la seguridad es unir a todos los pa\u00edses democr\u00e1ticos;\n    cuantos m\u00e1s pa\u00edses unidos, menos terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que el Grupo Socialista est\u00e1\n    siempre dispuesto a hablar, pero quiero decirle de antemano cu\u00e1l es\n    nuestra posici\u00f3n: no vamos a respaldar que su Gobierno apoye la\n    implicaci\u00f3n de Espa\u00f1a en una acci\u00f3n militar unilateral de Estados Unidos\n    contra Irak si no hay respaldo del Consejo de Naciones Unidas y de la\n    comunidad internacional democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El r\u00e9gimen iraqu\u00ed est\u00e1 vulnerando sistem\u00e1ticamente todas las resoluciones\n    del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las\n    resoluciones del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, insisto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es su responsabilidad, y\n    la responsabilidad del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, como ayer\n    tuve la oportunidad de comentar con el presidente de los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Espero y deseo una resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que, efectivamente, sea responsabilidad de todos con el amparo del\n    Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No puedo compartir el an\u00e1lisis pesimista de\n    S.S., sobre todo en lo que respecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en\n    cuenta que el comercio mundial no ha crecido en el a\u00f1o 2001 -y\n    probablemente tampoco lo haga en el a\u00f1o 2002- por primera vez desde hace\n    m\u00e1s de 30 a\u00f1os, el hecho de que nuestra econom\u00eda est\u00e9 creciendo a las\n    tasas que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el que la econom\u00eda espa\u00f1ola crezca el doble que la media\n    europea parece que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo considera irrelevante, pero tengo que decir\n    que me parece una afirmaci\u00f3n un poco gratuita habida cuenta que vivimos\n    en una econom\u00eda en la que el 60 por ciento del producto interior bruto\n    est\u00e1 en el sector exterior y que compartimos moneda con nuestros socios\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que nuestra econom\u00eda se comporte mejor que la\n    alemana, la italiana, la inglesa o la francesa, no s\u00f3lo en t\u00e9rminos de\n    crecimiento sino en t\u00e9rminos de creaci\u00f3n de empleo, a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que nuestra econom\u00eda se encuentra afectada por lo que\n    sucede fuera de nuestras fronteras es un hecho que podr\u00edamos calificar de\n    obvio, pero que nuestra econom\u00eda es hoy m\u00e1s flexible y m\u00e1s eficiente no\n    s\u00f3lo de lo que era antes, que as\u00ed es, sino que otras econom\u00edas europeas,\n    no debe dejar de tenerlo en cuenta S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no me parece nada\n    equilibrada y que no responde para nada a la realidad, y en\n    momentos tan importantes de la econom\u00eda mundial su grupo har\u00eda bien con\n    meditar mejor lo que dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puedo compartir el an\u00e1lisis pesimista de\n    S.S., sobre todo en lo que respecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el que la econom\u00eda espa\u00f1ola crezca el doble que la media\n    europea parece que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, \u00faltimamente la econom\u00eda espa\u00f1ola ha\n    presentado tasas de crecimiento menos elevadas que las obtenidas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, se\u00f1or\u00edas, estas reducciones de la tasa de crecimiento\n    espa\u00f1ola seguramente se deber\u00e1n, al menos en parte a juicio del Grupo\n    Popular, a la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda internacional, porque SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo esto as\u00ed, me gustar\u00eda preguntar al vicepresidente segundo del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda c\u00f3mo est\u00e1 afectando el contexto econ\u00f3mico\n    internacional al crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, \u00faltimamente la econom\u00eda espa\u00f1ola ha\n    presentado tasas de crecimiento menos elevadas que las obtenidas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo esto as\u00ed, me gustar\u00eda preguntar al vicepresidente segundo del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda c\u00f3mo est\u00e1 afectando el contexto econ\u00f3mico\n    internacional al crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como he mencionado en la pregunta anterior, la econom\u00eda mundial se\n    enfrenta desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o -este ser\u00eda el segundo a\u00f1o consecutivo-\n    a un crecimiento del comercio mundial pr\u00e1cticamente cero, que contrasta\n    con un crecimiento del 12 por ciento del comercio mundial en el a\u00f1o 2000\n    y es una circunstancia que no ten\u00eda precedente, al menos desde los a\u00f1os\n    setenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, es bueno recordar que nuestra econom\u00eda ha pasado\n    de tener una contribuci\u00f3n del sector exterior del 33 por ciento del PIB\n    en el a\u00f1o 1990 a m\u00e1s del 63 por ciento del PIB en el a\u00f1o 2001 y, por\n    tanto, nuestra dependencia de lo que suceda en el resto del mundo es cada\n    vez m\u00e1s importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello estamos, como es natural, afectados por lo que sucede en otros\n    pa\u00edses y especialmente en nuestros principales socios comerciales, como\n    son los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y es bueno recordar que, seg\u00fan los\n    \u00faltimos datos de la propia Comisi\u00f3n Europea, el conjunto de la zona euro\n    habr\u00e1 crecido en tasas interanuales un 0,6 el segundo trimestre del a\u00f1o\n    2002, y la Uni\u00f3n Europea en el entorno del 0,7, con econom\u00edas como la\n    alemana que habr\u00e1n crecido pr\u00e1cticamente cero, un 0,1, la italiana un 0,2\n    y la francesa un 1 por ciento, frente a un crecimiento del 2 por ciento\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, los \u00faltimos datos de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por ejemplo\n    el \u00edndice de producci\u00f3n industrial conocido ayer, indicar\u00edan que la\n    producci\u00f3n industrial se est\u00e1 empezando a recuperar y eso con un\n    crecimiento positivo de la producci\u00f3n, frente a los crecimientos\n    negativos de los \u00faltimos trimestres, que indicar\u00eda, probablemente, que\n    estamos en una fase de ligera recuperaci\u00f3n en nuestra econom\u00eda frente a\n    lo que sucede en otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante subrayar que este modelo de crecimiento se est\u00e1 produciendo\n    con una intensa creaci\u00f3n de empleo, un 1,4 por ciento en el a\u00f1o 2002, que\n    contrasta con nuestra respuesta en otros ciclos similares, y en ese\n    sentido creo que las pol\u00edticas de reformas llevadas a cabo por esta\n    C\u00e1mara e impulsadas por el Gobierno y por su grupo parlamentario han\n    producido un cambio sustancial en las expectativas y en la manera de\n    reaccionar de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre todo del empleo en nuestro\n    pa\u00eds, frente a circunstancias internacionales muy complejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello estamos, como es natural, afectados por lo que sucede en otros\n    pa\u00edses y especialmente en nuestros principales socios comerciales, como\n    son los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y es bueno recordar que, seg\u00fan los\n    \u00faltimos datos de la propia Comisi\u00f3n Europea, el conjunto de la zona euro\n    habr\u00e1 crecido en tasas interanuales un 0,6 el segundo trimestre del a\u00f1o\n    2002, y la Uni\u00f3n Europea en el entorno del 0,7, con econom\u00edas como la\n    alemana que habr\u00e1n crecido pr\u00e1cticamente cero, un 0,1, la italiana un 0,2\n    y la francesa un 1 por ciento, frente a un crecimiento del 2 por ciento\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, los \u00faltimos datos de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por ejemplo\n    el \u00edndice de producci\u00f3n industrial conocido ayer, indicar\u00edan que la\n    producci\u00f3n industrial se est\u00e1 empezando a recuperar y eso con un\n    crecimiento positivo de la producci\u00f3n, frente a los crecimientos\n    negativos de los \u00faltimos trimestres, que indicar\u00eda, probablemente, que\n    estamos en una fase de ligera recuperaci\u00f3n en nuestra econom\u00eda frente a\n    lo que sucede en otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante subrayar que este modelo de crecimiento se est\u00e1 produciendo\n    con una intensa creaci\u00f3n de empleo, un 1,4 por ciento en el a\u00f1o 2002, que\n    contrasta con nuestra respuesta en otros ciclos similares, y en ese\n    sentido creo que las pol\u00edticas de reformas llevadas a cabo por esta\n    C\u00e1mara e impulsadas por el Gobierno y por su grupo parlamentario han\n    producido un cambio sustancial en las expectativas y en la manera de\n    reaccionar de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre todo del empleo en nuestro\n    pa\u00eds, frente a circunstancias internacionales muy complejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el Grupo Popular quisi\u00e9ramos destacar el buen talante de los\n    responsables del sector, tanto a nivel p\u00fablico como privado, que este a\u00f1o\n    especialmente han hecho un gran esfuerzo y han unido todas sus fuerzas\n    para conseguir que Espa\u00f1a sea capaz de mantenerse como segunda potencia\n    tur\u00edstica mundial y seguir liderando esta industria tan importante para\n    la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds que representa, se\u00f1or\u00edas, en torno al 12 por\n    ciento de nuestro producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Popular venimos manifestando que la labor del Gobierno en\n    m\u00e1rketing y en la intensificaci\u00f3n de la promoci\u00f3n, junto con la\n    permanente b\u00fasqueda de la calidad, de la diversificaci\u00f3n de la oferta y\n    de la desestacionalizaci\u00f3n, est\u00e1n llevando a que podamos mantener los\n    buenos resultados de a\u00f1os anteriores e incluso que podamos alcanzar un\n    ligero ascenso en las cifras de llegada de turistas, a pesar, como dec\u00eda,\n    de la dif\u00edcil situaci\u00f3n internacional que atraviesa el sector, hecho que\n    no podemos olvidar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2002 estamos asistiendo a una nueva\n    contracci\u00f3n del turismo internacional, especialmente en los viajes de\n    larga distancia probablemente como consecuencia de los efectos del 11 de\n    septiembre, a un proceso acelerado de retraso en la formulaci\u00f3n de\n    reservas, a un acortamiento de las estancias, a una moderaci\u00f3n de los\n    gastos en destino y a un mayor peso del factor precios en relaci\u00f3n con\n    calidad que en momentos anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido puedo decir\n    que en opini\u00f3n del Gobierno nuestras cifras de turismo extranjero en el\n    a\u00f1o 2002 ser\u00e1n muy similares a las del a\u00f1o 2001 y que frente a esto el\n    Gobierno ha puesto en marcha por un lado un aumento de los gastos de\n    promoci\u00f3n, que se han incrementado el 32 por ciento entre el ejercicio\n    presente y el anterior, y tambi\u00e9n mantener y profundizar con las\n    administraciones competentes las pol\u00edticas de relaci\u00f3n precio-calidad e\n    insistir ante el sector profesional en esa necesidad;\n    un principio de incorporaci\u00f3n constante de la sostenibilidad\n    medioambiental en los productos tur\u00edsticos, una diversificaci\u00f3n de\n    mercados, incrementado la presencia espa\u00f1ola en mercados como Asia o como\n    Europa del Este, y de productos, como es la puesta en marcha del plan de\n    turismo cultural e idiom\u00e1tico, y tambi\u00e9n la utilizaci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas en nuestra pol\u00edtica tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No les gusta\n    que hayamos pasado de un pretendido progresismo, que al final era pagar\n    m\u00e1s por elegir menos, a un progreso real, tangible, que los ciudadanos de\n    verdad perciben todos los d\u00edas en sus n\u00f3minas, en sus contratos, en sus\n    declaraciones de impuestos, haciendo m\u00e1s asequibles los servicios\n    b\u00e1sicos, con m\u00e1s selecci\u00f3n, con m\u00e1s calidad, con precios m\u00e1s bajos,\n    discutiendo ahora cu\u00e1nto pueden bajar, y no como hasta hace bien poco y\n    como \u00fanica opci\u00f3n cu\u00e1nto subir\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si tomamos como referencia los precios de 1998 y los comparamos con los de\n    cada uno de los ejercicios del per\u00edodo 1999-2001, obtenemos que el ahorro\n    total para los consumidores residenciales, es decir para las familias, ha\n    sido de m\u00e1s de 14.000 millones de euros, m\u00e1s del 2 por ciento del PIB, lo\n    que supone un ahorro de m\u00e1s de 800 euros por consumidor, y si vemos los\n    consumidores no residenciales, las empresas, que han ahorrado en su\n    conjunto unos 8.500 euros, es decir m\u00e1s del 1,30 del PIB, supone un\n    ahorro por empresa de m\u00e1s de 2.500 euros en ese per\u00edodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cifra de ahorro que supera  el 3,5 por\n    ciento del PIB desde el a\u00f1o 1999 indica claramente que esa cantidad\n    hubiera estado en estos momentos en las cuentas de resultados de empresas\n    y sin embargo est\u00e1 en los bolsillos de las familias espa\u00f1olas gracias a\n    las pol\u00edticas del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, privatizaron los monopolios p\u00fablicos\n    y lo hicieron bien, bien para ustedes se entiende; aprovecharon las\n    bajadas de tipos de inter\u00e9s y el correspondiente alivio sobre la cuenta\n    financiera de las empresas para bajar las tarifas, y se han equivocado en\n    todo lo dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que ahora pintan bastos para las empresas, sus amigos, esos\n    que colocaron al frente de las mismas ya no pueden presentar balances\n    brillantes ni revalorizaciones burs\u00e1tiles ni stocks options de infarto, y\n    ustedes, como la caballer\u00eda, acuden desde el Gobierno en ayuda de la\n    cuenta de resultados de las empresas de sus amigos, haciendo que los\n    consumidores paguen su ineptitud y sus fracasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), lo cual indica que por un lado los\n    consumidores tienen m\u00e1s dinero en su bolsillo, y por otro lado las\n    empresas son m\u00e1s eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, ayer recibimos en nuestros despachos el\n    \u00faltimo informe del Consejo de Seguridad Nuclear sobre la central nuclear\n    de Zorita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En  el informe del\n    Consejo de Seguridad Nuclear del  a\u00f1o 2001 aparece otro incumplimiento de\n    las especificaciones t\u00e9cnicas de funcionamiento, tambi\u00e9n descubierto por\n    los inspectores residentes y no por Uni\u00f3n Fenosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa del sector\n    nuclear, Tecnaton, realiz\u00f3 un informe en el mes de abril en el que puede\n    leerse que los incumplimientos de Zorita se deben a una deficiente\n    cultura de seguridad e incluso se llega a decir que algunos componentes\n    de la central no se han inspeccionado nunca ni han tenido un programa de\n    seguimiento para vigilar la posible degradaci\u00f3n de los sistemas a que\n    pertenecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los t\u00e9cnicos del Consejo de Seguridad Nuclear han dicho en la\n    ponencia de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda que si hoy se tuviera que licenciar\n    de nuevo Zorita no se licenciar\u00eda porque su dise\u00f1o es tan obsoleto que le\n    impide cumplir la normativa internacional de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    razonable, se\u00f1or vicepresidente, es el cierre no s\u00f3lo desde el punto de\n    vista de la seguridad nuclear sino tambi\u00e9n desde el punto de vista de la\n    mejor gesti\u00f3n de los activos nucleares de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los t\u00e9cnicos del Consejo de Seguridad Nuclear han dicho en la\n    ponencia de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda que si hoy se tuviera que licenciar\n    de nuevo Zorita no se licenciar\u00eda porque su dise\u00f1o es tan obsoleto que le\n    impide cumplir la normativa internacional de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, ayer recibimos en nuestros despachos el\n    \u00faltimo informe del Consejo de Seguridad Nuclear sobre la central nuclear\n    de Zorita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En  el informe del\n    Consejo de Seguridad Nuclear del  a\u00f1o 2001 aparece otro incumplimiento de\n    las especificaciones t\u00e9cnicas de funcionamiento, tambi\u00e9n descubierto por\n    los inspectores residentes y no por Uni\u00f3n Fenosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los t\u00e9cnicos del Consejo de Seguridad Nuclear han dicho en la\n    ponencia de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda que si hoy se tuviera que licenciar\n    de nuevo Zorita no se licenciar\u00eda porque su dise\u00f1o es tan obsoleto que le\n    impide cumplir la normativa internacional de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    razonable, se\u00f1or vicepresidente, es el cierre no s\u00f3lo desde el punto de\n    vista de la seguridad nuclear sino tambi\u00e9n desde el punto de vista de la\n    mejor gesti\u00f3n de los activos nucleares de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Perdone, este Gobierno va a\n    seguir los precedentes de gobiernos anteriores sobre seguridad nuclear,\n    va a esperar a que el Consejo de Seguridad Nuclear tome su decisi\u00f3n (que\n    la tendr\u00e1 que tomar en un pr\u00f3ximo consejo sobre la base del informe de\n    los expertos y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce perfectamente que se va a producir), y una vez\n    que el Consejo de Seguridad Nuclear d\u00e9 su opini\u00f3n fundada al Gobierno,\n    \u00e9ste seguir\u00e1 esa recomendaci\u00f3n, como ha sucedido en todos los casos sobre\n    centrales nucleares con presidentes propuestos o impulsados por la\n    mayor\u00eda socialista o con presidentes impulsados por nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un sistema de seguridad nuclear serio y\n    riguroso que ha\n    funcionado con diversas mayor\u00edas, un sistema de seguridad nuclear que est\u00e1\n    fundamentado en la pericia de los t\u00e9cnicos del Consejo y en la\n    responsabilidad del Consejo de Seguridad Nuclear, creo que debemos seguir\n    manteni\u00e9ndonos en esa posici\u00f3n en un tema de inter\u00e9s general y garantizo\n    a la C\u00e1mara que as\u00ed lo har\u00e1 este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perdone, este Gobierno va a\n    seguir los precedentes de gobiernos anteriores sobre seguridad nuclear,\n    va a esperar a que el Consejo de Seguridad Nuclear tome su decisi\u00f3n (que\n    la tendr\u00e1 que tomar en un pr\u00f3ximo consejo sobre la base del informe de\n    los expertos y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce perfectamente que se va a producir), y una vez\n    que el Consejo de Seguridad Nuclear d\u00e9 su opini\u00f3n fundada al Gobierno,\n    \u00e9ste seguir\u00e1 esa recomendaci\u00f3n, como ha sucedido en todos los casos sobre\n    centrales nucleares con presidentes propuestos o impulsados por la\n    mayor\u00eda socialista o con presidentes impulsados por nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un sistema de seguridad nuclear serio y\n    riguroso que ha\n    funcionado con diversas mayor\u00edas, un sistema de seguridad nuclear que est\u00e1\n    fundamentado en la pericia de los t\u00e9cnicos del Consejo y en la\n    responsabilidad del Consejo de Seguridad Nuclear, creo que debemos seguir\n    manteni\u00e9ndonos en esa posici\u00f3n en un tema de inter\u00e9s general y garantizo\n    a la C\u00e1mara que as\u00ed lo har\u00e1 este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Pedir\u00eda que se leyera el n\u00famero de registro del\n    informe a que me refiero, que ha sido remitido a la C\u00e1mara por la\n    presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear y que ha sido remitido a este\n    diputado por los servicios de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Pedir\u00eda que se leyera el n\u00famero de registro del\n    informe a que me refiero, que ha sido remitido a la C\u00e1mara por la\n    presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear y que ha sido remitido a este\n    diputado por los servicios de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Indudablemente, la diligencia del Consejo de Seguridad Nuclear es superior\n    a la que yo conozco en estos momentos, y si S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente, la diligencia del Consejo de Seguridad Nuclear es superior\n    a la que yo conozco en estos momentos, y si S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "calidad": [2], "empresas": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, existe una falta de\n    verdadera inversi\u00f3n en apoyo del sector en lo que es la mejora de las\n    instalaciones y la mejora de la calidad en los servicios, y un incremento\n    en la precariedad que provoca se pierda cualificaci\u00f3n, el abandono de la\n    seguridad p\u00fablica y por tanto el incremento de delitos y la inseguridad\n    ciudadana en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, existe una falta de\n    verdadera inversi\u00f3n en apoyo del sector en lo que es la mejora de las\n    instalaciones y la mejora de la calidad en los servicios, y un incremento\n    en la precariedad que provoca se pierda cualificaci\u00f3n, el abandono de la\n    seguridad p\u00fablica y por tanto el incremento de delitos y la inseguridad\n    ciudadana en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, existe una falta de\n    verdadera inversi\u00f3n en apoyo del sector en lo que es la mejora de las\n    instalaciones y la mejora de la calidad en los servicios, y un incremento\n    en la precariedad que provoca se pierda cualificaci\u00f3n, el abandono de la\n    seguridad p\u00fablica y por tanto el incremento de delitos y la inseguridad\n    ciudadana en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Usted ha implantado un modelo para distribuir y\n    privilegiar a las empresas el\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "madrid": [2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... y la C\u00e1mara que adem\u00e1s en Baleares no se ha producido un\n    incremento del n\u00famero de camas, cosa que s\u00ed ha sucedido en el conjunto de\n    Espa\u00f1a, con casi 40.000 camas m\u00e1s, En el mes de julio s\u00f3lo en Baleares\n    descendi\u00f3 el 1,5 por ciento el n\u00famero de afiliados al r\u00e9gimen general de\n    la Seguridad Social y por tanto el empleo relacionado con el sector de la\n    hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la C\u00e1mara que adem\u00e1s en Baleares no se ha producido un\n    incremento del n\u00famero de camas, cosa que s\u00ed ha sucedido en el conjunto de\n    Espa\u00f1a, con casi 40.000 camas m\u00e1s, En el mes de julio s\u00f3lo en Baleares\n    descendi\u00f3 el 1,5 por ciento el n\u00famero de afiliados al r\u00e9gimen general de\n    la Seguridad Social y por tanto el empleo relacionado con el sector de la\n    hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    siete primeros meses del a\u00f1o Catalu\u00f1a ha crecido casi el 16 por ciento,\n    Andaluc\u00eda el 1,7 por ciento, la Comunidad Valenciana el 4,1 por ciento y\n    s\u00f3lo Canarias, afectada mucho m\u00e1s que ning\u00fan otro destino por el 11 de\n    septiembre puesto que comienza la temporada de 2001 justo el 11 de\n    septiembre, ha tenido en cualquier caso un comportamiento sensiblemente\n    mejor que Baleares, que es el \u00fanico de los grandes destinos tur\u00edsticos\n    espa\u00f1oles (Andaluc\u00eda, Baleares, Canarias, Catalu\u00f1a, Comunidad Valenciana\n    y Madrid) que ha sufrido un retroceso absoluto en entrada de turistas\n    extranjeros dos a\u00f1os consecutivos, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros somos responsables de decir a los ciudadanos lo que\n    sucede, y en comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por distintos partidos,\n    como Catalu\u00f1a, Madrid o Andaluc\u00eda, las cosas funcionan de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Han\n    recortado el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n, que ha pasado del 4,9 por ciento\n    del producto interior bruto en 1996 al 4,4 por ciento hoy y castigando a\n    los m\u00e1s d\u00e9biles: los estudiantes y los becarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijeron que la Ley de\n    universidades no afectar\u00eda a la igualdad de oportunidades pero ya han\n    sembrado la alarma modificando los criterios de acceso y han denegado el\n    acceso a beca compensatoria a m\u00e1s de 8.000 estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "educaci\u00f3n": [2, 3], "seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su mensaje recuerda, cada vez\n    m\u00e1s, al del delegado del Gobierno de seguridad ciudadana: el que quiera\n    educaci\u00f3n, que se la pague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su mensaje recuerda, cada vez\n    m\u00e1s, al del delegado del Gobierno de seguridad ciudadana: el que quiera\n    educaci\u00f3n, que se la pague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n es un arma contra la desigualdad y ustedes lo\n    est\u00e1n convirtiendo en una barrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su mensaje recuerda, cada vez\n    m\u00e1s, al del delegado del Gobierno de seguridad ciudadana: el que quiera\n    educaci\u00f3n, que se la pague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, se han embarcado en una\n    contrarreforma educativa que suplanta la igualdad de oportunidades por la\n    beneficencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    recorte es una bofetada a la igualdad de oportunidades en el rostro  de\n    8.000 estudiantes, 700 de ellos canarios, hijos de familias para las que\n    puede representar la \u00fanica oportunidad de que sus hijos o sus hijas\n    puedan ir a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted es consciente de que en los \u00faltimos a\u00f1os los gastos en educaci\u00f3n se\n    han ido incrementando de manera notable, esto es indiscutible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL COSTE ECON\u00d3MICO DE LAS MEDIDAS CONTEMPLADAS EN EL PROYECTO DE\n    LEY DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, lo digo una vez m\u00e1s: la evaluaci\u00f3n de las\n    posibles obligaciones contables o, en su caso, minoraci\u00f3n de gasto que\n    pudieran tener las comunidades aut\u00f3nomas como consecuencia de la\n    aplicaci\u00f3n, en su d\u00eda, de la futura ley de calidad tendr\u00e1 que ser\n    evaluada, de acuerdo con la nueva normativa de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica,\n    por el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, es una\n    irresponsabilidad, porque usted estar\u00e1 conmigo en que es parad\u00f3jico ver\n    como una ministra, justo despu\u00e9s de presentar una ley de educaci\u00f3n que se\n    llama de mejora de la calidad, se pasea de radio en radio y de televisi\u00f3n\n    en televisi\u00f3n diciendo a los espa\u00f1oles: no le hagan caso a estos\n    socialistas que yo no tengo ni idea de lo que vale mi ley ni voy a poner\n    un solo euro para financiarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, es una\n    irresponsabilidad, porque usted estar\u00e1 conmigo en que es parad\u00f3jico ver\n    como una ministra, justo despu\u00e9s de presentar una ley de educaci\u00f3n que se\n    llama de mejora de la calidad, se pasea de radio en radio y de televisi\u00f3n\n    en televisi\u00f3n diciendo a los espa\u00f1oles: no le hagan caso a estos\n    socialistas que yo no tengo ni idea de lo que vale mi ley ni voy a poner\n    un solo euro para financiarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que, se\u00f1ora\n    ministra, la memoria econ\u00f3mica existe, se la han ido pasando desde\n    Hacienda a Educaci\u00f3n y desde Educaci\u00f3n a Hacienda hasta el d\u00eda 9 de\n    julio, dos d\u00edas antes de que usted presente su ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy claro y nada tiene que ver con el Estado auton\u00f3mico\n    ni tiene que ver con el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera; tiene\n    que ver con que esta memoria dice las cosas demasiado claras, dice que\n    son ustedes un Gobierno antisocial, que piensan poner s\u00f3lo un presupuesto\n    rid\u00edculo para financiar nuestra educaci\u00f3n y que la mayor parte de ese\n    dinero va adem\u00e1s a la escuela privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido una cosa muy sencilla, se\u00f1ora ministra:\n    con la educaci\u00f3n no se puede hacer trampas porque no se puede hacer\n    trampas con el futuro de tanta gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    As\u00ed que no tengo nada m\u00e1s que a\u00f1adir a la respuesta que le he dado al\n    principio, se\u00f1or\u00eda, y le pido una vez m\u00e1s a usted y a su grupo que por\n    respeto, por sus responsabilidades de ser el primer partido de la\n    oposici\u00f3n, dejen de frivolizar, dejen de hacer demagogia y dejen de\n    maltratar el debate sobre la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fracaso escolar": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE LA SEGREGACI\u00d3N ES LA MEJOR MANERA DE COMBATIR EL\n    FRACASO ESCOLAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3], "fracaso escolar": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con los \u00faltimos\n    datos en la mano, en los \u00faltimos 10 a\u00f1os ha descendido 13 puntos el\n    fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa el Gobierno que la segregaci\u00f3n es la mejor manera\n    de combatir el fracaso escolar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El documento Datos y cifras reconoce que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n ha disminuido las inversiones en educaci\u00f3n en 0,5 puntos del\n    PIB, lo cual es muy relevante, lo mismo que ha reconocido su departamento\n    que hay 12.250 becarios menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, no podemos sentirnos satisfechos porque\n    sigue siendo muy elevado: el 23 por ciento de nuestros j\u00f3venes no alcanza\n    el t\u00edtulo de la educaci\u00f3n obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Lo\n    digo porque no entiendo cu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el concepto segregador\n    y el contenido del proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Lo\n    digo porque no entiendo cu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el concepto segregador\n    y el contenido del proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Su proyecto de ley de calidad de la ense\u00f1anza ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2], "fracaso escolar": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Su proyecto de ley de calidad de la ense\u00f1anza\n    es una ley de segregaci\u00f3n escolar, es una ley de cribas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los 14 a\u00f1os, tercera criba: son los itinerarios\n    segregadores y de diferente calidad acad\u00e9mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retire la ley de calidad y haga una ley dialogada, haga una ley con la\n    comunidad educativa, con los sindicatos, porque los profesores, las\n    familias, los estudiantes no quieren una ley segregadora, quieren una ley\n    dialogada, una ley que sirva para todos, una ley para la prevenci\u00f3n del\n    fracaso escolar y una ley para la mejora del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retire la ley de calidad y haga una ley dialogada, haga una ley con la\n    comunidad educativa, con los sindicatos, porque los profesores, las\n    familias, los estudiantes no quieren una ley segregadora, quieren una ley\n    dialogada, una ley que sirva para todos, una ley para la prevenci\u00f3n del\n    fracaso escolar y una ley para la mejora del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 mienten diciendo que los itinerarios son de distinta\n    calidad si sabe que as\u00ed se van a poder adaptar mejor a los est\u00edmulos,\n    intereses y expectativas de los alumnos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, como se ha dicho a lo largo de la tarde de\n    hoy, la econom\u00eda mundial viene atravesando desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o un\n    proceso de ralentizaci\u00f3n que Espa\u00f1a, sin ning\u00fan g\u00e9nero de dudas, est\u00e1\n    afrontando de una forma bien distinta a como lo hac\u00eda en parecidos\n    procesos en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a hoy crece en un entorno de desaceleraci\u00f3n\n    cinco veces m\u00e1s de lo que lo hace la media de la Uni\u00f3n Europea y, por lo\n    tanto, sigue existiendo un diferencial positivo entre nuestra econom\u00eda y\n    las de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En opini\u00f3n de nuestro grupo parlamentario, es\n    consecuencia de los s\u00f3lidos fundamentos de nuestra econom\u00eda tras los\n    procesos de liberalizaci\u00f3n, ajuste y pol\u00edticas de equilibrio que hacen\n    posible que nuestra econom\u00eda responda de forma saludable ante procesos\n    como los que vive la econom\u00eda mundial en estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Asimismo, la Seguridad Social ha mejorado una cent\u00e9sima su super\u00e1vit\n    debido a nueva informaci\u00f3n de ingresos por cotizaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es el\n    d\u00e9ficit de las administraciones territoriales el que ha experimentado un\n    incremento de siete cent\u00e9simas, que se corresponde fundamentalmente con\n    la incorporaci\u00f3n de nuevos datos de las universidades para el conjunto de\n    las comunidades aut\u00f3nomas y de una ligera mejor\u00eda en el \u00e1mbito de las\n    corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... HA VALORADO\n    EL MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA EL IMPACTO QUE PRODUCIR\u00c1 EN EL TRANSPORTE\n    MAR\u00cdTIMO ESPA\u00d1OL LA VENTA DE LA COMPA\u00d1\u00cdA TRASMEDITERR\u00c1NEA ACORDADA POR EL\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha valorado el Ministerio de Econom\u00eda el impacto que\n    producir\u00e1 en el transporte mar\u00edtimo espa\u00f1ol la venta de la compa\u00f1\u00eda\n    Trasmediterr\u00e1nea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha valorado el Ministerio de Econom\u00eda el impacto que\n    producir\u00e1 en el transporte mar\u00edtimo espa\u00f1ol la venta de la compa\u00f1\u00eda\n    Trasmediterr\u00e1nea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los compradores, tal y como establece el contrato de compraventa,\n    han procedido a notificar la operaci\u00f3n a los servicios de la competencia\n    del Ministerio de Econom\u00eda, notificaci\u00f3n que han realizado en el mes de\n    agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [3], "calidad": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Socialista no ha olvidado que hace\n    dos a\u00f1os Trasmediterr\u00e1nea, que depend\u00eda del ministro de Econom\u00eda y\n    Hacienda, el se\u00f1or Rato en aquel momento, vendi\u00f3 a buen precio un barco\n    al grupo Matutes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es, en aquel momento se produjo lo siguiente: una\n    naviera p\u00fablica que depend\u00eda del ministro de Econom\u00eda del Partido Popular\n    le vendi\u00f3 uno de sus barcos a otro ministro del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n, se\u00f1or\n    ministro, se han olvidado de producir, previamente a la toma de\n    decisiones por parte de la SEPI, el estudio del impacto que va a tener la\n    privatizaci\u00f3n en la calidad de los servicios y de las comunicaciones\n    mar\u00edtimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se han olvidado de que Trasmediterr\u00e1nea juega un papel\n    esencial en el transporte mar\u00edtimo de pasajeros y de mercanc\u00edas con las\n    islas Baleares y con las islas Canarias, dentro de las rutas interiores\n    en Baleares y en Canarias o en el tr\u00e1fico del Estrecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Servicio de Defensa de la Competencia est\u00e1\n    trabajando para garantizar, en aplicaci\u00f3n del contrato de compraventa,\n    puesto que as\u00ed figura en el contrato, que el grupo ganador de una\n    contrataci\u00f3n que se ha hecho con los principios de transparencia,\n    claridad y competencia, lo que haga sea favorecer el transporte mar\u00edtimo\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha venido denunciando\n    actuaciones del Gobierno para reflotar una compa\u00f1\u00eda que, ahora, a trav\u00e9s\n    de la privatizaci\u00f3n, lo que hace es asegurar el transporte mar\u00edtimo en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL INCREMENTO DE\n    EFECTIVOS POLICIALES PREVISTO POR EL GOBIERNO PARA LA CIUDAD DE SEVILLA,\n    A FIN DE REDUCIR LA GRAVE CRISIS DE INSEGURIDAD CIUDADANA\n    QUE SE VIVE EN LA CAPITAL HISPALENSE, ACENTUADA POR LOS \u00daLTIMOS\n    ACONTECIMIENTOS DE ESTE VERANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [3, 4], "polic\u00edas": [5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, todos sabemos que la seguridad, que la integridad f\u00edsica\n    de los ciudadanos est\u00e1 en la base de la convivencia democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo un compromiso de su antecesor, el se\u00f1or Rajoy,\n    para incrementar el n\u00famero de efectivos de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto hoy, se\u00f1or ministro, por la concreci\u00f3n\n    de ese incremento, cu\u00e1nto supone el incremento de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado en la ciudad de Sevilla, ya que ha habido un\n    decrecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os del n\u00famero de efectivos y un\n    envejecimiento de la plantilla que tambi\u00e9n resta eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    capital hispalense vive un clima de alarma social provocado por el\n    incremento de inseguridad, que ayer fue evaluado por el presidente de la\n    Audiencia con el incremento entre un 3 y un 4 por ciento de denuncias, y\n    una serie de acontecimientos singulares de des\u00f3rdenes en barrios que han\n    culminado ayer mismo, como dice hoy la prensa, con un sorprendente asedio\n    de una comisar\u00eda que requiri\u00f3 la presencia de todos los efectivos\n    policiales de la ciudad para evitar el asalto, dejando al resto de la\n    ciudad sin polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto hoy, se\u00f1or ministro, por la concreci\u00f3n\n    de ese incremento, cu\u00e1nto supone el incremento de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado en la ciudad de Sevilla, ya que ha habido un\n    decrecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os del n\u00famero de efectivos y un\n    envejecimiento de la plantilla que tambi\u00e9n resta eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    capital hispalense vive un clima de alarma social provocado por el\n    incremento de inseguridad, que ayer fue evaluado por el presidente de la\n    Audiencia con el incremento entre un 3 y un 4 por ciento de denuncias, y\n    una serie de acontecimientos singulares de des\u00f3rdenes en barrios que han\n    culminado ayer mismo, como dice hoy la prensa, con un sorprendente asedio\n    de una comisar\u00eda que requiri\u00f3 la presencia de todos los efectivos\n    policiales de la ciudad para evitar el asalto, dejando al resto de la\n    ciudad sin polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0, 1], "polic\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Como\n    usted conoce, se ha producido un incremento de las ofertas de empleo en\n    el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en los a\u00f1os 2000, 2001 y 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es\n    que tambi\u00e9n se ha producido recientemente, de acuerdo a los compromisos\n    que se hab\u00edan adquirido, un incremento en la plantilla de funcionarios de\n    Sevilla; en concreto, 142 en el \u00faltimo concurso general de m\u00e9ritos, que\n    se han incorporado durante los meses de junio y julio, y tambi\u00e9n ha sido\n    reforzada con 35 alumnos de la escala b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted conoce, se ha producido un incremento de las ofertas de empleo en\n    el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en los a\u00f1os 2000, 2001 y 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los del primer a\u00f1o se podr\u00e1n incorporar\n    inmediatamente, y en virtud de ello podremos hacer un reparto en funci\u00f3n\n    de las necesidades en la plantilla de la polic\u00eda de Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es necesario incluso modificar el r\u00e9gimen competencial de la\n    seguridad en las grandes ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jense de jugar a\n    n\u00fameros y a cifras, que no sabemos si suponen cubrir d\u00e9ficit o ampliar, y\n    cerci\u00f3nese de distribuir esas cantidades, de no repartir lo global entre\n    todo y que en cada ciudad se produzca una mayor confianza en las fuerzas\n    de seguridad del Estado por mayores medios, por mejores condiciones y por\n    mejor coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convendr\u00eda comparar plantillas\n    completas desde 1996 para ac\u00e1, desde el mandato del Partido Popular, y\n    que vi\u00e9ramos si no estamos convocando plazas para cubrir las bajas que ha\n    habido o se est\u00e1 produciendo realmente un incremento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son necesarios mayores esfuerzos de\n    coordinaci\u00f3n, como sabe S.S., con el resto de las polic\u00edas y Guardia\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3, 4], "delincuencia": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Respecto a la tranquilidad, con estas medidas que ya se han adoptado y la\n    eficacia de la polic\u00eda, el Gobierno pretende dar respuesta a la seguridad\n    ciudadana en la capital andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que valorar que los \u00edndices de\n    delincuencia marcan una l\u00ednea esperanzadora, ya que hasta el 15 de agosto\n    puede apreciarse una clara desaceleraci\u00f3n en el crecimiento de la\n    inseguridad que se hab\u00eda manifestado en 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se demuestra que las medidas que se han adoptado han\n    sido eficaces y que no son suficientes, por ello continuaremos dotando de\n    mayores medios personales y materiales dentro del plan de lucha contra la\n    delincuencia que ma\u00f1ana mismo anunciaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda no s\u00e9 que mayor concreci\u00f3n, le acabo de decir que se han\n    incorporado 142 en los meses de junio y julio, 35 alumnos de la escala\n    b\u00e1sica, que de los 520 del cat\u00e1logo que figuran en la unidad de polic\u00eda\n    adscrita, ya cuentan con 443 funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la tranquilidad, con estas medidas que ya se han adoptado y la\n    eficacia de la polic\u00eda, el Gobierno pretende dar respuesta a la seguridad\n    ciudadana en la capital andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el avance en la seguridad en nuestras carreteras es un\n    objetivo que compartimos todos los grupos parlamentarios, el conjunto de\n    la sociedad espa\u00f1ola y tiene un car\u00e1cter prioritario para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    lucha contra la siniestralidad vial, la reducci\u00f3n del n\u00famero de\n    accidentes de tr\u00e1fico, del n\u00famero de personas heridas y fallecidas en la\n    carretera no es f\u00e1cil, exige una compleja acci\u00f3n que engloba medidas\n    desarrolladas desde muy distintos \u00e1mbitos y en campos tan diversos como\n    son la educaci\u00f3n vial, la formaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n de los conductores,\n    la regulaci\u00f3n normativa del tr\u00e1fico y la seguridad vial o la mejora de\n    las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y para que\n    las causas de esta disminuci\u00f3n puedan ser abordadas en el seno de la\n    subcomisi\u00f3n sobre seguridad vial y prevenci\u00f3n de accidentes de tr\u00e1fico,\n    creada en esta C\u00e1mara tras la entrada en vigor de la nueva Ley de\n    tr\u00e1fico, le formulo, se\u00f1or ministro, la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son a\n    criterio del Gobierno las razones de disminuci\u00f3n de muertes por\n    accidentes de tr\u00e1fico este verano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    lucha contra la siniestralidad vial, la reducci\u00f3n del n\u00famero de\n    accidentes de tr\u00e1fico, del n\u00famero de personas heridas y fallecidas en la\n    carretera no es f\u00e1cil, exige una compleja acci\u00f3n que engloba medidas\n    desarrolladas desde muy distintos \u00e1mbitos y en campos tan diversos como\n    son la educaci\u00f3n vial, la formaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n de los conductores,\n    la regulaci\u00f3n normativa del tr\u00e1fico y la seguridad vial o la mejora de\n    las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "educaci\u00f3n": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En cuanto a las causas que inciden en la disminuci\u00f3n de los accidentes,\n    creo que las principales novedades son: la reforma de la Ley de tr\u00e1fico y\n    seguridad vial, que cont\u00f3 con un respaldo parlamentario muy amplio; los\n    planes de seguridad vial, que coordinan la actuaci\u00f3n de los ministerios,\n    de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica y de la local, y que tienen mucha\n    influencia en la educaci\u00f3n; las inversiones que est\u00e1 realizando el\n    Gobierno en materia de infraestructuras y, desde luego, el incremento de\n    plantillas y el trabajo de la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, tenemos\n    que seguir haciendo esfuerzos en la l\u00ednea marcada por el Plan nacional de\n    seguridad vial para 2002, continuar reduciendo los \u00edndices de\n    accidentalidad e incidiendo en otros aspectos como la fluidez y la\n    comodidad de la circulaci\u00f3n, que benefician sin duda a todos los que\n    utilizamos las carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las causas que inciden en la disminuci\u00f3n de los accidentes,\n    creo que las principales novedades son: la reforma de la Ley de tr\u00e1fico y\n    seguridad vial, que cont\u00f3 con un respaldo parlamentario muy amplio; los\n    planes de seguridad vial, que coordinan la actuaci\u00f3n de los ministerios,\n    de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica y de la local, y que tienen mucha\n    influencia en la educaci\u00f3n; las inversiones que est\u00e1 realizando el\n    Gobierno en materia de infraestructuras y, desde luego, el incremento de\n    plantillas y el trabajo de la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las causas que inciden en la disminuci\u00f3n de los accidentes,\n    creo que las principales novedades son: la reforma de la Ley de tr\u00e1fico y\n    seguridad vial, que cont\u00f3 con un respaldo parlamentario muy amplio; los\n    planes de seguridad vial, que coordinan la actuaci\u00f3n de los ministerios,\n    de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica y de la local, y que tienen mucha\n    influencia en la educaci\u00f3n; las inversiones que est\u00e1 realizando el\n    Gobierno en materia de infraestructuras y, desde luego, el incremento de\n    plantillas y el trabajo de la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "madrid": [2], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... PIENSA EL\n    GOBIERNO TOMAR ALGUNA MEDIDA PARA ATAJAR EL INCREMENTO DE LA DELINCUENCIA\n    EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL\n    GOBIERNO TOMAR ALGUNA MEDIDA PARA ATAJAR EL INCREMENTO DE LA DELINCUENCIA\n    EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL\n    GOBIERNO TOMAR ALGUNA MEDIDA PARA ATAJAR EL INCREMENTO DE LA DELINCUENCIA\n    EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "seguridad ciudadana": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Acebes, ahora que reconocen ya\n    el deterioro constante de la seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds, \u00bfcu\u00e1les\n    cree usted que son las causas de esta situaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a seguir con el\n    discurso de palabras huecas y con el abandono del servicio p\u00fablico de la\n    seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, ahora que reconocen ya\n    el deterioro constante de la seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds, \u00bfcu\u00e1les\n    cree usted que son las causas de esta situaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, un reciente informe de los juzgados de plaza de Castilla\n    muestra que este a\u00f1o se han incrementado en un 23 por ciento los atracos\n    y en un 16 por ciento los robos con violencia, lo que significa que en\n    Madrid se cometen m\u00e1s de 300 al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha venido trabajando permanentemente para dotar de mayores\n    niveles de seguridad a los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana mismo\n    presentaremos un plan de seguridad para dotar de mayores medios\n    personales y materiales a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 tambi\u00e9n nuevas medidas legislativas, como los juicios r\u00e1pidos, que\n    aborden los problemas de seguridad desde la eficacia, la defensa de los\n    intereses generales de los ciudadanos y la libertad y los derechos que la\n    seguridad lleva aparejados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [7], "seguridad": [0, 1, 2], "madrid": [8, 9], "delincuencia": [3], "empresas": [6], "polic\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 credibilidad tiene su discurso cuando\n    aqu\u00ed, en Madrid, el delegado del Gobierno recomienda que se contrate\n    seguridad privada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid es hoy la comunidad con m\u00e1s\n    empresas de seguridad privada, 227. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguridad para todos sin\n    excepciones, soluciones y menos propaganda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio se ha convertido en una pasarela de candidatos m\u00e1s\n    que en un organismo eficiente en la lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es\n    que no ha sido un fracaso el plan Polic\u00eda 2000, que anunci\u00f3 el se\u00f1or\n    Mayor Oreja y desarroll\u00f3 mal el se\u00f1or Rajoy, como muestra el aumento de\n    las tasas de criminalidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 eficacia se puede esperar si la presencia\n    en Espa\u00f1a de mafias organizadas ha crecido exponencialmente, no existe\n    una coordinaci\u00f3n adecuada y llevan dos a\u00f1os de conflictos con los\n    sindicatos de la Polic\u00eda Nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid es hoy la comunidad con m\u00e1s\n    empresas de seguridad privada, 227. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es que desde 1996 hasta la fecha hay\n    1.100 polic\u00edas y guardias civiles menos -son datos oficiales enviados por\n    su ministerio- y 1.818 vacantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 credibilidad tiene su discurso cuando\n    aqu\u00ed, en Madrid, el delegado del Gobierno recomienda que se contrate\n    seguridad privada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid es hoy la comunidad con m\u00e1s\n    empresas de seguridad privada, 227. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [8], "seguridad ciudadana": [5], "delincuencia": [4], "polic\u00edas": [6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, usted ha venido\n    a hacer esta pregunta desde un discurso de inter\u00e9s absolutamente\n    partidista, demag\u00f3gico y de no aportar nada a la seguridad de los\n    madrile\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted eso no le preocupa ni tiene el\n    m\u00e1s m\u00ednimo rigor respecto a medidas concretas de preocupaci\u00f3n por la\n    seguridad ciudadana como la de incrementar en 20.000 el n\u00famero de\n    polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Modificar la legislaci\u00f3n en cuanto a\n    la seguridad preventiva tampoco le parece nada, as\u00ed como la coordinaci\u00f3n\n    entre las polic\u00edas espa\u00f1olas y las europeas para luchar contra la nueva\n    delincuencia, que realmente es el problema que tenemos porque asistimos\n    en toda Europa a una nueva forma de delincuencia a la que hay que dar\n    respuesta desde unas nuevas soluciones que se hagan de forma global para\n    una mejor formaci\u00f3n tambi\u00e9n de nuestros polic\u00edas y de nuestros guardias\n    civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene como\n    respuesta la nada, el inter\u00e9s partidista, el discurso vac\u00edo y un poco\n    florido, eso s\u00ed, para despu\u00e9s sentarse y no mejorar en nada la seguridad\n    de los ciudadanos de Madrid ni del resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Modificar la legislaci\u00f3n en cuanto a\n    la seguridad preventiva tampoco le parece nada, as\u00ed como la coordinaci\u00f3n\n    entre las polic\u00edas espa\u00f1olas y las europeas para luchar contra la nueva\n    delincuencia, que realmente es el problema que tenemos porque asistimos\n    en toda Europa a una nueva forma de delincuencia a la que hay que dar\n    respuesta desde unas nuevas soluciones que se hagan de forma global para\n    una mejor formaci\u00f3n tambi\u00e9n de nuestros polic\u00edas y de nuestros guardias\n    civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted eso no le preocupa ni tiene el\n    m\u00e1s m\u00ednimo rigor respecto a medidas concretas de preocupaci\u00f3n por la\n    seguridad ciudadana como la de incrementar en 20.000 el n\u00famero de\n    polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted eso no le preocupa ni tiene el\n    m\u00e1s m\u00ednimo rigor respecto a medidas concretas de preocupaci\u00f3n por la\n    seguridad ciudadana como la de incrementar en 20.000 el n\u00famero de\n    polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Modificar la legislaci\u00f3n en cuanto a\n    la seguridad preventiva tampoco le parece nada, as\u00ed como la coordinaci\u00f3n\n    entre las polic\u00edas espa\u00f1olas y las europeas para luchar contra la nueva\n    delincuencia, que realmente es el problema que tenemos porque asistimos\n    en toda Europa a una nueva forma de delincuencia a la que hay que dar\n    respuesta desde unas nuevas soluciones que se hagan de forma global para\n    una mejor formaci\u00f3n tambi\u00e9n de nuestros polic\u00edas y de nuestros guardias\n    civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene como\n    respuesta la nada, el inter\u00e9s partidista, el discurso vac\u00edo y un poco\n    florido, eso s\u00ed, para despu\u00e9s sentarse y no mejorar en nada la seguridad\n    de los ciudadanos de Madrid ni del resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya en ese tiempo la situaci\u00f3n del sector hab\u00eda mejorado\n    considerablemente en tanto en cuanto el precio y el consumo se situaban\n    en ascenso, lo que demostraba que el sector del aceite de oliva estaba\n    siendo din\u00e1mico por su capacidad de gesti\u00f3n y que a la vez apostaba por\n    la calidad del producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta tendencia se ha mantenido e incluso ha\n    aumentado a lo largo de la campa\u00f1a 2001-2002, encontr\u00e1ndonos a\u00fan con una\n    nueva situaci\u00f3n: la producci\u00f3n m\u00e1s alta de la historia del aceite de\n    oliva con 1.412.000 toneladas de aceite de las que casi 613.000 toneladas\n    correspond\u00edan a la provincia de Ja\u00e9n, siendo esta cosecha calificada de\n    muy buena tanto en cantidad como en calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, si los datos\n    de comercializaci\u00f3n y los de enlace con la pr\u00f3xima campa\u00f1a son positivos,\n    como es previsible, nos encontramos con que todos los agricultores tienen\n    asegurada su renta, bien por cantidad y calidad de la cosecha, bien por\n    la percepci\u00f3n de la correspondiente subvenci\u00f3n en cada momento y, en todo\n    caso, por ambas a la vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA PUESTA EN MARCHA DE LA AGENCIA DE\n    SEGURIDAD ALIMENTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, una de las prioridades de gobierno en la presente\n    legislatura ha sido la creaci\u00f3n de una agencia espa\u00f1ola de seguridad\n    alimentaria como organismo de seguimiento, evaluaci\u00f3n y control que\n    permita a los ciudadanos gozar de una absoluta confianza en los productos\n    alimenticios que consumen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas estas razones, se\u00f1ora ministra,\n    consideramos muy importante, como ya ha hecho la prensa y distintos\n    interlocutores sociales, que una de sus primeras decisiones al frente del\n    ministerio haya sido el nombramiento de la doctora Neira como presidenta\n    de la Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria, y nosotros creemos que\n    este nombramiento supone en la pr\u00e1ctica el inicio de la actividad de la\n    agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso queremos preguntarle cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el\n    Gobierno de la puesta en marcha de la Agencia de Seguridad Alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos que resulta imprescindible que\n    las familias espa\u00f1olas gocen de una absoluta certeza de la total calidad\n    de los productos, tanto desde el punto de vista de la calidad nutricional\n    como desde la conservaci\u00f3n e higiene de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Respondiendo ya a la pregunta planteada, es evidente que la puesta en\n    marcha de la Agencia de Seguridad Alimentaria merece para nosotros una\n    valoraci\u00f3n positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los consumidores plantean con absoluta legitimidad la exigencia\n    de acercarse al riesgo cero en materia alimentaria, por lo que la\n    agencia, dentro de las evidencias cient\u00edficas disponibles y desde la\n    objetividad e independencia, se ha marcado como objetivo ofrecer a los\n    ciudadanos el mismo nivel de protecci\u00f3n y seguridad alimentaria en todo\n    el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La agencia se propone prevenir y gestionar los\n    riesgos conocidos en materia de seguridad alimentaria, anticiparse\n    incluso a la prevenci\u00f3n de futuros riesgos y ser fuente fiable de\n    asesor\u00eda e informaci\u00f3n sobre seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la necesidad de reparaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n de los sistemas de\n    seguridad en el t\u00fanel del Bruc, en la N-II, que seg\u00fan diversos medios al\n    parecer tiene un tr\u00e1nsito superior a los 30.000 veh\u00edculos/d\u00eda, ha\n    provocado el cierre de tres carriles de circulaci\u00f3n sobre los cinco\n    totales que tienen los dos t\u00faneles, quedando un carril de circulaci\u00f3n en\n    cada sentido de marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Precisamente Lleida y sus comarcas son\n    las principales afectadas por la proximidad de Barcelona y la necesidad\n    de conectarse diariamente en esta v\u00eda en los dos sentidos, tanto en el de\n    ida como en el de vuelta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Ya que no lo ha\n    dicho el se\u00f1or diputado comenzar\u00e9 por recordar que este es un ejemplo del\n    compromiso con la seguridad que tiene el Ministerio de Fomento, porque\n    \u00e9ste est\u00e1 invirtiendo cinco millones de euros en dotar de seguridad a los\n    t\u00faneles del Bruc para la construcci\u00f3n de dos galer\u00edas de\n    intercomunicaci\u00f3n entre ambos tubos, adem\u00e1s de la sustituci\u00f3n de los\n    ventiladores para mejorar las condiciones ambientales en los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello se eligi\u00f3 un sistema de construcci\u00f3n, que era el que daba el plazo\n    de ejecuci\u00f3n m\u00ednimo, en el que se atacaba las galer\u00edas desde el t\u00fanel\n    antiguo, es decir en el sentido Barcelona, debido a la pendiente de las\n    galer\u00edas de conexi\u00f3n entre ambos t\u00faneles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se planific\u00f3 trabajar a tres\n    turnos de lunes a viernes -su se\u00f1or\u00eda sabe que no se trabaja los fines de\n    semana, cuando no hay problema- y la duraci\u00f3n estaba planificada para\n    seis meses, siendo necesario cortar el t\u00fanel en sentido Barcelona durante\n    cuatro para permitir la excavaci\u00f3n y la retirada de materiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto en este momento se est\u00e1 poniendo en\n    marcha la alternativa dos, que consiste, en lugar de cerrar el t\u00fanel en\n    sentido Barcelona, cortar el otro, el t\u00fanel sentido Lleida, por una\n    raz\u00f3n, porque as\u00ed se puede dejar al antiguo, que tiene tres carriles,\n    para los dos sentidos de la circulaci\u00f3n, con dos carriles sentido\n    Barcelona y uno sentido Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NORMATIVA EST\u00c1 IMPULSANDO EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD A\u00c9REA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la preocupaci\u00f3n y la ocupaci\u00f3n del Gobierno por la\n    seguridad a\u00e9rea queda patente con los resultados, y as\u00ed lo ha manifestado\n    el ministro en las diferentes comparecencias en esta C\u00e1mara y en el\n    Senado, donde ha puesto de manifiesto que la normativa sobre seguridad\n    a\u00e9rea es y debe ser internacional y uniforme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, ha sido una\n    constante hist\u00f3rica el continuo avance y progreso de la reglamentaci\u00f3n de\n    la seguridad a\u00e9rea desde el convenio de Chicago hasta la \u00faltima normativa\n    JAR, emanada de las autoridades conjuntas de aviaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds y desde\n    el Ministerio de Fomento se ha impulsado antes, durante y despu\u00e9s de la\n    presidencia de la Uni\u00f3n Europea la existencia de una agencia europea en\n    materia de seguridad a\u00e9rea, agencia que tiene previsto entrar\n    pr\u00f3ximamente en funcionamiento para asumir el papel de las autoridades\n    conjuntas y ser responsable de las normas JAR, o requisitos comunes de\n    seguridad, dando respuesta a la necesidad de la uniformidad e\n    internacionalidad de esta normativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente y es probable que por\n    la simbolog\u00eda del d\u00eda de hoy y el calor de las efem\u00e9rides se lanzan\n    opiniones que, adem\u00e1s de sembrar innecesarias alarmas, pretenden poner en\n    duda la diligencia del Gobierno en el seguimiento, trasposici\u00f3n y\n    actualizaci\u00f3n de la normativa\n    internacional sobre seguridad a\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto: \u00bfQu\u00e9\n    normativa est\u00e1 impulsando el ministro de Fomento para mejorar la\n    seguridad a\u00e9rea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esa continua actualizaci\u00f3n es sin\n    duda el resultado de las estad\u00edsticas: el transporte a\u00e9reo es el m\u00e1s\n    seguro entre los distintos medios de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [6], "transporte": [7, 8], "barcelona": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente hoy podemos hablar de muchos temas de seguridad\n    y su se\u00f1or\u00eda se interesa por las mejoras en el campo normativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, lo que pod\u00edamos llamar el bloque de la\n    seguridad del transporte a\u00e9reo, donde Espa\u00f1a est\u00e1 dando impulso a la\n    adopci\u00f3n y publicaci\u00f3n de los c\u00f3digos europeos JAR, que son las normas\n    sobre los requisitos conjuntos de las autoridades europeas de Aviaci\u00f3n\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo querr\u00eda subrayar, por ejemplo,\n    que est\u00e1n en preparaci\u00f3n las correspondientes a los equipamientos m\u00ednimos\n    a bordo, desde el punto de vista de seguridad de vuelo, y las condiciones\n    aeron\u00e1uticas necesarias para la realizaci\u00f3n de demostraciones a\u00e9reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el cap\u00edtulo\n    de la seguridad de la navegaci\u00f3n a\u00e9rea estamos en el procedimiento para\n    incorporar los cinco requerimientos, que ya est\u00e1n publicados, de\n    regulaci\u00f3n, de seguridad y de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el cap\u00edtulo de\n    seguridad en los aeropuertos hemos desarrollado procedimientos para\n    garantizar la seguridad de las operaciones en las \u00e1reas de maniobras de\n    los aeropuertos con visibilidad reducida, seg\u00fan las recomendaciones de la\n    organizaci\u00f3n de Aviaci\u00f3n Civil y que afectan a Asturias, Barcelona,\n    Bilbao, Madrid-Barajas, San Sebasti\u00e1n, Santiago de Compostela,\n    Tenerife-Norte y Vitoria; est\u00e1n aprobadas y pendientes de publicaci\u00f3n las\n    de Coru\u00f1a, Palma, Santander y est\u00e1n en elaboraci\u00f3n Fuerteventura,\n    Granada, Ibiza, M\u00e1laga, Menorca, Pamplona, Sevilla y Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el cap\u00edtulo de\n    seguridad en los aeropuertos hemos desarrollado procedimientos para\n    garantizar la seguridad de las operaciones en las \u00e1reas de maniobras de\n    los aeropuertos con visibilidad reducida, seg\u00fan las recomendaciones de la\n    organizaci\u00f3n de Aviaci\u00f3n Civil y que afectan a Asturias, Barcelona,\n    Bilbao, Madrid-Barajas, San Sebasti\u00e1n, Santiago de Compostela,\n    Tenerife-Norte y Vitoria; est\u00e1n aprobadas y pendientes de publicaci\u00f3n las\n    de Coru\u00f1a, Palma, Santander y est\u00e1n en elaboraci\u00f3n Fuerteventura,\n    Granada, Ibiza, M\u00e1laga, Menorca, Pamplona, Sevilla y Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el cap\u00edtulo de\n    seguridad en los aeropuertos hemos desarrollado procedimientos para\n    garantizar la seguridad de las operaciones en las \u00e1reas de maniobras de\n    los aeropuertos con visibilidad reducida, seg\u00fan las recomendaciones de la\n    organizaci\u00f3n de Aviaci\u00f3n Civil y que afectan a Asturias, Barcelona,\n    Bilbao, Madrid-Barajas, San Sebasti\u00e1n, Santiago de Compostela,\n    Tenerife-Norte y Vitoria; est\u00e1n aprobadas y pendientes de publicaci\u00f3n las\n    de Coru\u00f1a, Palma, Santander y est\u00e1n en elaboraci\u00f3n Fuerteventura,\n    Granada, Ibiza, M\u00e1laga, Menorca, Pamplona, Sevilla y Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, lo que pod\u00edamos llamar el bloque de la\n    seguridad del transporte a\u00e9reo, donde Espa\u00f1a est\u00e1 dando impulso a la\n    adopci\u00f3n y publicaci\u00f3n de los c\u00f3digos europeos JAR, que son las normas\n    sobre los requisitos conjuntos de las autoridades europeas de Aviaci\u00f3n\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han adoptado normas que afectan a la certificaci\u00f3n de los\n    aviones, de sus piezas de recambio, que afectan a las operaciones de\n    transporte a\u00e9reo; se han establecido procedimientos operativos\n    espec\u00edficos para las operaciones de trabajos a\u00e9reos y agroforestales; se\n    ha armonizado la preparaci\u00f3n de las personas ligadas a estas operaciones,\n    como la regulaci\u00f3n de los conocimientos y pruebas para la obtenci\u00f3n de\n    licencias de pilotos de avi\u00f3n, sus habilitaciones, y est\u00e1n en preparaci\u00f3n\n    otras muchas porque el camino es largo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    piensa ahora en una mayor calidad, eficacia y por supuesto una mayor\n    seguridad en este tipo de transportes, y en Espa\u00f1a en ese sentido\n    contamos con AENA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000 el Ministerio\n    de Fomento puso en marcha un plan de infraestructuras 2000/2007 que\n    contempla inversiones importantes para AENA, inversiones que ir\u00e1n en el\n    sentido de la modernizaci\u00f3n de aeropuertos, de sistema de navegaci\u00f3n y de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    piensa ahora en una mayor calidad, eficacia y por supuesto una mayor\n    seguridad en este tipo de transportes, y en Espa\u00f1a en ese sentido\n    contamos con AENA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el per\u00edodo enero-junio de 2002\n    estas inversiones han superado los 66 millones de euros y entre ellas\n    est\u00e1n las realizadas en los sistemas automatizados de control de tr\u00e1fico\n    a\u00e9reo por las m\u00e1s avanzadas tecnolog\u00edas, la construcci\u00f3n del nuevo centro\n    de control de Gav\u00e0, en Barcelona, cuya obra civil estar\u00e1 terminada en el\n    a\u00f1o 2003, la nueva torre de control de M\u00e1laga, de pr\u00f3xima inauguraci\u00f3n, o\n    la participaci\u00f3n en los programas europeos de navegaci\u00f3n por sat\u00e9lite\n    Egnos y Galileo, entre otras muchas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, en el plan de infraestructuras que desarrolla\n    el Gobierno para modernizar nuestras redes de infraestructuras de\n    transporte est\u00e1 previsto invertir en infraestructura aeroportuaria 11.419\n    millones de euros en el horizonte del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [6], "calidad": [7], "medio ambiente": [1, 2, 3, 4, 5], "barcelona": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le estoy hablando de los\n    tres aspectos que usted presume que se incorporaron en Barcelona, aunque\n    ven\u00edan de Gotemburgo, tres aspectos que ten\u00edan que ser los que deber\u00edan\n    tenerse en cuenta a la hora de hablar de esa estrategia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo en Johannesburgo que en medio ambiente no habr\u00eda\n    mucho avance, es decir, usted coincide conmigo en que en la cumbre de\n    Johannesburgo se ha perdido una magnifica ocasi\u00f3n para llevar a cabo\n    todos aquellos compromisos que, derivados de la cumbre de R\u00edo de Janeiro,\n    ten\u00edan que tener su plasmaci\u00f3n, su fomento y ejecuci\u00f3n a ra\u00edz de los\n    acuerdos de la cumbre de Johannesburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga en cuenta el primer detalle que hay que\n    tener presente: para la presidencia espa\u00f1ola el medio ambiente no era una\n    prioridad, seg\u00fan se desprende de lo que dice el programa de la\n    presidencia espa\u00f1ola que ustedes elaboraron para el primer semestre del\n    a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00eda otros temas que tocar pero me parece que tenemos una comparecencia\n    suya en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente y all\u00ed los ampliaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que habla siempre de la participaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda\n    que me dijera si piensa revisar el modificado decreto del CAMA (Consejo\n    Asesor de Medio Ambiente). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, me gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si esa participaci\u00f3n que usted presume que da a las ciudadanas\n    y ciudadanos espa\u00f1oles se traduce en lo que de verdad tiene que ser:\n    organismos de colaboraci\u00f3n, como el Consejo Asesor de Medio Ambiente, o\n    la presencia en este tipo de eventos internacionales, en los que\n    indudablemente se juega la soluci\u00f3n a muchos de los problemas de Espa\u00f1a y\n    del conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensan afrontar ese\n    incremento de la ayuda oficial al desarrollo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera que el presidente del\n    Gobierno acudi\u00f3 en su calidad de miembro del Partido Popular europeo a\n    reunirse en Italia con otros presidentes de Gobierno que s\u00ed hab\u00edan\n    estado, deber\u00eda haber acudido a la cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n durante nuestra\n    presidencia de la Uni\u00f3n Europea, antes con una reuni\u00f3n previa de todas\n    las ONG europeas para poder conciliar con ellos los temas de la\n    presidencia espa\u00f1ola, y despu\u00e9s, cuando \u00e9sta acab\u00f3, con una reuni\u00f3n\n    conjunta, una cena de balance en Luxemburgo con todos los representantes\n    de las ONG europeas; por cierto, en esa cena, los representantes de las\n    ONG europeas, todos sin excepci\u00f3n, felicitaron a Espa\u00f1a por la\n    priorizaci\u00f3n del medio ambiente durante su presidencia y asimismo por los\n    logros que hab\u00eda conseguido durante la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted sabe que han tenido lugar tres reuniones preparatorias\n    en Nueva York, una reuni\u00f3n con rango ministerial en Indonesia, que Espa\u00f1a\n    ha sido incluida en el c\u00edrculo de amigos de Wally Musa para la\n    organizaci\u00f3n precisamente de esta cumbre, con un patrocinio directo del\n    Gobierno de Espa\u00f1a y una \u00faltima reuni\u00f3n en el mes de julio con el propio\n    ministro de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  S\u00f3lo quiero decir,\n    se\u00f1ora presidenta, para acabar que Espa\u00f1a, y el presidente del Gobierno\n    en su nombre, fue la que consigui\u00f3 en Monterrey precisamente ese\n    incremento por parte de la Uni\u00f3n Europea, que se ha convertido hoy en la\n    mayor aportaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en cuanto al consejo asesor de medio ambiente usted ha\n    expuesto aqu\u00ed una serie de organismos y de instituciones en los que\n    participan las organizaciones ecologistas y lo que voy a hacer va a ser\n    trasladarles la respuesta que usted ha dado para ver si es cierto o no lo\n    que dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni afirmo ni niego, lo \u00fanico que s\u00e9 es que el consejo asesor de\n    medio ambiente ha estado mucho tiempo sin reunirse, y que los once\n    miembros que hab\u00eda en el consejo asesor que usted hered\u00f3 se han quedado\n    en dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que la Oficina del clima elabore la\n    estrategia de lucha contra el cambio clim\u00e1tico o cualquier otra\n    documentaci\u00f3n que usted estime oportuna, tendr\u00eda que ser en el consejo\n    asesor de medio ambiente en el que se discutiera, en el que se\n    reflexionara y en el que se aportaran ideas sobre la estrategia de lucha\n    contra el cambio clim\u00e1tico y la estrategia espa\u00f1ola de desarrollo\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que para usted haya sido\n    prioritario... \u00a1Faltar\u00eda m\u00e1s que para el ministro de Medio Ambiente no\n    fuera prioritario! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tiene la palabra el se\u00f1or ministro de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de un\n    consejo asesor probablemente distinto, porque el CAMA es para cuestiones\n    espec\u00edficas de medio ambiente cuando no hayamos tenido una interlocuci\u00f3n\n    en otros \u00f3rganos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa pol\u00edtica de gesti\u00f3n integral de la\n    calidad de suelos en la Uni\u00f3n Europea era un tema de agenda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [24], "econom\u00eda": [23], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De nuevo\n    hoy toca poner sobre la mesa las preocupaciones, los anhelos, las\n    inquietudes, los derechos y las libertades de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tema de las mujeres cuando se hace repetitivo,\n    inevitablemente (como el machismo est\u00e1 en los poros de todos los hombres,\n    porque da igual donde se hayan ubicado pol\u00edticamente, las pautas\n    culturales desgraciadamente transversalizan las mentes de todos los seres\n    humanos m\u00e1s all\u00e1 de la propia ideolog\u00eda) genera efectos perversos, y no\n    me gustar\u00eda generarlos en los diputados de la C\u00e1mara, porque las mujeres\n    feministas lo que hemos venido anhelando a lo largo de estos a\u00f1os es\n    tener no solamente muchos aliados; no solamente muchas aliadas, sino\n    tambi\u00e9n muchos aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No te pongas\n    nerviosa, Ana, porque el feminismo no es patrimonio de nadie, y yo\n    tambi\u00e9n espero contar con la complicidad de las mujeres de la derecha,\n    que hace tan solo diez a\u00f1os negabais la mayor y ahora ten\u00e9is que\n    reconocer que la situaci\u00f3n es la que es y estoy segura de que en breve\n    estaremos en la misma senda, porque al fin y al cabo las mujeres tenemos\n    todas mucho en com\u00fan, independientemente de que seamos de derechas o de\n    izquierda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que trabajar para resolver los\n    problemas de las mujeres que ya est\u00e1n en el circuito de la violencia, que\n    viven bajo el terror, porque el terrorismo de g\u00e9nero no lo definimos as\u00ed\n    porque nos da la gana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1ntas mujeres soportan cada d\u00eda en este\n    pa\u00eds humillaciones, malos tratos o acoso, que en el puesto de trabajo va\n    unido en el caso de las mujeres al acoso sexual? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que trabajar en la direcci\u00f3n de impedir o evitar a\n    toda costa, se\u00f1or ministro, que entren m\u00e1s mujeres en el circuito de la\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres, se\u00f1or Zaplana, queremos tener esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al menos, si vamos a\n    cambiar de sitio -no s\u00e9 si de planeta o yendo al cielo cuando nos\n    muramos-, las mujeres de mi generaci\u00f3n queremos que, cuando nosotras\n    dejemos de estar aqu\u00ed, las que tengan la oportunidad de hacer pol\u00edtica y\n    de trabajar no tengan los mismos problemas que tenemos nosotras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto: la propuesta de Izquierda Unida es un pacto de Estado\n    por las mujeres, basado en el consenso de todos los grupos\n    parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay asuntos en pol\u00edtica que no pueden ser\n    instrumentalizados por ning\u00fan grupo pol\u00edtico; no se puede cabalgar sobre\n    el dolor de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que puede abrir\n    el camino de la esperanza a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que va de a\u00f1o 52 mujeres espa\u00f1olas han sido asesinadas, v\u00edctimas de\n    esta tragedia que se llama terrorismo de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2001 hubo en Espa\u00f1a\n    m\u00e1s  de 24.000 mujeres que se atrevieron a denunciar los malos tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el recodo nos encontramos, por ejemplo, que les estamos diciendo a las\n    mujeres que denuncien y ellas se atreven a denunciar, aunque seg\u00fan los\n    expertos s\u00f3lo lo hace un 10 por ciento, lo que significa que hablamos de\n    un problema de gran envergadura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho\n    visible el problema, pero nos encontramos despu\u00e9s con que las mujeres que\n    se atreven a denunciar tienen que volver a su casa con el agresor tras\n    poner la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres son asesinadas\n    mayoritariamente en ese momento, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una necesidad que la\n    responsabilidad\n    de Gobierno no puede eludir, no se puede trasladar el problema a la\n    sociedad ni se puede decir a las mujeres que se apa\u00f1en como puedan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se les puede decir a las mujeres todo lo que les estamos\n    diciendo, ustedes y nosotros, porque una mujer que sale de su casa para\n    que no la maten porque est\u00e1 recibiendo una paliza mortal, si deja all\u00ed a\n    sus hijos, se queda sin ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente -adem\u00e1s no me lo he inventado yo,\n    hay mucha literatura- que el Poder Judicial espa\u00f1ol no es el poder\n    judicial ingl\u00e9s ni el que nos gustar\u00eda a todos y a las mujeres, y es\n    evidente que los jueces tambi\u00e9n est\u00e1n transversalizados por esas pautas\n    culturales; si lo estamos las mujeres tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las mujeres no\n    hubi\u00e9ramos asumido el machismo, se\u00f1or\u00edas, ya hubi\u00e9semos asaltado el poder\n    al 50 por ciento hace tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que es tan potente la\n    ideolog\u00eda patriarcal que las mujeres tambi\u00e9n la han asumido durante mucho\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le\n    escuch\u00e9 a usted decir el primer d\u00eda, cuando hablaba de las pol\u00edticas de\n    igualdad, que iba a trabajar con las mujeres, pero precipitadamente usted\n    presenta ayer un paquete de medidas -no s\u00e9 con qu\u00e9 mujeres lo ha\n    trabajado usted- que es err\u00f3neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi punto de vista lo correcto hubiera\n    sido empezar corrigiendo el rumbo de la nave y permitiendo que se oiga a\n    las que estamos m\u00e1s afectadas por esta situaci\u00f3n, que somos las mujeres,\n    que estamos organizadas, que no hemos desaparecido, que administramos\n    nuestro tiempo desde el feminismo como nos viene bien y como nos\n    conviene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que colocar en lugar prioritario\n    este asunto porque el ministro de Econom\u00eda tendr\u00e1 que incluir en los\n    presupuestos el terrorismo de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le\n    escuch\u00e9 a usted decir el primer d\u00eda, cuando hablaba de las pol\u00edticas de\n    igualdad, que iba a trabajar con las mujeres, pero precipitadamente usted\n    presenta ayer un paquete de medidas -no s\u00e9 con qu\u00e9 mujeres lo ha\n    trabajado usted- que es err\u00f3neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Partido Popular tiene que bajarse en este caso de\n    sus posiciones, tiene que poner a las mujeres por encima de los intereses\n    partidistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [6], "igualdad": [7], "mujeres": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Debo a\u00f1adir que nunca se hab\u00eda realizado un esfuerzo tan\n    importante y probablemente -probablemente no, con toda seguridad- hay que\n    profundizar e intensificar much\u00edsimo m\u00e1s los esfuerzos, como dec\u00eda su\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed se ha hablado de eso que\n    hemos venido denominando el dispositivo de alarma, que me parece muy\n    importante porque para las mujeres que denuncian, como medida cautelar se\n    les puede conceder autom\u00e1ticamente y sirve como garant\u00eda de su seguridad\n    y tambi\u00e9n como una medida clar\u00edsima de disuasi\u00f3n para el agresor que,\n    l\u00f3gicamente,\n    si sabe que hay un mecanismo de aviso por parte de la presunta v\u00edctima, al\n    menos deseamos que condicione sus actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen\n    en estos momentos 70 oficinas de asistencia a las v\u00edctimas y 260 centros\n    de acogida cofinanciados por el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales;\n    las casas de acogida y los pisos tutelados han tenido un incremento del\n    presupuesto p\u00fablico del 57 por ciento en los \u00faltimos a\u00f1os, tienen una\n    dotaci\u00f3n presupuestaria superior; se ha puesto en funcionamiento 323\n    programas para la atenci\u00f3n a mujeres v\u00edctimas de la violencia en\n    colaboraci\u00f3n con las ONG y con las comunidades aut\u00f3nomas; se han hecho\n    campa\u00f1as informativas y de sensibilizaci\u00f3n importantes, y podr\u00eda seguir\n    mencionando un n\u00famero important\u00edsimo de medidas que se han puesto en\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido apunt\u00e9 ayer la posibilidad de propiciar que las\n    mujeres que se ven obligadas o que se tienen que ver obligadas a\n    abandonar el lugar de residencia puedan recibir una ayuda que compense\n    los gastos ocasionados por el traslado de residencia y las dificultades\n    de incorporarse a un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quise completar esa iniciativa proponiendo bonificaciones\n    espec\u00edficas a la contrataci\u00f3n de estas mujeres cuando se encuentran en\n    esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed se ha hablado de eso que\n    hemos venido denominando el dispositivo de alarma, que me parece muy\n    importante porque para las mujeres que denuncian, como medida cautelar se\n    les puede conceder autom\u00e1ticamente y sirve como garant\u00eda de su seguridad\n    y tambi\u00e9n como una medida clar\u00edsima de disuasi\u00f3n para el agresor que,\n    l\u00f3gicamente,\n    si sabe que hay un mecanismo de aviso por parte de la presunta v\u00edctima, al\n    menos deseamos que condicione sus actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen\n    en estos momentos 70 oficinas de asistencia a las v\u00edctimas y 260 centros\n    de acogida cofinanciados por el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales;\n    las casas de acogida y los pisos tutelados han tenido un incremento del\n    presupuesto p\u00fablico del 57 por ciento en los \u00faltimos a\u00f1os, tienen una\n    dotaci\u00f3n presupuestaria superior; se ha puesto en funcionamiento 323\n    programas para la atenci\u00f3n a mujeres v\u00edctimas de la violencia en\n    colaboraci\u00f3n con las ONG y con las comunidades aut\u00f3nomas; se han hecho\n    campa\u00f1as informativas y de sensibilizaci\u00f3n importantes, y podr\u00eda seguir\n    mencionando un n\u00famero important\u00edsimo de medidas que se han puesto en\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se han hecho planes por la igualdad, pero ning\u00fan plan concreto\n    y espec\u00edfico para luchar contra la violencia dom\u00e9stica, y se habr\u00e1n\n    podido adoptar medidas en otro momento, pero no quiero abrir pol\u00e9mica,\n    solamente quiero establecer un razonamiento que es rigurosamente cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Espero que sea el principio de una nueva era, en la que el\n    ministro de Trabajo y Asuntos Sociales mantenga esta actitud que, por\n    otra parte, reconforta y abre caminos de esperanza para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pacto de Estado por las mujeres, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que nadie ha dicho que el Partido Popular no haya hecho nada en\n    pol\u00edticas de igualdad, porque es imposible decir eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA CALIDAD DE LOS\n    SERVICIOS DEL AEROPUERTO DE EL PRAT.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [9], "transporte": [10, 11], "calidad": [6, 7], "empresas": [8], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El aeropuerto de El Prat, de Barcelona, es el que ha registrado un mayor\n    crecimiento a lo largo de los \u00faltimos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da la real impresi\u00f3n -certeza, en\n    realidad- de que la joya de la corona como aeropuerto es otra -cosa que\n    sabemos y aceptamos-, pero se intuye que no hay ning\u00fan tipo de cari\u00f1o o\n    inter\u00e9s especial en que exista realmente la imagen de que el desarrollo\n    del plan director tiene una buena marcha y pretende consagrar al\n    aeropuerto de Barcelona con un prestigio internacional orientado hacia la\n    zona mediterr\u00e1nea, que es lo que se ve m\u00e1s factible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    comisi\u00f3n visit\u00f3 el aeropuerto de Barcelona cuando el se\u00f1or Arg\u00fcelles era\n    director de AENA y vimos el desarrollo de las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Barcelona\n    hay denuncias que se refieren a las deficiencias del aire acondicionado,\n    cosa que reconoce AENA contestando en una carta en un medio de\n    comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco ve\u00edamos por televisi\u00f3n a un se\u00f1or que se quejaba\n    de que acababa de llegar a Barcelona desde Madrid y le avisaban que las\n    maletas de su vuelo sal\u00edan por la cinta n\u00famero 3, pero por la cinta 14\n    tambi\u00e9n sal\u00edan maletas del mismo avi\u00f3n, al igual que por la cinta 8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1or ministro, que yo estoy en una l\u00ednea algo distinta, pero\n    en la moci\u00f3n que presente nuestro grupo vamos a plantear una tem\u00e1tica que\n    pueda ser apoyada por todos los grupos de la C\u00e1mara para buscar una\n    soluci\u00f3n definitiva a algunas cosas no s\u00f3lo para el aeropuerto de\n    Barcelona, sino tambi\u00e9n aplicable a otros aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El t\u00edtulo de la interpelaci\u00f3n es: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    tiene previsto adoptar el Gobierno para mejorar la calidad de los\n    servicios del aeropuerto de El Prat? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se critica la falta de limpieza y de calidad en la\n    prestaci\u00f3n de los servicios de tierra; situaciones que han sido\n    reconocidas incluso por el propio ente p\u00fablico AENA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad puede ser de las empresas de\n    handling, de las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas, de AENA y la falta de informaci\u00f3n en\n    el funcionamiento menor, no ya la gran informaci\u00f3n del aeropuerto,\n    responsabilidad compartida tambi\u00e9n de las mismas compa\u00f1\u00edas, pero siempre\n    AENA es su gestor principal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco ve\u00edamos por televisi\u00f3n a un se\u00f1or que se quejaba\n    de que acababa de llegar a Barcelona desde Madrid y le avisaban que las\n    maletas de su vuelo sal\u00edan por la cinta n\u00famero 3, pero por la cinta 14\n    tambi\u00e9n sal\u00edan maletas del mismo avi\u00f3n, al igual que por la cinta 8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejando a un lado el plan director, porque quiero hablar del\n    funcionamiento actual, hemos de decir que el calendario marca a lo largo\n    del a\u00f1o diversas fechas en que hay aglomeraciones en los aeropuertos, al\n    igual que en otros medios de transporte, como en Navidad, fin de a\u00f1o,\n    Semana Santa, puentes de fin semana notables, vacaciones de verano con\n    d\u00edas punta a finales o a primeros de mes o a finales de quincena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos le\u00eddo los siguientes titulares:\n    retrasos de hora y media para recoger maletas en El Prat; El Prat esconde\n    las maletas para minimizar el caos de los equipajes; AENA califica de\n    deficiente la actuaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de transporte de maletas \u00bfFalta\n    gente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [13, 14], "transporte": [15], "calidad": [11, 12], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En estos momentos, se\u00f1or Sed\u00f3, el principal problema en Barcelona, y\n    tambi\u00e9n el principal motivo de esperanza, es que este Gobierno va a hacer\n    de un aeropuerto que ten\u00eda una capacidad m\u00e1xima de 20 millones de\n    pasajeros, un aeropuerto para 40 millones de pasajeros en el horizonte de\n    los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que tener cierta capacidad y\n    sentido com\u00fan para interpretar las cosas que est\u00e1n pasando en Barcelona y\n    que tienen que ver con el proceso en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe, porque lo ha demostrado en muchas intervenciones, que el\n    plan director del aeropuerto de Barcelona compromete inversiones de 1.800\n    millones de euros; la modernizaci\u00f3n compromete, se lo subrayo, 1.800\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que entre 1992 y\n    1999, a\u00f1os en los que su grupo tambi\u00e9n tuvo alguna influencia en el\n    Gobierno de la \u00e9poca, se invirtieron en el aeropuerto de Barcelona 80\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda cree que el problema es que se pierden las maletas,\n    que es un problema, pero deber\u00eda comenzar por el principio y reconocer\n    que las carencias derivadas de la insuficiente infraestructura de un\n    aeropuerto inapropiado para Barcelona las est\u00e1 resolviendo el Gobierno\n    que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, en este\n    momento est\u00e1n en marcha proyectos por 1.059 millones de euros en el\n    aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Barcelona hay dos concesionarios: Iberia y\n    Eurohandling, y adem\u00e1s Spanair se presta a s\u00ed misma el handling. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n porque en Barcelona se sufrieron\n    las consecuencias de las demoras de los principales aeropuertos europeos,\n    que hizo que aquello saliera en los titulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a decir lo que\n    va a hacer este ministerio: va a sacar a concurso una concesi\u00f3n m\u00e1s de\n    handling en los aeropuertos de Barcelona y de Madrid, adem\u00e1s de sacar a\n    concurso las concesiones cuando venzan, de tal manera que en Madrid y en\n    Barcelona pasaremos de dos a tres concesionarios de handling. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello estamos demostrando una\n    razonable voluntad de contribuir a hacer del aeropuerto de Barcelona el\n    aeropuerto que necesitan Catalu\u00f1a y Espa\u00f1a, un gran aeropuerto hub, un\n    gran aeropuerto internacional, un gran aeropuerto que tenga capacidad\n    para atender a los pasajeros que Barcelona genere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de los\n    aeropuertos espa\u00f1oles en 1996 era de carencia de infraestructuras; de\n    infraestructura de terminales para los pasajeros, de infraestructura en\n    el campo de vuelo en las pistas, por eso en Barcelona hay que hacer una\n    tercera o en Madrid otras dos, e insuficiente estructura de navegaci\u00f3n\n    a\u00e9rea, por eso seguimos dot\u00e1ndonos de nuevos controladores y mejores\n    equipos de control del tr\u00e1fico a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es muy importante hoy, al hablar de la calidad en\n    los aeropuertos, no confundir los problemas de infraestructura con los\n    problemas de los operadores que utilizan esa infraestructura -las\n    compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas- o con los problemas derivados de los que prestan\n    servicios complementarios en los aeropuertos, como la navegaci\u00f3n a\u00e9rea\n    que desarrolla AENA a trav\u00e9s de los controladores, o lo que se considera\n    la asistencia en tierra o handling. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esto se tienen que derivar consecuencias, se\u00f1or Sed\u00f3; se tienen que\n    derivar consecuencias porque no se puede prestar la misma calidad de\n    servicios cuando se est\u00e1n haciendo o remodelando infraestructuras que\n    cuando se tiene el aeropuerto terminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a decir lo que\n    va a hacer este ministerio: va a sacar a concurso una concesi\u00f3n m\u00e1s de\n    handling en los aeropuertos de Barcelona y de Madrid, adem\u00e1s de sacar a\n    concurso las concesiones cuando venzan, de tal manera que en Madrid y en\n    Barcelona pasaremos de dos a tres concesionarios de handling. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de los\n    aeropuertos espa\u00f1oles en 1996 era de carencia de infraestructuras; de\n    infraestructura de terminales para los pasajeros, de infraestructura en\n    el campo de vuelo en las pistas, por eso en Barcelona hay que hacer una\n    tercera o en Madrid otras dos, e insuficiente estructura de navegaci\u00f3n\n    a\u00e9rea, por eso seguimos dot\u00e1ndonos de nuevos controladores y mejores\n    equipos de control del tr\u00e1fico a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu\n    se\u00f1or\u00eda y su grupo comparten el modelo europeo de liberalizaci\u00f3n del\n    transporte a\u00e9reo que en estos momentos forma parte del marco de\n    funcionamiento del sistema a\u00e9reo y aeroportuario espa\u00f1ol y del sistema de\n    competencia entre compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cuanto a la p\u00e9rdida de maletas que pueden venir de otros\n    aeropuertos no hemos considerado el tema de seguridad, pues hay unas\n    normas de seguridad que dicen maleta y viajero en el mismo avi\u00f3n y ha\n    habido muchas maletas que han llegado desde su destino en avi\u00f3n dos horas\n    despu\u00e9s, que no fueron con los pasajeros, llegaron luego, y en Barcelona\n    nadie avisaba a los pasajeros de que por las circunstancias que fuesen\n    las maletas no llegaban hasta dos o tres horas despu\u00e9s y mientras la\n    gente esperando en el aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo mucha informaci\u00f3n y se lo agradezco, usted me la facilita (cuando yo\n    le pregunto me da informaci\u00f3n), del aeropuerto de Barcelona tengo muchas\n    p\u00e1ginas, y no s\u00f3lo de este aeropuerto sino de los dem\u00e1s aeropuertos de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi intervenci\u00f3n ha venido a decir y se la voy a resumir leyendo\n    unas palabras recogidas del honorable president de la Generalitat Pujol\n    que dijo hace pocos d\u00edas en un acto que hubo en el puerto de Barcelona,\n    al que parece ser esperaban que usted fuese y no pudo ir, no lo ten\u00eda\n    previsto o hubo una confusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1or ministro, he venido a decir que hay unas obras emblem\u00e1ticas\n    como la nueva terminal y la tercera pista, \u00e9sta por su historia, que no\n    se ven y como no se ven la gente dice que no pasa nada; muchos usuarios\n    del aeropuerto de Barcelona no ven crecer nada pero en otros aeropuertos\n    s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras que se est\u00e1n haciendo de los aparcamientos es una cosa\n    imbuida dentro de la terminal antigua, y la ampliaci\u00f3n por un lateral de\n    una terminal o del otro lado la de aviaci\u00f3n general no son las grandes\n    obras de lanzamiento que se esperan del aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la p\u00e9rdida de maletas que pueden venir de otros\n    aeropuertos no hemos considerado el tema de seguridad, pues hay unas\n    normas de seguridad que dicen maleta y viajero en el mismo avi\u00f3n y ha\n    habido muchas maletas que han llegado desde su destino en avi\u00f3n dos horas\n    despu\u00e9s, que no fueron con los pasajeros, llegaron luego, y en Barcelona\n    nadie avisaba a los pasajeros de que por las circunstancias que fuesen\n    las maletas no llegaban hasta dos o tres horas despu\u00e9s y mientras la\n    gente esperando en el aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "barcelona": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se van a ver las obras muy pronto; las obras en el\n    aeropuerto de Barcelona se van a ver antes de que termine este a\u00f1o, y\n    algunos seguir\u00e1n con el mismo disco, porque nunca han tenido otro disco\n    ni les interesa otro disco, y ojo con cu\u00e1l es el destino final de esa\n    estrategia, de la estrategia del disco rayado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros estamos en la estrategia de la esperanza; de la esperanza basada en\n    las realidades; de realidades que se apoyan en una gesti\u00f3n econ\u00f3mica que\n    permite hoy allegar recursos para financiar todas las inversiones, en\n    Barcelona, en Madrid y en el resto de los aeropuertos de la red espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la ventaja de nuestro proyecto, se\u00f1or Sed\u00f3, que podemos acudir a\n    cualquier aeropuerto de la geograf\u00eda espa\u00f1ola y explicar lo que estamos\n    haciendo sin necesidad de que alguien nos diga que lo que hacemos en\n    Barcelona le quita inversi\u00f3n a lo que hacemos en otra capital espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir que ahora los problemas del aeropuerto de Barcelona,\n    reales, que padecieron en agosto unos miles de ciudadanos y que se\n    atajaron inmediatamente son la se\u00f1al del caos, la se\u00f1al del agravio, de\n    la marginaci\u00f3n, del abandono y como se dice aqu\u00ed de la falta de inter\u00e9s,\n    eso, se\u00f1or Sed\u00f3, era falso ese d\u00eda y sigue siendo falso hoy al o\u00edr sus\n    palabras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros estamos en la estrategia de la esperanza; de la esperanza basada en\n    las realidades; de realidades que se apoyan en una gesti\u00f3n econ\u00f3mica que\n    permite hoy allegar recursos para financiar todas las inversiones, en\n    Barcelona, en Madrid y en el resto de los aeropuertos de la red espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020911_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Naturalmente nosotros lo que deseamos es que, ante\n    esa situaci\u00f3n y ante esa amenaza, el Consejo de Seguridad de las Naciones\n    Unidas asuma sus responsabilidades y las asuma con todas sus\n    consecuencias, porque lo que se est\u00e1 vulnerando son las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    ejemplo, que la ecuaci\u00f3n crecimiento econ\u00f3mico m\u00e1s equilibrio\n    presupuestario era posible; que la ecuaci\u00f3n rebaja fiscal individual con\n    incremento de la recaudaci\u00f3n era posible y que el ajuste presupuestario\n    de austeridad en el gasto no s\u00f3lo es compatible con el incremento de\n    gasto social y el incremento de las inversiones, sino que es la \u00fanica\n    manera de garantizar su crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, estos presupuestos tienen unas iniciativas\n    espec\u00edficas prioritarias: la que ya les he dicho de rebaja de impuestos,\n    la seguridad y la justicia articuladas en torno al plan de acci\u00f3n contra\n    la delincuencia, m\u00e1s dotaci\u00f3n de Guardia Civil y de Polic\u00eda Nacional, m\u00e1s\n    dotaci\u00f3n para la justicia y establecimiento de juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO\n    ACEPTA UNA LEY INTEGRAL PARA COMBATIR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES\n    COMO LE PIDEN TODOS LOS GRUPOS DE LA OPOSICI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, en nuestro pa\u00eds se producen 100 denuncias cada d\u00eda por malos\n    tratos contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su grupo se\n    qued\u00f3 solo rechazando esa iniciativa, iniciativa que es una aspiraci\u00f3n de\n    muchas asociaciones y de muchas organizaciones y que tiene detr\u00e1s mucha\n    lucha de mujeres para acabar con esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su grupo se\n    qued\u00f3 solo rechazando esa iniciativa, iniciativa que es una aspiraci\u00f3n de\n    muchas asociaciones y de muchas organizaciones y que tiene detr\u00e1s mucha\n    lucha de mujeres para acabar con esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 no acepta que haya una ley que refuerce derechos, que haga pol\u00edtica\n    preventiva en materia educativa y en materia de publicidad, que refuerce\n    las garant\u00edas jur\u00eddicas y que mejore medidas sociales y en el \u00e1mbito\n    laboral para tantas mujeres que tienen un destino comprometido como\n    consecuencia de la violencia y del mal trato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No perdamos mucho tiempo: que exista en cuatro\n    meses una ley integral contra la violencia de g\u00e9nero, a la que usted se\n    comprometi\u00f3, que quiere la sociedad y que es el recurso m\u00e1s eficaz para\n    acabar contra este permanente atentado a los derechos humanos que sufren\n    tantas mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 lo que vale en\n    campa\u00f1a electoral no vale ahora, que estamos en el desarrollo de la\n    legislatura y hay un clamor social para que exista esa ley integral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley es un mandato a\n    toda una sociedad, marca una direcci\u00f3n pol\u00edtica y eleva el rango del\n    compromiso social de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Queremos medidas concretas y queremos mejorar situaciones\n    concretas para ayudar a las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTEMPLA EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO RESPECTO A LA EJECUCI\u00d3N DE LA AUTOV\u00cdA ENTRE LAS\n    LOCALIDADES VALLISOLETANAS DE LAGUNA DE DUERO Y BOECILLO (N-601) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [1], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde la conexi\u00f3n por autov\u00eda a\n    Salamanca hasta la nueva terminal aeroportuaria, el hist\u00f3rico impulso al\n    tren de alta velocidad o el desdoblamiento ejecutado ya o en marcha de la\n    N-122 hacia Zamora y hacia Soria, la evaluaci\u00f3n ambiental de las rondas\n    exteriores Sur y Este de la capital o el compromiso de desdoblar la N-601\n    hasta Le\u00f3n, comenzando por los accesos al aeropuerto; estas entre otras\n    acciones de envergadura y repercusi\u00f3n\n    social que vertebran provincia y comunidad y que nos sit\u00faan como eje de\n    comunicaciones del noroeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hab\u00eda un proyecto, la conversi\u00f3n en\n    autov\u00eda del tramo Laguna-Boecillo, de la N-601, que no pod\u00eda quedar\n    relegado; el tercer acceso m\u00e1s transitado a la capital, dando servicio a\n    zonas de alta actividad industrial, expansi\u00f3n residencial y de ocio y\n    desde luego el hecho de llevar la autov\u00eda a las puertas mismas del parque\n    tecnol\u00f3gico de Boecillo, uno de nuestros emblemas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda recordaba que en el mes de julio se ha puesto\n    en servicio la autov\u00eda por desdoblamiento entre Valladolid y Tudela de\n    Duero, en el tramo de la 122 que entronca en Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hablamos del tramo Laguna de Duero-Boecillo, que est\u00e1, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cuando afirma en la\n    introducci\u00f3n de su pregunta que el Gobierno y el Ministerio de Fomento\n    contemplan de una manera global el conjunto de necesidades no s\u00f3lo de\n    Valladolid como municipio capital de Castilla y Le\u00f3n sino de lo que hoy\n    es ya una gran conurbaci\u00f3n en torno a Valladolid, que afecta tambi\u00e9n a\n    los municipios lim\u00edtrofes, de tal manera que ya estamos en fase de\n    realizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo se la he dado de una manera sencilla: es la\n    propia empresa la que decide que la botadura de un segundo buque, de una\n    serie de cinco, se haga como un acto estrictamente empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vea\n    usted pol\u00edtica donde no la hay y sobre todo preoc\u00fapese por hacer pol\u00edtica\n    de lealtades institucionales, que es la que el Gobierno vasco debe hacer\n    con el Gobierno de Espa\u00f1a, con el Estado de derecho en Espa\u00f1a y, en\n    definitiva, con la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Una de las apuestas m\u00e1s decididas es la ampliaci\u00f3n de las plantillas de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para que garanticen la\n    presencia en barrios, comercios, zonas tur\u00edsticas, que supone 20.000\n    nuevos polic\u00edas y guardias civiles entre este a\u00f1o y el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 dispuesto a hacer un esfuerzo en materia de\n    seguridad y seguro que tambi\u00e9n lo va a hacer la comunidad aut\u00f3noma, como\n    es evidente, desde la colaboraci\u00f3n, aunque cada uno lo tiene que\n    desarrollar en el \u00e1mbito de sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estoy seguro de que lo\n    que nos importa a todos es el objetivo final, que es incrementar la\n    seguridad en todas nuestras ciudades y pueblos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "educaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "datos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El descenso de la natalidad en nuestro pa\u00eds ha tra\u00eddo la reducci\u00f3n del\n    n\u00famero de alumnos en las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente, aquellos\n    que donde gobiernan no tienen la m\u00e1s m\u00ednima sensibilidad por la educaci\u00f3n\n    son los que salen a la palestra para falsear datos actuales, intentando\n    sembrar confusi\u00f3n en la opini\u00f3n p\u00fablica, en definitiva, no diciendo la\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, llamamos gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n al gasto destinado a\n    educaci\u00f3n por las administraciones y universidades p\u00fablicas proveniente\n    de fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este gasto p\u00fablico debe reflejar varios aspectos: el\n    gasto educativo del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura; el gasto efectuado\n    por las consejer\u00edas de educaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas; el gasto\n    de las universidades p\u00fablicas; otros gastos de otros ministerios y otras\n    consejer\u00edas de comunidades aut\u00f3nomas; el gasto efectuado por las\n    administraciones locales y gastos de otros organismos aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de ello, el Gobierno actual no\n    solamente no ha reducido el presupuesto destinado a educaci\u00f3n sino que lo\n    ha aumentado, igual que ha aumentado el n\u00famero de profesores y el importe\n    total de lo destinado a becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio que usted preside avanza en la profunda convicci\u00f3n de que la\n    inversi\u00f3n en educaci\u00f3n es un bien para el futuro y de que la educaci\u00f3n es\n    determinante para el porvenir de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    muy significativo comprobar las diferencias existentes entre unas\n    comunidades aut\u00f3nomas y otras a la hora de aportar fondos para la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda, por ejemplo, gasta 1.800 euros por alumno y a\u00f1o, y su\n    gasto en educaci\u00f3n viene descendiendo progresivamente desde 1993,\n    mientras que Navarra invierte 3.700 por alumno y a\u00f1o, seguida de cerca\n    por comunidades como La Rioja o Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente, aquellos\n    que donde gobiernan no tienen la m\u00e1s m\u00ednima sensibilidad por la educaci\u00f3n\n    son los que salen a la palestra para falsear datos actuales, intentando\n    sembrar confusi\u00f3n en la opini\u00f3n p\u00fablica, en definitiva, no diciendo la\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto, se\u00f1ora ministra, todos deseamos conocer con rigor y\n    claridad cu\u00e1l ha sido el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n desde 1996 hasta la\n    actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2, 3], "educaci\u00f3n": [5, 6], "datos": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, tengo que\n    decirle, se\u00f1or\u00eda, que en Espa\u00f1a, en la \u00faltima d\u00e9cada de 1992-1993 al\n    curso actual el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n se ha incrementado en un 24\n    por ciento y el n\u00famero de alumnos ha descendido en un 12 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    relaci\u00f3n entre incremento de gasto y descenso del n\u00famero de alumnos nos\n    sit\u00faa a la cabeza de los pa\u00edses de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s es desde\n    el curso 1996-1997 cuando se est\u00e1 produciendo un desarrollo m\u00e1s positivo\n    de esa relaci\u00f3n, es decir, cuando se est\u00e1 produciendo un mayor incremento\n    de gasto y un mayor descenso del n\u00famero de alumnos es precisamente desde\n    el curso 1996-1997, y tengo que decirle, se\u00f1or\u00eda, utilizando las\n    categor\u00edas orteguianas, que no habr\u00e1 hombre noble que sea capaz de negar\n    esa evidencia que ofrecen los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1996, por ejemplo,\n    hasta la actualidad el incremento de gasto ha sido del 40,92 por ciento,\n    y en ese per\u00edodo de tiempo el n\u00famero de alumnos ha descendido en 715.591. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s es desde\n    el curso 1996-1997 cuando se est\u00e1 produciendo un desarrollo m\u00e1s positivo\n    de esa relaci\u00f3n, es decir, cuando se est\u00e1 produciendo un mayor incremento\n    de gasto y un mayor descenso del n\u00famero de alumnos es precisamente desde\n    el curso 1996-1997, y tengo que decirle, se\u00f1or\u00eda, utilizando las\n    categor\u00edas orteguianas, que no habr\u00e1 hombre noble que sea capaz de negar\n    esa evidencia que ofrecen los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, tengo que\n    decirle, se\u00f1or\u00eda, que en Espa\u00f1a, en la \u00faltima d\u00e9cada de 1992-1993 al\n    curso actual el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n se ha incrementado en un 24\n    por ciento y el n\u00famero de alumnos ha descendido en un 12 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos en cuenta esta relaci\u00f3n, el incremento de la financiaci\u00f3n\n    p\u00fablica en la educaci\u00f3n, que adem\u00e1s est\u00e1 el de las familias -y ahora\n    hablar\u00e9 de ello un momento-, se eleva a un 53 por ciento en t\u00e9rminos de\n    gasto por alumno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "sistema educativo": [14], "educaci\u00f3n": [10], "datos": [7, 8, 9], "ense\u00f1anza": [11, 12, 13]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, yo creo que la cifra m\u00e1s significativa es la\n    de este curso escolar, cuyos datos y cifras acabamos de presentar, y es\n    que estamos ante una reducci\u00f3n de 50.000 alumnos en la media del conjunto\n    del sistema educativo espa\u00f1ol y en cambio estamos ante un incremento de\n    9.000 profesores frente a esa reducci\u00f3n de 50.000 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reducci\u00f3n de alumnos se produce de manera desigual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reducci\u00f3n\n    total de 50.000 alumnos, y solamente en los segmentos y en los per\u00edodos\n    educativos de educaci\u00f3n infantil, donde cada vez se van escolarizando m\u00e1s\n    alumnos, se produce un incremento, y en formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n se\n    ha producido un incremento como resultado del prestigio de estas\n    ense\u00f1anzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El saldo total es de 50.000 alumnos menos y 9.000 profesores\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido tambi\u00e9n tengo que decir que la relaci\u00f3n media entre\n    el n\u00famero de profesores y el n\u00famero de alumnos es inferior dependiendo de\n    qu\u00e9 centros se trate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, los datos indican que se ha ido reduciendo significativamente la\n    ratio profesor-alumno en todos los centros de ense\u00f1anza, con el resultado\n    que le he indicado: mejor en la ense\u00f1anza p\u00fablica, en menor medida en la\n    ense\u00f1anza privada en todos sus aspectos, y en la que la ratio de alumnos\n    por profesor est\u00e1 m\u00e1s elevada, aunque tambi\u00e9n ha descendido, ha sido en\n    la ense\u00f1anza concertada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, 50.000 alumnos menos, 9.000\n    profesores m\u00e1s son los datos y cifras para este curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, yo creo que la cifra m\u00e1s significativa es la\n    de este curso escolar, cuyos datos y cifras acabamos de presentar, y es\n    que estamos ante una reducci\u00f3n de 50.000 alumnos en la media del conjunto\n    del sistema educativo espa\u00f1ol y en cambio estamos ante un incremento de\n    9.000 profesores frente a esa reducci\u00f3n de 50.000 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, los datos indican que se ha ido reduciendo significativamente la\n    ratio profesor-alumno en todos los centros de ense\u00f1anza, con el resultado\n    que le he indicado: mejor en la ense\u00f1anza p\u00fablica, en menor medida en la\n    ense\u00f1anza privada en todos sus aspectos, y en la que la ratio de alumnos\n    por profesor est\u00e1 m\u00e1s elevada, aunque tambi\u00e9n ha descendido, ha sido en\n    la ense\u00f1anza concertada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, 50.000 alumnos menos, 9.000\n    profesores m\u00e1s son los datos y cifras para este curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reducci\u00f3n\n    total de 50.000 alumnos, y solamente en los segmentos y en los per\u00edodos\n    educativos de educaci\u00f3n infantil, donde cada vez se van escolarizando m\u00e1s\n    alumnos, se produce un incremento, y en formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n se\n    ha producido un incremento como resultado del prestigio de estas\n    ense\u00f1anzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la ense\u00f1anza p\u00fablica la ratio\n    profesor-alumno es inferior, m\u00e1s adecuada, y en cambio en la ense\u00f1anza\n    concertada de titularidad privada esta relaci\u00f3n es superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ense\u00f1anza\n    privada, tanto en su titularidad como en su gesti\u00f3n y financiaci\u00f3n, se\n    sit\u00faa a caballo entre los dos tipos de ense\u00f1anza anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, los datos indican que se ha ido reduciendo significativamente la\n    ratio profesor-alumno en todos los centros de ense\u00f1anza, con el resultado\n    que le he indicado: mejor en la ense\u00f1anza p\u00fablica, en menor medida en la\n    ense\u00f1anza privada en todos sus aspectos, y en la que la ratio de alumnos\n    por profesor est\u00e1 m\u00e1s elevada, aunque tambi\u00e9n ha descendido, ha sido en\n    la ense\u00f1anza concertada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, yo creo que la cifra m\u00e1s significativa es la\n    de este curso escolar, cuyos datos y cifras acabamos de presentar, y es\n    que estamos ante una reducci\u00f3n de 50.000 alumnos en la media del conjunto\n    del sistema educativo espa\u00f1ol y en cambio estamos ante un incremento de\n    9.000 profesores frente a esa reducci\u00f3n de 50.000 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, la pasada cumbre de Johannesburgo sobre\n    desarrollo sostenible no ha respondido indudablemente a las expectativas\n    puestas en ella y sobre sus resultados se ha cernido una sombra de\n    decepci\u00f3n, ya que era sin duda una gran ocasi\u00f3n para aportar compromisos\n    concretos en el \u00e1mbito de la sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ha sido bajo presidencia espa\u00f1ola, y en el marco\n    de preparaci\u00f3n, cuando se han adoptado las conclusiones en los consejos\n    de Medio Ambiente, de Desarrollo y de Asuntos Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, bajo\n    presidencia espa\u00f1ola se ha aprobado la estrategia exterior europea en\n    materia de desarrollo sostenible; se han acordado las iniciativas\n    europeas, despu\u00e9s defendidas en la cumbre, en materia de agua,\n    saneamiento y energ\u00eda, adem\u00e1s de las actividades que en el futuro podr\u00e1n\n    desarrollarse en materia de salud y de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    posiciones europeas que se han defendido han tenido que ver b\u00e1sicamente\n    con pol\u00edticas que favorecieran la sostenibilidad en cuanto a los patrones\n    de consumo y de producci\u00f3n, energ\u00eda, gesti\u00f3n sostenible de los recursos\n    naturales, biodiversidad, as\u00ed como medidas para detener la degradaci\u00f3n\n    del medio ambiente, el buen gobierno, la gobernanza, la protecci\u00f3n de los\n    derechos humanos e igualdad del hombre y la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Otra prueba de la sensibilidad de este Gobierno con el medio ambiente\n    podr\u00eda ser, por ejemplo, la aprobaci\u00f3n de un plan de residuos y tambi\u00e9n,\n    c\u00f3mo no, el que recientemente se haya aprobado un Plan nacional forestal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [2], "medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, el art\u00edculo 45.2 de la Constituci\u00f3n\n    establece que los poderes p\u00fablicos velar\u00e1n por la utilizaci\u00f3n racional de\n    todos los recursos naturales con el fin de proteger y mejorar la calidad\n    de vida y defender y restaurar el medio ambiente, apoy\u00e1ndose en la\n    indispensable solidaridad colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constituyendo el agua un recurso\n    natural, su disponibilidad debe ser objeto de una adecuada planificaci\u00f3n\n    que posibilite su uso racional en armon\u00eda con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, el art\u00edculo 45.2 de la Constituci\u00f3n\n    establece que los poderes p\u00fablicos velar\u00e1n por la utilizaci\u00f3n racional de\n    todos los recursos naturales con el fin de proteger y mejorar la calidad\n    de vida y defender y restaurar el medio ambiente, apoy\u00e1ndose en la\n    indispensable solidaridad colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los distintos ejes que\n    suponen estas inversiones son proyectos de regulaci\u00f3n general,\n    modernizaci\u00f3n de regad\u00edos, abastecimiento, saneamiento y depuraci\u00f3n,\n    acondicionamiento de cauces, prevenci\u00f3n de avenidas, restauraci\u00f3n\n    hidrol\u00f3gica forestal y programas de control y calidad de aguas\n    superficiales y subterr\u00e1neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE\n    PREVISTO LLEVAR A CABO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE PARA LA\n    ELIMINACI\u00d3N DE EDIFICACIONES EN EL DOMINIO P\u00daBLICO MAR\u00cdTIMO-TERRESTRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "medio ambiente": [0], "calidad": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tenemos constancia de que uno de los objetivos principales\n    del Gobierno central es la conservaci\u00f3n del medio ambiente, lo que\n    significa una clara apuesta por la conservaci\u00f3n de nuestras costas y un\n    apoyo total al turismo de calidad y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tenemos constancia de que uno de los objetivos principales\n    del Gobierno central es la conservaci\u00f3n del medio ambiente, lo que\n    significa una clara apuesta por la conservaci\u00f3n de nuestras costas y un\n    apoyo total al turismo de calidad y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tenemos constancia de que uno de los objetivos principales\n    del Gobierno central es la conservaci\u00f3n del medio ambiente, lo que\n    significa una clara apuesta por la conservaci\u00f3n de nuestras costas y un\n    apoyo total al turismo de calidad y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente desde el Ministerio de Medio Ambiente hemos dado\n    gran importancia a la labor de conservaci\u00f3n, gesti\u00f3n y defensa de la\n    costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, ya s\u00e9 que hoy lleva usted mucho tiempo\n    hablando de la cumbre mundial sobre desarrollo sostenible celebrada en\n    Johannesburgo, pero si no le importa, \u00bfpodr\u00eda explicarnos cu\u00e1les han sido\n    las prioridades de Espa\u00f1a en esta cumbre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Me estoy refiriendo a la radical oposici\u00f3n de la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola ante\n    la pretensi\u00f3n de Canad\u00e1, entre otras delegaciones, de reabrir el p\u00e1rrafo\n    47, dentro del cap\u00edtulo de la salud, aquel que se refiere a la salud\n    reproductiva y sexual que afecta a las mujeres, en el que se pretend\u00eda\n    por parte de Canad\u00e1 introducir la menci\u00f3n a los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando no dir\u00e9 que de la tolerancia, pero\n    s\u00ed de no mirar de frente el problema que suponen para miles de mujeres\n    del planeta pr\u00e1cticas como la lapidaci\u00f3n, la ablaci\u00f3n de cl\u00edtoris y otras\n    que alejan a estos colectivos de la garant\u00eda de que se apliquen los\n    derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a conform\u00f3 una especie de santa alianza con el Vaticano,\n    Italia, Estados Unidos y con pa\u00edses del G-77 frente a pa\u00edses m\u00e1s\n    progresistas que defienden los derechos de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA RECUPERAR EL GOBIERNO EL DI\u00c1LOGO SOCIAL CONOCIDAS SUS\n    POSICIONES EN MATERIA DEL DECRETAZO Y NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"relaciones laborales": [3], "datos": [2], "di\u00e1logo social": [0, 1], "social": [4, 5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso, en este contexto, el di\u00e1logo social y un clima estable de\n    relaciones laborales ayuda a la paz laboral y, en consecuencia, al\n    crecimiento de la econom\u00eda y a la mejor distribuci\u00f3n de la riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a hacer algo para\n    recuperar el di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la econom\u00eda va peor que el a\u00f1o pasado; los\n    datos de empleo de los pr\u00f3ximos meses no ser\u00e1n buenos y usted lo sabe muy\n    bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en este contexto, el di\u00e1logo social y un clima estable de\n    relaciones laborales ayuda a la paz laboral y, en consecuencia, al\n    crecimiento de la econom\u00eda y a la mejor distribuci\u00f3n de la riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que el di\u00e1logo\n    social no es una frase ret\u00f3rica, sino una condici\u00f3n indispensable para la\n    estabilidad social, para el crecimiento de la econom\u00eda y para la\n    generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en este contexto, el di\u00e1logo social y un clima estable de\n    relaciones laborales ayuda a la paz laboral y, en consecuencia, al\n    crecimiento de la econom\u00eda y a la mejor distribuci\u00f3n de la riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a hacer algo para\n    recuperar el di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... me quiera trasladar,\n    porque despu\u00e9s de cuatro huelgas generales que sufri\u00f3 por\n    haber aprobado en ese esca\u00f1o reformas importantes y no haber conseguido el\n    di\u00e1logo social en la etapa de Gobierno del Partido Socialista, algo\n    tendr\u00e1 que ense\u00f1arme, sin duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me quiera trasladar,\n    porque despu\u00e9s de cuatro huelgas generales que sufri\u00f3 por\n    haber aprobado en ese esca\u00f1o reformas importantes y no haber conseguido el\n    di\u00e1logo social en la etapa de Gobierno del Partido Socialista, algo\n    tendr\u00e1 que ense\u00f1arme, sin duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "di\u00e1logo social": [1, 2, 3, 4], "social": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Yo no, se lo van a ense\u00f1ar los\n    trabajadores y los ciudadanos espa\u00f1oles, se\u00f1or Zaplana, se lo van a\n    ense\u00f1ar muy bien, porque hoy lamentablemente el di\u00e1logo social no existe;\n    porque hace tres meses hubo una huelga general -esa que sus compa\u00f1eros de\n    Gobierno dicen que no existi\u00f3-; porque hoy no existe, y nunca ha\n    ocurrido, el m\u00e1s m\u00ednimo cauce de di\u00e1logo con los sindicatos, y Comisiones\n    Obreras ha declarado que no firmar\u00e1 ning\u00fan acuerdo, ninguno, si no\n    retiran ustedes el decretazo, y porque el 5 de octubre habr\u00e1 una gran\n    protesta social que nosotros, el Partido Socialista, vamos a apoyar,\n    porque es razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo no, se lo van a ense\u00f1ar los\n    trabajadores y los ciudadanos espa\u00f1oles, se\u00f1or Zaplana, se lo van a\n    ense\u00f1ar muy bien, porque hoy lamentablemente el di\u00e1logo social no existe;\n    porque hace tres meses hubo una huelga general -esa que sus compa\u00f1eros de\n    Gobierno dicen que no existi\u00f3-; porque hoy no existe, y nunca ha\n    ocurrido, el m\u00e1s m\u00ednimo cauce de di\u00e1logo con los sindicatos, y Comisiones\n    Obreras ha declarado que no firmar\u00e1 ning\u00fan acuerdo, ninguno, si no\n    retiran ustedes el decretazo, y porque el 5 de octubre habr\u00e1 una gran\n    protesta social que nosotros, el Partido Socialista, vamos a apoyar,\n    porque es razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el\n    responsable de esta cuesti\u00f3n y sabe, se\u00f1or Zaplana, que el di\u00e1logo social\n    pasa por un acuerdo en materia de desempleo, por una modificaci\u00f3n\n    profunda o retirada del decretazo, usted lo sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El verdadero di\u00e1logo social se\n    establece con los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invito a que deje de ir por las televisiones ofreciendo di\u00e1logo y que\n    se siente con los sindicatos, eso es lo que tiene que hacer, porque la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda, a peor, y la falta de di\u00e1logo social, \u00bfsabe\n    ad\u00f3nde nos va a conducir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo no, se lo van a ense\u00f1ar los\n    trabajadores y los ciudadanos espa\u00f1oles, se\u00f1or Zaplana, se lo van a\n    ense\u00f1ar muy bien, porque hoy lamentablemente el di\u00e1logo social no existe;\n    porque hace tres meses hubo una huelga general -esa que sus compa\u00f1eros de\n    Gobierno dicen que no existi\u00f3-; porque hoy no existe, y nunca ha\n    ocurrido, el m\u00e1s m\u00ednimo cauce de di\u00e1logo con los sindicatos, y Comisiones\n    Obreras ha declarado que no firmar\u00e1 ning\u00fan acuerdo, ninguno, si no\n    retiran ustedes el decretazo, y porque el 5 de octubre habr\u00e1 una gran\n    protesta social que nosotros, el Partido Socialista, vamos a apoyar,\n    porque es razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el\n    responsable de esta cuesti\u00f3n y sabe, se\u00f1or Zaplana, que el di\u00e1logo social\n    pasa por un acuerdo en materia de desempleo, por una modificaci\u00f3n\n    profunda o retirada del decretazo, usted lo sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El verdadero di\u00e1logo social se\n    establece con los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invito a que deje de ir por las televisiones ofreciendo di\u00e1logo y que\n    se siente con los sindicatos, eso es lo que tiene que hacer, porque la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda, a peor, y la falta de di\u00e1logo social, \u00bfsabe\n    ad\u00f3nde nos va a conducir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO TOMAR ALGUNA\n    MEDIDA EN MATERIA DE SEGURIDAD LABORAL A LA VISTA DE LA ESTAD\u00cdSTICA DE\n    ACCIDENTES LABORALES DEL PRIMER SEMESTRE DE 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, es\n    terrible decirlo, pero cinco trabajadores mueren cada d\u00eda por accidentes\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "datos": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... que en el primer semestre de este\n    a\u00f1o los datos reales de siniestralidad total han disminuido un 3,2 por\n    ciento y un 6,3 por ciento en n\u00fameros relativos, es decir, el n\u00famero de\n    accidentes por cada 100.000 trabajadores ocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... acaba de manifestar, porque conoce los\n    datos perfectamente, lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en el primer semestre de este\n    a\u00f1o los datos reales de siniestralidad total han disminuido un 3,2 por\n    ciento y un 6,3 por ciento en n\u00fameros relativos, es decir, el n\u00famero de\n    accidentes por cada 100.000 trabajadores ocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... afirmaba que la situaci\u00f3n anterior era mejor pod\u00eda pensar que\n    yo no tendr\u00eda los datos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... los datos de la Inspecci\u00f3n de Trabajo desde 1996 hasta 2001, que\n    seguramente conocer\u00e1 perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A PRESENTAR EN ESTA C\u00c1MARA LAS MEDIDAS ANUNCIADAS PARA\n    COMBATIR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Piense\n    alguna vez, se\u00f1or Zaplana, en los miles de mujeres y ni\u00f1os que est\u00e1n\n    sufriendo esta violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo l\u00f3gico ser\u00eda que cuando se presentan\n    iniciativas en esta C\u00e1mara se apoyen, independientemente de qui\u00e9n las\n    traiga, porque lo que importa es el fondo de la cuesti\u00f3n y lo que importa\n    es luchar contra la violencia hacia las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Afortunadamente el\n    acuerdo se materializ\u00f3 ayer y tengo todas las esperanzas de que de ah\u00ed\n    puedan salir medidas que sean de gran utilidad para las mujeres que lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Comprendo su frustraci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, pero le puedo garantizar que estamos\n    inequ\u00edvocamente al lado de las mujeres que\n    nos necesitan y en esa direcci\u00f3n vamos a continuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Darnos un\n    detallado listado de los incumplimientos del Partido Popular: con los\n    mayores, con los discapacitados, con las familias, con las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres\n    valencianas lo saben bien y saben que bien por la mara\u00f1a de requisitos,\n    bien porque las partidas se agotaban instant\u00e1neamente, no lo ha cobrado\n    casi ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    ustedes cada a\u00f1o el gasto social baja medio punto del producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese no es su proyecto ni\n    el del PP porque no tienen proyecto social, y eso lo saben ya los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "social": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo tengo aqu\u00ed los datos de las ayudas a las amas de casa en la Comunidad\n    Valenciana, aunque no creo que este sea el foro adecuado para d\u00e1rselos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi impresi\u00f3n sincera es que a usted le ha molestado la medida porque no se\n    la esperaba, porque ustedes, como dec\u00eda anteriormente, despu\u00e9s de tantos\n    a\u00f1os de abandono de determinadas pol\u00edticas, lo que no quieren es que\n    ahora venga un Gobierno y le diga al ama de casa que reconoce su papel,\n    que reconoce la funci\u00f3n social que est\u00e1 realizando (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nosotros no queremos privatizar nada, por lo que la\n    contestaci\u00f3n es no, y menos la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed queremos es\n    abrir un debate a largo plazo sobre si puede haber formas diversas de\n    gestionar los servicios p\u00fablicos, como se est\u00e1 haciendo en Alemania, en\n    Inglaterra y, sin ninguna prisa, reflexionar sobre esa cuesti\u00f3n, sobre\n    todo por si alg\u00fan d\u00eda llegaran a gobernar ustedes de nuevo -cosa\n    improbable, porque f\u00edjense c\u00f3mo gestionaron los servicios p\u00fablicos y c\u00f3mo\n    dejaron la Seguridad Social- para intentar corregir esas situaciones en\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no queremos privatizar nada, por lo que la\n    contestaci\u00f3n es no, y menos la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed queremos es\n    abrir un debate a largo plazo sobre si puede haber formas diversas de\n    gestionar los servicios p\u00fablicos, como se est\u00e1 haciendo en Alemania, en\n    Inglaterra y, sin ninguna prisa, reflexionar sobre esa cuesti\u00f3n, sobre\n    todo por si alg\u00fan d\u00eda llegaran a gobernar ustedes de nuevo -cosa\n    improbable, porque f\u00edjense c\u00f3mo gestionaron los servicios p\u00fablicos y c\u00f3mo\n    dejaron la Seguridad Social- para intentar corregir esas situaciones en\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ha privatizado la gesti\u00f3n de m\u00e1s de 16 centros,\n    adjudic\u00e1ndola a empresas con escasa experiencia, que funcionan mediante\n    contrataci\u00f3n laboral temporal -por cierto, fomentando la precariedad\n    laboral-, disminuyen la calidad del servicio y aumentan los costes de las\n    prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como yo conf\u00edo en seguir siendo\n    ministro despu\u00e9s de las elecciones municipales y auton\u00f3micas, con toda\n    seguridad tendremos la ocasi\u00f3n de volver a hablar de esa cuesti\u00f3n en otro\n    momento en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dos cosas antes de ir a mi pregunta: una, el d\u00eda 20 de junio hubo una\n    huelga general -se lo recuerdo igual que a su antecesor-, los\n    trabajadores de este pa\u00eds fuimos a la huelga general para mantener lo que\n    el se\u00f1or Caldera y el se\u00f1or Zapatero apoyaron hace a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Zaplana, en los \u00faltimos a\u00f1os, como consecuencia del empleo precario que\n    se ha creado en nuestro pa\u00eds, ha aumentado el n\u00famero de los trabajadores\n    sin convenio, es decir, los del salario m\u00ednimo interprofesional, pasando\n    de 300 a 500 y pico largos, que de forma gratuita sufren a\u00f1o tras a\u00f1o la\n    mala gesti\u00f3n del se\u00f1or Rato en el control de los precios del IPC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con esa\n    pol\u00edtica cada vez habr\u00e1 m\u00e1s trabajadores del salario m\u00ednimo\n    interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me puede contestar con la historia de a\u00f1os\n    pasados, pero diga a esos 500.000 trabajadores por qu\u00e9 no tienen derecho\n    a recuperar el poder adquisitivo de sus salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2], "trabajadores": [0], "datos": [5], "empresa": [3, 4], "ense\u00f1anza": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de al menos 45.000\n    usuarios que tienen\n    que hacer frente a una situaci\u00f3n ciertamente injusta y de cerca de 1.000\n    trabajadores que se van a quedar en la calle si la empresa cierra\n    definitivamente sus puertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector de la\n    ense\u00f1anza no reglada dedicado a la ense\u00f1anza de idiomas se calcula que\n    cuenta en nuestro pa\u00eds con 4.000 centros, m\u00e1s de 300.000 alumnos y\n    alrededor de 450 millones de euros de facturaci\u00f3n anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha apelado a\n    la sensibilidad de las entidades de cr\u00e9dito -lo cual es ya mucho apelar-\n    para que no incorporen al registro de morosos a los alumnos que no paguen\n    los cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles\n    de usuarios se encontraron y se encuentran todav\u00eda en una situaci\u00f3n\n    lamentable ya que han sido v\u00edctimas de una estafa organizada por esta\n    empresa de la que se han beneficiado las entidades bancarias al existir\n    unos contratos de cr\u00e9dito conseguidos de manera artera, ocultando\n    informaci\u00f3n y vulnerando claramente las normas legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de al menos 45.000\n    usuarios que tienen\n    que hacer frente a una situaci\u00f3n ciertamente injusta y de cerca de 1.000\n    trabajadores que se van a quedar en la calle si la empresa cierra\n    definitivamente sus puertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n en la\n    que le solicitaba que se dirigiera al Banco de Espa\u00f1a, a las entidades de\n    cr\u00e9dito implicadas, en su caso a la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Banca, a la\n    Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Cajas de Ahorro y a la Agencia de Protecci\u00f3n de\n    Datos para que en ning\u00fan caso se procediera a la inscripci\u00f3n de los\n    consumidores afectados en el registro de morosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales del mes de agosto le estall\u00f3 al Gobierno una nueva crisis\n    relacionada con el consumo, motivada por la presentaci\u00f3n de suspensi\u00f3n de\n    pagos y el posterior cierre de estos centros privados de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los afectados han\n    dejado de recibir los cursos de ense\u00f1anza contratados, van a perder el\n    dinero que hab\u00edan pagado por adelantado y tienen que hacer frente a los\n    cr\u00e9ditos suscritos para financiarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos hablando tambi\u00e9n de una\n    situaci\u00f3n que ha puesto de manifiesto una deficiente protecci\u00f3n de\n    aquellos ciudadanos espa\u00f1oles que deciden acudir a centros privados de\n    ense\u00f1anza con la finalidad de mejorar su formaci\u00f3n a costa de un\n    importante esfuerzo econ\u00f3mico, personal o familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector de la\n    ense\u00f1anza no reglada dedicado a la ense\u00f1anza de idiomas se calcula que\n    cuenta en nuestro pa\u00eds con 4.000 centros, m\u00e1s de 300.000 alumnos y\n    alrededor de 450 millones de euros de facturaci\u00f3n anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Revise sus\n    papeles y se encontrar\u00e1 con algunos recibidos hace m\u00e1s de un a\u00f1o que\n    alertan al Gobierno de esta situaci\u00f3n y que incluso le ofrecen soluciones\n    para mejorar la protecci\u00f3n de los usuarios en el sector de la ense\u00f1anza\n    no reglada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ausencia de una informaci\u00f3n clara y adecuada de la f\u00f3rmula de\n    pago, la existencia de cl\u00e1usulas abusivas, la utilizaci\u00f3n de t\u00e9cnicas\n    agresivas de venta, el incumplimiento de servicios ofertados o la\n    utilizaci\u00f3n de publicidad enga\u00f1osa, como la de la homologaci\u00f3n de los\n    t\u00edtulos con universidades extranjeras, son algunas de las pr\u00e1cticas que\n    reiteradamente han sido denunciadas por las asociaciones de consumidores\n    y por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Centros de Ense\u00f1anza de Idiomas desde\n    hace muchos meses, sin que su ministerio haya manifestado la m\u00ednima\n    voluntad pol\u00edtica de mejorar la protecci\u00f3n de miles de usuarios hasta que\n    el problema ha estallado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "empresa": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "social": [21], "ense\u00f1anza": [17, 18, 19, 20], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Era necesario ofrecer, con un m\u00ednimo de seguridad jur\u00eddica, las\n    diferentes respuestas que nuestro derecho prev\u00e9 y los medios de\n    reclamaci\u00f3n existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar hab\u00eda que clarificar las distintas situaciones en las que\n    se pod\u00edan encontrar los alumnos afectados y que eran extremadamente\n    variadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que de la\n    informaci\u00f3n recibida result\u00f3 que los alumnos afectados se encontraban en\n    distintas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos los alumnos hab\u00edan satisfecho\n    anticipada e \u00edntegramente los servicios de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un segundo\n    grupo de supuestos se encuentran aquellos alumnos que no han optado por\n    el pago aplazado del curso a trav\u00e9s de la domiciliaci\u00f3n bancaria de los\n    recibos que gira la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Distinto es el caso de los alumnos que para el pago del\n    curso han obtenido un cr\u00e9dito vinculado a la prestaci\u00f3n de servicios de\n    la empresa, existiendo previamente un acuerdo entre \u00e9sta y las entidades\n    de cr\u00e9dito concedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, otros alumnos han solicitado un\n    cr\u00e9dito personal que no se encuentra vinculado al pago de las ense\u00f1anzas\n    de idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad y Consumo, por otra parte, se ha dirigido,\n    se\u00f1or\u00eda, a la empresa para requerirle informaci\u00f3n precisa sobre el n\u00famero\n    de alumnos matriculados, la duraci\u00f3n de los contratos, los cr\u00e9ditos\n    gestionados a trav\u00e9s de esta empresa, las entidades financieras,\n    informaci\u00f3n que estamos teniendo en nuestro poder en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, se\u00f1or\u00edas, me congratula poder anunciarles que en la reuni\u00f3n\n    que hemos mantenido con las entidades financieras -la \u00faltima tuvo lugar\n    anoche- en la Direcci\u00f3n General del Consumo del departamento se lleg\u00f3 al\n    acuerdo de que dichas entidades ofrezcan -y lo ha hecho por escrito- a\n    todos los alumnos de Opening English School que tengan pendientes de\n    finalizar los estudios contratados y se encuentran al corriente del pago\n    del cr\u00e9dito a favor de estas entidades, la posibilidad de continuar sus\n    estudios en los centros franquiciados Opening y en Wall Street Institute\n    sin coste adicional para los alumnos, excluidas aquellas otras\n    prestaciones que no figuran en los contratos de ense\u00f1anza firmados con un\n    Opening English School. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un acuerdo razonable en el que hemos buscado, en\n    primer lugar, que los alumnos que quieran continuar estudiando puedan\n    hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de los institutos de consumo, las comunidades\n    aut\u00f3nomas, las asociaciones y de las propias academias que se han\n    adherido a esta oferta, los alumnos que lo deseen podr\u00e1n acogerse a esta\n    soluci\u00f3n, trat\u00e1ndose de una\n    opci\u00f3n voluntaria para los alumnos que, por cierto, no supone p\u00e9rdida\n    alguna de ning\u00fan tipo de derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta\n    perspectiva, y en lo que se refiere al primer orden de cuestiones\n    planteadas, debo se\u00f1alar que, una vez que tuvimos conocimiento de la\n    situaci\u00f3n producida como consecuencia del cierre de los centros\n    vinculados a esta empresa, se pusieron en marcha una serie de acciones\n    que pueden ordenarse en tres l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos los alumnos hab\u00edan satisfecho\n    anticipada e \u00edntegramente los servicios de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un segundo\n    grupo de supuestos se encuentran aquellos alumnos que no han optado por\n    el pago aplazado del curso a trav\u00e9s de la domiciliaci\u00f3n bancaria de los\n    recibos que gira la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer caso es igualmente de aplazamiento\n    de pago, pero se instrumenta a trav\u00e9s de algunas de las entidades de\n    cr\u00e9dito a que hace referencia una cl\u00e1usula de los contratos utilizados\n    por la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Distinto es el caso de los alumnos que para el pago del\n    curso han obtenido un cr\u00e9dito vinculado a la prestaci\u00f3n de servicios de\n    la empresa, existiendo previamente un acuerdo entre \u00e9sta y las entidades\n    de cr\u00e9dito concedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad y Consumo, por otra parte, se ha dirigido,\n    se\u00f1or\u00eda, a la empresa para requerirle informaci\u00f3n precisa sobre el n\u00famero\n    de alumnos matriculados, la duraci\u00f3n de los contratos, los cr\u00e9ditos\n    gestionados a trav\u00e9s de esta empresa, las entidades financieras,\n    informaci\u00f3n que estamos teniendo en nuestro poder en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, se\u00f1or\u00edas, me congratula poder anunciarles que en la reuni\u00f3n\n    que hemos mantenido con las entidades financieras -la \u00faltima tuvo lugar\n    anoche- en la Direcci\u00f3n General del Consumo del departamento se lleg\u00f3 al\n    acuerdo de que dichas entidades ofrezcan -y lo ha hecho por escrito- a\n    todos los alumnos de Opening English School que tengan pendientes de\n    finalizar los estudios contratados y se encuentran al corriente del pago\n    del cr\u00e9dito a favor de estas entidades, la posibilidad de continuar sus\n    estudios en los centros franquiciados Opening y en Wall Street Institute\n    sin coste adicional para los alumnos, excluidas aquellas otras\n    prestaciones que no figuran en los contratos de ense\u00f1anza firmados con un\n    Opening English School. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, expresan que estar\u00edan dispuestos a\n    llegar a acuerdos con la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Centros de Ense\u00f1anza de\n    Idiomas en las mismas condiciones que han acordado con los otros dos\n    grupos se\u00f1alados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha\n    planteado en la interpelaci\u00f3n, referido a las medidas que se van a\n    adoptar para incrementar la protecci\u00f3n de los usuarios de la ense\u00f1anza no\n    reglada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debo indicarles a SS.SS que en el seno de la\n    Conferencia sectorial del Consumo se est\u00e1 elaborando un modelo de norma\n    para que las comunidades aut\u00f3nomas puedan regular de forma homog\u00e9nea este\n    tipo de servicios de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo t\u00e9rmino nuestras actuaciones deb\u00edan\n    coordinarse con las desarrolladas por las comunidades aut\u00f3nomas,\n    acordando criterios comunes y el intercambio de informaci\u00f3n permanente y,\n    por \u00faltimo, y no por ello menos importante, deber\u00edamos consensuar con las\n    asociaciones de consumidores presentes en el Consejo de Consumidores y\n    Usuarios una respuesta social coherente, basada en un examen a fondo de\n    todas las expectativas y opciones existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2], "empresa": [3], "calidad": [4], "ense\u00f1anza": [5, 6, 7], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted tiene competencias, por ejemplo, para desarrollar\n    las funciones relativas al consumo en todo territorio nacional; tiene\n    competencias para preparar acciones judiciales en defensa de los\n    intereses generales de los consumidores; tiene competencias para apoyar\n    t\u00e9cnicamente a todas las comunidades aut\u00f3nomas y coordinar con ellas los\n    servicios de inspecci\u00f3n que tienen que ejercer las comunidades aut\u00f3nomas\n    y tiene competencias para proponer la ordenaci\u00f3n en materia de consumo en\n    nuestro pa\u00eds y para la investigaci\u00f3n sobre la seguridad y la calidad en\n    los bienes y servicios de uso de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame a cu\u00e1ntos alumnos puede\n    afectar el acuerdo al que usted ha llegado con las entidades bancarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame\n    a cu\u00e1ntos alumnos va a afectar esta decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido un abuso claro\n    por parte de la empresa Opening y por parte tambi\u00e9n de las entidades\n    financieras, que se han prestado a obtener clientes f\u00e1ciles con\n    condiciones enga\u00f1osas y abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene competencias, por ejemplo, para desarrollar\n    las funciones relativas al consumo en todo territorio nacional; tiene\n    competencias para preparar acciones judiciales en defensa de los\n    intereses generales de los consumidores; tiene competencias para apoyar\n    t\u00e9cnicamente a todas las comunidades aut\u00f3nomas y coordinar con ellas los\n    servicios de inspecci\u00f3n que tienen que ejercer las comunidades aut\u00f3nomas\n    y tiene competencias para proponer la ordenaci\u00f3n en materia de consumo en\n    nuestro pa\u00eds y para la investigaci\u00f3n sobre la seguridad y la calidad en\n    los bienes y servicios de uso de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted debe reconocer - y yo esperaba que lo hubiera hecho aqu\u00ed- no\n    solamente que ha habido fallos importantes en cuanto a la protecci\u00f3n de\n    los derechos, la defensa de los consumidores y el funcionamiento de los\n    centros de ense\u00f1anza no reglados, que se ha puesto de manifiesto de\n    manera grave y alarmante cuando ha saltado la crisis de Opening, sino que\n    se sab\u00eda y se conoc\u00eda este problema, porque las asociaciones de\n    consumidores le hab\u00edan hecho llegar a su ministerio esta informaci\u00f3n en\n    m\u00faltiples ocasiones y que, hasta el momento, ustedes no hab\u00edan tomado\n    ninguna decisi\u00f3n ni ninguna medida para aumentar la protecci\u00f3n de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchas las personas y las familias que dedican un\n    esfuerzo muy importante a mejorar su formaci\u00f3n y la de sus hijos\n    contratando los servicios de estos centros de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento decirle que el resultado de la \u00fanica gesti\u00f3n que usted ha\n    realizado desde hace dos meses no supone una soluci\u00f3n a esta crisis que\n    ha planteado el caso de Opening, ni para la situaci\u00f3n de los 45.0000\n    afectados en este momento ni, por supuesto, se ha tomado alguna medida de\n    prevenci\u00f3n para el futuro para acabar con los comportamientos abusivos de\n    este tipo de empresas de ense\u00f1anza y de servicios, utilizando cl\u00e1usulas\n    abusivas, publicidad enga\u00f1osa y falta de informaci\u00f3n y veracidad ante los\n    contratos que firman con sus clientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, en primer lugar quiero manifestarle que me\n    sorprende que cuando se pone sobre la mesa una soluci\u00f3n inicial para\n    resolver el problema, que como ya le dije en mi intervenci\u00f3n es una\n    soluci\u00f3n a la que se van a adherir todos los alumnos que as\u00ed lo quieran,\n    que va a ser una opci\u00f3n voluntaria, que pueden volver a sus clases sin\n    ninguna p\u00e9rdida de sus derechos, usted me diga que esto es no hacer nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntos alumnos se van a ver afectados por este beneficio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos aquellos que as\u00ed lo deseen, y le voy a decir una cosa, se\u00f1or\u00eda, van\n    a ser muchos alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  EL APOYO DEL ESTADO ESPA\u00d1OL A UN\n    EVENTUAL ATAQUE DE ESTADOS UNIDOS A IRAK.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [6, 7], "militar": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es conocido que nosotros no encontramos ninguna justificaci\u00f3n seria para\n    considerar imprescindible un ataque militar en este momento contra Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando cuestionamos la legitimidad de este ataque militar no lo hacemos\n    -y ya lo quiero dejar claro desde el principio- desde el punto de vista\n    de la defensa de un determinado r\u00e9gimen pol\u00edtico o de un determinado\n    dirigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de si es deseable que, en el \u00e1mbito\n    internacional, deba regir un marco de relaciones para resolver los\n    conflictos, unas reglas de juego, por tanto, que deben respetar todos los\n    Estados o se va a aceptar la imposici\u00f3n de una doctrina consistente en\n    que una gran potencia puede, en exclusiva, determinar cu\u00e1ndo puede usar\n    la fuerza militar, contra qui\u00e9n y si esa misma doctrina que quiere y\n    aplica esta gran potencia va a regir para los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aparici\u00f3n de esta\n    gran hiperpotencia, que ya todo el mundo califica de imperio, con la\n    capacidad econ\u00f3mica y, sobre todo, militar para imponer sus deseos y\n    criterios a todo el mundo y, lo que es peor, con voluntad de hacerlo, no\n    encuentra, desde luego, \u00faltimamente contrapesos suficientes.La pregunta\n    es si en este contexto el criterio ser\u00e1 fomentar la resoluci\u00f3n de los\n    conflictos por v\u00eda democr\u00e1tica y pac\u00edfica, fomentar la fortaleza y el\n    papel de los organismos internacionales, en especial de la ONU, para\n    resolver esos conflictos o bien dar por buena esta nueva doctrina, una\n    doctrina que, adem\u00e1s, la marca el propio Gobierno de Estados Unidos a su\n    antojo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por centrarnos en este tema de una manera m\u00e1s concreta, quisiera decir, en\n    primer lugar, que nosotros defendemos, desde luego, que se busquen e\n    impulsen aquellas v\u00edas de presi\u00f3n que permitan resolver el contencioso\n    pendiente entre Irak y la ONU pero, vuelvo a\n    insistir, no encontramos argumentos de peso que justifiquen un ataque\n    militar contra ese Estado en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es que Irak incumple las resoluciones\n    de la ONU, de manera especial la referida al control de su arsenal\n    militar y, en consecuencia, la sospecha -al parecer cierta para quienes\n    defienden ese ataque- de que Irak dispone de armas de destrucci\u00f3n masiva\n    y que adem\u00e1s est\u00e1 dispuesto a usarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, porque para nosotros s\u00ed que resulta totalmente alarmante\n    la posici\u00f3n pol\u00edtica del presidente\n    del Gobierno y del Gobierno en su conjunto en este tema, que est\u00e1\n    presidida por el apoyo incondicional y acr\u00edtico a las pretensiones del\n    se\u00f1or Bush, una posici\u00f3n sin matices, sin reservas, sin propuestas\n    propias de c\u00f3mo resolver el contencioso entre Irak y la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento el Gobierno iraqu\u00ed acepta el regreso de los inspectores\n    -una de las condiciones b\u00e1sicas que se le impon\u00edan y que justificaban,\n    por cierto, el apoyo del Gobierno a ese ataque- y la pregunta es qu\u00e9 va a\n    hacer el Gobierno, si va a mantener la misma posici\u00f3n, si va a situarse\n    en la l\u00ednea de aquellos que ven positiva esta decisi\u00f3n iraqu\u00ed, incluido\n    el propio secretario general de la ONU y de apoyar, por tanto, una v\u00eda de\n    soluci\u00f3n razonable en lo referido a estas inspecciones o va a sumarse,\n    una vez m\u00e1s, a la posici\u00f3n de Estados Unidos que insiste en decir que lo\n    m\u00e1s importante no es la vuelta de los inspectores, sino que lo m\u00e1s\n    importante, como dec\u00eda ayer el se\u00f1or Bush, es derribar el r\u00e9gimen iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [12, 13, 14], "apoyo": [15, 16], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... A pesar de todas las medidas, di\u00e1logos e iniciativas que\n    la comunidad internacional ha promovido a trav\u00e9s de Naciones Unidas, Irak\n    ha venido incumpliendo sistem\u00e1ticamente durante a\u00f1os distintas\n    resoluciones del Consejo de Seguridad adoptadas tras la Guerra del Golfo,\n    y hasta estos d\u00edas se ha estado oponiendo a que el equipo de inspectores\n    de Naciones Unidas previsto en la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad\n    1284, del a\u00f1o 1999, desarrolle su labor consistente en la verificaci\u00f3n de\n    que las autoridades iraqu\u00edes no fabrican ni almacenan armas de\n    destrucci\u00f3n masiva en su territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se a\u00f1ade a todo lo anterior un dato que debiera preocuparnos a todos: el\n    sufrimiento del pueblo iraqu\u00ed derivado de la actuaci\u00f3n de sus\n    autoridades, manifestado en su falta de respeto a los derechos humanos\n    -tema que me parece no menor- y en su reiterada negativa a acatar las\n    resoluciones del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    quiero traerles a la memoria que, durante el per\u00edodo de presidencia\n    espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea -que no fue hace mucho, como todos\n    recuerdan-, nuestro pa\u00eds impuls\u00f3 la publicaci\u00f3n de una declaraci\u00f3n de la\n    Uni\u00f3n sobre Irak el 21 de mayo pasado, que recog\u00eda los siguientes\n    t\u00e9rminos: daba la bienvenida a los esfuerzos del secretario general de\n    Naciones Unidas encaminados a hallar una soluci\u00f3n diplom\u00e1tica a la\n    cuesti\u00f3n de las armas de destrucci\u00f3n masiva en Irak mediante la plena\n    aplicaci\u00f3n de las resoluciones del Consejo de Seguridad -que no se hab\u00edan\n    podido aplicar nunca- y el respeto por parte de Irak de sus obligaciones\n    en materia de desarme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea reafirmaba su adhesi\u00f3n al respeto\n    incondicional de las resoluciones del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas e instaba por en\u00e9sima vez a Irak a que se sometiera sin demora a\n    dichas resoluciones, en particular aceptando el regreso de los\n    inspectores, tal y como contempla la Resoluci\u00f3n de 1999 a la que antes he\n    hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea expresaba tambi\u00e9n su apoyo a los\n    esfuerzos del Consejo de Seguridad y del secretario general de las\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n celebraba la adopci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n del a\u00f1o\n    2002 del Consejo de Seguridad, a la que me he referido antes, sobre el\n    r\u00e9gimen de sanciones y exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el presidente de los Estados Unidos ha optado por\n    recurrir a la ONU, con ocasi\u00f3n de la celebraci\u00f3n de su 57\u00aa Asamblea\n    General, y ha dejado claro que trabajar\u00e1 en el Consejo de Seguridad para\n    hacer frente al reto actual y para la aprobaci\u00f3n de las resoluciones\n    necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el derecho internacional, como es sabido, reconoce la\n    legitimidad del uso de la fuerza contra aquellos reg\u00edmenes o Estados que\n    desoyen las exigencias de una comunidad internacional y perseveran en su\n    amenaza contra la paz y la estabilidad mundiales.Irak ha incumplido a lo\n    largo de m\u00e1s de una d\u00e9cada -que no es tema menor- hasta 16 resoluciones\n    del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas relativas al desarme y\n    verificaci\u00f3n de dicho desarme por observadores internacionales y al\n    respeto de los derechos humanos y de las minor\u00edas; sobre estos derechos\n    humanos y de las minor\u00edas tambi\u00e9n ser\u00eda bueno que nos preocup\u00e1semos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece, y as\u00ed lo ha dicho el Gobierno, un anuncio esperanzador, un\n    paso que va en la buena direcci\u00f3n que la comunidad internacional, y en\n    especial el Consejo de Seguridad, ya est\u00e1n evaluando cuidadosamente, cosa\n    que parece razonable a la vista de los antecedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, puedo\n    decirle que recibimos con satisfacci\u00f3n la decisi\u00f3n del Gobierno iraqu\u00ed si\n    bien, lo cual parece entendible, \u00e9sta deber\u00e1 ser confirmada ahora por\n    hechos que demuestren su aut\u00e9ntica voluntad -hasta ahora nunca\n    acreditada- y su determinaci\u00f3n -hasta ahora nunca acreditada- de poner\n    fin a lo que ha sido una larga d\u00e9cada de incumplimientos y desaf\u00edos al\n    Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, hay algo que tampoco podemos olvidar y es bueno que\n    todos lo tengamos en cuenta, como es que resulta indudable -y me parece\n    dif\u00edcil que alguien pueda poner en tela de juicio la afirmaci\u00f3n que voy a\n    hacer- que las informaciones recibidas en la madrugada del d\u00eda 17 de\n    septiembre -es decir la voluntad que dice tiene Irak de admitir 10 a\u00f1os\n    despu\u00e9s a los inspectores de Naciones Unidas- no hacen sino confirmar -y\n    este no me parece un tema menor y as\u00ed se lo digo- que la l\u00ednea seguida\n    por el Gobierno espa\u00f1ol de favorecer la presi\u00f3n pol\u00edtica sobre Bagdad era\n    y es la correcta, porque \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n Irak ha remitido ahora una carta\n    al Consejo de Seguridad de Naciones Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto ahora es el momento de la diplomacia y hay que hacer los\n    esfuerzos diplom\u00e1ticos tanto por parte del secretario general como por\n    parte del Consejo de Seguridad, y parece l\u00f3gico que abri\u00e9ndose como se\n    abre un horizonte esperanzador que podr\u00eda evitar una confrontaci\u00f3n que\n    nadie quiere, se le exija a Irak que cumpla las resoluciones de la ONU,\n    que haya unos plazos claros, que d\u00e9 garant\u00edas de que se van a cumplir\n    esos plazos, que se establezca con meridiana claridad qu\u00e9 es lo que hay\n    que inspeccionar y sobre todo que se establezcan las consecuencias de la\n    actuaci\u00f3n de Irak si vuelve a ser la misma que ha sido a lo largo de\n    estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, Irak\n    conserva buena parte de su potencial militar y hay indicios de que no\n    dudar\u00eda en utilizarlo una vez m\u00e1s en la forma que juzgase conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hasta ahora exist\u00eda un r\u00e9gimen mediante el que s\u00f3lo se pod\u00eda exportar\n    a Irak los bienes expresamente autorizados, ahora, con el nuevo sistema,\n    se podr\u00e1n exportar todos los bienes salvo los prohibidos, que son los de\n    uso militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la exportaci\u00f3n a Irak de bienes susceptibles de\n    doble uso, civil y militar, estar\u00e1 condicionada a la demostraci\u00f3n de que\n    su utilizaci\u00f3n y destino final va a ser civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea expresaba tambi\u00e9n su apoyo a los\n    esfuerzos del Consejo de Seguridad y del secretario general de las\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco, el presidente del Gobierno, don Jos\u00e9 Mar\u00eda\n    Aznar, manifest\u00f3 en esta misma C\u00e1mara su voluntad y deseo de contar con\n    el apoyo de la ONU y de la sociedad internacional antes de iniciar\n    cualquier acci\u00f3n frente a Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [2, 3, 4], "militar": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 otros Estados europeos, que supongo disponen de\n    la misma informaci\u00f3n, disponen de las mismas evidencias, no apoyan con\n    esa claridad esta intervenci\u00f3n militar en Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la guerra del petr\u00f3leo y el hipot\u00e9tico\n    reparto de sus beneficios merece el apoyo pol\u00edtico o militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pregunta es en cu\u00e1ntos Estados del mundo se vulneran los derechos humanos\n    y a cu\u00e1ntos de esos Estados, a pesar de esa vulneraci\u00f3n, se les presta\n    apoyo pol\u00edtico y naturalmente no se les bombardea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas es si este tipo de actuaciones el Gobierno, con su\n    apoyo pol\u00edtico, las va a legitimar y por tanto va a utilizar el mismo\n    rasero en otros casos semejantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la guerra del petr\u00f3leo y el hipot\u00e9tico\n    reparto de sus beneficios merece el apoyo pol\u00edtico o militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [2], "datos": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cuanto a la posici\u00f3n espa\u00f1ola, tengo que decir que Espa\u00f1a siempre se ha\n    situado, como usted sabe, al lado de la legalidad y que han sido\n    reiterados en algunos de los casos a los que usted acaba de hacer\n    referencia los llamamientos a los distintos Estados para que den debido\n    cumplimiento a las diferentes resoluciones del Consejo de Seguridad de\n    las Naciones Unidas que les afecten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad se pidi\u00f3 a Irak en 1991 que no\n    cometiese ni apoyase ning\u00fan acto de terrorismo y que evitara la\n    utilizaci\u00f3n de su territorio por organizaciones terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre\n    1991 y 1999 se dictaron nueve resoluciones\n    exigiendo el acceso de los inspectores de la ONU y el apoyo del r\u00e9gimen\n    iraqu\u00ed a su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho en mi intervenci\u00f3n inicial que Espa\u00f1a siempre ha defendido -y he\n    dado los datos de lo que ha sido nuestra actuaci\u00f3n cuando ten\u00edamos la\n    presidencia de la Uni\u00f3n Europea- la necesidad de agotar la v\u00eda\n    diplom\u00e1tica para que el r\u00e9gimen iraqu\u00ed cumpla con sus obligaciones\n    internacionales y deje de representar una amenaza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a darle algunos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la comunidad internacional ha tenido la\n    firmeza que despu\u00e9s de esto supongo que usted ya conoce, porque tiene los\n    datos que le acabo de aportar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1], "trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "agentes sociales": [16], "di\u00e1logo social": [12, 13], "calidad": [17], "datos": [14, 15], "social": [21, 22, 23, 24], "relaciones laborales": [18, 19, 20]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los informes de las mutuas de accidentes de trabajo,\n    de la Inspecci\u00f3n de Trabajo o de las encuestas nacionales que realiza el\n    Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el trabajo son la mejor\n    denuncia de la situaci\u00f3n existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed tambi\u00e9n la denuncia de la nefasta praxis preventiva de las\n    mutuas, que est\u00e1 pervirtiendo el proceso de integraci\u00f3n de la prevenci\u00f3n\n    en las relaciones laborales, y la exigencia de democratizaci\u00f3n de estas\n    entidades colaboradoras en la Seguridad Social, que acumulan el mayor\n    potencial t\u00e9cnico preventivo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame sinceramente que en el Grupo\n    Parlamentario Federal de Izquierda Unida nos gustar\u00eda que este tema no lo\n    tuvi\u00e9ramos que traer nunca m\u00e1s, pero, desgraciadamente, los datos sobre\n    la siniestralidad laboral del a\u00f1o 2002 siguen siendo desalentadores: m\u00e1s\n    de tres trabajadores mueren a diario en su puesto de trabajo y,\n    efectivamente, en los primeros siete meses del a\u00f1o se han producido 54\n    accidentes mortales, m\u00e1s que en el mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior,\n    elevando la cifra a 674 muertes, un crecimiento por lo tanto\n    aproximadamente del 9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se diga lo que se diga, la relaci\u00f3n entre siniestralidad y precariedad es\n    evidente: m\u00e1s de dos tercios de los accidentes los sufren los\n    trabajadores con contrato de trabajo temporal cuando, sin embargo,\n    representan un tercio de la poblaci\u00f3n ocupada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta penoso\n    que quien debe velar por el cumplimiento de la normativa frivolice y\n    juegue con tema tan sensible cuando por un lado existen m\u00e1s de 1.100.000\n    trabajadores funcionarios y estatutarios y m\u00e1s de 2.300.000 trabajadores\n    aut\u00f3nomos que no tienen cobertura de accidente de trabajo y por lo tanto\n    los accidentes que sufren no se notifican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n son esas declaraciones\n    una falta de respeto a aquellos trabajadores que se ven abocados por la\n    \u00faltima reforma del mercado laboral a sufrir un alt\u00edsimo grado de\n    precariedad de sus condiciones de trabajo y que, ante la permanente\n    amenaza de la no renovaci\u00f3n del contrato de trabajo, no declaran\n    accidentes que incluso tienen consecuencias graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha decidido ignorar la penosa realidad por la que pasan estos\n    trabajadores, como ha decidido ignorar que son sus propios \u00f3rganos de\n    seguimiento sobre la siniestralidad los que ponen de manifiesto el\n    alt\u00edsimo grado de incumplimiento de normativas sobre prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie niega que hay m\u00e1s\n    actividad econ\u00f3mica y m\u00e1s empleo, aunque m\u00e1s precario, y que siguen sin\n    cumplirse las normas por parte de las empresas y por ende por parte de\n    los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo la siniestralidad, en\n    vez de crecer, ha decrecido y ello se debe a que funcionan mejor las\n    pr\u00e1cticas preventivas, lo que permite proteger mejor a los trabajadores\n    de los riesgos, aun en el caso de cambios desfavorables en otras\n    condicionantes de las relaciones laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, debo\n    reiterar nuestra\n    conocida consideraci\u00f3n sobre los reconocimientos m\u00e9dicos realizados por\n    las mutuas, que no cumplen una funci\u00f3n preventiva, por lo que los\n    sindicatos han denunciado de manera permanente su inutilidad para\n    prevenir los efectos de exposici\u00f3n de los trabajadores a los riesgos\n    espec\u00edficos, adem\u00e1s de ser un incentivo econ\u00f3mico para las empresas por\n    la gratuidad de los mismos, lo que en la pr\u00e1ctica se traduce en el\n    incumplimiento reiterado de las empresas de sus obligaciones, que en este\n    apartado marca la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1 siempre pendiente que la acci\u00f3n de la fiscal\u00eda y la justicia\n    persigan como procede a quienes delinquen contra la salud de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se denuncia la pr\u00f3rroga injustificada de los reconocimientos m\u00e9dicos\n    generalizados y no se prioriza la vigilancia espec\u00edfica de la salud de\n    los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La C\u00e1mara tiene la obligaci\u00f3n de recordar al Gobierno\n    que s\u00f3lo cuando se trabaja en un esquema de concertaci\u00f3n y di\u00e1logo social\n    se producen esperanzadores resultados en materia de prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha impulsado el grupo de trabajo para desarrollar este acuerdo ni\n    se han contestado las propuestas sindicales, en un gesto m\u00e1s de desprecio\n    al di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame sinceramente que en el Grupo\n    Parlamentario Federal de Izquierda Unida nos gustar\u00eda que este tema no lo\n    tuvi\u00e9ramos que traer nunca m\u00e1s, pero, desgraciadamente, los datos sobre\n    la siniestralidad laboral del a\u00f1o 2002 siguen siendo desalentadores: m\u00e1s\n    de tres trabajadores mueren a diario en su puesto de trabajo y,\n    efectivamente, en los primeros siete meses del a\u00f1o se han producido 54\n    accidentes mortales, m\u00e1s que en el mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior,\n    elevando la cifra a 674 muertes, un crecimiento por lo tanto\n    aproximadamente del 9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos no s\u00f3lo indican\n    que el Gobierno, frente a esta situaci\u00f3n, practica una\n    pol\u00edtica antisocial en materia de trabajo, sino que tambi\u00e9n tiene una\n    actitud err\u00e1tica y ap\u00e1tica en relaci\u00f3n con la toma de decisiones en\n    materia de siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se dice c\u00f3mo ni de qu\u00e9 forma\n    intensificar y coordinar las actuaciones en las empresas que acumulan\n    mayor siniestralidad con la participaci\u00f3n real de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, el\n    mercado de trabajo europeo con peor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, como ejemplo de la actitud antisocial del\n    Gobierno, debe enfatizarse que, lejos de actuar sobre los factores que\n    m\u00e1s inciden de manera negativa sobre la siniestralidad, como son la\n    subcontrataci\u00f3n, la temporalidad y la precarizaci\u00f3n del mercado de\n    trabajo, ha regulado un nuevo marco de relaciones laborales que ha\n    contribuido a deteriorar m\u00e1s las condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo la siniestralidad, en\n    vez de crecer, ha decrecido y ello se debe a que funcionan mejor las\n    pr\u00e1cticas preventivas, lo que permite proteger mejor a los trabajadores\n    de los riesgos, aun en el caso de cambios desfavorables en otras\n    condicionantes de las relaciones laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed tambi\u00e9n la denuncia de la nefasta praxis preventiva de las\n    mutuas, que est\u00e1 pervirtiendo el proceso de integraci\u00f3n de la prevenci\u00f3n\n    en las relaciones laborales, y la exigencia de democratizaci\u00f3n de estas\n    entidades colaboradoras en la Seguridad Social, que acumulan el mayor\n    potencial t\u00e9cnico preventivo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La C\u00e1mara tiene la obligaci\u00f3n de recordar al Gobierno\n    que s\u00f3lo cuando se trabaja en un esquema de concertaci\u00f3n y di\u00e1logo social\n    se producen esperanzadores resultados en materia de prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed tambi\u00e9n la denuncia de la nefasta praxis preventiva de las\n    mutuas, que est\u00e1 pervirtiendo el proceso de integraci\u00f3n de la prevenci\u00f3n\n    en las relaciones laborales, y la exigencia de democratizaci\u00f3n de estas\n    entidades colaboradoras en la Seguridad Social, que acumulan el mayor\n    potencial t\u00e9cnico preventivo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sector social donde se concentra el mayor crecimiento de accidentes\n    con baja y en jornada laboral y que se corresponde con el mayor nivel de\n    precariedad en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha impulsado el grupo de trabajo para desarrollar este acuerdo ni\n    se han contestado las propuestas sindicales, en un gesto m\u00e1s de desprecio\n    al di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7], "seguridad": [0, 1, 2, 3], "trabajadores": [4, 5], "agentes sociales": [11, 12, 13], "di\u00e1logo social": [6], "datos": [9, 10], "social": [14, 15, 16], "apoyo": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como le dec\u00eda a S.S., las medidas adoptadas por el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, en materia de seguridad laboral y de prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales, desde los \u00faltimos a\u00f1os, desde que son presididos estos\n    gobiernos por don Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, y que a usted le parec\u00edan un fracaso,\n    no s\u00f3lo han contado con el respaldo y con el apoyo de los interlocutores\n    sociales, sino que adem\u00e1s en modo alguno pueden merecer, por los motivos\n    que yo le apuntaba, el calificativo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n y de la seguridad en el trabajo esta\n    pol\u00edtica se ha traducido, entre otras muchas actuaciones, en la puesta en\n    marcha, que recordar\u00e1 S.S., de la Comisi\u00f3n Nacional de Seguridad y Salud\n    en el Trabajo y de la Fundaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n de riesgos laborales;\n    en el desarrollo de la Ley de prevenci\u00f3n; en la promoci\u00f3n de los planes\n    de choque para las empresas con mayores \u00edndices de siniestralidad; en el\n    impulso, se\u00f1or\u00eda, del plan de acci\u00f3n contra la siniestralidad laboral\n    aprobado en 1998; en los acuerdos alcanzados con las asociaciones de\n    mutuas de accidentes de trabajo para el desarrollo de planes generales de\n    actuaci\u00f3n para las peque\u00f1as y medianas empresas; o en la puesta en marcha\n    del comit\u00e9 mixto con las comunidades aut\u00f3nomas, que son las\n    administraciones p\u00fablicas con competencias en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, las actuaciones\n    desarrolladas por el Gobierno desde 1996 abordan la problem\u00e1tica de la\n    seguridad en el empleo desde una visi\u00f3n integral, visi\u00f3n que incluye\n    medidas de actuaci\u00f3n en \u00e1mbitos tan diversos como la formaci\u00f3n, la\n    prevenci\u00f3n, la inspecci\u00f3n, el control del cumplimiento de la normativa o\n    la investigaci\u00f3n de los accidentes de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que habl\u00e9 del impulso, en colaboraci\u00f3n\n    l\u00f3gicamente con las comunidades aut\u00f3nomas, de un plan especial de\n    inspecci\u00f3n de seguridad\n    laboral que se dirija a los sectores con mayor n\u00famero de accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    analizar con rigor esta cuesti\u00f3n y le digo que desde ese per\u00edodo de enero\n    a julio de 2001 a 2002 la siniestralidad total, el n\u00famero absoluto de\n    accidentes laborales ha disminuido en un 3,2 por ciento, como dec\u00eda esta\n    tarde; el \u00edndice de incidencia, que relaciona el n\u00famero de accidentes\n    ocurridos por cada cien mil trabajadores ocupados y que es el dato que\n    mejor refleja la realidad, puesto que tiene en cuenta la poblaci\u00f3n\n    ocupada, ha disminuido tambi\u00e9n en un 6,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en el Gobierno somos perfectamente conscientes de que la lucha\n    contra la siniestralidad laboral es una responsabilidad, que tiene que\n    ser compartida, de empresarios, de trabajadores, de administraciones\n    p\u00fablicas y del conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considero absolutamente necesaria la\n    potenciaci\u00f3n de la mesa de di\u00e1logo social sobre prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales que es, desde mi punto de vista, el foro m\u00e1s adecuado para\n    debatir y alcanzar acuerdos sobre la mejora de las condiciones de trabajo\n    que permitan reducir la siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos\n    a aprobar un plan nacional de formaci\u00f3n en prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales; vamos a impulsar la modificaci\u00f3n de la Ley de infracciones y\n    sanciones del orden social para corregir los abusos de ciertas formas de\n    organizaci\u00f3n del trabajo, como la subcontrataci\u00f3n y el trabajo a destajo;\n    vamos a reformar la normativa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales con el\n    objetivo, entre otros aspectos, de reforzar el cumplimiento de las\n    medidas de prevenci\u00f3n, ajustar la tarifa de las primas del seguro\n    obligatorio de accidentes de trabajo a la peligrosidad real de las\n    actividades que se desarrollan, establecer un sistema de bonificaciones y\n    recargos en dichas primas en funci\u00f3n del \u00edndice de siniestralidad de cada\n    empresa y actualizar el listado de enfermedades profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda a S.S., las medidas adoptadas por el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, en materia de seguridad laboral y de prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales, desde los \u00faltimos a\u00f1os, desde que son presididos estos\n    gobiernos por don Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, y que a usted le parec\u00edan un fracaso,\n    no s\u00f3lo han contado con el respaldo y con el apoyo de los interlocutores\n    sociales, sino que adem\u00e1s en modo alguno pueden merecer, por los motivos\n    que yo le apuntaba, el calificativo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a esa discrepancia\n    a\u00f1ado yo ahora la misma sobre los datos que S.S., al inicio de su\n    intervenci\u00f3n, ha puesto encima de la mesa, sin cuantificar, pero s\u00ed\n    manifestando el deterioro importante que han sufrido la evoluci\u00f3n del\n    empleo, la precariedad y dem\u00e1s, situ\u00e1ndolos en un porcentaje mucho m\u00e1s\n    elevado de los de la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es cierto\n    que el primer semestre de este a\u00f1o ofrece datos negativos -ha aumentado\n    la siniestralidad grave y la siniestralidad mortal-, no es menos cierto\n    que esos mismos datos indican una disminuci\u00f3n de la accidentalidad leve\n    que supone m\u00e1s del 98,5 por ciento del total de accidentes ocurridos en\n    nuestro pa\u00eds, como tambi\u00e9n sabe su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lamento, no la iniciativa, ni much\u00edsimo menos, que me parece importante\n    y siempre es bueno debatir de estas materias, sobre todo cuando tenemos\n    un problema como el que tenemos planteado, que yo no discutir\u00e9, pero\n    lamento que desde la oposici\u00f3n siempre se utilice esta cuesti\u00f3n que exige\n    la actuaci\u00f3n conjunta de los agentes sociales, de las administraciones\n    p\u00fablicas y\n    de todas las fuerzas pol\u00edticas con un \u00fanico inter\u00e9s de intentar sacar\n    provecho pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    voluntad de quien le habla, se\u00f1or\u00eda, someter a la consideraci\u00f3n de dicha\n    mesa un plan de choque frente a la siniestralidad, abierto como siempre\n    al di\u00e1logo y al consenso con la totalidad de los agentes sociales\n    implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gobierno, comunidades\n    aut\u00f3nomas, agentes sociales y fuerzas pol\u00edticas tenemos la\n    responsabilidad de seguir avanzando hasta conseguir erradicar este\n    problema -y lo comparto con S.S., que es un problema de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como otra muestra m\u00e1s de\n    la acci\u00f3n del Gobierno en esta materia, debo recordar el encargo hecho al\n    presidente del Consejo Econ\u00f3mico y Social para la realizaci\u00f3n de un\n    estudio diagn\u00f3stico de la labor preventiva y de los mecanismos que\n    pudieran contribuir a su mejora, cuyas conclusiones se presentaron en un\n    documento conocido por Informe Dur\u00e1n, que sigue siendo la referencia de\n    buena parte de las actuaciones que se vienen desarrollando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considero absolutamente necesaria la\n    potenciaci\u00f3n de la mesa de di\u00e1logo social sobre prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales que es, desde mi punto de vista, el foro m\u00e1s adecuado para\n    debatir y alcanzar acuerdos sobre la mejora de las condiciones de trabajo\n    que permitan reducir la siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos\n    a aprobar un plan nacional de formaci\u00f3n en prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales; vamos a impulsar la modificaci\u00f3n de la Ley de infracciones y\n    sanciones del orden social para corregir los abusos de ciertas formas de\n    organizaci\u00f3n del trabajo, como la subcontrataci\u00f3n y el trabajo a destajo;\n    vamos a reformar la normativa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales con el\n    objetivo, entre otros aspectos, de reforzar el cumplimiento de las\n    medidas de prevenci\u00f3n, ajustar la tarifa de las primas del seguro\n    obligatorio de accidentes de trabajo a la peligrosidad real de las\n    actividades que se desarrollan, establecer un sistema de bonificaciones y\n    recargos en dichas primas en funci\u00f3n del \u00edndice de siniestralidad de cada\n    empresa y actualizar el listado de enfermedades profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [2], "trabajadores": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo le pido a usted que, desde la coincidencia o desde la\n    discrepancia, haga su planteamiento con independencia, pensando\n    exclusivamente, como pensamos todos, en los trabajadores que tienen en\n    estos momentos un problema importante y que nosotros tenemos la\n    obligaci\u00f3n de paliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... debe reconocer los datos que he dado\n    hace un momento, que son rigurosamente ciertos y que no son producto de\n    la casualidad sino consecuencia de decisiones y actuaciones que viene\n    tomando el Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... un escenario tremendamente negativo de una situaci\u00f3n que\n    sin duda requiere un tratamiento importante por parte del Gobierno, por\n    parte de los agentes sociales, por parte de las dem\u00e1s administraciones,\n    especialmente las comunidades aut\u00f3nomas, y de los grupos pol\u00edticos, para\n    poder adoptar medidas en colaboraci\u00f3n y en consenso que puedan demostrar\n    su eficacia y su utilidad, pero S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020918_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, a pesar del periodo de desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda\n    mundial, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 mostrando un comportamiento mejor que\n    el de la mayor\u00eda de las de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or\u00edas, alg\u00fan dato no ha acompa\u00f1ado esta evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    que no vemos en este repunte de la tasa de inflaci\u00f3n un problema\n    estructural de la econom\u00eda espa\u00f1ola, puesto que las diferentes reformas\n    emprendidas por los sucesivos gobiernos del Partido Popular han\n    facilitado un sistema econ\u00f3mico mucho m\u00e1s flexible y competitivo que ha\n    dado como resultado la posibilidad de que el IPC se redujese durante\n    muchos periodos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, mi grupo quisiera que el Gobierno explicara en\n    esta C\u00e1mara, en sede parlamentaria, cu\u00e1l es a su juicio la causa de esta\n    elevaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n, por lo que le pregunto al vicepresidente\n    segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda: \u00bfC\u00f3mo explica el Gobierno la\n    subida de precios en septiembre en el actual contexto econ\u00f3mico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, a pesar del periodo de desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda\n    mundial, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 mostrando un comportamiento mejor que\n    el de la mayor\u00eda de las de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or\u00edas, alg\u00fan dato no ha acompa\u00f1ado esta evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    que no vemos en este repunte de la tasa de inflaci\u00f3n un problema\n    estructural de la econom\u00eda espa\u00f1ola, puesto que las diferentes reformas\n    emprendidas por los sucesivos gobiernos del Partido Popular han\n    facilitado un sistema econ\u00f3mico mucho m\u00e1s flexible y competitivo que ha\n    dado como resultado la posibilidad de que el IPC se redujese durante\n    muchos periodos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay un n\u00famero muy reducido de productos que explican los\n    2,1 puntos incrementados en lo que llevamos de a\u00f1o, de los que la mitad\n    -6 d\u00e9cimas por parte de la energ\u00eda y 5 d\u00e9cimas por parte de restaurantes,\n    bares y cafeter\u00edas- explican el alza de la inflaci\u00f3n, lo cual indica un\n    exceso de demanda en el caso de bares y cafeter\u00edas, as\u00ed como unos\n    m\u00e1rgenes empresariales que se est\u00e1n manteniendo durante este tiempo y que\n    tendr\u00edan que ver con el crecimiento de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las condiciones\n    monetarias, que en Espa\u00f1a evolucionan de manera distinta y m\u00e1s intensas\n    que en el resto de Europa, explicar\u00edan tambi\u00e9n la base monetaria de la\n    inflaci\u00f3n y ello es en parte consecuencia del crecimiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, que como sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    ello, se\u00f1or vicepresidente, creo oportuno que en la C\u00e1mara nos informe\n    sobre qu\u00e9 medidas ha adoptado el Ministerio de Econom\u00eda en relaci\u00f3n con\n    las denominadas cuentas an\u00f3nimas del Hong Kong and Shangai Bank\n    Corporation\n    Muchas gracias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Econom\u00eda, a ra\u00edz de la comunicaci\u00f3n del\n    Banco de Espa\u00f1a, comienza una actuaci\u00f3n en la cual se pone en\n    conocimiento del servicio ejecutivo de la Comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n del\n    blanqueo de capitales e infracciones monetarias que el banco que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que estos dos\n    tr\u00e1mites se concluyan, la secretar\u00eda de la Comisi\u00f3n elevar\u00e1 al ministro\n    de Econom\u00eda, que es quien debe imponerla, su propuesta de resoluci\u00f3n y en\n    su caso de sanci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO HAN EVOLUCIONADO\n    EN EL PRIMER SEMESTRE DEL A\u00d1O LOS \u00cdNDICES QUE MIDEN LA CALIDAD DEL\n    SUMINISTRO EL\u00c9CTRICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, voy a preguntarle sobre la calidad del suministro\n    el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre un momento y\n    otro ha habido un amplio debate en el que l\u00f3gicamente no ha estado ajeno\n    el tema de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como estoy seguro de que usted ha estado m\u00e1s\n    atento al asunto, le pregunto c\u00f3mo han evolucionado en el primer semestre\n    del a\u00f1o los \u00edndices que miden la calidad del suministro el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el tiempo de interrupci\u00f3n equivalente de la potencia\n    instalada, el TIEPI, es el \u00edndice que se utiliza para medir la calidad\n    del suministro, valora a nivel agregado la duraci\u00f3n de las interrupciones\n    que se producen en el sistema el\u00e9ctrico y va ponderando en cada caso la\n    potencia afectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi opini\u00f3n y en la del Gobierno, los\n    resultados confirman plenamente la validez del modelo de liberalizaci\u00f3n\n    puesto en marcha por el Gobierno, que adem\u00e1s de producir una considerable\n    reducci\u00f3n de las tarifas el\u00e9ctricas para los consumidores est\u00e1 realizando\n    una sustancial mejora de la calidad del servicio e impulsando un\n    importante nivel de inversiones, que se han multiplicado por m\u00e1s de dos\n    entre los a\u00f1os 1998 y 2002, pasando de 1.350 millones de euros en el a\u00f1o\n    1998 a 3.085 millones de euros en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS RESULTADOS\n    DERIVADOS DE LA APLICACI\u00d3N DEL PLAN DE PROFESIONALIZACI\u00d3N DE JUECES Y\n    FISCALES PREVISTO EN LA LEY ORG\u00c1NICA 9/2000, DE 22 DE DICIEMBRE, DE\n    MEDIDAS URGENTES PARA LA AGILIZACI\u00d3N DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LOS RESULTADOS\n    DERIVADOS DE LA APLICACI\u00d3N DEL PLAN DE PROFESIONALIZACI\u00d3N DE JUECES Y\n    FISCALES PREVISTO EN LA LEY ORG\u00c1NICA 9/2000, DE 22 DE DICIEMBRE, DE\n    MEDIDAS URGENTES PARA LA AGILIZACI\u00d3N DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "fiscales": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, la modernizaci\u00f3n de la\n    justicia que la sociedad demanda constituye un ambicioso objetivo que\n    debe propiciar la mejor salvaguarda de los derechos y libertades de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con independencia del pacto de Estado, que como dijo el se\u00f1or\n    ministro el pasado d\u00eda 11 es una gran oportunidad fruto de la gran\n    generosidad de todos los grupos parlamentarios para que nuestra justicia\n    recupere el tiempo perdido y fruto del di\u00e1logo y el consenso, porque el\n    objetivo es que el ciudadano tenga mejor y m\u00e1s pronta justicia, la Ley\n    org\u00e1nica 9/2000, de medidas urgentes para la agilizaci\u00f3n de la justicia,\n    respond\u00eda a adoptar medidas muy urgentes por el excesivo n\u00famero de jueces\n    y fiscales sustitutos para profesionalizar la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1les son los resultados derivados de la aplicaci\u00f3n del Plan de\n    profesionalizaci\u00f3n de jueces y fiscales, previsto en la Ley org\u00e1nica\n    9/2000, de 22 de diciembre, de medidas urgentes para la agilizaci\u00f3n de la\n    justicia, y qu\u00e9 otras medidas piensa tomar en esa direcci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con independencia del pacto de Estado, que como dijo el se\u00f1or\n    ministro el pasado d\u00eda 11 es una gran oportunidad fruto de la gran\n    generosidad de todos los grupos parlamentarios para que nuestra justicia\n    recupere el tiempo perdido y fruto del di\u00e1logo y el consenso, porque el\n    objetivo es que el ciudadano tenga mejor y m\u00e1s pronta justicia, la Ley\n    org\u00e1nica 9/2000, de medidas urgentes para la agilizaci\u00f3n de la justicia,\n    respond\u00eda a adoptar medidas muy urgentes por el excesivo n\u00famero de jueces\n    y fiscales sustitutos para profesionalizar la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1les son los resultados derivados de la aplicaci\u00f3n del Plan de\n    profesionalizaci\u00f3n de jueces y fiscales, previsto en la Ley org\u00e1nica\n    9/2000, de 22 de diciembre, de medidas urgentes para la agilizaci\u00f3n de la\n    justicia, y qu\u00e9 otras medidas piensa tomar en esa direcci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "calidad": [8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente el Plan de medidas urgentes entr\u00f3 en vigor\n    hace ahora 20 meses y buscaba acometer la soluci\u00f3n a uno de los problemas\n    m\u00e1s graves de nuestra justicia, cual era el elevad\u00edsimo n\u00famero de\n    personas que no siendo jueces profesionales de carrera sin embargo\n    estaban impartiendo justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa figura del juez sustituto, el\n    Ministerio de Justicia, de acuerdo con los grupos parlamentarios que\n    apoyaron la ley, entend\u00eda que deber\u00eda ser sustituida por jueces\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta medida, bien pensada y luego desarrollada, ha\n    permitido por primera vez en nuestra historia que la justicia resuelva\n    m\u00e1s asuntos de los que entran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, en este momento han entrado en\n    la justicia 6.683.000 asuntos y se han resuelto 6.721.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    profesionalizaci\u00f3n de la planta, que permite mejorar la agilidad, la\n    eficiencia y la calidad de la justicia, va acompa\u00f1ada de nuevas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Impulsaremos el plan hasta alcanzar el objetivo del cien por cien de\n    \u00e9xito y tambi\u00e9n el apoyo presupuestario del pr\u00f3ximo ejercicio, que supone\n    un incremento del 8,5 por ciento en el cap\u00edtulo de justicia, con 150\n    millones de euros destinados espec\u00edficamente a la modernizaci\u00f3n de la\n    justicia y al desarrollo del pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son iniciativas que\n    permitir\u00e1n una justicia de calidad, m\u00e1s \u00e1gil y m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello\n    vamos a impulsar, se\u00f1or diputado, de acuerdo con todos los grupos\n    parlamentarios, el nuevo estatuto de la carrera judicial, de la carrera\n    fiscal, de los procuradores, habiendo aprobado ya el de los abogados, as\u00ed\n    como el de los secretarios judiciales y el resto del personal al servicio\n    de la Administraci\u00f3n de justicia, desde la convicci\u00f3n de que la plena\n    profesionalizaci\u00f3n de la justicia redundar\u00e1 en beneficio... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    profesionalizaci\u00f3n de la planta, que permite mejorar la agilidad, la\n    eficiencia y la calidad de la justicia, va acompa\u00f1ada de nuevas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son iniciativas que\n    permitir\u00e1n una justicia de calidad, m\u00e1s \u00e1gil y m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, en marzo del presente a\u00f1o, el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado publicaba una orden del Ministerio de Fomento\n    por la cual se aprobaba definitivamente el Plan director del aeropuerto\n    Tenerife Sur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento la prioridad depende\n    de los estudios de viabilidad que ha encargado el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5], "fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Fomento, en cumplimiento de las\n    previsiones del plan director y de acuerdo hasta ahora en t\u00e9rminos\n    verbales con el Gobierno de Canarias, ha autorizado a la empresa Ineco\n    -repito que de com\u00fan acuerdo verbal con el Gobierno de Canarias- a que a\n    su vez subcontrate una asistencia t\u00e9cnica con la empresa holandesa Naco,\n    que ser\u00eda la encargada de evaluar las caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas,\n    funcionales, operativas, econ\u00f3micas y ambientales de las dos\n    alternativas, con la finalidad de aconsejar cu\u00e1l debe acometerse en\n    primer lugar y las razones para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si con esta propuesta formal de Naco a trav\u00e9s de Ineco, el\n    Gobierno de Canarias respalda, junto con el Ministerio de Fomento, la\n    propuesta que se nos hace, en ese momento iniciaremos el proceso de\n    encargo oficial que desembocar\u00e1, a partir del momento del inicio del\n    encargo, en el consejo sobre las propuestas en la secuencia que deben\n    hacerse en funci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de los tr\u00e1ficos y las caracter\u00edsticas\n    constructivas de las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que espero que el Gobierno de Canarias y el\n    Ministerio de Fomento acepten a trav\u00e9s del asesoramiento de la empresa\n    holandesa Naco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Fomento, en cumplimiento de las\n    previsiones del plan director y de acuerdo hasta ahora en t\u00e9rminos\n    verbales con el Gobierno de Canarias, ha autorizado a la empresa Ineco\n    -repito que de com\u00fan acuerdo verbal con el Gobierno de Canarias- a que a\n    su vez subcontrate una asistencia t\u00e9cnica con la empresa holandesa Naco,\n    que ser\u00eda la encargada de evaluar las caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas,\n    funcionales, operativas, econ\u00f3micas y ambientales de las dos\n    alternativas, con la finalidad de aconsejar cu\u00e1l debe acometerse en\n    primer lugar y las razones para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este encargo, que fue hecho\n    verbalmente a Ineco el 25 de julio por el secretario de Estado, ha dado\n    lugar a que entre los d\u00edas del 5 al 8 de agosto los t\u00e9cnicos de esa\n    empresa y los de Ineco se entrevistaran con responsables de Aeropuertos,\n    del Gobierno de Canarias, del Cabildo, de la Autoridad Portuaria y de la\n    C\u00e1mara de Comercio, de tal manera que los pr\u00f3ximos d\u00edas presentar\u00e1n a\n    Ineco, y por tanto al ministerio y al Gobierno de Canarias, una propuesta\n    de contenidos del estudio en la l\u00ednea del encargo que le he mencionado,\n    de metodolog\u00eda, y un plazo que nosotros estimamos que debe ser de dos\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que espero que el Gobierno de Canarias y el\n    Ministerio de Fomento acepten a trav\u00e9s del asesoramiento de la empresa\n    holandesa Naco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    eso espero que el entendimiento entre el Ministerio de Fomento y el\n    Gobierno de Canarias sea pronto una realidad, que a partir de esos dos\n    meses se produzca de forma inmediata el encargo del proyecto y lleguemos\n    a tiempo para corregir una situaci\u00f3n que en estos momentos tiene el\n    Tenerife Sur no acorde con la realidad de la Espa\u00f1a actual y de un\n    archipi\u00e9lago que es uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s importantes del\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Mantengo el compromiso de los dos meses a partir de la aceptaci\u00f3n por el\n    Gobierno de Canarias y el Ministerio de Fomento de la propuesta que nos\n    eleve Ineco ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A CUMPLIR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO SU COMPROMISO DE RETIRAR LOS ESCOMBROS DEL FONDO\n    MARINO DEL PUENTE AS P\u00cdAS EN FERROL QUE ENTRE OTROS FACTORES HAN\n    PROVOCADO EL CIERRE DEL BANCO MARISQUERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Tenemos\n    conocimiento de que el Gobierno declar\u00f3 esta obra como de emergencia,\n    despu\u00e9s de que nosotros present\u00e1ramos la pregunta, pero queremos que\n    usted concrete aqu\u00ed, en sede parlamentaria, cu\u00e1ndo va a cumplir el\n    Ministerio de Fomento su compromiso de retirar los escombros del fondo\n    marino del puente de As P\u00edas en Ferrol, que entre otros factores han\n    provocado el cierre del banco marisquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Para retirarlos est\u00e1 previsto,\n    se\u00f1or diputado, que se act\u00fae in situ con un compresor, para reducir su\n    tama\u00f1o, para facilitar su retirada con retroexcavadora y pulpo hidr\u00e1ulico\n    y para que no quede en el lugar del vertido ning\u00fan elemento que pueda\n    resultar perjudicial en el futuro para la actividad mariscadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esto indica\n    que por indiferencia, por insensibilidad o por creer que no se trataba de\n    un problema importante, se estuvo retrasando algo que afectaba\n    crucialmente a la econom\u00eda y a la sociedad de una comarca que ya est\u00e1\n    bastante depauperada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El proyecto\n    que encarg\u00f3 en su d\u00eda el ayuntamiento, cuya versi\u00f3n constructiva financi\u00f3\n    el Ministerio de Fomento, dio lugar a la licitaci\u00f3n de las obras mediante\n    concurso en el BOE de 18 de julio de 2001, que se adjudicaron el 7 de\n    noviembre de 2001 a la empresa ganadora Constructora Hisp\u00e1nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se comunic\u00f3 a los\n    arquitectos, que previsiblemente entregar\u00e1n en octubre el nuevo proyecto\n    modificado, sobre el cual se va a proceder a la nueva licitaci\u00f3n de la\n    obra, puesto que paralelamente, en el mes de septiembre, la Secretar\u00eda de\n    Estado y la Intervenci\u00f3n del Ministerio de Fomento est\u00e1n realizando los\n    tr\u00e1mites previos a la formalizaci\u00f3n del acuerdo de resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto\n    que encarg\u00f3 en su d\u00eda el ayuntamiento, cuya versi\u00f3n constructiva financi\u00f3\n    el Ministerio de Fomento, dio lugar a la licitaci\u00f3n de las obras mediante\n    concurso en el BOE de 18 de julio de 2001, que se adjudicaron el 7 de\n    noviembre de 2001 a la empresa ganadora Constructora Hisp\u00e1nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 29 de julio de 2002 se inici\u00f3 el expediente de resoluci\u00f3n de\n    contrato, que ha sido aceptado por la empresa e informado favorablemente\n    por el ayuntamiento y la abogac\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tenemos\n    solamente otra sala, que funciona gracias a la iniciativa y a los\n    recursos privados, en concreto la Sala Planeta, que est\u00e1 haciendo una\n    gran labor porque est\u00e1 aportando importantes iniciativas culturales a\n    nuestra ciudad, pero evidentemente no se puede pretender que sustituya,\n    en el sentido de que podamos prescindir de la actividad que debe\n    desarrollar el Teatro Municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL CRITERIO DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO EN RELACI\u00d3N CON EL CONVENIO SUSCRITO EN 1994 ENTRE\n    EL MOPU Y LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA PARA LA FINANCIACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DE OBRAS\n    DE CARRETERA EN EL CORREDOR BAH\u00cdA DE C\u00c1DIZ-BAH\u00cdA DE ALGECIRAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tampoco aceptaron en el\n    Congreso una enmienda nuestra, en el sentido de que todo el proceso se\n    iniciar\u00eda una vez que la Junta hubiera devuelto las cantidades\n    transferidas por el Ministerio de Fomento en concepto de financiaci\u00f3n del\n    50 por ciento de la A-381. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, los incumplimientos y la falta de unidad de criterios\n    del Partido Socialista, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es el criterio del Ministerio\n    de Fomento en relaci\u00f3n con el convenio suscrito en 1994 entre el entonces\n    Ministerio de Obras P\u00fablicas y la Junta de Andaluc\u00eda para la financiaci\u00f3n\n    y ejecuci\u00f3n de obras de carretera en el corredor bah\u00eda de C\u00e1diz-bah\u00eda de\n    Algeciras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el primer criterio que reitera el Ministerio de Fomento es\n    su voluntad de cumplir el convenio -esa es la primera alternativa,\n    cumplir el convenio-, para lo cual el Ministerio de Fomento ha terminado\n    la variante de Chiclana, ha licitado el tramo Chiclana-Conil y ha\n    enterado a la Junta de Andaluc\u00eda para que licite la obra correspondiente\n    al tramo autov\u00eda Conil-Vejer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de la devoluci\u00f3n de las cantidades entregadas, el Ministerio de\n    Fomento licitar\u00eda inmediatamente el tramo Conil-Vejer y cambiar\u00eda los\n    acondicionamientos del Vejer-Algeciras por estudios informativos y\n    proyectos de tramos de autov\u00eda entre Vejer y Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    convenios se cumplen en su literalidad y el Ministerio de Fomento hoy\n    est\u00e1 al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el Ministerio de Fomento ha\n    recuperado su retraso y est\u00e1 al d\u00eda en el pago de las cantidades que le\n    correspond\u00eda abonar a la Junta de Andaluc\u00eda y, adem\u00e1s, est\u00e1 en\n    condiciones de facilitar la cancelaci\u00f3n del convenio para lo cual la\n    Junta de Andaluc\u00eda previamente debe\n    retornar las cantidades entregadas por el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento deja a la Junta de Andaluc\u00eda que\n    elija lo m\u00e1s conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PRINCIPALES ACTUACIONES EN EL \u00c1MBITO CULTURAL DEL MINISTERIO DE ASUNTOS\n    EXTERIORES EN 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [5, 6, 7], "cultural": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra la presencia cultural de Espa\u00f1a en el exterior es un\n    factor importante en las relaciones con otros pa\u00edses fundamentalmente\n    entre la Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n pa\u00edses iberoamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es un\n    instrumento muy importante para dar a conocer nuestro patrimonio cultural\n    y para deshacer im\u00e1genes estereotipadas, im\u00e1genes del pasado o\n    confusiones sobre nuestra propia historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los esfuerzos que\n    podamos hacer en cuanto a nuestra presencia cultural en el exterior\n    siempre nos parecer\u00e1n poco, seguramente porque nuestro patrimonio es\n    enorme y porque tambi\u00e9n nuestra cultura, historia y todo lo relacionado\n    con nuestro pasado y presente despiertan un gran inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que el\n    ministerio tiene que hacer un esfuerzo muy grande para mantener e\n    incrementar esa presencia cultural, pero tambi\u00e9n tiene medios importantes\n    y una sociedad recientemente constituida para impulsar esta acci\u00f3n\n    cultural exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son los proyectos m\u00e1s\n    importantes que tiene su ministerio para divulgar este patrimonio\n    cultural, que merece la atenci\u00f3n no s\u00f3lo de la comunidad nacional sino\n    tambi\u00e9n de toda la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es un\n    instrumento muy importante para dar a conocer nuestro patrimonio cultural\n    y para deshacer im\u00e1genes estereotipadas, im\u00e1genes del pasado o\n    confusiones sobre nuestra propia historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los esfuerzos que\n    podamos hacer en cuanto a nuestra presencia cultural en el exterior\n    siempre nos parecer\u00e1n poco, seguramente porque nuestro patrimonio es\n    enorme y porque tambi\u00e9n nuestra cultura, historia y todo lo relacionado\n    con nuestro pasado y presente despiertan un gran inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son los proyectos m\u00e1s\n    importantes que tiene su ministerio para divulgar este patrimonio\n    cultural, que merece la atenci\u00f3n no s\u00f3lo de la comunidad nacional sino\n    tambi\u00e9n de toda la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [4], "cultural": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Efectivamente, como ha dicho la se\u00f1ora Becerril, la dimensi\u00f3n cultural\n    inspira toda la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola y algunas iniciativas\n    espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica cultural la\n    desarrollan instituciones tan veteranas como la Academia de Espa\u00f1a en\n    Roma, la Casa de Am\u00e9rica o la reci\u00e9n creada Casa de Asia en Barcelona,\n    adem\u00e1s de la Sociedad Estatal para la Acci\u00f3n Cultural Exterior que ha\n    citado la se\u00f1ora Becerril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quisiera referirme en concreto a nuestra pol\u00edtica cultural\n    durante este a\u00f1o: As\u00ed el Plan de acci\u00f3n cultural del a\u00f1o 2002 que estamos\n    ejecutando con la colaboraci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, en ese\n    entendimiento plural y diverso del que habl\u00e9 antes, y de instituciones\n    extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho plan promueve el arte contempor\u00e1neo espa\u00f1ol, los\n    nuevos valores de la m\u00fasica espa\u00f1ola y otras manifestaciones culturales\n    de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de esa red cultural en el mundo a la que tambi\u00e9n me he\n    referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es importante el programa de restauraci\u00f3n de patrimonio\n    que se ejecuta mayormente en Iberoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [0], "presidencia": [7], "intereses": [6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El viceprimer ministro Federal y ministro de Econom\u00eda, se\u00f1or\n    Labus, visit\u00f3 Espa\u00f1a en el mes de junio y se firm\u00f3 ad referendum un\n    acuerdo de protecci\u00f3n rec\u00edproca de inversiones con el fin de sentar las\n    bases de esta relaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo destacar\u00eda tres \u00e1mbitos: el \u00e1mbito diplom\u00e1tico, el de\n    cooperaci\u00f3n y el econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n tambi\u00e9n nos esforzamos por hacernos m\u00e1s\n    presentes en la Rep\u00fablica Federal de Yugoslavia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el citado cambio pol\u00edtico de\n    octubre del 2000 hemos destinado 5,7 millones de euros a este pa\u00eds y este\n    a\u00f1o destinaremos 2,5 millones de euros en programas de cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fin, en el \u00e1mbito econ\u00f3mico el Gobierno est\u00e1 impulsando fuertemente la\n    cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, y haciendo referencia a la transici\u00f3n econ\u00f3mica que\n    mencionaba el proponente de la pregunta, quisiera destacar la v\u00eda que\n    hemos seguido durante la \u00e9poca de nuestra presidencia de la Uni\u00f3n\n    Europea, en particular, en estrecha cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito del proceso\n    de estabilizaci\u00f3n y asociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado\n    considerablemente nuestros intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, y haciendo referencia a la transici\u00f3n econ\u00f3mica que\n    mencionaba el proponente de la pregunta, quisiera destacar la v\u00eda que\n    hemos seguido durante la \u00e9poca de nuestra presidencia de la Uni\u00f3n\n    Europea, en particular, en estrecha cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito del proceso\n    de estabilizaci\u00f3n y asociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a,\n    que en aquel momento ejerc\u00eda la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea, tambi\u00e9n\n    asisti\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dirigentes,\n    seg\u00fan las conclusiones de la Presidencia, reflexionaron sobre tres\n    prioridades: una primera hace referencia a los desaf\u00edos que representa la\n    lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se trata en\n    todos los casos de v\u00edas de acci\u00f3n defendidas desde hace tiempo por Espa\u00f1a\n    en los diversos foros internacionales y perfectamente asumidas en\n    nuestras pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n, tanto en el \u00e1mbito bilateral como en\n    el multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, este a\u00f1o la naturaleza ha mostrado su fuerza destructora,\n    causando inundaciones particularmente en la cuenca del Danubio, que han\n    inundado grandes extensiones del territorio, provocando cuantiosos da\u00f1os\n    en vidas humanas y en patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEJORAS VAN A SUPONER LOS\n    PROGRAMAS DE INNOVACI\u00d3N PROFESIONAL PREVISTOS EN EL PROYECTO DE LEY\n    ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N, Y QUE SUSTITUYEN A LOS ACTUALES\n    PROGRAMAS DE GARANT\u00cdA SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0, 1, 2, 3], "educaci\u00f3n": [4, 5], "calidad": [6, 7], "fracaso escolar": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, a lo largo de los \u00faltimos meses se ha abierto en la\n    sociedad espa\u00f1ola un profundo e interesante debate en torno a la\n    necesidad de la reforma del actual sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un hecho que el actual sistema educativo, r\u00edgido e inflexible, aboca a\n    muchos j\u00f3venes al fracaso, y eso es precisamente lo que la nueva ley\n    pretende corregir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro juicio, un sistema educativo s\u00f3lo ser\u00e1\n    equitativo si para cada individuo est\u00e1 abierto al futuro de un modo\n    efectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como SS.SS pueden imaginar, nada m\u00e1s alejado del concepto de igualdad de\n    oportunidades, que entendemos debe primar en todo el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos son los argumentos a favor de esta reforma, y despu\u00e9s de\n    considerarlos hay uno que resulta irrefutable, y es que Espa\u00f1a tiene una\n    importante tasa de fracaso escolar, y de hecho al d\u00eda de hoy uno de cada\n    cuatro j\u00f3venes espa\u00f1oles acaba la educaci\u00f3n obligatoria sin la obtenci\u00f3n\n    de ning\u00fan t\u00edtulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas estas razones, se\u00f1ora ministra, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 mejoras van a suponer los programas de iniciaci\u00f3n\n    profesional previstos en el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n y\n    que sustituyen a los actuales programas de garant\u00eda social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente para\n    evitar este tipo de situaciones, el proyecto de ley\n    de calidad introduce importantes novedades en cuanto a los programas de\n    iniciaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas estas razones, se\u00f1ora ministra, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 mejoras van a suponer los programas de iniciaci\u00f3n\n    profesional previstos en el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n y\n    que sustituyen a los actuales programas de garant\u00eda social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos son los argumentos a favor de esta reforma, y despu\u00e9s de\n    considerarlos hay uno que resulta irrefutable, y es que Espa\u00f1a tiene una\n    importante tasa de fracaso escolar, y de hecho al d\u00eda de hoy uno de cada\n    cuatro j\u00f3venes espa\u00f1oles acaba la educaci\u00f3n obligatoria sin la obtenci\u00f3n\n    de ning\u00fan t\u00edtulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds, referente europeo en las pol\u00edticas\n    aplicadas en los \u00faltimos seis a\u00f1os, no puede permitirse el lujo de tener\n    una tasa de fracaso escolar por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "sistema educativo": [0], "fracaso escolar": [10, 11], "alumnos": [4, 5, 6, 7, 8], "formaci\u00f3n": [12, 13, 14], "calidad": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se trata de abrir una puerta m\u00e1s, de ofrecer una\n    nueva oportunidad para que nuestro sistema educativo sea efectivo, real y\n    no ret\u00f3rico, que impulse y desarrolle la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n, cuyo debate se va\n    a iniciar en esta C\u00e1mara pr\u00f3ximamente, tiene dos objetivos: Primero,\n    avanzar, por tanto mejorar la calidad de la educaci\u00f3n; segundo, integrar\n    mejor a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional es un tipo de\n    estudios post-obligatorios que se hace despu\u00e9s de la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de iniciaci\u00f3n profesional est\u00e1n pensados para\n    aquellos alumnos que no habiendo cumplido los objetivos formativos de la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria no obtienen el t\u00edtulo de graduado en\n    secundaria obligatoria, y hoy es uno de cada cuatro alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n, cuyo debate se va\n    a iniciar en esta C\u00e1mara pr\u00f3ximamente, tiene dos objetivos: Primero,\n    avanzar, por tanto mejorar la calidad de la educaci\u00f3n; segundo, integrar\n    mejor a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nace de dos demandas que son incuestionables: es\n    necesario mejorar el nivel medio de conocimientos de nuestros alumnos y\n    tambi\u00e9n es necesario prevenir y combatir el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de iniciaci\u00f3n profesional est\u00e1n pensados para\n    aquellos alumnos que no habiendo cumplido los objetivos formativos de la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria no obtienen el t\u00edtulo de graduado en\n    secundaria obligatoria, y hoy es uno de cada cuatro alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos programas, aquellos alumnos que\n    habiendo cumplido 16 a\u00f1os, o excepcionalmente 15, y que no tienen\n    obligaci\u00f3n de estar en el sistema escolar, pueden desarrollar durante dos\n    a\u00f1os estos programas, reforzando los conocimientos en las materias\n    b\u00e1sicas (lengua, matem\u00e1ticas, pero tambi\u00e9n idioma y tecnolog\u00edas) y\n    desarrollando m\u00f3dulos de formaci\u00f3n profesional, de acuerdo con lo que\n    establece el cat\u00e1logo nacional de las cualificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cursados esos dos\n    a\u00f1os, estos alumnos podr\u00e1n obtener tambi\u00e9n el t\u00edtulo de graduado en\n    secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n, cuyo debate se va\n    a iniciar en esta C\u00e1mara pr\u00f3ximamente, tiene dos objetivos: Primero,\n    avanzar, por tanto mejorar la calidad de la educaci\u00f3n; segundo, integrar\n    mejor a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nace de dos demandas que son incuestionables: es\n    necesario mejorar el nivel medio de conocimientos de nuestros alumnos y\n    tambi\u00e9n es necesario prevenir y combatir el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un conjunto de medidas muy distintas para prevenir y combatir el\n    fracaso escolar en este proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de esas medidas importantes\n    son estos programas de iniciaci\u00f3n profesional, que no es la formaci\u00f3n\n    profesional, no confundir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional es un tipo de\n    estudios post-obligatorios que se hace despu\u00e9s de la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos programas, aquellos alumnos que\n    habiendo cumplido 16 a\u00f1os, o excepcionalmente 15, y que no tienen\n    obligaci\u00f3n de estar en el sistema escolar, pueden desarrollar durante dos\n    a\u00f1os estos programas, reforzando los conocimientos en las materias\n    b\u00e1sicas (lengua, matem\u00e1ticas, pero tambi\u00e9n idioma y tecnolog\u00edas) y\n    desarrollando m\u00f3dulos de formaci\u00f3n profesional, de acuerdo con lo que\n    establece el cat\u00e1logo nacional de las cualificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "fiscales": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde las\n    pasadas elecciones, en marzo de 2000, el Gobierno ha ido aprobando\n    sucesivos presupuestos, que han servido para impulsar las pol\u00edticas de\n    inversi\u00f3n p\u00fablica y de cohesi\u00f3n social, que tan positivas han resultado\n    para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    van a contribuir los Presupuestos Generales del Estado para 2003 a la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    van a contribuir los Presupuestos Generales del Estado para 2003 a la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en esa estabilidad presupuestaria y que el juego de los\n    estabilizadores fiscales autom\u00e1ticos, combinados con reformas\n    estructurales y reformas fiscales, son los que generan bienestar y\n    progreso en nuestra sociedad y los que nos permiten, en definitiva,\n    seguir avanzando en el proceso de convergencia real con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hay que destacar que el equilibrio presupuestario, el ahorro de\n    las administraciones p\u00fablicas sirve para financiar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Espa\u00f1a, puesto que hacemos que el Estado no compita con los\n    agentes econ\u00f3micos privados, no compita con las familias, no compita con\n    las empresas, especialmente con las empresas m\u00e1s peque\u00f1as a la hora de\n    alcanzar el cr\u00e9dito bancario, el ahorro financiero de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno conf\u00eda que los nuevos presupuestos promuevan un punto de\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico para el a\u00f1o que viene gracias,\n    fundamentalmente, a que con un presupuesto equilibrado vamos a reducir el\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas en una cuant\u00eda de 3.000\n    millones de euros, lo que sin duda alguna va a favorecer la recuperaci\u00f3n\n    del consumo, de la actividad econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds y al mismo tiempo\n    los elementos de confianza que se derivan del cumplimiento del programa\n    electoral del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7, 8, 9], "fomento": [0], "actividad": [10], "econom\u00eda": [1, 2], "formaci\u00f3n": [16], "calidad": [11, 12, 13], "empresas": [3, 4, 5, 6], "intereses": [14], "presidencia": [15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es\n    aconsejable que un antiguo miembro del Gobierno participe en el proceso\n    de privatizaci\u00f3n de una empresa de titularidad p\u00fablica que presta un\n    servicio p\u00fablico esencial vinculado con la Administraci\u00f3n general del\n    Estado de muchas maneras; un v\u00ednculo, por ejemplo, lo tiene a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el\n    Grupo Parlamentario Socialista, en la presente legislatura, ha presentado\n    varias iniciativas parlamentarias vinculadas a la privatizaci\u00f3n de la\n    Compa\u00f1\u00eda Trasmediterr\u00e1nea; dos de ellas se analizaron meses atr\u00e1s en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del Congreso y eran proposiciones no de ley que\n    nosotros plante\u00e1bamos con el objeto de recabar el mayor conocimiento\n    posible sobre la privatizaci\u00f3n de una compa\u00f1\u00eda que hemos alimentado todos\n    los usuarios espa\u00f1oles, que juega un papel fundamental en el transporte\n    mar\u00edtimo con el Estrecho, con los dos archipi\u00e9lagos y que tiene una larga\n    y centenaria historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, estas peticiones, sometidas a\n    votaci\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, fueron desestimadas por el grupo\n    mayoritario de la C\u00e1mara en dos ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    socialistas, como ya lo han manifestado otros intervinientes en\n    representaci\u00f3n de nuestro grupo parlamentario, no nos sentimos en\n    absoluto satisfechos con lo que ha ocurrido con el proceso de\n    privatizaci\u00f3n de tantas y tantas empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas, nos encontramos con que no tenemos conocimiento en absoluto\n    sobre qu\u00e9 ocurri\u00f3 con otras empresas del sector transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparando, desde luego, dos empresas de\n    titularidad p\u00fablica dedicadas al transporte de viajeros que han sido\n    s\u00edmbolos, que han sido compa\u00f1\u00edas de bandera en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la familia Matutes -insisto, utilizo nombres con el mayor de mis\n    respetos personales-, si el grupo Matutes (titular de dos empresas\n    navieras, la naviera Umafisa y la naviera Pitra, con una cuota de mercado\n    en el tr\u00e1fico interinsular en el archipi\u00e9lago balear y en las\n    comunicaciones de Baleares con los puertos del Mediterr\u00e1neo peninsular)\n    tiene una determinada cuota de mercado y adem\u00e1s acuerdos comerciales con\n    otras navieras privadas que participan en esas rutas mar\u00edtimas; si adem\u00e1s\n    de ello participa de forma notable -y digo de forma notable-, porque\n    estamos convencidos -y se nos tendr\u00e1 que demostrar- de que en las bases\n    por las que se produjo la adjudicaci\u00f3n se impide el movimiento\n    accionarial dentro del consorcio que resulte en el futuro titular de ese\n    proceso de privatizaci\u00f3n; y si se va a producir, como digo, en las\n    navieras que acabo de mencionar si entran a formar parte accionarialmente\n    del consorcio titular de la Compa\u00f1\u00eda Trasmediterr\u00e1nea, entonces el 85 por\n    ciento -est\u00e1 estudiado\n    por el Gobierno balear e igual ocurre en Canarias- va a quedar en las\n    mismas manos y flaco servicio se les est\u00e1 haciendo a los ciudadanos en lo\n    que se refiere a transporte de mercanc\u00edas y pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    aconsejable que un antiguo miembro del Gobierno participe en el proceso\n    de privatizaci\u00f3n de una empresa de titularidad p\u00fablica que presta un\n    servicio p\u00fablico esencial vinculado con la Administraci\u00f3n general del\n    Estado de muchas maneras; un v\u00ednculo, por ejemplo, lo tiene a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, nos preocupa que en un futuro el Consejo de Ministros,\n    presidido por don Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, adopte una decisi\u00f3n de venta de una\n    empresa a un consorcio coparticipado por un antiguo ministro que se\n    sentaba en el Consejo de Ministros que preside el se\u00f1or Aznar, a\u00fan cuando\n    jur\u00eddicamente fuese posible; nos preocupa desde el punto de vista de la\n    ejemplaridad ante la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La familia Matutes tiene, sin\n    duda alguna, todo el derecho a mejorar su actividad empresarial en el\n    \u00e1mbito del transporte mar\u00edtimo en el que tienen experiencia pero, desde\n    luego, no nos parece oportuna su irrupci\u00f3n en esta empresa de titularidad\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La familia Matutes tiene, sin\n    duda alguna, todo el derecho a mejorar su actividad empresarial en el\n    \u00e1mbito del transporte mar\u00edtimo en el que tienen experiencia pero, desde\n    luego, no nos parece oportuna su irrupci\u00f3n en esta empresa de titularidad\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas proposiciones no de ley ped\u00edamos resoluciones como garant\u00eda de\n    cumplimiento del cuadro b\u00e1sico de servicios de contratos de inter\u00e9s\n    p\u00fablico, con exposici\u00f3n de un plan estrat\u00e9gico detallado por l\u00ednea, con\n    un estudio econ\u00f3mico de viabilidad de la compa\u00f1\u00eda, con un plan de\n    explotaci\u00f3n comercial para un horizonte de 10 a\u00f1os, con especial\n    compromiso del mantenimiento de la calidad de los servicios a los\n    usuarios de las rutas servidas por la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Grupo Parlamentario Socialista le preocupa la calidad del servicio, la\n    libre competencia, la garant\u00eda de las comunicaciones mar\u00edtimas y,\n    fundamentalmente, la est\u00e9tica y la \u00e9tica del proceso de privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos suelos de titularidad p\u00fablica se han\n    construido a lo largo de los a\u00f1os, con el importante apoyo econ\u00f3mico\n    derivado del contrato programa que vincul\u00f3 a la Compa\u00f1\u00eda Trasmediterr\u00e1nea\n    con la Administraci\u00f3n general del Estado, las terminales mar\u00edtimas, unas\n    de mejor y otras de peor calidad; todas se convertir\u00e1n previsiblemente en\n    nuevas fuentes de ingresos no recogidas en el pliego de condiciones que\n    la SEPI public\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos dejar de manifestar, con todo el respeto que nos merecen siempre\n    las personas, a las que no ponemos en tela de juicio, que desde el punto\n    de vista est\u00e9tico resulta muy poco edificante para la ciudadan\u00eda que un\n    antiguo ministro del Gobierno de Espa\u00f1a, presidido por Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar,\n    participe con intereses accionariales en un consorcio que, seg\u00fan\n    indicaciones de la p\u00e1gina web de la SEPI y lo aparecido en la prensa,\n    puede ser el beneficiario de un proceso de adjudicaci\u00f3n; insisto, desde\n    el punto de vista est\u00e9tico -y, probablemente, tambi\u00e9n desde el punto de\n    vista \u00e9tico- resulta muy poco edificante para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidente, Mariscal de Gante Mir\u00f3n, ocupa\n    la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos\n    preocupa que si el grupo que ha sido objeto de la decisi\u00f3n positiva de la\n    SEPI termina controlando la Compa\u00f1\u00eda Trasmediterr\u00e1nea, no hay duda alguna\n    de que en determinados tr\u00e1ficos mar\u00edtimos entre puertos del Estado\n    espa\u00f1ol se va a producir una clara situaci\u00f3n de dominio, se va a producir\n    un debilitamiento de la libre competencia, se va a producir la formaci\u00f3n\n    de figuras que tanto el Tribunal de la Competencia espa\u00f1ol como las\n    instituciones comunitarias han desestimado en sendas resoluciones en los\n    diez \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "industrial": [6, 7], "actividad": [4, 5], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "intereses": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... y el Grupo Socialista pueden\n    practicar pero sobre las que yo obviamente tengo mi propia concepci\u00f3n,\n    entiendo que la cr\u00edtica pol\u00edtica que hace el Grupo Socialista al proceso\n    de privatizaciones es un aut\u00e9ntico desprop\u00f3sito, porque las\n    privatizaciones en Espa\u00f1a se han hecho desde los principios de\n    concurrencia, transparencia y competencia como nunca se hab\u00eda hecho en\n    nuestro pa\u00eds, y los procesos de privatizaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, han cambiado la\n    fisonom\u00eda del sistema productivo espa\u00f1ol; han hecho de una econom\u00eda como\n    la espa\u00f1ola una econom\u00eda mucho m\u00e1s \u00e1gil, mucho m\u00e1s flexible, y ah\u00ed est\u00e1\n    la prueba de que estamos soportando una coyuntura econ\u00f3mica mundial muy\n    dif\u00edcil y eso es fruto de unas transformaciones que se han producido en\n    el seno de la econom\u00eda espa\u00f1ola en las que las privatizaciones son un\n    elemento fundamental, se\u00f1or\u00eda, ya que las privatizaciones han actuado\n    precisamente en sectores econ\u00f3micos que son fundamentales para el\n    funcionamiento de nuestro sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede\n    hacer el an\u00e1lisis antes de que sepamos a qui\u00e9n se adjudica esa venta,\n    sino que una vez que se ha adjudicado la venta es cuando act\u00faan las\n    autoridades de Defensa de la Competencia, igual que ha ocurrido en otros\n    procesos de privatizaci\u00f3n en Espa\u00f1a, como es el caso de Enatcar; pongo el\n    caso del proceso con una empresa de transportes en la que ocurri\u00f3 esto y\n    donde se pusieron condiciones de este rango. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir esta tarde desde esta tribuna, como ha\n    dicho S.S., que el Gobierno ha sido generoso en la liquidaci\u00f3n de este\n    programa, se\u00f1or Segura, me ha producido una sonrisa, porque lo \u00fanico que\n    hemos hecho ha sido ejecutar unas liquidaciones previstas en el\n    contrato-programa con el sello de\n    la Intervenci\u00f3n General del Estado y precisamente pagando intereses de\n    demora porque se refer\u00edan a la liquidaci\u00f3n de ese programa; por tanto no\n    ha habido generosidad alguna en el saneamiento de una empresa p\u00fablica,\n    que trata de garantizar un servicio p\u00fablico b\u00e1sico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y el Grupo Socialista pueden\n    practicar pero sobre las que yo obviamente tengo mi propia concepci\u00f3n,\n    entiendo que la cr\u00edtica pol\u00edtica que hace el Grupo Socialista al proceso\n    de privatizaciones es un aut\u00e9ntico desprop\u00f3sito, porque las\n    privatizaciones en Espa\u00f1a se han hecho desde los principios de\n    concurrencia, transparencia y competencia como nunca se hab\u00eda hecho en\n    nuestro pa\u00eds, y los procesos de privatizaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, han cambiado la\n    fisonom\u00eda del sistema productivo espa\u00f1ol; han hecho de una econom\u00eda como\n    la espa\u00f1ola una econom\u00eda mucho m\u00e1s \u00e1gil, mucho m\u00e1s flexible, y ah\u00ed est\u00e1\n    la prueba de que estamos soportando una coyuntura econ\u00f3mica mundial muy\n    dif\u00edcil y eso es fruto de unas transformaciones que se han producido en\n    el seno de la econom\u00eda espa\u00f1ola en las que las privatizaciones son un\n    elemento fundamental, se\u00f1or\u00eda, ya que las privatizaciones han actuado\n    precisamente en sectores econ\u00f3micos que son fundamentales para el\n    funcionamiento de nuestro sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desde esta\n    tribuna, son las garant\u00edas de una adjudicaci\u00f3n que ha hecho la Sociedad\n    Estatal de Participaciones Industriales sobre las bases de un plan\n    industrial s\u00f3lido que lo que viene es a reforzar la actividad\n    desarrollada por la compa\u00f1\u00eda, a impulsar esa actividad y a garantizar la\n    continuidad de la compa\u00f1\u00eda durante un largo periodo de tiempo a trav\u00e9s de\n    un nuevo proceso de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha reconocido desde esta tribuna, s\u00ed\n    es cierto que un exministro del Gobierno de Espa\u00f1a tiene todo el derecho\n    a desarrollar su actividad empresarial, su actividad econ\u00f3mica en nuestro\n    pa\u00eds y tiene todo el derecho -leg\u00edtimo derecho, puesto que la legislaci\u00f3n\n    as\u00ed se lo permite- para acudir a un proceso de privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desde esta\n    tribuna, son las garant\u00edas de una adjudicaci\u00f3n que ha hecho la Sociedad\n    Estatal de Participaciones Industriales sobre las bases de un plan\n    industrial s\u00f3lido que lo que viene es a reforzar la actividad\n    desarrollada por la compa\u00f1\u00eda, a impulsar esa actividad y a garantizar la\n    continuidad de la compa\u00f1\u00eda durante un largo periodo de tiempo a trav\u00e9s de\n    un nuevo proceso de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La adjudicaci\u00f3n que se ha\n    hecho ha sido en funci\u00f3n de un buen plan industrial, de las garant\u00edas\n    exigidas por la Sociedad Estatal de Participaciones Industriales y se ha\n    otorgado al grupo que m\u00e1s precio ha ofrecido, efectiva y realmente, por\n    la adquisici\u00f3n de esa compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir esta tarde desde esta tribuna, como ha\n    dicho S.S., que el Gobierno ha sido generoso en la liquidaci\u00f3n de este\n    programa, se\u00f1or Segura, me ha producido una sonrisa, porque lo \u00fanico que\n    hemos hecho ha sido ejecutar unas liquidaciones previstas en el\n    contrato-programa con el sello de\n    la Intervenci\u00f3n General del Estado y precisamente pagando intereses de\n    demora porque se refer\u00edan a la liquidaci\u00f3n de ese programa; por tanto no\n    ha habido generosidad alguna en el saneamiento de una empresa p\u00fablica,\n    que trata de garantizar un servicio p\u00fablico b\u00e1sico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "industrial": [3], "empresas": [0, 1], "intereses": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo dice de forma clara, luego los criterios que se han\n    aplicado para producir su liquidaci\u00f3n han sido criterios generosos,\n    derivados de una actitud pol\u00edtica del Gobierno que nosotros entendemos\n    marcaba unidireccionalmente un proceso de privatizaci\u00f3n previo a un\n    saneamiento y a la incorporaci\u00f3n a una actividad de transporte mar\u00edtimo\n    de libre mercado que dejaba a las restantes empresas navieras espa\u00f1olas\n    en clara situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed ha ocurrido que en pleno proceso\n    han aparecido en la prensa (nuestras noticias son de prensa; el Gobierno\n    no nos ha remitido ni un folio contestando a las demandas de informaci\u00f3n\n    que desde el mes de julio hab\u00edamos solicitado, y ya est\u00e1 fuera de plazo,\n    tal como dice el Reglamento del Congreso de los Diputados), mientras est\u00e1\n    abierto ese proceso aparecen acontecimientos curiosos y es que empresas\n    navieras, como Fred Olsen, que presta importantes servicios en Canarias,\n    demanda 3.500 millones de pesetas al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice de forma clara, luego los criterios que se han\n    aplicado para producir su liquidaci\u00f3n han sido criterios generosos,\n    derivados de una actitud pol\u00edtica del Gobierno que nosotros entendemos\n    marcaba unidireccionalmente un proceso de privatizaci\u00f3n previo a un\n    saneamiento y a la incorporaci\u00f3n a una actividad de transporte mar\u00edtimo\n    de libre mercado que dejaba a las restantes empresas navieras espa\u00f1olas\n    en clara situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser que se puntuaba sobre 45 y el plan de flota,\n    el plan empresarial, el plan industrial se puntuaba sobre 55. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que en aquellos d\u00edas ocurrieron\n    acontecimientos y es que dos personas que participaban con intereses\n    accionariales en los consorcios concursantes entraron por decisi\u00f3n del\n    banco o de quien correspondiese en el consejo de administraci\u00f3n del\n    banco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cadena de circunstancias que llevan razonablemente a decirle al\n    Gobierno: Reanalicen un proceso que est\u00e1 siendo de aut\u00e9ntica sorpresa\n    procedimental con el tema del banco, con intereses desde luego cruzados,\n    con accionistas mayoritarios... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3], "industrial": [4], "empresas": [0], "intereses": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... parece que se asombra de que las empresas cuando\n    han sido p\u00fablicas racionalicen sus estructuras de producci\u00f3n como\n    entienda que deba hacerlo su direcci\u00f3n y su consejo de administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos es que entender, se\u00f1or Segura, que el\n    Estado est\u00e1 haciendo un acto de generosidad en la liquidaci\u00f3n de los\n    resultados, en definitiva en un proceso de cobertura financiera a una\n    empresa p\u00fablica, la verdad es que la generosidad yo trato de aplicarla\n    desde el Ministerio de Hacienda, pero le aseguro que no hay tal si no se\n    cumplen estrictamente las condiciones de legalidad de esa generosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me parece elemental; con independencia de que en esa empresa p\u00fablica\n    se produzca o no la privatizaci\u00f3n parece fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ignoro si se ha\n    vendido una terminal de contenedores, pero no entiendo que eso sea\n    precisamente un motivo para rasgarse ninguna vestidura, se\u00f1or\u00eda; al\n    contrario ser\u00e1n motivos de racionalizaci\u00f3n de la estructura productiva de\n    una empresa p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los factores determinantes de esa adjudicaci\u00f3n han sido, como he\n    enunciado, el plan de inversi\u00f3n, el plan industrial, la garant\u00eda de los\n    puestos de trabajo y en tercer lugar he hablado del precio, pero la\n    diferencia de precio entre el grupo al que se ha adjudicado y el\n    siguiente est\u00e1 muy por encima de ese mill\u00f3n de euros al que se refer\u00eda\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se refiere al hecho de la retirada del banco asesor, del\n    banco evaluador, el BSCH, que evidentemente obedece a un conflicto de\n    intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente hay un conflicto de intereses y la Sociedad\n    Estatal de Participaciones Industriales decide cambiar ese banco\n    evaluador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los procesos hay que hacerlos con mucha m\u00e1s\n    seriedad de la que tienen ese tipo de informaciones que muchas veces son\n    manipuladas, son manejadas y no tienen otro origen que no sea el t\u00edpico\n    conflicto de intereses econ\u00f3micos que se produce en un proceso de\n    privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "empresas": [1, 2, 3], "fiscales": [5], "calidad": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La tarifa plana, efectivamente no es un precio que responda a una\n    estructura de costes, es un precio pol\u00edtico, pero es que estamos hablando\n    de una medida de fomento, de una medida que debe incentivar la expansi\u00f3n\n    social y territorial del acceso a Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todos modos,\n    estamos en una situaci\u00f3n de cierto estancamiento, estancamiento tambi\u00e9n\n    en lo que se refiere a la introducci\u00f3n de competencia, porque la CMT dice\n    que uno de cada dos euros que ingresan las empresas de telecomunicaciones\n    es ingresado por Telef\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, en\n    este tema creo que es necesario pasar de las intenciones a los hechos, y\n    de verdad favorecer las inversiones en nuevas redes con mecanismos\n    diversos: mecanismos fiscales, ayudas directas, o incluso favorecer el\n    despliegue de estas nuevas redes a trav\u00e9s del uso de redes p\u00fablicas ya\n    existentes, viarias o energ\u00e9ticas, porque si no, como usted bien sabe, un\n    cableado integral del territorio de un pa\u00eds como Galicia deviene\n    pr\u00e1cticamente inabordable para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros sabemos que el desarrollo de un sector de telecomunicaciones\n    propio en Galicia y en otras comunidades aut\u00f3nomas permite atraer a otras\n    empresas intensivas en tecnolog\u00eda, Commcenter, por ejemplo, permite crear\n    empleos de calidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros sabemos que el desarrollo de un sector de telecomunicaciones\n    propio en Galicia y en otras comunidades aut\u00f3nomas permite atraer a otras\n    empresas intensivas en tecnolog\u00eda, Commcenter, por ejemplo, permite crear\n    empleos de calidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, en\n    este tema creo que es necesario pasar de las intenciones a los hechos, y\n    de verdad favorecer las inversiones en nuevas redes con mecanismos\n    diversos: mecanismos fiscales, ayudas directas, o incluso favorecer el\n    despliegue de estas nuevas redes a trav\u00e9s del uso de redes p\u00fablicas ya\n    existentes, viarias o energ\u00e9ticas, porque si no, como usted bien sabe, un\n    cableado integral del territorio de un pa\u00eds como Galicia deviene\n    pr\u00e1cticamente inabordable para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "actividad": [6], "econom\u00eda": [1, 2], "formaci\u00f3n": [12], "calidad": [7, 8], "empresas": [3, 4, 5], "intereses": [10, 11], "fiscales": [9]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Asimismo y dentro de las\n    actuaciones desarrolladas para potenciar la competencia en el mercado de\n    las telecomunicaciones, estamos llevando a cabo una pol\u00edtica de fomento\n    de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el Gobierno contin\u00faa m\u00e1s que\n    nunca apostando por dinamizar el sector como motor de impulso de nuestra\n    econom\u00eda y como instrumento esencial para implantar en Espa\u00f1a la sociedad\n    de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de eso\n    en Espa\u00f1a la situaci\u00f3n sigue siendo en t\u00e9rminos relativos favorable, ya\n    que si bien nuestra econom\u00eda experimenta un crecimiento menor al de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, en cambio contin\u00faa estando sustancialmente por encima de\n    los indicadores de nuestros socios europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea las m\u00e1s grandes\n    y en alg\u00fan caso desorbitadas inversiones realizadas con motivo de la\n    participaci\u00f3n en las subastas de licencias de telefon\u00eda m\u00f3vil de tercera\n    generaci\u00f3n, han incidido muy negativamente en los planes de negocios de\n    algunas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello se debe en gran parte a la decisi\u00f3n del Gobierno en su\n    momento de no otorgar las licencias de telefon\u00eda m\u00f3vil de tercera\n    generaci\u00f3n mediante el sistema de subasta, lo que hubiera provocado una\n    situaci\u00f3n mucho m\u00e1s dura para nuestras empresas y un descenso de las\n    garant\u00edas en la prestaci\u00f3n de los servicios para los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, incorporando esas nuevas tecnolog\u00edas en\n    la organizaci\u00f3n a trav\u00e9s de la denominada administraci\u00f3n electr\u00f3nica y,\n    finalmente, estableciendo deducciones y beneficios fiscales para adquirir\n    equipos inform\u00e1ticos tanto en las empresas como en los hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a limitar la actividad comercial de Telef\u00f3nica como\n    operador dominante en telefon\u00eda fija con el objetivo de no descremar el\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta decisi\u00f3n ha permitido que\n    las ventajas y los beneficios propios de la introducci\u00f3n de la\n    competencia en el mercado de las telecomunicaciones se adelanten\n    considerablemente, ventajas y beneficios, no lo olvidemos, de los que se\n    han aprovechado especialmente los consumidores que han visto desde\n    entonces incrementada la calidad y la cantidad de las ofertas al mismo\n    tiempo que disminu\u00edan, como hemos tenido ocasi\u00f3n de comprobar esta\n    ma\u00f1ana, sustancialmente los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, se trata\n    de apoyar a aquellos operadores que siguen innovando, invirtiendo en\n    redes e infraestructuras r\u00e1pidas, seguras y de calidad, como la banda\n    ancha, es decir, apoyar a todos aquellos que aporten valor al mercado, a\n    los usuarios y a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, incorporando esas nuevas tecnolog\u00edas en\n    la organizaci\u00f3n a trav\u00e9s de la denominada administraci\u00f3n electr\u00f3nica y,\n    finalmente, estableciendo deducciones y beneficios fiscales para adquirir\n    equipos inform\u00e1ticos tanto en las empresas como en los hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en cuanto al objetivo de impulsar la\n    competencia, el paquete de medidas que se aplicar\u00e1 en breve y que he\n    tenido ocasi\u00f3n de explicar esta ma\u00f1ana tiene como finalidad reactivar la\n    demanda, mejorar la capacidad de inversi\u00f3n de los operadores y, al mismo\n    tiempo, proteger los intereses de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me refiero al objetivo de garantizar los derechos e intereses de los\n    usuarios de servicios, estamos trabajando en la renovaci\u00f3n de las l\u00edneas\n    TRAC, tema que s\u00e9 que interesa especialmente a S.S., para lograr una\n    mayor cohesi\u00f3n social y territorial, y tambi\u00e9n estamos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de una base de datos sobre los niveles de emisiones de las\n    instalaciones de telecomunicaciones que con toda la transparencia\n    necesaria ser\u00e1 accesible al p\u00fablico a trav\u00e9s de la red, a trav\u00e9s de\n    Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es la\n    formaci\u00f3n de los ciudadanos en tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las\n    comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como ven, se\u00f1or\u00edas, la pol\u00edtica del Gobierno se encamina a impulsar\n    prioritariamente el sector, no s\u00f3lo por los factores de inversi\u00f3n e\n    innovaci\u00f3n, generaci\u00f3n de empleo, creaci\u00f3n de riqueza, etc\u00e9tera, para que\n    sea un factor de crecimiento en nuestra econom\u00eda y ejerza de motor de\n    arrastre a otros sectores, sino tambi\u00e9n por el importante potencial de\n    este sector para contribuir al objetivo esencial del Gobierno de\n    incrementar la cohesi\u00f3n social y territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020925_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-09-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 18, 20, 22, 23, 24, 27, 29, 31, 34, 37, 39, 42, 44, 47, 49, 50, 51, 54, 56, 57, 58, 59, 60, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 73, 77, 81, 83, 84, 86, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 102, 103, 105, 106, 112, 116, 119, 120, 122, 123, 125, 129, 131, 134, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 151, 153, 156, 158, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 170, 171, 172, 173, 174, 176, 178, 180, 181], "party": "IGNACIO GIL L\u00c1ZARO", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 17, 19, 21, 25, 26, 28, 30, 32, 33, 35, 36, 38, 40, 41, 43, 52, 53, 55, 69, 72, 85, 87, 88, 89, 108, 109, 110, 111, 113, 114, 115, 117, 118, 121, 124, 126, 127, 128, 130, 133, 135, 175, 177], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [45, 46, 48, 132, 154, 155, 157, 179], "party": "JOS\u00c9 N\u00da\u00d1EZ CASTA\u00cdN", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [61, 62, 70, 71, 74, 79, 80, 82, 101, 104, 107, 159], "party": "Pere Grau i Buld\u00fa", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [75, 76, 78], "party": "Mar\u00eda Luisa Castro Fonseca", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [150, 152], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [169], "party": "Juan Jos\u00e9 Otxoa de Eribe Elorza", "name": "PNV"}]}