{"blocks": [{"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    su intervenci\u00f3n hac\u00eda hincapi\u00e9 en la necesidad de apoyo a las familias en\n    funci\u00f3n de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica por la que se atravesaba y del impacto\n    social que iba a tener la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado pr\u00e1cticamente un mes y, sin\n    duda, las noticias sobre la crisis empeoran los posibles resultados de la\n    afectaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno va a continuar en la l\u00ednea de hacer de la pol\u00edtica social de\n    apoyo a las familias una de sus grandes prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo las m\u00e1s importantes: la ayuda por nacimiento, que\n    por primera vez se ha instaurado\n    en nuestro pa\u00eds; la Ley de la Dependencia; la ampliaci\u00f3n de los permisos\n    de paternidad; la subida en un 30 por ciento de las pensiones m\u00ednimas; la\n    extensi\u00f3n de la educaci\u00f3n infantil de 3 a 6 a\u00f1os, y ahora de 0 a 3 a\u00f1os,\n    y otra serie de pol\u00edticas sociales que han sido decididas en el marco del\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le puedo asegurar que para el ejercicio\n    presupuestario que viene, para el a\u00f1o 2009, vamos a mantener esta\n    pol\u00edtica social y mantener, en este caso, supone incrementar: un aumento\n    del 6 por ciento en las pensiones m\u00ednimas; una subida del 6 por ciento en\n    las becas -vamos a llegar por primera vez a un mill\u00f3n y medio de becados\n    en este pa\u00eds-; vamos a ampliar el gasto en dependencia hasta 1.200\n    millones de euros -un 33 por ciento- y, junto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, como le dec\u00eda, vamos a extender la educaci\u00f3n infantil de 0 a 3\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, s\u00ed, se\u00f1or Duran, la\n    pol\u00edtica social de apoyo a las familias ha sido eje de nuestra pol\u00edtica,\n    lo va a seguir siendo, y mucho m\u00e1s en esta coyuntura adversa desde el\n    punto de vista econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La primera, el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n, que habla\n    claramente de que los poderes p\u00fablicos asegurar\u00e1n la protecci\u00f3n social,\n    econ\u00f3mica y jur\u00eddica, y no lo hacen hoy por hoy en todos sus extremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, la tasa de paro en Espa\u00f1a es del 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo periodo de tiempo, en Alemania bajaba el paro\n    el 1,1 y en Francia el 0,9, seg\u00fan Eurostat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los Presupuestos Generales del Estado que usted presenta\n    habla de una tasa de paro para el a\u00f1o que viene del 12,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, le recuerdo que la tasa de paro del segundo trimestre de\n    2008, que es la \u00faltima oficial de la EPA, est\u00e1 en el 10,4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He le\u00eddo su pregunta\n    y habla de la tasa de paro y de la evoluci\u00f3n dram\u00e1tica del desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted formaba parte de ese\n    Gobierno y, desde luego, en aquel momento era milagro lo que ahora es\n    dram\u00e1tico; una tasa de paro que puede estar entre el 11 \u00f3 el 12 por\n    ciento cuando estaba en el 14. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es l\u00f3gico que no le guste o que le sorprenda\n    porque ustedes en el 2002, ante una elevaci\u00f3n de la tasa del paro, lo que\n    hicieron fue un decretazo para recortar derechos a los desempleados que\n    cost\u00f3 una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, una buena\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica como la que ha llevado a este Gobierno a crear casi\n    tres millones de empleos en la legislatura pasada y llevar la tasa de\n    paro al 8 por ciento, la m\u00e1s baja de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, el se\u00f1or Solbes dej\u00f3 una tasa de paro del 23 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tasa de paro el a\u00f1o que viene ser\u00e1 mayor que cuando\n    usted lleg\u00f3 al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y con mi pol\u00edtica econ\u00f3mica tenemos el gasto social\n    en el 52,8 por ciento... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COLABORACI\u00d3N EST\u00c1 DISPUESTO A\n    PRESTAR EL GOBIERNO PARA LA IDENTIFICACI\u00d3N DE LOS CUERPOS DE LAS V\u00cdCTIMAS\n    DE LA GUERRA CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 COLABORACI\u00d3N EST\u00c1 DISPUESTO A\n    PRESTAR EL GOBIERNO PARA LA IDENTIFICACI\u00d3N DE LOS CUERPOS DE LAS V\u00cdCTIMAS\n    DE LA GUERRA CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "memoria": [2], "reconocimiento": [3], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en todo lo\n    que acaba de referir, es decir, en el desarrollo normativo de la ley, ya\n    le anuncio que est\u00e1n casi ultimadas diversas normas, concretamente ocho,\n    que regulan aspectos importantes de la ley, como son la declaraci\u00f3n de\n    reparaci\u00f3n y reconocimiento personal; las indemnizaciones a personas\n    fallecidas o incapacitadas por defender la democracia entre finales de\n    los a\u00f1os sesenta y setenta; la adquisici\u00f3n de la nacionalidad espa\u00f1ola\n    por los brigadistas internacionales, por los hijos de padres espa\u00f1oles y\n    nietos de abuelos exiliados; la regulaci\u00f3n de la consulta de actas de\n    defunciones de los registros civiles; la reorganizaci\u00f3n del Archivo\n    General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola; la elaboraci\u00f3n del censo de obras\n    realizadas mediante trabajos forzados; la retirada de s\u00edmbolos\n    conmemorativos y el procedimiento de actuaci\u00f3n para efectuar exhumaciones\n    y mapas de localizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en todo lo\n    que acaba de referir, es decir, en el desarrollo normativo de la ley, ya\n    le anuncio que est\u00e1n casi ultimadas diversas normas, concretamente ocho,\n    que regulan aspectos importantes de la ley, como son la declaraci\u00f3n de\n    reparaci\u00f3n y reconocimiento personal; las indemnizaciones a personas\n    fallecidas o incapacitadas por defender la democracia entre finales de\n    los a\u00f1os sesenta y setenta; la adquisici\u00f3n de la nacionalidad espa\u00f1ola\n    por los brigadistas internacionales, por los hijos de padres espa\u00f1oles y\n    nietos de abuelos exiliados; la regulaci\u00f3n de la consulta de actas de\n    defunciones de los registros civiles; la reorganizaci\u00f3n del Archivo\n    General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola; la elaboraci\u00f3n del censo de obras\n    realizadas mediante trabajos forzados; la retirada de s\u00edmbolos\n    conmemorativos y el procedimiento de actuaci\u00f3n para efectuar exhumaciones\n    y mapas de localizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las instituciones p\u00fablicas y, desde luego, el Gobierno tienen la\n    obligaci\u00f3n de ayudar a las familias que quieren cerrar sus heridas,\n    porque al fin y al cabo de eso estamos hablando, del derecho de todos los\n    ciudadanos, protagonistas directos y familiares, a recuperar y reponer su\n    memoria individual y colectiva y a poder hacerlo con dignidad y honor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en todo lo\n    que acaba de referir, es decir, en el desarrollo normativo de la ley, ya\n    le anuncio que est\u00e1n casi ultimadas diversas normas, concretamente ocho,\n    que regulan aspectos importantes de la ley, como son la declaraci\u00f3n de\n    reparaci\u00f3n y reconocimiento personal; las indemnizaciones a personas\n    fallecidas o incapacitadas por defender la democracia entre finales de\n    los a\u00f1os sesenta y setenta; la adquisici\u00f3n de la nacionalidad espa\u00f1ola\n    por los brigadistas internacionales, por los hijos de padres espa\u00f1oles y\n    nietos de abuelos exiliados; la regulaci\u00f3n de la consulta de actas de\n    defunciones de los registros civiles; la reorganizaci\u00f3n del Archivo\n    General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola; la elaboraci\u00f3n del censo de obras\n    realizadas mediante trabajos forzados; la retirada de s\u00edmbolos\n    conmemorativos y el procedimiento de actuaci\u00f3n para efectuar exhumaciones\n    y mapas de localizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PUEDE AFIRMAR EL GOBIERNO QUE EL RECORTE DE LA\n    FINANCIACI\u00d3N AUTON\u00d3MICA Y LOCAL NO ES UN RECORTE SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Otros 700 millones, de la financiaci\u00f3n que recortan\n    a los ayuntamientos, financiaci\u00f3n que se destinaba a atenci\u00f3n social o a\n    guarder\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto, del frenazo a la atenci\u00f3n a la dependencia, a la\n    atenci\u00f3n a mayores o a las guarder\u00edas y podr\u00eda hablarle del mill\u00f3n de\n    ciudadanos que se va a quedar sin seguro m\u00e9dico, o de los 100 millones\n    que recortan a las partidas del fomento al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros 700 millones, de la financiaci\u00f3n que recortan\n    a los ayuntamientos, financiaci\u00f3n que se destinaba a atenci\u00f3n social o a\n    guarder\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No quiero plantear aqu\u00ed un debate sobre cuestiones\n    sem\u00e1nticas, pero me gustar\u00eda saber, se\u00f1or vicepresidente, en qu\u00e9\n    par\u00e1metros se basaba usted cuando el pasado 30 de mayo afirm\u00f3 que hablar\n    de crisis econ\u00f3mica era enormemente exagerado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En aquel momento la informaci\u00f3n disponible era\n    la del primer trimestre de ese a\u00f1o, con un crecimiento de la econom\u00eda del\n    0,3 intertrimestral y del 2,6 anual, por tanto, en l\u00ednea con lo que\n    estaba sucediendo en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "crisis econ\u00f3mica": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe mejor que yo que hay crisis que vienen de fuera, pero la\n    crisis inmobiliaria, la burbuja inmobiliaria ven\u00eda anunciada por los\n    expertos desde hac\u00eda varios a\u00f1os y tambi\u00e9n la falta de competitividad de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted, se\u00f1or ministro, que el diferencial de\n    inflaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea, en estos momentos que estamos sin\n    crecimiento econ\u00f3mico, sigue manteni\u00e9ndose muy elevado, y que, seg\u00fan\n    Eurostat, la econom\u00eda espa\u00f1ola es la que m\u00e1s ha disminuido en su\n    crecimiento, as\u00ed como la que m\u00e1s ha crecido en paro a causa de la\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, en este momento los espa\u00f1oles lo que nos estamos\n    preguntando es qu\u00e9 perjuicios nos ha ocasionado su Gobierno por no haber\n    diagnosticado, no haber definido, no haber reconocido la crisis y, por\n    tanto, no haber tomado medidas de reformas estructurales en nuestra\n    econom\u00eda que ahora pagamos los 44 millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted, se\u00f1or ministro, que el diferencial de\n    inflaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea, en estos momentos que estamos sin\n    crecimiento econ\u00f3mico, sigue manteni\u00e9ndose muy elevado, y que, seg\u00fan\n    Eurostat, la econom\u00eda espa\u00f1ola es la que m\u00e1s ha disminuido en su\n    crecimiento, as\u00ed como la que m\u00e1s ha crecido en paro a causa de la\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le voy\n    a recordar, se\u00f1or vicepresidente, es que usted a lo largo de la campa\u00f1a\n    electoral, en enero de 2008, cuando ten\u00eda en su poder y sab\u00eda que el\n    d\u00e9ficit de la balanza por cuenta corriente era del 10 por ciento\n    aproximadamente, cuando en el mes de febrero usted sab\u00eda que la\n    recaudaci\u00f3n por IVA hab\u00eda bajado entre un 14 y un 16 por ciento y cuando\n    usted tambi\u00e9n sab\u00eda y ten\u00eda en su poder que el \u00edndice sint\u00e9tico de\n    actividades anunciaba desde 2007 un cambio de ciclo, segu\u00edan empe\u00f1ados en\n    negar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes ten\u00edan el \u00edndice sint\u00e9tico de actividad porque lo publicamos\n    todas las semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y ahora nos encontramos con la \u00faltima\n    actuaci\u00f3n de su Gobierno, de su propia actividad y de la del presidente\n    Rodr\u00edguez Zapatero, que sin duda ha tenido una gran repercusi\u00f3n y que\n    seguramente no ser\u00e1 f\u00e1cil reflejar en su respuesta; pero en el Grupo\n    Parlamentario Socialista nos interesa mucho porque siempre le hemos dado\n    mucha importancia a la actuaci\u00f3n del Naciones Unidas como \u00fanico Gobierno\n    global en este mundo interconectado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00daltimamente prestamos atenci\u00f3n especial a\n    cuestiones econ\u00f3micas, a la crisis financiera internacional que vivimos,\n    cuestiones que, como acaba de decir usted en su respuesta a la anterior\n    pregunta, requieren soluciones colectivas y multilaterales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los elementos que condicionan la estabilidad y la\n    seguridad internacional, la consolidaci\u00f3n democr\u00e1tica, el desarrollo, son\n    m\u00faltiples y variados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds\n    fundamental para la estabilidad internacional y la seguridad es Pakist\u00e1n,\n    pa\u00eds que desde su traum\u00e1tica independencia y segregaci\u00f3n de India en el\n    a\u00f1o 1947 no ha conseguido encontrar la senda del crecimiento y la\n    estabilidad econ\u00f3mica, a pesar de sus grandes valores y sus riquezas\n    humanas (El se\u00f1or presidente ocupa la Presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valoran usted y el Gobierno la\n    situaci\u00f3n de un pa\u00eds tan importante para la seguridad y estabilidad\n    internacional como es Pakist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a sigue con\n    particular inter\u00e9s y preocupaci\u00f3n la evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    de seguridad en Pakist\u00e1n, un pa\u00eds clave para la estabilidad regional,\n    sobre todo por ser frontera con Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la situaci\u00f3n\n    pol\u00edtica y de seguridad en Pakist\u00e1n sigue siendo muy vol\u00e1til, y por ello\n    la Uni\u00f3n Europea ha decidido reforzar todo su di\u00e1logo pol\u00edtico, toda su\n    cooperaci\u00f3n con las nuevas autoridades pakistan\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, Espa\u00f1a y la Uni\u00f3n\n    Europea tienen un especial inter\u00e9s en reforzar las medidas de seguridad\n    en la frontera a trav\u00e9s de mecanismos de di\u00e1logo pol\u00edtico y de seguridad\n    existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una iniciativa para apoyar a Pakist\u00e1n frente a sus\n    desaf\u00edos econ\u00f3micos, de seguridad y de desarrollo, y Espa\u00f1a y la Uni\u00f3n\n    Europea est\u00e1n decididos a apoyar al nuevo presidente pakistan\u00ed, Asif Ali\n    Zardari, en su nuevo mandato, en su nueva trayectoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rubalcaba, su compa\u00f1ero\n    el ministro de Trabajo e Inmigraci\u00f3n se declar\u00f3 incompetente la semana\n    pasada, al ministro de Exteriores no le hacen caso ni en Gambia, y usted\n    no da explicaciones ni asume responsabilidades, cuando sabe que las\n    condiciones en las que viajan los polic\u00edas espa\u00f1oles no re\u00fanen las\n    garant\u00edas de seguridad necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no se incorporan algunas de las cosas\n    que piden los polic\u00edas a las normas de seguridad de las repatriaciones\n    que servir\u00edan para mejorar su seguridad y la de los vuelos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Atendiendo a la pregunta que usted da por formulada, la respuesta es la\n    siguiente: La libre movilidad de los trabajadores en el mercado interior\n    espa\u00f1ol est\u00e1 garantizada, como usted bien sabe, por la Constituci\u00f3n que\n    proclama el principio de igualdad ante la ley y no discriminaci\u00f3n por\n    ninguna condici\u00f3n o circunstancia personal o social, el derecho de todos\n    los espa\u00f1oles a elegir libremente su residencia y a circular por el\n    territorio nacional, as\u00ed como el derecho al trabajo y a la libre\n    elecci\u00f3n, profesi\u00f3n u oficio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en tanto en\n    cuanto ustedes no cumplan con los requerimientos exactos de esta\n    proposici\u00f3n no de ley est\u00e1n expropiando a m\u00e1s de 30.000 trabajadores\n    prejubilados, contra su voluntad, por actos de disposici\u00f3n a los que\n    ellos no dieron su conformidad porque fueron expulsados del mercado de\n    trabajo en virtud de expedientes de regulaci\u00f3n de empleo, que ellos no\n    pactaron; lo pactaron los sindicatos m\u00e1s representativos, las\n    asociaciones empresariales m\u00e1s representativas del mercado de trabajo y\n    el Gobierno, habiendo cubierto ya periodos de cotizaci\u00f3n o carreras de\n    seguro en el \u00e1mbito de la Seguridad Social del sistema p\u00fablico de\n    pensiones de treinta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en tanto en\n    cuanto ustedes no cumplan con los requerimientos exactos de esta\n    proposici\u00f3n no de ley est\u00e1n expropiando a m\u00e1s de 30.000 trabajadores\n    prejubilados, contra su voluntad, por actos de disposici\u00f3n a los que\n    ellos no dieron su conformidad porque fueron expulsados del mercado de\n    trabajo en virtud de expedientes de regulaci\u00f3n de empleo, que ellos no\n    pactaron; lo pactaron los sindicatos m\u00e1s representativos, las\n    asociaciones empresariales m\u00e1s representativas del mercado de trabajo y\n    el Gobierno, habiendo cubierto ya periodos de cotizaci\u00f3n o carreras de\n    seguro en el \u00e1mbito de la Seguridad Social del sistema p\u00fablico de\n    pensiones de treinta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA COMBATIR LA\n    CONTINUA CA\u00cdDA DEL EMPLEO JUVENIL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3, 4], "juvenil": [0, 1, 2], "paro juvenil": [5, 6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el 28 de mayo de este a\u00f1o, en la sesi\u00f3n de control al\n    Gobierno mi compa\u00f1ero Ignacio Uriarte le preguntaba qu\u00e9 medidas pensaba\n    adoptar el Gobierno para hacer frente al hecho de que el paro juvenil en\n    Espa\u00f1a sea el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or ministro, hoy la tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a ya es\n    del 24 por ciento, y subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le realizo la siguiente cuesti\u00f3n:\n    \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado el Gobierno para combatir la continua ca\u00edda del\n    empleo juvenil en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el 28 de mayo de este a\u00f1o, en la sesi\u00f3n de control al\n    Gobierno mi compa\u00f1ero Ignacio Uriarte le preguntaba qu\u00e9 medidas pensaba\n    adoptar el Gobierno para hacer frente al hecho de que el paro juvenil en\n    Espa\u00f1a sea el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or ministro, hoy la tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a ya es\n    del 24 por ciento, y subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el 28 de mayo de este a\u00f1o, en la sesi\u00f3n de control al\n    Gobierno mi compa\u00f1ero Ignacio Uriarte le preguntaba qu\u00e9 medidas pensaba\n    adoptar el Gobierno para hacer frente al hecho de que el paro juvenil en\n    Espa\u00f1a sea el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or ministro, hoy la tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a ya es\n    del 24 por ciento, y subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [4], "econom\u00eda": [0], "j\u00f3venes": [1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por eso, el primer objetivo es reactivar la econom\u00eda, que es\n    la mejor medida para impulsar la creaci\u00f3n de empleo en general y de los\n    j\u00f3venes en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00eda, la ca\u00edda del empleo de los j\u00f3venes est\u00e1 directamente\n    relacionada, y supongo que coincide conmigo, con la ca\u00edda del crecimiento\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el primer objetivo es reactivar la econom\u00eda, que es\n    la mejor medida para impulsar la creaci\u00f3n de empleo en general y de los\n    j\u00f3venes en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el seno del di\u00e1logo social se van a estudiar\n    nuevas actuaciones consensuadas con los interlocutores sociales para\n    favorecer el empleo de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el seno del di\u00e1logo social se van a estudiar\n    nuevas actuaciones consensuadas con los interlocutores sociales para\n    favorecer el empleo de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [9, 10, 11, 12], "juvenil": [6, 7, 8], "paro juvenil": [13, 14, 15], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El\n    problema de fondo, se\u00f1or ministro, es que el movimiento se demuestra\n    andando, y el problema es que no han puesto sobre la mesa ninguna medida,\n    sencillamente porque no tienen medidas espec\u00edficas en materia de empleo\n    que ofrecer a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el segundo trimestre de 2008, el n\u00famero de\n    parados j\u00f3venes rond\u00f3 los 951.700, un 35,6 por ciento m\u00e1s que el mismo\n    dato del trimestre del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, los j\u00f3venes vemos\n    c\u00f3mo, una vez m\u00e1s, somos los m\u00e1s perjudicados por la ineficacia de un\n    Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted\n    y el Gobierno socialista son los responsables de que hoy muchos j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles no puedan plantearse un proyecto vital, son los responsables de\n    que los datos que ustedes solo los ven como datos, nosotros los veamos\n    como nombres y apellidos, personas que no pueden acceder a una vivienda y\n    personas que no pueden tener un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Act\u00faen de forma decidida, se\u00f1or\n    ministro, no lleven a los j\u00f3venes de hoy a los datos de paro de 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3ngase a trabajar en serio por los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mayo de este a\u00f1o el paro juvenil\n    en Espa\u00f1a ha subido del 20 al 24 por ciento, y usted y yo sabemos que va\n    a seguir subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son lo suficientemente graves para que desde\n    el Ministerio de Trabajo se articulen las medidas necesarias para frenar\n    este incremento del paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1996 dejaron la tasa de paro juvenil en m\u00e1s de\n    un 40 por ciento, exactamente en un 43 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mayo de este a\u00f1o el paro juvenil\n    en Espa\u00f1a ha subido del 20 al 24 por ciento, y usted y yo sabemos que va\n    a seguir subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son lo suficientemente graves para que desde\n    el Ministerio de Trabajo se articulen las medidas necesarias para frenar\n    este incremento del paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1996 dejaron la tasa de paro juvenil en m\u00e1s de\n    un 40 por ciento, exactamente en un 43 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Act\u00faen de forma decidida, se\u00f1or\n    ministro, no lleven a los j\u00f3venes de hoy a los datos de paro de 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mayo de este a\u00f1o el paro juvenil\n    en Espa\u00f1a ha subido del 20 al 24 por ciento, y usted y yo sabemos que va\n    a seguir subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son lo suficientemente graves para que desde\n    el Ministerio de Trabajo se articulen las medidas necesarias para frenar\n    este incremento del paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1996 dejaron la tasa de paro juvenil en m\u00e1s de\n    un 40 por ciento, exactamente en un 43 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, estamos\n    introduciendo y hacemos bonificaciones de 800 euros al a\u00f1o, durante un\n    per\u00edodo de cuatro a\u00f1os, para contratar a los j\u00f3venes de menos de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se establecieron bonificaciones\n    a la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes con discapacidad, en pr\u00e1cticas y para el\n    personal investigador en formaci\u00f3n con beca y con contrato en pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estatuto del trabajo aut\u00f3nomo ha elevado al 30 por ciento la reducci\u00f3n\n    de cuotas ya existente para los j\u00f3venes hasta 30 a\u00f1os y hasta 35 en las\n    mujeres y ha extendido el periodo de aplicaci\u00f3n en 30 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no\n    le quepa la menor duda de que la preocupaci\u00f3n principal de este Gobierno\n    la forman los j\u00f3venes... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El empleo es la prioridad de este Gobierno y por eso\n    hemos adoptado un conjunto de medidas para reactivar la econom\u00eda y el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No se est\u00e1n\n    cumpliendo los objetivos de la cumbre de Lisboa, tenemos la mayor tasa de\n    desempleo de la Eurozona, el empleo est\u00e1 en ca\u00edda libre, medio mill\u00f3n de\n    hogares tienen a todos sus miembros en desempleo y ya no hablemos de los\n    j\u00f3venes ni de las mujeres paradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos decepcion\u00f3 escucharle que no esper\u00e1semos nuevos anuncios ni nuevas\n    propuestas a pesar de convertirse en norma que los datos del paro de este\n    a\u00f1o sean los peores de la \u00faltima d\u00e9cada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay m\u00e1s de 103.085 personas\n    que pasaron a engrosar las listas del paro el pasado mes de agosto, lo\n    que supone un incremento del 4,25 por ciento, afectando a todos los\n    sectores pero en especial a la construcci\u00f3n y a los servicios, como fruto\n    de esa desidia, cifras que en el mes de septiembre, que usted ya tiene\n    sobre la mesa, posiblemente superar\u00e1n a las actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, el Gobierno son\n    ustedes, pero que conste que no les vendr\u00edan mal a usted y al se\u00f1or\n    Zapatero inspirarse en algunas de las medidas que puso en marcha el\n    Partido Popular cuando gobernamos, creando cinco millones de empleos y\n    descendiendo el paro del 23 al 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si ustedes escucharan, se\u00f1or\u00edas, la primera conclusi\u00f3n\n    que tendr\u00edan que sacar ser\u00eda que no estamos hablando de una crisis\n    econ\u00f3mica de origen laboral sino que estamos hablando de una crisis\n    econ\u00f3mica de origen financiero, y el paro es la consecuencia de la\n    crisis, no lo laboral el origen de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pregunte usted a sus compa\u00f1eros de Valencia, de\n    Murcia y de Madrid qu\u00e9 est\u00e1n haciendo por mejorar la situaci\u00f3n del paro,\n    porque ellos son los responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tenemos que trabajar juntos para ofrecer m\u00e1s seguridad, m\u00e1s estabilidad,\n    m\u00e1s garant\u00edas y m\u00e1s justicia al sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reinstaurar la amenaza, el miedo o\n    la coacci\u00f3n social a los m\u00e1s desfavorecidos, a los que en estos momentos,\n    en tiempos de crisis, tienen m\u00e1s vulnerabilidad es una inmoralidad que\n    deber\u00eda avergonzarles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No podemos\n    transmitir la idea, aunque sea involuntaria, de que en estos momentos hay\n    alg\u00fan m\u00ednimo problema respecto a la Seguridad Social, su econom\u00eda, su\n    fortaleza y sus finanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos\n    transmitir la idea, aunque sea involuntaria, de que en estos momentos hay\n    alg\u00fan m\u00ednimo problema respecto a la Seguridad Social, su econom\u00eda, su\n    fortaleza y sus finanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos transmitir -y eso es m\u00e9rito de todos-\n    que hoy la Seguridad Social tiene la mejor salud econ\u00f3mica de su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos\n    transmitir la idea, aunque sea involuntaria, de que en estos momentos hay\n    alg\u00fan m\u00ednimo problema respecto a la Seguridad Social, su econom\u00eda, su\n    fortaleza y sus finanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos transmitir -y eso es m\u00e9rito de todos-\n    que hoy la Seguridad Social tiene la mejor salud econ\u00f3mica de su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay\n    un dato objetivo: la Uni\u00f3n Europea, desde septiembre del a\u00f1o 2005 y a lo\n    largo del a\u00f1o 2006, ha venido diciendo a Espa\u00f1a y a su Gobierno que la\n    pol\u00edtica seguida por el Gobierno socialista era insostenible\n    y les han llamado la atenci\u00f3n ministros de Interior, ministras de\n    Inmigraci\u00f3n, ministros de Justicia y el propio comisario Franco Frattini. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se hace\n    referencia en el pacto a la integraci\u00f3n y la cohesi\u00f3n social, a la\n    necesaria cooperaci\u00f3n al desarrollo y a la construcci\u00f3n de un modelo\n    europeo de asilo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE QUE ACTUALMENTE LAS NUEVAS EMPRESAS QUE SE\n    CREAN EN EL SECTOR INDUSTRIAL SEAN DE ALTA TECNOLOG\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [9, 10, 11], "crisis econ\u00f3mica": [8], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "industria": [3, 4, 5, 6, 7], "industria espa\u00f1ola": [12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La industria representa m\u00e1s del 15 por ciento del\n    total de la econom\u00eda y ocupa de manera directa cerca del 16 por ciento\n    del empleo total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, la industria puede y\n    debe liderar el proceso de crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente no existen sectores atrasados o sectores\n    avanzados, todos los \u00e1mbitos sectoriales tienen futuro si son capaces de\n    transitar hacia la econom\u00eda del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la importancia de la\n    industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria representa m\u00e1s del 15 por ciento del\n    total de la econom\u00eda y ocupa de manera directa cerca del 16 por ciento\n    del empleo total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la industria espa\u00f1ola es uno de los sectores m\u00e1s\n    competitivos, m\u00e1s din\u00e1micos y m\u00e1s s\u00f3lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, la industria puede y\n    debe liderar el proceso de crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2008 la industria espa\u00f1ola est\u00e1 acusando, como no pod\u00eda ser\n    de otra manera, la crisis econ\u00f3mica internacional y el debilitamiento de\n    la demanda interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2008 la industria espa\u00f1ola est\u00e1 acusando, como no pod\u00eda ser\n    de otra manera, la crisis econ\u00f3mica internacional y el debilitamiento de\n    la demanda interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pasada legislatura el\n    Gobierno socialista apost\u00f3 por la I+D+i como el veh\u00edculo m\u00e1s eficaz para\n    recuperar la competitividad y el dinamismo del sector empresarial y como\n    elemento vertebrador de las actuaciones en materia industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a\n    esa pol\u00edtica el sector industrial se ha caracterizado en los \u00faltimos a\u00f1os\n    por el crecimiento de los sectores de intensidad tecnol\u00f3gica media o\n    media alta, que ha sido superior en un 5,5 por ciento al resto de los\n    sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en este\n    contexto \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de que actualmente las nuevas\n    empresas que se crean en el sector industrial sean de alta tecnolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la importancia de la\n    industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la industria espa\u00f1ola es uno de los sectores m\u00e1s\n    competitivos, m\u00e1s din\u00e1micos y m\u00e1s s\u00f3lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2008 la industria espa\u00f1ola est\u00e1 acusando, como no pod\u00eda ser\n    de otra manera, la crisis econ\u00f3mica internacional y el debilitamiento de\n    la demanda interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "industria espa\u00f1ola": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha mencionado, la crisis financiera\n    internacional est\u00e1 causando problemas en nuestra industria, como est\u00e1\n    afectando en mayor o menor intensidad a toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha mencionado, la crisis financiera\n    internacional est\u00e1 causando problemas en nuestra industria, como est\u00e1\n    afectando en mayor o menor intensidad a toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, algunas ramas de tecnolog\u00eda avanzada est\u00e1n mostrando resultados\n    muy positivos, lo que tiene su reflejo en los avances de productividad y\n    competitividad que se han alcanzado en los \u00faltimos a\u00f1os en muchos\n    sectores de nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de nuestra industria\n    aeron\u00e1utica, de nuestra industria espacial, de nuestra industria de\n    energ\u00edas renovables, de nuestra industria farmac\u00e9utica y de muchos\n    sectores relacionados con las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la\n    comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este \u00e1mbito, y dentro del programa Airbus A350, nos tenemos que sentir\n    especialmente orgullosos porque la industria espa\u00f1ola haya logrado ser\n    adjudicataria de paquetes de trabajo como el estabilizador horizontal, la\n    cadena ventral o la secci\u00f3n 19, en los que ya hab\u00eda participado\n    previamente en el Airbus 380, y tambi\u00e9n de otros nuevos, como el\n    estabilizador vertical del avi\u00f3n y el revestimiento inferior del ala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, sin\n    duda, de un \u00e9xito sin precedentes en la industria aeron\u00e1utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo\n    se puede decir de la espacial y de la industria de las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este \u00e1mbito, y dentro del programa Airbus A350, nos tenemos que sentir\n    especialmente orgullosos porque la industria espa\u00f1ola haya logrado ser\n    adjudicataria de paquetes de trabajo como el estabilizador horizontal, la\n    cadena ventral o la secci\u00f3n 19, en los que ya hab\u00eda participado\n    previamente en el Airbus 380, y tambi\u00e9n de otros nuevos, como el\n    estabilizador vertical del avi\u00f3n y el revestimiento inferior del ala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda que usted recapacitara, porque no me parece sensato ni\n    responsable, en la situaci\u00f3n de dificultades financieras que tienen\n    muchos sectores de la econom\u00eda, se\u00f1alar al sector tur\u00edstico como sector\n    en crisis porque eso no le ayuda, no le ayuda a financiarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PUEDE EL MINISTRO DE INDUSTRIA CONCRETAR EN QU\u00c9\n    ESTADO SE ENCUENTRA SU PLAN DE REPARTO DE BOMBILLAS DE BAJO CONSUMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede el ministro de Industria concretar en qu\u00e9 estado se encuentra el\n    plan de reparto de bombillas de bajo consumo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0], "industria espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ni imaginaci\u00f3n ni dinero para\n    el Plan Energ\u00e9tico y adem\u00e1s forzando el mercado y generando un problema a\n    la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni imaginaci\u00f3n ni dinero para\n    el Plan Energ\u00e9tico y adem\u00e1s forzando el mercado y generando un problema a\n    la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Desde la espectacular inauguraci\u00f3n hasta la clausura\n    hemos sentido el vigor y la fortaleza del esp\u00edritu ol\u00edmpico en unos\n    juegos marcados por la seguridad, la brillantez\n    de los resultados acentuada por las marcas de Phelps o de Bolt, entre\n    otros, y tambi\u00e9n la limpieza desde el punto de vista del dopaje, ya que\n    con miles de controles solo han aparecido seis positivos, lo que ha hecho\n    al deporte ol\u00edmpico m\u00e1s cre\u00edble para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la espectacular inauguraci\u00f3n hasta la clausura\n    hemos sentido el vigor y la fortaleza del esp\u00edritu ol\u00edmpico en unos\n    juegos marcados por la seguridad, la brillantez\n    de los resultados acentuada por las marcas de Phelps o de Bolt, entre\n    otros, y tambi\u00e9n la limpieza desde el punto de vista del dopaje, ya que\n    con miles de controles solo han aparecido seis positivos, lo que ha hecho\n    al deporte ol\u00edmpico m\u00e1s cre\u00edble para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, no\n    voy a ocultar, como portavoz socialista de deporte en esta C\u00e1mara, que me\n    preocupan algunos resultados y carencias en nataci\u00f3n, en atletismo o en\n    gimnasia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 satisfecho, muy satisfecho, con el resultado que\n    ha obtenido el deporte espa\u00f1ol en las pasadas olimpiadas celebradas en\n    Pek\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que los resultados de los Juegos\n    Ol\u00edmpicos confirman el excelente momento en que se encuentra el deporte\n    espa\u00f1ol, su gran nivel competitivo en algunos deportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto\n    que s\u00ed, pero en cualquier caso los resultados son una buena muestra de\n    ese excelente momento del deporte espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que tenemos que seguir\n    trabajando, que tenemos que seguir apoyando y fomentando el deporte de\n    alta competici\u00f3n en nuestro pa\u00eds, y sabemos tambi\u00e9n algo muy importante,\n    que para que ese deporte exista es necesario fomentar el deporte de base,\n    fomentar el deporte escolar y fomentar el deporte universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la Y ferroviaria vasca es una\n    infraestructura esencial para el desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds\n    Vasco, un proyecto decisivo para la vertebraci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y, lo que\n    es m\u00e1s importante, para la cohesi\u00f3n del Pa\u00eds Vasco con el resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, la Y ferroviaria vasca es una\n    infraestructura esencial para el desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds\n    Vasco, un proyecto decisivo para la vertebraci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y, lo que\n    es m\u00e1s importante, para la cohesi\u00f3n del Pa\u00eds Vasco con el resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por inter\u00e9s nacional, por el inter\u00e9s de los vascos, desde el\n    punto de vista pol\u00edtico, social y econ\u00f3mico, la Y necesita del m\u00e1ximo\n    apoyo por parte de todos, y m\u00e1s a\u00fan cuando se ha convertido en objetivo\n    prioritario para la banda terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes llegaron a\n    un acuerdo con el Gobierno vasco para repartir la competencia en la\n    ejecuci\u00f3n de esta obra, renunciaron a liderar la totalidad de la Y vasca\n    y comprometieron al Gobierno de Ibarretxe para que ejecutara el tramo\n    guipuzcoano de la obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ejecuci\u00f3n del ramal guipuzcoano que tiene el Gobierno vasco es del 4\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como siempre, deslealtad, desinformaci\u00f3n, y cuando se trata del\n    Pa\u00eds Vasco, eso es muy grave y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran impulso al AVE\n    vasco se lo ha dado este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Firmamos un convenio con el Gobierno vasco, para resolver el conflicto\n    institucional -de eso tendr\u00eda usted que saber algo- y efectivamente son\n    los encargados de ejecutar el ramal guipuzcoano, aunque lo financia el\n    Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [18, 19], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [8], "deporte": [13, 14], "social": [15, 16, 17], "servicios sociales": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es verdad que esta ley ha puesto sobre la\n    mesa un tema que estaba pendiente, pol\u00edticamente pendiente, y es verdad\n    que ha promovido, junto con el despliegue de la ley, un debate que nos va\n    a permitir poner en pie -y este es el objetivo de la ley aprobada en el\n    a\u00f1o 2006- no solo un sistema de atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, sino tambi\u00e9n un sistema que promueva la autonom\u00eda personal,\n    porque eso est\u00e1 en la ley y tendremos que desarrollarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No todos los servicios sociales,\n    entendidos en el sentido tradicional, deben entenderse ni mucho menos\n    como atenci\u00f3n a la dependencia o promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal, y no\n    deber\u00edamos confundirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es uniformidad, porque la Ley\n    de la atenci\u00f3n a las personas con dependencia es una ley respetuosa con\n    las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas, y precisamente ese respeto\n    a las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas es lo que indudablemente\n    est\u00e1 provocando eso que, m\u00e1s que problemas, me gustar\u00eda calificar de\n    complejidades en el desarrollo de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La atenci\u00f3n a las personas en situaciones de mayor vulnerabilidad es uno\n    de los objetivos fundamentales de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los otros tres pilares del Estado del bienestar, el sistema de\n    educaci\u00f3n, el de salud p\u00fablica y el de pensiones, tardaron mucho tiempo\n    en consolidarse y tenemos que darle a esta ley el tiempo que, para\n    empezar, marca la propia ley para el despliegue de ese nuevo sistema de\n    atenci\u00f3n a las personas con dependencia y de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso creamos\n    en el mes de julio una comisi\u00f3n especial para la mejora de la calidad del\n    sistema para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia, una comisi\u00f3n de\n    car\u00e1cter interministerial, lo cual significa una responsabilidad\n    compartida por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un desarrollo normativo que vamos a\n    completar con dos acuerdos que quedaron pendientes en el \u00faltimo consejo\n    territorial sobre aspectos b\u00e1sicos del sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, como son la participaci\u00f3n de los beneficiarios en la\n    sostenibilidad del sistema y la acreditaci\u00f3n de la calidad de los centros\n    y servicios, dos acuerdos que probablemente llevaremos a un consejo\n    territorial en un futuro muy pr\u00f3ximo, un consejo territorial que, adem\u00e1s,\n    ha creado toda una serie de grupos de trabajo para seguir debatiendo y\n    analizando los aspectos fundamentales del despliegue de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se ha comprometido, desde\n    el punto de vista de la financiaci\u00f3n, para la construcci\u00f3n de ese sistema\n    de atenci\u00f3n a todas las personas con dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha llamado escepticismo del Ministerio\n    de Econom\u00eda y Hacienda, ministerio que es uno de los que est\u00e1 en esta\n    comisi\u00f3n de car\u00e1cter interministerial, junto con los ministerios de\n    Administraciones P\u00fablicas y de Trabajo e Inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -y tambi\u00e9n discutimos de esto ayer en la sesi\u00f3n de\n    comparecencia que celebr\u00f3 la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y\n    Deporte\n    que los servicios sociales existen desde hace mucho tiempo, pero si\n    recuerda, se\u00f1or\u00eda, yo creo que ayer hablamos tambi\u00e9n de que no conviene\n    -y yo creo que no conviene, y usted lo sabe muy bien- confundir servicios\n    sociales con dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No todos los servicios sociales,\n    entendidos en el sentido tradicional, deben entenderse ni mucho menos\n    como atenci\u00f3n a la dependencia o promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal, y no\n    deber\u00edamos confundirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puesta en marcha de la ley, el despliegue de\n    la ley, nos obliga a atender m\u00e1s all\u00e1 de lo que ven\u00edan atendiendo los\n    servicios sociales, y la financiaci\u00f3n prevista en la ley, sobre la que\n    indudablemente vamos a seguir debatiendo, es una financiaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de\n    lo que los servicios sociales ven\u00edan realizando en las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede que hubiera d\u00e9ficit hist\u00f3rico en servicios sociales, es verdad que\n    de manera distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -y tambi\u00e9n discutimos de esto ayer en la sesi\u00f3n de\n    comparecencia que celebr\u00f3 la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y\n    Deporte\n    que los servicios sociales existen desde hace mucho tiempo, pero si\n    recuerda, se\u00f1or\u00eda, yo creo que ayer hablamos tambi\u00e9n de que no conviene\n    -y yo creo que no conviene, y usted lo sabe muy bien- confundir servicios\n    sociales con dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    hablamos de todo esto ayer en la Comisi\u00f3n y desde luego es objetivo\n    fundamental del Ministerio de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y Deporte\n    contribuir a ese debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -y tambi\u00e9n discutimos de esto ayer en la sesi\u00f3n de\n    comparecencia que celebr\u00f3 la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y\n    Deporte\n    que los servicios sociales existen desde hace mucho tiempo, pero si\n    recuerda, se\u00f1or\u00eda, yo creo que ayer hablamos tambi\u00e9n de que no conviene\n    -y yo creo que no conviene, y usted lo sabe muy bien- confundir servicios\n    sociales con dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Campuzano, usted sabe muy bien que el compromiso del Gobierno -y\n    ayer tambi\u00e9n lo hablamos-, en materia de pol\u00edtica social -hoy lo ha\n    repetido el presidente del Gobierno-, es un compromiso firme, y m\u00e1s en\n    momentos de dificultades econ\u00f3micas, como es el momento que atravesamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    hablamos de todo esto ayer en la Comisi\u00f3n y desde luego es objetivo\n    fundamental del Ministerio de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y Deporte\n    contribuir a ese debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo ha vuelto a decir aqu\u00ed, pero yo creo\n    que esto no est\u00e1 tan claro en la memoria, en la cabeza o en la conciencia\n    no ya de muchos de los ciudadanos, sino de algunas administraciones\n    implicadas en el desarrollo de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la Ley de la\n    Dependencia ha recibido en los Presupuestos Generales del Estado -unos\n    presupuestos austeros- un incremento de un 33 por ciento, 1.158 millones\n    de euros m\u00e1s de lo que preve\u00eda la memoria econ\u00f3mica de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "servicios sociales": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, es evidente que el debate -y no tenemos tiempo- sobre si\n    los servicios de atenci\u00f3n a la dependencia son un subsistema del sistema\n    de servicios sociales o configuran uno nuevo es apasionante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    asegurar que la soluci\u00f3n que se ha dado en Catalu\u00f1a a la Ley de Servicios\n    Sociales es considerar la atenci\u00f3n a la dependencia como un subsistema\n    del sistema de servicios sociales, pero tampoco es este el lugar para\n    debatir sobre esa cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es evidente que el debate -y no tenemos tiempo- sobre si\n    los servicios de atenci\u00f3n a la dependencia son un subsistema del sistema\n    de servicios sociales o configuran uno nuevo es apasionante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    asegurar que la soluci\u00f3n que se ha dado en Catalu\u00f1a a la Ley de Servicios\n    Sociales es considerar la atenci\u00f3n a la dependencia como un subsistema\n    del sistema de servicios sociales, pero tampoco es este el lugar para\n    debatir sobre esa cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "servicios sociales": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es verdad que no podemos discutir aqu\u00ed y ahora largo y tendido sobre si la\n    atenci\u00f3n a la dependencia es un sistema o un subsistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de otro tipo de atenci\u00f3n, no de\n    que sea un subsistema o un sistema diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que la ley ha hecho, la\n    gran virtud -de las dos que usted ha se\u00f1alado- de poner el debate encima\n    de la mesa es haber puesto de relieve la necesidad de una atenci\u00f3n a las\n    personas que tiene poco que ver con la concepci\u00f3n m\u00e1s tradicional,\n    asistencial y ben\u00e9fica en los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otro tipo de\n    atenci\u00f3n y probablemente vamos a seguir debatiendo en ese sentido, porque\n    tenemos que encajar esa novedad, no ya con los otros tres sistemas\n    vigentes en nuestro Estado del bienestar, sino con unos servicios\n    sociales que en algunos casos siguen siendo unos servicios sociales\n    entendidos de una manera muy ben\u00e9fico-asistencial, propia no ya del siglo\n    XX sino del siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente -y en la\n    parte que me toca- el retraso y la disposici\u00f3n a repensar el acuerdo\n    sobre acreditaci\u00f3n de la calidad de los centros va en esa direcci\u00f3n,\n    porque tenemos que ser capaces de dar al sector privado toda la\n    certidumbre que necesita para entender que es un sector adem\u00e1s\n    econ\u00f3micamente capaz de contribuir al crecimiento del pa\u00eds, no solamente\n    en n\u00famero de empleos sino tambi\u00e9n en activaci\u00f3n econ\u00f3mica, y en esa\n    direcci\u00f3n es en la que va esta nueva reflexi\u00f3n sobre el copago,\n    exactamente igual que nos va a permitir abrir los otros aspectos que\n    usted ha se\u00f1alado sobre la participaci\u00f3n de los beneficiarios en este\n    sistema de atenci\u00f3n a las personas con dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Campuzano, yo s\u00e9 que a pesar de que su grupo parlamentario no vot\u00f3\n    la ley, usted est\u00e1 muy interesado en el debate que va a acompa\u00f1ar al\n    despliegue de la misma y por supuesto desde el Gobierno y desde el\n    ministerio estamos dispuestos a participar en todos aquellos aspectos de\n    este debate que puedan contribuir a tener un sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia sostenible en el tiempo, que es lo que efectivamente queremos\n    hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que la ley ha hecho, la\n    gran virtud -de las dos que usted ha se\u00f1alado- de poner el debate encima\n    de la mesa es haber puesto de relieve la necesidad de una atenci\u00f3n a las\n    personas que tiene poco que ver con la concepci\u00f3n m\u00e1s tradicional,\n    asistencial y ben\u00e9fica en los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otro tipo de\n    atenci\u00f3n y probablemente vamos a seguir debatiendo en ese sentido, porque\n    tenemos que encajar esa novedad, no ya con los otros tres sistemas\n    vigentes en nuestro Estado del bienestar, sino con unos servicios\n    sociales que en algunos casos siguen siendo unos servicios sociales\n    entendidos de una manera muy ben\u00e9fico-asistencial, propia no ya del siglo\n    XX sino del siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "vasco": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las estad\u00edsticas de AENA\n    se\u00f1alan la evoluci\u00f3n del n\u00famero de vuelos, pasajeros y mercanc\u00edas de cada\n    aeropuerto, pero no los desglosa ni por destino ni por compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas,\n    y Canarias solo podr\u00e1 mantener precios y una m\u00ednima competividad en el\n    futuro si esos par\u00e1metros crecen, y no solo para que nuestro principal\n    sector econ\u00f3mico, el turismo, no sufra el perverso efecto de los cuellos\n    de botella -turistas que no encuentran vuelos a precio asequible-, sino\n    para que se pueda producir la necesaria diversificaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda en forma de nuevas actividades ligadas a la log\u00edstica y al\n    comercio con los pa\u00edses m\u00e1s cercanos, entre otras actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tr\u00e1fico a\u00e9reo de Canarias es semejante al de comunidades aut\u00f3nomas como\n    Catalu\u00f1a e inferior al de Madrid, pero su incidencia en la econom\u00eda y en\n    la vida de la ciudadan\u00eda es mucho mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la crisis hace mella aut\u00e9ntica en el conjunto del sector a\u00e9reo se\n    hace preciso actuar diferenciadamente all\u00e1 donde la aviaci\u00f3n tiene una\n    incidencia cr\u00edtica en el conjunto de la econom\u00eda y actuar con dos tipos\n    de medidas, que espero detalle la se\u00f1ora ministra, que hacen referencia a\n    las tasas a\u00e9reas y a las iniciativas de captaci\u00f3n de tr\u00e1fico en la red de\n    aeropuertos mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el citado profesor Germ\u00e0 Bel, han\n    recibido m\u00e1s inversi\u00f3n de la que hubiera correspondido a su volumen de\n    tr\u00e1fico, adem\u00e1s de Madrid, Arag\u00f3n, Navarra, Pa\u00eds Vasco, Castilla y Le\u00f3n o\n    Murcia, que han sido otras regiones beneficiadas frente a Andaluc\u00eda,\n    Catalu\u00f1a, Canarias, Comunidad Valenciana, Galicia o Baleares, que han\n    recibido menos inversiones a\u00e9reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, las\n    caracter\u00edsticas de periferia e insularidad que tienen las islas Canarias\n    hacen que prestemos mayor atenci\u00f3n a su conectividad, tanto a\u00e9rea como\n    mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me llamaron la\n    atenci\u00f3n, en la visita que hice a todos los aeropuertos, Fuerteventura y\n    La Palma, y tendremos ocasi\u00f3n de visitarlos para que disfrute de lo que\n    estamos haciendo, pero ya hemos hecho nuevos accesos al aeropuerto y la\n    ampliaci\u00f3n de la plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones que lleva a cabo el ministerio para facilitar los\n    desplazamientos se desarrollan en dos grandes \u00e1mbitos: uno, preparar las\n    infraestructuras para dar la respuesta adecuada, es decir,\n    infraestructuras con capacidad, con calidad y con seguridad para llevar a\n    cabo los servicios, y dos, fomentar todas aquellas medidas -ahora se las\n    voy a detallar y a cuantificar- que facilitan posteriormente el uso de\n    estas infraestructuras aeroportuarias; me estoy refiriendo a las\n    subvenciones al transporte, a la obligaci\u00f3n de servicio p\u00fablico y a los\n    convenios con otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, pasar de 31 millones de pasajeros\n    registrados en 2003 a 52 millones, y preparar el aeropuerto para esta\n    capacidad; incrementar la seguridad de todas las instalaciones, con\n    nuevos sistemas de ILS y con sistemas de detecci\u00f3n para frenar los actos\n    delictivos, como por ejemplo el chequeo de equipajes; incrementar la\n    calidad del servicio: nuevos sistemas de tratamiento de equipajes,\n    ampliaci\u00f3n de la superficie de terminales, nuevas pasarelas de embarque,\n    nuevos mostradores; incrementar la operatividad en situaciones\n    climatol\u00f3gicas adversas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como usted no ve problemas, indudablemente no se ha centrado en medidas\n    concretas para dinamizar la actividad aeroportuaria en Canarias, pero la\n    realidad objetiva, pese a los datos de este a\u00f1o -que han sido buenos, y\n    lo compartimos-, es la que tenemos frente al futuro, que es de lo que\n    tenemos que hablar en sede parlamentaria, lo que nos preocupa: qu\u00e9\n    acciones plantea el Gobierno; si el Gobierno prev\u00e9 alguna disminuci\u00f3n en\n    el tr\u00e1fico a\u00e9reo, la cual creo que ha sido notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted misma ha manifestado que ha\n    habido una suspensi\u00f3n -no s\u00e9 si es la palabra correcta- de licencia a\n    Futura, que estaba realizando una serie de transportes de un mill\u00f3n de\n    turistas al a\u00f1o a Canarias, y ha suspendido su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA DE\n    SEGURIDAD A\u00c9REA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "crisis econ\u00f3mica": [9], "industria": [1], "seguridad": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A la vista de todo ello, el d\u00eda 17 y luego el d\u00eda 24 le tuvimos que\n    preguntar por su actitud y sobre la actuaci\u00f3n del ministerio que, se\u00f1ora\n    ministra, nada ten\u00eda que ver ni con el esclarecimiento de la verdad ni\n    con la atenci\u00f3n y el respeto a las v\u00edctimas y a sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n en la\n    que usted est\u00e1 en entredicho y solo le preocupa quedar bien y en la que\n    no se vislumbra cu\u00e1l sea la soluci\u00f3n que se va a dar, no se puede\n    mantener ni un d\u00eda m\u00e1s por la seguridad de nuestra industria aeron\u00e1utica\n    y tur\u00edstica, por la estabilidad y la tranquilidad de los ciudadanos y por\n    la confianza en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comenzaba mi\n    intervenci\u00f3n diciendo: el deterioro de la seguridad a\u00e9rea es motivo de\n    preocupaci\u00f3n en Espa\u00f1a por muchos incidentes que est\u00e1n ocurriendo -en\n    2005-, y que est\u00e1n poniendo en juego la tranquilidad de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de que hemos tenido\n    filtraciones de conversaciones, de v\u00eddeos, de informes, de documentos,\n    manipulaci\u00f3n de la informaci\u00f3n, dimisiones de miembros de la Comisi\u00f3n,\n    luego obligados a seguir, y un largo etc\u00e9tera, su postura, se\u00f1ora\n    ministra, en lugar de esclarecer la verdad, ha estado m\u00e1s interesada en\n    quedar bien, en que las culpas no sean suyas -nadie se las ha echado, por\n    cierto-, y no ha tenido ninguna inquietud por demostrar ni capacidad de\n    gesti\u00f3n ni voluntad de mejorar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la negativa que se produjo al d\u00eda\n    siguiente de constituir una subcomisi\u00f3n de seguridad, la coherencia nos\n    lleva a plantear esta interpelaci\u00f3n que est\u00e1 suficientemente justificada\n    en el escrito que hemos presentado en la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n en la\n    que usted est\u00e1 en entredicho y solo le preocupa quedar bien y en la que\n    no se vislumbra cu\u00e1l sea la soluci\u00f3n que se va a dar, no se puede\n    mantener ni un d\u00eda m\u00e1s por la seguridad de nuestra industria aeron\u00e1utica\n    y tur\u00edstica, por la estabilidad y la tranquilidad de los ciudadanos y por\n    la confianza en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que saber cu\u00e1les son sus criterios y\n    sus pol\u00edticas en materia de seguridad a\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    responsabilidad no es callar a la oposici\u00f3n, la responsabilidad es tomar\n    medidas que ustedes no toman para garantizar la seguridad a\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que la seguridad a\u00e9rea es algo\n    m\u00e1s serio de como ustedes se lo toman, y sobre todo usted, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, por querer saber ni somos antipatriotas ni somos alarmistas,\n    como no fuimos antipatriotas por hablar de la crisis econ\u00f3mica, y f\u00edjese\n    qu\u00e9 consecuencias nos ha tra\u00eddo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    definitiva, Espa\u00f1a necesita un modelo claro, exigible para todos, sin\n    remiendos y con personal competente, con personal funcionario, un modelo\n    que conjugue la viabilidad de nuestra industria aeron\u00e1utica con el\n    leg\u00edtimo derecho de los ciudadanos a volar con absoluta seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, usted no quiere reconocer que la\n    Ley de Seguridad A\u00e9rea, de 2003, supuso un cambio radical en la\n    regulaci\u00f3n anterior, con un cat\u00e1logo de nuevas competencias que obligaba\n    a actuaciones muy claras y concretas que usted no ha hecho, porque usted\n    solo se ha dedicado a la estad\u00edstica de las inspecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted prometi\u00f3 crear la Agencia de Seguridad A\u00e9rea, y la disposici\u00f3n\n    adicional primera dec\u00eda que en todo caso se har\u00eda antes del 2 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, s\u00fabase aqu\u00ed y expl\u00edquenos cu\u00e1l es el\n    modelo de seguridad a\u00e9rea del Ministerio de Fomento, cu\u00e1l es para usted\n    el nivel aceptable de seguridad del transporte a\u00e9reo espa\u00f1ol, cu\u00e1les son\n    los objetivos de seguridad de su ministerio para su transporte a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas propuestas deber\u00edan venir incluidas en el programa estatal de\n    seguridad a\u00e9rea operacional que usted deber\u00eda haber implementado el 23 de\n    noviembre de 2006, aunque usted se niegue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, Espa\u00f1a necesita un modelo claro, exigible para todos, sin\n    remiendos y con personal competente, con personal funcionario, un modelo\n    que conjugue la viabilidad de nuestra industria aeron\u00e1utica con el\n    leg\u00edtimo derecho de los ciudadanos a volar con absoluta seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mandan un mensaje de intranquilidad a los usuarios\n    cuando no hay ning\u00fan motivo para que est\u00e9n intranquilos, hurgan en todo\n    aquello que ustedes piensan que les puede dar un r\u00e9dito pol\u00edtico y,\n    se\u00f1or\u00edas, se les vuelve en contra porque todo el mundo est\u00e1 viendo que a\n    ustedes no les importan nada las causas del accidente; que ustedes est\u00e1n\n    desviando la atenci\u00f3n y poniendo el foco en el Gobierno y en el\n    Ministerio de Fomento; que ustedes quieren debilitar a la comisi\u00f3n antes\n    de que empiece su trabajo y que a Dios rogando y con el mazo dando, que\n    es lo que est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparec\u00ed el 29 de agosto, a petici\u00f3n propia, para explicar las causas del\n    accidente, para explicar c\u00f3mo funcionaba el sistema de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas cinco horas estuve\n    explicando con detalle todo lo que afecta a la pol\u00edtica de seguridad\n    a\u00e9rea del Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo\n    est\u00e1 en la Ley de Seguridad A\u00e9rea que aprob\u00f3 su partido en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo voy a decir, porque les voy a hablar del modelo de\n    control de seguridad aeroportuaria del Gobierno de Espa\u00f1a que, por cierto\n    -usted lo deber\u00eda saber, se\u00f1or Ayala-, es el mismo que para el resto de\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos modelo, compartimos protocolo, compartimos todo\n    aquello que se recoge en la Ley de Seguridad A\u00e9rea, pero, adem\u00e1s, est\u00e1 en\n    los reglamentos comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "atenci\u00f3n": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, no ha prestado atenci\u00f3n alguna a las\n    obligaciones que le pon\u00eda la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de su intervenci\u00f3n, en la que nada ha hablado de\n    seguridad a\u00e9rea, como ya le dir\u00e9, resulta que ya tenemos otra ministra en\n    el gabinete como el vicepresidente primero, que el mi\u00e9rcoles pasado dijo:\n    Yo nunca negu\u00e9 que hubiera crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley, del a\u00f1o\n    2003, de Seguridad A\u00e9rea -que ustedes votaron en una parte muy reducida,\n    aunque ahora presuman de haberla votado- transfiri\u00f3 al Ministerio de\n    Fomento la responsabilidad del control y de la circulaci\u00f3n a\u00e9rea que\n    hasta ese momento estaba en el Ej\u00e9rcito del Aire; defini\u00f3 el estatuto\n    jur\u00eddico de la Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil como \u00f3rgano regulador\n    de Aeron\u00e1utica Civil, adaptando sus funciones y procedimientos; se\n    reforzaba la independencia de la CIAIAC -\u00a1vaya sarcasmo despu\u00e9s de ver\n    como act\u00faan algunos!-; establec\u00eda un r\u00e9gimen de inspecciones, nuevo -\u00bfle\n    suena, se\u00f1ora ministra?-, nuevo, que potenciaba la capacidad inspectora\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y de sus funcionarios inspectores, de nadie\n    m\u00e1s, se\u00f1ora ministra; se determinaron, por primera vez en el\n    ordenamiento, las obligaciones a las que estaban sujetas todas las\n    personas, sin excepci\u00f3n, por cualquier actividad y un r\u00e9gimen sancionador\n    nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le insisto, nosotros no tenemos ning\u00fan inter\u00e9s en que los\n    ciudadanos pierdan la confianza en nuestra seguridad, pero su obligaci\u00f3n\n    es subir aqu\u00ed a demostrar lo que todos los ciudadanos le est\u00e1n pidiendo\n    clamorosamente: que explique los accidentes y que se sepa -que se sepa-\n    qu\u00e9 es lo que pasa con nuestra seguridad, con la Agencia de Seguridad\n    A\u00e9rea, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley, del a\u00f1o\n    2003, de Seguridad A\u00e9rea -que ustedes votaron en una parte muy reducida,\n    aunque ahora presuman de haberla votado- transfiri\u00f3 al Ministerio de\n    Fomento la responsabilidad del control y de la circulaci\u00f3n a\u00e9rea que\n    hasta ese momento estaba en el Ej\u00e9rcito del Aire; defini\u00f3 el estatuto\n    jur\u00eddico de la Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil como \u00f3rgano regulador\n    de Aeron\u00e1utica Civil, adaptando sus funciones y procedimientos; se\n    reforzaba la independencia de la CIAIAC -\u00a1vaya sarcasmo despu\u00e9s de ver\n    como act\u00faan algunos!-; establec\u00eda un r\u00e9gimen de inspecciones, nuevo -\u00bfle\n    suena, se\u00f1ora ministra?-, nuevo, que potenciaba la capacidad inspectora\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y de sus funcionarios inspectores, de nadie\n    m\u00e1s, se\u00f1ora ministra; se determinaron, por primera vez en el\n    ordenamiento, las obligaciones a las que estaban sujetas todas las\n    personas, sin excepci\u00f3n, por cualquier actividad y un r\u00e9gimen sancionador\n    nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dijo: Hombre, es que el PP, como no se aprob\u00f3 la Ley de Seguridad A\u00e9rea\n    hasta 2003, no pod\u00eda hacer inspecciones antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actividad a\u00e9rea, en el mantenimiento de aeronaves,\n    en los trabajos a\u00e9reos y aviaci\u00f3n deportiva, sobre los fabricantes, sobre\n    los centros de formaci\u00f3n, m\u00e9dicos... Total nacional, 8.014 frente a 3.481\n    que llev\u00f3 a cabo el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 46], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 4, 6, 8, 12, 14, 15, 16, 17, 19, 23, 25, 26, 28, 30, 32, 33, 34, 35, 36, 40, 41, 44, 45, 47, 49, 54, 56], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 9, 10, 11, 13, 18, 21, 22, 24, 27, 29, 31, 37, 38, 39, 42, 43, 51, 52, 53, 55], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [20], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [48, 50], "party": "Jos\u00e9 Luis Perestelo Rodr\u00edguez", "name": "Mixto"}]}