{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En consecuencia, el\n    Gobierno mantiene la coherencia en aras de la credibilidad del\n    funcionamiento de nuestra econom\u00eda y, por tanto, no est\u00e1 en nuestros\n    planes modificar dicho real decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comprendo perfectamente,\n    se\u00f1or presidente, y recordar\u00e1 el tenor de nuestra intervenci\u00f3n el d\u00eda de\n    la convalidaci\u00f3n del real decreto, la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica -de\n    hecho, no simplemente este Gobierno, sino el resto de gobiernos europeos\n    est\u00e1n tomando medidas duras de ajuste despu\u00e9s de un despilfarro\n    presupuestario que en buena medida este Gobierno ejercit\u00f3, y no\n    precisamente como consecuencia de una responsabilidad directa del\n    ministro vicepresidente de Econom\u00eda sino de sus propias promesas\n    electorales-, pero desde el primer d\u00eda nosotros dijimos que aun\n    entendiendo esa necesidad, y es cierto que ha repercutido positivamente\n    en los mercados, en la credibilidad de nuestra deuda, etc\u00e9tera, no pod\u00eda\n    afectarse a las pensiones por ser uno de los sectores m\u00e1s d\u00e9biles de\n    nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Erkoreka, el\n    Gobierno, por supuesto, va a tratar de que los presupuestos para el a\u00f1o\n    2011 respondan a los principios, a la orientaci\u00f3n de la estrategia Europa\n    2020, que se corresponde con el objetivo que el Gobierno ha planteado en\n    esta C\u00e1mara en numerosas ocasiones y con muchas de las reformas que est\u00e1n\n    en marcha de cambiar nuestro modelo productivo, de hacerlo m\u00e1s\n    competitivo, de incorporar m\u00e1s innovaci\u00f3n, m\u00e1s productividad, de mantener\n    el esfuerzo en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, de mejorar\n    nuestros balances en materia de educaci\u00f3n, especialmente en la educaci\u00f3n\n    de formaci\u00f3n profesional y de grado medio y, en consecuencia, todo eso va\n    a ir plasmado en los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabe que nuestra voluntad -lo acabo de expresar y\n    lo hab\u00eda ya ratificado en alguna ocasi\u00f3n- es que la I+D+i y la educaci\u00f3n\n    sean las dos grandes acciones inversoras que menos afectaci\u00f3n tengan por\n    la necesidad de reducir el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, que el\n    Gobierno est\u00e1 llevando a cabo una importante agenda de reformas que usted\n    conoce, que esta C\u00e1mara ha debatido y algunas que vendr\u00e1n en las pr\u00f3ximas\n    semanas, como la reforma del sistema financiero, la reforma laboral, la\n    reforma del sistema p\u00fablico de pensiones, que nos proponemos llevar\n    adelante, y reformas vinculadas a la competitividad de la econom\u00eda, que\n    afectan, por ejemplo, a la liberalizaci\u00f3n del sector servicios, la\n    estrategia estatal de innovaci\u00f3n, la nueva Ley de Ciencia, Tecnolog\u00eda e\n    Innovaci\u00f3n o el Plan integral de pol\u00edtica industrial; e insisto, algunas\n    nuevas como la que va a afectar a las pol\u00edticas activas de empleo para\n    intentar que los servicios p\u00fablicos sean mucho m\u00e1s eficaces en el grave\n    problema, en el gran y principal problema que tenemos, que es reducir el\n    paro, una vez que podamos estabilizar -como creemos que se ha conseguido-\n    la deuda p\u00fablica y garantizar un crecimiento econ\u00f3mico, que puede ser m\u00e1s\n    o menos r\u00e1pido pero que va a ser sostenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or Rajoy, le\n    pido dos cosas, aparte de darle estas explicaciones: una, que nos\n    presente ya esas 50 medidas que est\u00e1 esperando todo el mundo para poder\n    colaborar y discutirlas y, dos, que mantenga una actitud constructiva,\n    que seguramente le vendr\u00e1 bien a la econom\u00eda y a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recordar\u00e9\n    que ese plan se est\u00e1 cumpliendo, que los datos de ejecuci\u00f3n presupuestaria\n    y de d\u00e9ficit en este a\u00f1o evolucionan favorablemente, que los presupuestos\n    para el a\u00f1o que viene van a contener una reducci\u00f3n del gasto del 7,7 por\n    ciento, que los ministerios afectados, todos los ministerios, van a\n    reducir su gasto una media del 15 por ciento, aunque preservaremos las\n    partidas de I+D+i y educaci\u00f3n como fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y si el ministro del Interior negocia\n    los presupuestos y el de Fomento sube los impuestos, \u00bfme puede explicar,\n    se\u00f1ora De la Vega, cu\u00e1l es su papel en el Gobierno y el de la se\u00f1ora\n    Salgado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mire, con las\n    medidas que ha adoptado este Gobierno y a las que ustedes han dicho que\n    no -a todas- hemos reducido el d\u00e9ficit a la mitad; hemos recuperado la\n    confianza en el consumo y mejorado la producci\u00f3n industrial, y todo ello\n    para mantener el Estado del bienestar, para seguir aumentando la sanidad,\n    la educaci\u00f3n, la ayuda a la dependencia y las pensiones, porque esos\n    proyectos siempre se ampl\u00edan con medidas de progreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... es que con esta\n    crisis econ\u00f3mica, con su Gobierno, 2.300.000 personas han perdido su\n    puesto de trabajo en el sector privado de la econom\u00eda, cientos de miles\n    de aut\u00f3nomos han cerrado su puesto de trabajo, su negocio, y cientos de\n    miles de j\u00f3venes no pueden acceder al mercado de trabajo y desarrollar su\n    proyecto de vida a trav\u00e9s de su profesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa manera lo \u00fanico que se genera es m\u00e1s p\u00e9rdida de\n    confianza, que se detenga la econom\u00eda y que no haya crecimiento econ\u00f3mico\n    creador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que con esta\n    crisis econ\u00f3mica, con su Gobierno, 2.300.000 personas han perdido su\n    puesto de trabajo en el sector privado de la econom\u00eda, cientos de miles\n    de aut\u00f3nomos han cerrado su puesto de trabajo, su negocio, y cientos de\n    miles de j\u00f3venes no pueden acceder al mercado de trabajo y desarrollar su\n    proyecto de vida a trav\u00e9s de su profesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tiene usted mala memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que quieren los\n    ayuntamientos es precisamente tener recursos para poder atender a las\n    v\u00edctimas de la crisis econ\u00f3mica en que ustedes han sumido a este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes realizaron dos reformas de la Ley\n    de Haciendas Locales y fueron incapaces de resolver el problema, pero eso\n    no les ha impedido, con esa actuaci\u00f3n de gente sin principios ni\n    complejos que les caracteriza, reclamar una mejora de la financiaci\u00f3n\n    local exactamente desde el mismo d\u00eda que dejaron el gobierno, por no\n    hablar de su pol\u00edtica de suelo con su apuesta por la vivienda en\n    propiedad, del abandono de la vivienda protegida, de una pol\u00edtica\n    liberalizadora que desemboc\u00f3 en un proceso especulativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [2], "polic\u00edas": [3, 4], "intereses": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tienen ustedes falta de pulso y de acci\u00f3n, y\n    todo esto es profundamente perjudicial para Espa\u00f1a y para nuestros\n    intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es incompatible, se\u00f1or ministro, llevarse\n    bien con Marruecos con la defensa firme de los intereses de Espa\u00f1a,\n    porque nuestro grupo est\u00e1 orgulloso de nuestros polic\u00edas y guardias\n    civiles, est\u00e1 orgulloso de la espa\u00f1olidad de Ceuta y Melilla y le\n    mandamos un mensaje muy claro a nuestro vecino: s\u00ed, llevarnos bien, pero\n    no a costa de cualquier precio, defendiendo los intereses de Espa\u00f1a y de\n    los espa\u00f1oles, cosa que ustedes no hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viven ustedes en un\n    mundo virtual, en un mundo en el que se niega la crisis primero, se niega\n    la guerra de Afganist\u00e1n -est\u00e1 la ministra de Defensa ah\u00ed- y se niegan las\n    crisis con nuestro vecino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos por escucharles\n    a ustedes una declaraci\u00f3n firme y clara en este asunto, estamos por\n    escuchar de ustedes una defensa de la dignidad de los polic\u00edas y de los\n    guardias civiles agredidos e insultados por algunas asociaciones\n    privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es incompatible, se\u00f1or ministro, llevarse\n    bien con Marruecos con la defensa firme de los intereses de Espa\u00f1a,\n    porque nuestro grupo est\u00e1 orgulloso de nuestros polic\u00edas y guardias\n    civiles, est\u00e1 orgulloso de la espa\u00f1olidad de Ceuta y Melilla y le\n    mandamos un mensaje muy claro a nuestro vecino: s\u00ed, llevarnos bien, pero\n    no a costa de cualquier precio, defendiendo los intereses de Espa\u00f1a y de\n    los espa\u00f1oles, cosa que ustedes no hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "intereses": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Veo que no, veo que deriva,\n    veo que quiere llevar a las relaciones con Marruecos lo que es una\n    situaci\u00f3n l\u00f3gica entre dos pa\u00edses que tienen frontera, que tienen que\n    defender, por tanto, sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro del Interior, se\u00f1or\n    Rubalcaba, y yo mismo estuvimos trabajando y resolviendo el problema de\n    manera muy satisfactoria para los intereses de Espa\u00f1a y para las\n    relaciones entre Espa\u00f1a y Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro del Interior, se\u00f1or\n    Rubalcaba, y yo mismo estuvimos trabajando y resolviendo el problema de\n    manera muy satisfactoria para los intereses de Espa\u00f1a y para las\n    relaciones entre Espa\u00f1a y Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no hacer nada para defender la espa\u00f1olidad de\n    Ceuta y Melilla, no hacer nada para defender los intereses de los\n    ciudadanos de Espa\u00f1a no es hacer las cosas con cabeza, es muestra clara\n    de que este es un Gobierno descabezado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos escuchado del ministro del Interior\n    aquello de: nosotros resolvimos la crisis con cabeza, ustedes a\n    cabezazos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3, 4], "intereses": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, lo que hace este\n    Gobierno es defender los intereses de Espa\u00f1a y lo hace con una relaci\u00f3n\n    fluida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica con Marruecos es vital para los\n    intereses de Espa\u00f1a y, por lo tanto, la vamos a seguir defendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene\n    descalificando la pol\u00edtica exterior, incluso las actuaciones de pol\u00edtica\n    interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el Partido Popular est\u00e1 perdiendo el sentido -usted en\n    particular y los que reflexionan sobre la pol\u00edtica exterior- acerca de lo\n    que son elementos de pol\u00edtica interior, como Ceuta y Melilla, y lo que es\n    la pol\u00edtica exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la\n    primera vez que usted pone al mismo nivel la relaci\u00f3n de Gibraltar y\n    Ceuta y Melilla, son ustedes los que confunden lo que es pol\u00edtica\n    exterior y pol\u00edtica interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3], "intereses": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ten\u00eda\n    malas relaciones con Marruecos, malas relaciones con Francia, malas\n    relaciones con el entorno inmediato donde se juegan nuestros intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos\n    desarrollado una pol\u00edtica integral de buenas relaciones pol\u00edticas con\n    Marruecos, que tenga la posibilidad tambi\u00e9n de defender nuestros\n    intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, tenemos que defender intereses obvios en nuestra relaci\u00f3n con\n    Marruecos, pero tambi\u00e9n en materia de seguridad, en la lucha contra la\n    inmigraci\u00f3n ilegal, en la lucha contra el terrorismo, y eso es lo que ha\n    desarrollado, defendido y construido el ministro del Interior, se\u00f1or\n    Rubalcaba, con sus hom\u00f3logos marroqu\u00edes, y tambi\u00e9n una relaci\u00f3n entre el\n    norte y el sur de Europa hacia el norte de \u00c1frica, y por eso tuvimos la\n    primera cumbre de la Uni\u00f3n Europea con un pa\u00eds \u00e1rabe durante la\n    Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, tenemos que defender intereses obvios en nuestra relaci\u00f3n con\n    Marruecos, pero tambi\u00e9n en materia de seguridad, en la lucha contra la\n    inmigraci\u00f3n ilegal, en la lucha contra el terrorismo, y eso es lo que ha\n    desarrollado, defendido y construido el ministro del Interior, se\u00f1or\n    Rubalcaba, con sus hom\u00f3logos marroqu\u00edes, y tambi\u00e9n una relaci\u00f3n entre el\n    norte y el sur de Europa hacia el norte de \u00c1frica, y por eso tuvimos la\n    primera cumbre de la Uni\u00f3n Europea con un pa\u00eds \u00e1rabe durante la\n    Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Potenciar y\n    difundir nuestro pa\u00eds significa potenciar nuestra cultura, la lengua,\n    nuestro patrimonio, pero sobre todo significa abrir un nuevo espacio de\n    oportunidades a nuestra sociedad, a nuestras empresas, a nuestra nueva\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Potenciar y\n    difundir nuestro pa\u00eds significa potenciar nuestra cultura, la lengua,\n    nuestro patrimonio, pero sobre todo significa abrir un nuevo espacio de\n    oportunidades a nuestra sociedad, a nuestras empresas, a nuestra nueva\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a ha mejorado notablemente su presencia en China a trav\u00e9s de empresas\n    innovadoras que nos auguran nuevas oportunidades en estos tiempos de\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son empresas espa\u00f1olas que son l\u00edderes en bienes de consumo:\n    ropa, vino, aceite de oliva, pero tambi\u00e9n industriales: construcci\u00f3n de\n    sanitarios, sector aeron\u00e1utico, ferroviario, telecomunicaciones, energ\u00edas\n    renovables, biomedicina, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "intereses": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es, por tanto, una visita y un\n    desplazamiento \u00fatil y necesario y que va a reportar grandes beneficios a\n    los intereses espa\u00f1oles, en particular, a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurri\u00f3 en Jap\u00f3n, donde el presidente del Gobierno frente a una\n    audiencia muy numerosa del sector econ\u00f3mico y financiero tuvo la\n    oportunidad de mostrar la solvencia de nuestra econom\u00eda y el plan de\n    reforma y de austeridad que lleva a cabo el Gobierno de Espa\u00f1a y, al\n    mismo tiempo, estableci\u00f3 una serie de v\u00ednculos financieros y tecnol\u00f3gicos\n    fundamentales para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos va a permitir mejorar\n    nuestra posici\u00f3n en el mercado chino en los sectores fundamentales para\n    nuestros intereses -nuevas tecnolog\u00edas, energ\u00eda y telecomunicaciones-,\n    las inversiones tanto de empresas espa\u00f1olas en China como de empresas\n    chinas en Espa\u00f1a y, por tanto, fortalecer a\u00fan m\u00e1s nuestra relaci\u00f3n con\n    China. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El viaje del presidente del\n    Gobierno la semana pasada, tanto a China como a Jap\u00f3n, ha supuesto un\n    gran \u00e9xito pol\u00edtico, econ\u00f3mico y financiero para los intereses de Espa\u00f1a\n    en una regi\u00f3n fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto, una visita y un\n    desplazamiento \u00fatil y necesario y que va a reportar grandes beneficios a\n    los intereses espa\u00f1oles, en particular, a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos va a permitir mejorar\n    nuestra posici\u00f3n en el mercado chino en los sectores fundamentales para\n    nuestros intereses -nuevas tecnolog\u00edas, energ\u00eda y telecomunicaciones-,\n    las inversiones tanto de empresas espa\u00f1olas en China como de empresas\n    chinas en Espa\u00f1a y, por tanto, fortalecer a\u00fan m\u00e1s nuestra relaci\u00f3n con\n    China. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es una fortaleza\n    muy vinculada a la historia de esta casa, porque all\u00ed las Cortes\n    republicanas en su marcha hacia el exilio en Francia a finales de la\n    guerra civil celebraron la \u00faltima sesi\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Encuentro de j\u00f3venes con el Papa en el a\u00f1o 2003, a\u00f1o en que gobernaba el\n    Partido Popular, que se hizo en la base militar de Cuatro Vientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va\n    a volver a hacer durante el gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero el\n    encuentro de j\u00f3venes con el Papa en la base militar de Cuatro Vientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [8], "empresas": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "intereses": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque ha quedado arrasada nuestra econom\u00eda y\n    se han contra\u00eddo las bases fiscales sobre las que se recaudan impuestos,\n    no porque nadie haya bajado los impuestos durante ese periodo, en el que,\n    por cierto, ustedes gobernaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la econom\u00eda espa\u00f1ola la que est\u00e1\n    asfixiada y no da m\u00e1s de s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa situaci\u00f3n, en la que no se recauda\n    porque la gente no tiene empleo, porque las empresas cierran, porque la\n    econom\u00eda sumergida florece -porque eso es lo que tambi\u00e9n est\u00e1 pasando en\n    nuestro pa\u00eds-, lo que ustedes quieren es apretar todav\u00eda m\u00e1s a lo poco\n    que sobrevive subiendo los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda est\u00e1 asfixiada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntas infraestructuras podr\u00eda usted haber hecho con\n    10.000 millones de euros m\u00e1s de esos intereses de ese excesivo\n    endeudamiento y esa salvajada de incremento de deuda p\u00fablica que est\u00e1\n    teniendo nuestra econom\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa situaci\u00f3n, en la que no se recauda\n    porque la gente no tiene empleo, porque las empresas cierran, porque la\n    econom\u00eda sumergida florece -porque eso es lo que tambi\u00e9n est\u00e1 pasando en\n    nuestro pa\u00eds-, lo que ustedes quieren es apretar todav\u00eda m\u00e1s a lo poco\n    que sobrevive subiendo los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo con el endeudamiento p\u00fablico que ustedes han\n    generado se han pagado 10.000 millones de euros m\u00e1s en intereses de esa\n    deuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntas infraestructuras podr\u00eda usted haber hecho con\n    10.000 millones de euros m\u00e1s de esos intereses de ese excesivo\n    endeudamiento y esa salvajada de incremento de deuda p\u00fablica que est\u00e1\n    teniendo nuestra econom\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, la presi\u00f3n fiscal son los ingresos\n    p\u00fablicos partido por el producto\n    interior bruto, como a usted le habr\u00e1n contado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, todos los\n    derechos en este pa\u00eds han avanzado con las reformas de los gobiernos\n    socialistas y son ustedes, cuando gobiernan, los que congelan el salario\n    m\u00ednimo interprofesional, los que no suben las pensiones m\u00ednimas que\n    tienen que subir, los que recortan las becas, como recort\u00f3 Mariano Rajoy\n    cuando era ministro de Educaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DEL INTERIOR QUE EL GOBIERNO HA DEFENDIDO\n    SUFICIENTEMENTE A LAS MUJERES MIEMBROS DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DE MELILLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "educaci\u00f3n": [2], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Porque usted, se\u00f1or ministro del Interior, no afront\u00f3\n    sus responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera hecho lo que ten\u00eda que hacer, los\n    polic\u00edas jam\u00e1s hubieran tenido que gritar p\u00fablicamente a trav\u00e9s de este\n    comunicado la vejaci\u00f3n de funcionarias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas palabras, que seguramente\n    hubiera pronunciado el se\u00f1or ministro de Fomento, que probablemente\n    hubieran hecho p\u00fablicas cualquiera de las ministras de este Gobierno y\n    que seguramente podr\u00edan haber sido tomadas del Manual de educaci\u00f3n para\n    la ciudadan\u00eda, para verg\u00fcenza de su progresista Gobierno, nadie, ni\n    siquiera la ministra de Igualdad, las pronunci\u00f3 cuando fueron vejadas\n    varias funcionarias espa\u00f1olas en la frontera de Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Segundo, lo hemos hecho sin su ayuda, no sin su ayuda, lo hemos\n    hecho con la inestimable falta de colaboraci\u00f3n del Partido Popular,\n    porque ahora descubro que ustedes fueron all\u00ed no a defender a las\n    polic\u00edas, fueron all\u00ed a dificultar las cosas al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando le o\u00eda pensaba que es verdad que defiendo muchas veces\n    a los polic\u00edas y a las polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed, en esta\n    C\u00e1mara, cuando semana tras semana ustedes se meten con los polic\u00edas que\n    investigan aquellos casos que les afectan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le recuerdo que en esos grupos de trabajo hay polic\u00edas hombres y\n    polic\u00edas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    es cuando tengo que defender una y otra vez a las polic\u00edas y al Estado,\n    se\u00f1or Lassalle, al Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Una de las inestimables ayudas que\n    tuvimos en este asunto procede de alguien muy distinguido de su partido\n    que inopinadamente apareci\u00f3 en Melilla, estoy seguro que a echarnos una\n    mano, estoy seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    EST\u00c1 HACIENDO EL MINISTRO DEL INTERIOR PARA PALIAR EL DESCONTENTO QUE\n    MANIFIESTAN LOS MIEMBROS DE LA GUARDIA CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    EST\u00c1 HACIENDO EL MINISTRO DEL INTERIOR PARA PALIAR EL DESCONTENTO QUE\n    MANIFIESTAN LOS MIEMBROS DE LA GUARDIA CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Pues tiene usted un problema no resuelto, se\u00f1or\n    ministro, porque el conflicto de la Guardia Civil amenaza con convertirse\n    en algo cr\u00f3nico bajo su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se suceden las movilizaciones, tiene\n    convocada una manifestaci\u00f3n para el d\u00eda 18 de septiembre -por cierto,\n    creo que tiene intenci\u00f3n usted de prohibirla; espero que me lo confirme-\n    y se ha producido -lo cual es m\u00e1s inquietante- una ca\u00edda muy importante\n    en la actividad de la Guardia Civil, que en el caso de las denuncias de\n    Tr\u00e1fico llega al 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, se\u00f1or ministro, es si adem\u00e1s de las coacciones, de las\n    prohibiciones, de las amenazas de expedientes disciplinarios, de los\n    ruegos, tiene usted alguna idea de c\u00f3mo solucionar el fondo de este\n    conflicto que se vive en la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or Cosid\u00f3, trabajo; trabajo para arreglarlo; trabajo, como lo he\n    hecho desde que llegu\u00e9 al Ministerio del Interior para mejorar las\n    condiciones de trabajo de los guardias civiles e incrementar las\n    plantillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "guardia civil": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, ejerza su responsabilidad como ministro del Interior, porque\n    mientras usted est\u00e1 ocupado haciendo de ministro de Asuntos Exteriores en\n    Marruecos, haciendo de ministro de Econom\u00eda en la negociaci\u00f3n de los\n    presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o o suplantando a la vicepresidenta del\n    Gobierno en su funci\u00f3n de portavoz no tiene tiempo para ocuparse de los\n    problemas que tiene en el Ministerio del Interior, y le puedo asegurar,\n    se\u00f1or ministro, que esos problemas crecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Lo dir\u00e1 por la oferta de empleo p\u00fablico de este\n    a\u00f1o, se\u00f1or ministro, la m\u00e1s baja en la historia de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, se\u00f1or ministro,\n    impl\u00edquese usted directamente en el di\u00e1logo con las asociaciones\n    profesionales, porque la din\u00e1mica de conflicto en la que est\u00e1 instalado\n    no augura nada bueno ni para la Guardia Civil ni para la seguridad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que lo m\u00ednimo que debemos pedir a un ministro del Interior son dos cosas:\n    autoridad moral y liderazgo sobre los hombres y las mujeres que est\u00e1n\n    bajo su mando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, ejerza su responsabilidad como ministro del Interior, porque\n    mientras usted est\u00e1 ocupado haciendo de ministro de Asuntos Exteriores en\n    Marruecos, haciendo de ministro de Econom\u00eda en la negociaci\u00f3n de los\n    presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o o suplantando a la vicepresidenta del\n    Gobierno en su funci\u00f3n de portavoz no tiene tiempo para ocuparse de los\n    problemas que tiene en el Ministerio del Interior, y le puedo asegurar,\n    se\u00f1or ministro, que esos problemas crecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cosid\u00f3, como usted conoce bien, desde que entr\u00f3 en vigor la Ley de\n    derechos y deberes de la Guardia Civil, que usted no vot\u00f3, hemos puesto\n    en marcha un consejo de la Guardia Civil que viene trabajando b\u00e1sicamente\n    en mejorar las condiciones laborales en las que los guardias civiles\n    ejercen su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos modificado una orden por la que se regulaban\n    las vacaciones, los permisos y las licencias, en un sentido muy positivo\n    para la Guardia Civil y estamos trabajando en una nueva orden de jornada,\n    que ver\u00e1 la luz en los pr\u00f3ximos d\u00edas, donde incrementamos los descansos\n    semanales, aumentamos los d\u00edas feriados para adecuar las jornadas a las\n    de los funcionarios, donde permitimos la acumulaci\u00f3n de dos descansos\n    semanales, regulamos el r\u00e9gimen de turnos, donde hacemos un conjunto de\n    avances -hasta dieciocho cosas cambiamos- para mejorar las condiciones\n    laborales de los guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, estamos resolviendo ocho\n    a\u00f1os de incuria para la Guardia Civil, que son los ocho a\u00f1os de su\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La segunda cuesti\u00f3n que me\n    gustar\u00eda destacar es que estos a\u00f1os de pol\u00edtica de seguridad vial han\n    tenido un efecto especialmente significativo en los j\u00f3venes, lo cual es\n    la mejor garant\u00eda para el futuro, porque es verdad que si los j\u00f3venes son\n    m\u00e1s prudentes ellos garantizan que esta pol\u00edtica va a continuar, ya que\n    los j\u00f3venes son los conductores del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, quer\u00eda acabar diciendo que, como usted tambi\u00e9n\n    comentaba, no es el final, queda mucho por hacer, hay muchas pol\u00edticas en\n    las que insistir, hay mucha colaboraci\u00f3n que recabar; esta es una\n    pol\u00edtica en la que hemos trabajado muchos, esta C\u00e1mara, en primer lugar,\n    pero tambi\u00e9n los conductores, las asociaciones, las v\u00edctimas, los\n    fiscales, los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo nunca he negado los problemas de nuestra educaci\u00f3n, pero tampoco los\n    logros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 centrado en\n    aspectos verdaderamente educativos -no como hacen otros an\u00e1lisis- y ah\u00ed\n    de deduce con claridad y se dice expl\u00edcitamente que Espa\u00f1a avanza m\u00e1s\n    r\u00e1pidamente que otros pa\u00edses desarrollados en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5, 6], "econom\u00eda": [0], "j\u00f3venes": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen estancadas\n    las reformas de la formaci\u00f3n profesional con una ley de econom\u00eda\n    sostenible que no acaba de llegar; ustedes faltan al principio de\n    igualdad de oportunidades con la regulaci\u00f3n del bachillerato o, mejor\n    dicho, con la falta de regulaci\u00f3n del bachillerato, y con el desastre\n    reciente de una selectividad que ha impedido a miles de j\u00f3venes con\n    magn\u00edficos expedientes escoger la carrera deseada, especialmente en\n    medicina y en enfermer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de las palabras y de las promesas, simplemente persistir\n    en un modelo educativo que est\u00e1 sobradamente demostrado a qu\u00e9 nos ha\n    conducido, con errores grav\u00edsimos y con el 30 por ciento de nuestros\n    j\u00f3venes condenados a un fracaso no solamente educativo sino tambi\u00e9n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen estancadas\n    las reformas de la formaci\u00f3n profesional con una ley de econom\u00eda\n    sostenible que no acaba de llegar; ustedes faltan al principio de\n    igualdad de oportunidades con la regulaci\u00f3n del bachillerato o, mejor\n    dicho, con la falta de regulaci\u00f3n del bachillerato, y con el desastre\n    reciente de una selectividad que ha impedido a miles de j\u00f3venes con\n    magn\u00edficos expedientes escoger la carrera deseada, especialmente en\n    medicina y en enfermer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede\n    consolarnos el hecho de que pretendan ahora decirnos que se invierte m\u00e1s\n    que nunca en educaci\u00f3n, cuando la disminuci\u00f3n del PIB en un a\u00f1o nos\n    demuestra que el dato es irrelevante, como tambi\u00e9n es irrelevante el\n    aumento de alumnos de formaci\u00f3n profesional, con un 40 por ciento de\n    j\u00f3venes en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo se agota, le queda a\u00f1o y medio de legislatura; o\n    toma las decisiones o ser\u00e1 demasiado tarde, no solo para usted sino, lo\n    que es m\u00e1s grave, para los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tenemos en\n    educaci\u00f3n hasta el momento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede\n    consolarnos el hecho de que pretendan ahora decirnos que se invierte m\u00e1s\n    que nunca en educaci\u00f3n, cuando la disminuci\u00f3n del PIB en un a\u00f1o nos\n    demuestra que el dato es irrelevante, como tambi\u00e9n es irrelevante el\n    aumento de alumnos de formaci\u00f3n profesional, con un 40 por ciento de\n    j\u00f3venes en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "educaci\u00f3n": [2, 3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nosotros queremos trabajar juntos con todo el Parlamento, con ustedes, con\n    los agentes sociales, con la comunidad educativa y encontramos enormes\n    apoyos, pero yo le voy a dar algunos datos tambi\u00e9n: el 81 por ciento de\n    los alumnos entre 15 y 19 a\u00f1os sigue estudiando despu\u00e9s de la secundaria,\n    esto son ocho puntos m\u00e1s que en 2001; el 73 por ciento logra el t\u00edtulo de\n    bachillerato o formaci\u00f3n profesional, siete puntos m\u00e1s que en 2001; el\n    n\u00famero de j\u00f3venes de entre 25 y 34 a\u00f1os que hoy tienen t\u00edtulo de\n    bachillerato, FP, grado medio y ense\u00f1anzas superiores es del 65 por\n    ciento, m\u00e1s del doble que hace treinta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto de educaci\u00f3n por\n    alumno se ha incrementado un 40 por ciento desde el a\u00f1o 1995, est\u00e1 por\n    encima de la media de la OCDE; esto, si tenemos en cuenta que no se\n    considera el gasto anual, que ya supone el 5,11 del producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto de educaci\u00f3n por\n    alumno se ha incrementado un 40 por ciento desde el a\u00f1o 1995, est\u00e1 por\n    encima de la media de la OCDE; esto, si tenemos en cuenta que no se\n    considera el gasto anual, que ya supone el 5,11 del producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado en un 80 por ciento los recursos para becas\n    desde el a\u00f1o 2000; la formaci\u00f3n profesional desde el a\u00f1o 2004 se ha\n    incrementado un 23 por ciento; los auxiliares de conversaci\u00f3n, en un 38\n    por ciento; los alumnos del primer ciclo de educaci\u00f3n infantil se han\n    duplicado desde 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos que arroja dicho informe\n    manifiestan entre otras cosas que en este curso el 81 por ciento de los\n    alumnos de entre 15 y 19 a\u00f1os sigue estudiando despu\u00e9s de la secundaria,\n    8 puntos m\u00e1s que en 2001; por otro lado, dice tambi\u00e9n este informe que en\n    los \u00faltimos ocho a\u00f1os se ha reducido en 7 puntos el n\u00famero de j\u00f3venes que\n    han abandonado los estudios postobligatorios pasando del 34 por ciento al\n    27 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como recordaba en su anterior intervenci\u00f3n, ayer conocimos\n    los datos del informe de la OCDE, sobre el Panorama de la educaci\u00f3n 2010,\n    referentes al curso escolar 2007-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, frente a este reto, debemos intentar conseguir\n    que todos los ciudadanos alcancen el m\u00e1ximo desarrollo posible de todas\n    sus capacidades, recibiendo para ello una educaci\u00f3n de calidad adaptada a\n    sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello exige un esfuerzo sostenido para obtener de cada\n    estudiante tanto como sea posible, teniendo siempre presente que la\n    equidad y la excelencia son dos principios incuestionables de las\n    pol\u00edticas orientadas a la mejora de la calidad de la educaci\u00f3n, desde una\n    perspectiva que entiende la educaci\u00f3n como un factor decisivo para el\n    progreso econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No hacemos discursos tibios en ese\n    sentido, porque los grandes objetivos para ganar el futuro de nuestro\n    pa\u00eds, de nuestra educaci\u00f3n, de este modelo m\u00e1s equitativo, son fruto del\n    esfuerzo de toda la sociedad en las tres \u00faltimas d\u00e9cadas, y ahora tenemos\n    que vincular la calidad y la excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es un paso m\u00e1s del Gobierno en el compromiso por la mejora de la\n    calidad y la excelencia de nuestra educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un gran\n    esfuerzo de socializaci\u00f3n de la educaci\u00f3n; es el tiempo tambi\u00e9n de que\n    esto est\u00e9 vinculado a la gran excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde\n    entonces son muchos los cambios normativos y organizativos que han dado\n    lugar a un nuevo concepto de seguridad alimentaria a nivel europeo y a\n    nivel nacional, todo ello en l\u00ednea con la necesidad de consolidar la\n    confianza de los consumidores en la seguridad de los productos\n    alimenticios que consumen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, han pasado m\u00e1s de treinta a\u00f1os desde que la Constituci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de 1978 y, posteriormente, la Ley General de Sanidad de 1986\n    reconocieran el derecho a la protecci\u00f3n de la salud y responsabilizaran a\n    los poderes p\u00fablicos del fomento de la educaci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por otra parte,\n    como tambi\u00e9n usted ha se\u00f1alado, se\u00f1or\u00eda, proponemos mecanismos para\n    fomentar h\u00e1bitos de vida saludable, h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n saludable, y\n    de esta manera afrontar uno de los problemas m\u00e1s preocupantes que hay en\n    materia de salud p\u00fablica, que es la obesidad y especialmente la obesidad\n    infantil y entre nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 L\u00cdNEAS DE\n    APOYO EST\u00c1 OFRECIENDO EL GOBIERNO PARA FAVORECER LA CREACI\u00d3N DE EMPRESAS\n    POR PARTE DE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las medidas de apoyo a\n    la creaci\u00f3n de empresas por parte de las mujeres han constituido un eje\n    importante en los \u00faltimos a\u00f1os del trabajo del Ministerio de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfqu\u00e9 l\u00edneas de apoyo est\u00e1\n    ofreciendo el Gobierno para favorecer la creaci\u00f3n de empresas por parte\n    de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo del ministerio es contribuir a esa incorporaci\u00f3n de las mujeres\n    al mundo empresarial, un acceso que siempre se ha visto limitado por una\n    serie de condicionamientos sociales caducos e ineficientes, que impiden\n    el aprovechamiento de la inteligencia y del esp\u00edritu emprendedor de las\n    mujeres, que hoy representan m\u00e1s del 60 por ciento de las personas que\n    obtienen una titulaci\u00f3n superior en nuestro pa\u00eds; supone un reto\n    important\u00edsimo, pero no por ello hay que dejar de reconocer el gran\n    esfuerzo que el Gobierno de Espa\u00f1a a trav\u00e9s del Ministerio de Igualdad\n    viene realizando en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este programa ha permitido que se creen 4.020 empresas por\n    mujeres entre los a\u00f1os 2008 y 2009, en el a\u00f1o 2010 hemos renovado la\n    colaboraci\u00f3n y hemos a\u00f1adido nuevos objetivos como el apoyo a la\n    consolidaci\u00f3n y mejora de proyectos empresariales en sectores calificados\n    como emergentes en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ya nadie duda porque las mujeres est\u00e1n demostrando tener un gran\n    potencial emprendedor en nuestro pa\u00eds, como lo demuestra el hecho del\n    incremento continuado en los \u00faltimos a\u00f1os del n\u00famero de empresas creadas\n    por mujeres o el hecho de que ocupemos el quinto puesto en un ranquin de\n    catorce Estados de la Uni\u00f3n Europea en cuanto a igualdad entre las tasas\n    de actividad emprendedora de hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa ha permitido que se creen 4.020 empresas por\n    mujeres entre los a\u00f1os 2008 y 2009, en el a\u00f1o 2010 hemos renovado la\n    colaboraci\u00f3n y hemos a\u00f1adido nuevos objetivos como el apoyo a la\n    consolidaci\u00f3n y mejora de proyectos empresariales en sectores calificados\n    como emergentes en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta misma l\u00ednea\n    firmamos la semana pasada un convenio con MicroBank, que en esta edici\u00f3n\n    va a poner a disposici\u00f3n de las mujeres hasta 10 millones de euros para\n    financiar sus proyectos empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L VA A SER\n    EL CRITERIO QUE ADOPTE EL GOBIERNO EN LA REPROGRAMACI\u00d3N DE OBJETIVOS DEL\n    PLAN ESTATAL DE VIVIENDA Y REHABILITACI\u00d3N 2009-2012 PARA DESARROLLAR LA\n    POL\u00cdTICA SOCIAL DE VIVIENDA EN ESPA\u00d1A, DESPU\u00c9S DE LA CONFERENCIA\n    SECTORIAL DE VIVIENDA CELEBRADA EN JULIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "alquiler": [4, 5], "ayudas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como bien sabe -nadie mejor que usted que ha sido la\n    encargada de ponerlo en marcha-, el fomento del alquiler y la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda han sido para el Grupo Socialista motores\n    esenciales a la hora de dise\u00f1ar la pol\u00edtica de vivienda y no lo hacemos\n    desde ahora, es algo que se planifica y se dise\u00f1a ya en la campa\u00f1a\n    electoral previa al a\u00f1o 2004 y que fue parte de nuestro programa\n    electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente\n    a esto, hemos visto al Partido Popular que permanentemente est\u00e1 poniendo\n    chinitas en el camino, que est\u00e1 impidiendo que se lleven a cabo en sus\n    comunidades las pol\u00edticas de vivienda, retras\u00e1ndolas, no dando el dinero\n    que se ha dado a las distintas comunidades para rehabilitaci\u00f3n de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, y frente a estos agravios que fundamentalmente\n    afectan a los ciudadanos, se ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    primer motor para conseguir mayores alquileres en nuestro pa\u00eds; se ha\n    puesto en marcha la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n; se han dado ayudas\n    directas al alquiler; se ha ayudado de forma permanente a la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda; se ha puesto en marcha el Plan Renove de\n    vivienda, y se han hecho cada a\u00f1o planes espec\u00edficos estatales para\n    orientar las pol\u00edticas de vivienda hacia la rehabilitaci\u00f3n, hacia el\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, y frente a estos agravios que fundamentalmente\n    afectan a los ciudadanos, se ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    primer motor para conseguir mayores alquileres en nuestro pa\u00eds; se ha\n    puesto en marcha la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n; se han dado ayudas\n    directas al alquiler; se ha ayudado de forma permanente a la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda; se ha puesto en marcha el Plan Renove de\n    vivienda, y se han hecho cada a\u00f1o planes espec\u00edficos estatales para\n    orientar las pol\u00edticas de vivienda hacia la rehabilitaci\u00f3n, hacia el\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, como bien sabe -nadie mejor que usted que ha sido la\n    encargada de ponerlo en marcha-, el fomento del alquiler y la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda han sido para el Grupo Socialista motores\n    esenciales a la hora de dise\u00f1ar la pol\u00edtica de vivienda y no lo hacemos\n    desde ahora, es algo que se planifica y se dise\u00f1a ya en la campa\u00f1a\n    electoral previa al a\u00f1o 2004 y que fue parte de nuestro programa\n    electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, y frente a estos agravios que fundamentalmente\n    afectan a los ciudadanos, se ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    primer motor para conseguir mayores alquileres en nuestro pa\u00eds; se ha\n    puesto en marcha la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n; se han dado ayudas\n    directas al alquiler; se ha ayudado de forma permanente a la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda; se ha puesto en marcha el Plan Renove de\n    vivienda, y se han hecho cada a\u00f1o planes espec\u00edficos estatales para\n    orientar las pol\u00edticas de vivienda hacia la rehabilitaci\u00f3n, hacia el\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [4, 5], "alquiler": [6, 7, 8], "ayudas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Sin\n    embargo, a pesar de nuestro compromiso no queremos perder de vista las\n    l\u00edneas prioritarias de la pol\u00edtica social y de la pol\u00edtica de vivienda\n    desde 2004, como ha sido el compromiso del Gobierno y del ministerio que\n    dirijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos anunciado la eliminaci\u00f3n de la ayuda estatal directa\n    a la entrada a partir de 2011, si bien es cierto que se mantienen\n    importantes ayudas y apoyos a la adquisici\u00f3n de la vivienda protegida en\n    propiedad: los adquirentes de vivienda protegida en propiedad siguen\n    teniendo un precio tasado adaptado a los niveles de renta de las\n    familias; siguen pudiendo acceder a pr\u00e9stamos convenidos en mejores\n    condiciones y tipos de inter\u00e9s que los del mercado; siguen teniendo\n    subsidio para pagar su hipoteca durante los primeros diez a\u00f1os; y desde\n    luego la propuesta que hemos hecho de que pueda subir el porcentaje de\n    pr\u00e9stamo hipotecario que cubre el precio de la vivienda al 90 por ciento,\n    tambi\u00e9n va a ayudarles considerablemente a no tener que tener ahorrado\n    ese 20 por ciento previo del valor de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos comprometidos con el reequilibrio del mercado\n    inmobiliario, con su redimensi\u00f3n, con su modernizaci\u00f3n, pero tenemos muy\n    claro que no vamos a renunciar a la pol\u00edtica social y a seguir apoyando a\n    las familias que tienen m\u00e1s dificultades para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos anunciado la eliminaci\u00f3n de la ayuda estatal directa\n    a la entrada a partir de 2011, si bien es cierto que se mantienen\n    importantes ayudas y apoyos a la adquisici\u00f3n de la vivienda protegida en\n    propiedad: los adquirentes de vivienda protegida en propiedad siguen\n    teniendo un precio tasado adaptado a los niveles de renta de las\n    familias; siguen pudiendo acceder a pr\u00e9stamos convenidos en mejores\n    condiciones y tipos de inter\u00e9s que los del mercado; siguen teniendo\n    subsidio para pagar su hipoteca durante los primeros diez a\u00f1os; y desde\n    luego la propuesta que hemos hecho de que pueda subir el porcentaje de\n    pr\u00e9stamo hipotecario que cubre el precio de la vivienda al 90 por ciento,\n    tambi\u00e9n va a ayudarles considerablemente a no tener que tener ahorrado\n    ese 20 por ciento previo del valor de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos anunciado la eliminaci\u00f3n de la ayuda estatal directa\n    a la entrada a partir de 2011, si bien es cierto que se mantienen\n    importantes ayudas y apoyos a la adquisici\u00f3n de la vivienda protegida en\n    propiedad: los adquirentes de vivienda protegida en propiedad siguen\n    teniendo un precio tasado adaptado a los niveles de renta de las\n    familias; siguen pudiendo acceder a pr\u00e9stamos convenidos en mejores\n    condiciones y tipos de inter\u00e9s que los del mercado; siguen teniendo\n    subsidio para pagar su hipoteca durante los primeros diez a\u00f1os; y desde\n    luego la propuesta que hemos hecho de que pueda subir el porcentaje de\n    pr\u00e9stamo hipotecario que cubre el precio de la vivienda al 90 por ciento,\n    tambi\u00e9n va a ayudarles considerablemente a no tener que tener ahorrado\n    ese 20 por ciento previo del valor de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos comprometidos con el reequilibrio del mercado\n    inmobiliario, con su redimensi\u00f3n, con su modernizaci\u00f3n, pero tenemos muy\n    claro que no vamos a renunciar a la pol\u00edtica social y a seguir apoyando a\n    las familias que tienen m\u00e1s dificultades para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las l\u00edneas que vamos a mantener como prioritarias est\u00e1n\n    el alquiler y la rehabilitaci\u00f3n, no solo porque han sido las m\u00e1s\n    demandadas por las comunidades aut\u00f3nomas, los ciudadanos y los\n    promotores, sino tambi\u00e9n porque han sido las mejor ejecutadas en el\n    primer a\u00f1o del plan estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, es irrenunciable el objetivo de\n    consolidaci\u00f3n fiscal a 2013 y, en segundo lugar, es irrenunciable el\n    mantenimiento de las prioridades econ\u00f3micas, sociales y pol\u00edticas del\n    ministerio, que son el alquiler y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra prioridad desde el principio de la legislatura fue reequilibrar\n    el mercado inmobiliario a trav\u00e9s de la apuesta por el alquiler y por la\n    rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo es con aquellas entidades locales que habiendo\n    sabido y podido presentarse en esta crisis con cuentas capaces y\n    saneadas, podr\u00edan perfectamente apoyarse en inversiones a largo plazo\n    para ser motores -peque\u00f1os motores en muchos casos, pero motores- para\n    empezar a sacar del lodazal el tren de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Unas\n    sanciones, adem\u00e1s, que en opini\u00f3n de alguno de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea -no es la opini\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a- podr\u00edan llegar incluso\n    a la retirada de los fondos estructurales de los que todav\u00eda se beneficia\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso hubiera supuesto o\n    un incremento del d\u00e9ficit o la necesidad de derivar fondos de otras\n    utilizaciones, de otros cap\u00edtulos para pagar esos intereses adicionales\n    de la deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1, 2, 3], "empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es una\n    obligaci\u00f3n de su Gobierno, y tenemos la nueva Ley de Morosidad cuya\n    disposici\u00f3n adicional cuarta entr\u00f3 en vigor el pasado mes de julio, y esa\n    disposici\u00f3n adicional aprobada de manera definitiva por estas Cortes\n    Generales implica una obligaci\u00f3n para el Gobierno, una obligaci\u00f3n que\n    viene adem\u00e1s con un plazo fijado; se le dice al Gobierno que en el plazo\n    de un mes y a trav\u00e9s del ICO debe instrumentar una l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    directa y en condiciones preferentes para que las corporaciones locales\n    puedan atender deudas firmes e impagadas a empresas y a aut\u00f3nomos, deudas\n    que eran vigentes con anterioridad al 30 de abril de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    obligaci\u00f3n de su Gobierno, y tenemos la nueva Ley de Morosidad cuya\n    disposici\u00f3n adicional cuarta entr\u00f3 en vigor el pasado mes de julio, y esa\n    disposici\u00f3n adicional aprobada de manera definitiva por estas Cortes\n    Generales implica una obligaci\u00f3n para el Gobierno, una obligaci\u00f3n que\n    viene adem\u00e1s con un plazo fijado; se le dice al Gobierno que en el plazo\n    de un mes y a trav\u00e9s del ICO debe instrumentar una l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    directa y en condiciones preferentes para que las corporaciones locales\n    puedan atender deudas firmes e impagadas a empresas y a aut\u00f3nomos, deudas\n    que eran vigentes con anterioridad al 30 de abril de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 esa l\u00ednea del ICO? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sabe\n    de qu\u00e9 le estamos hablando, cuando es una ley aprobada por estas Cortes\n    Generales que obliga al Gobierno a cumplir obligatoriamente con esa\n    necesidad de aportar esa l\u00ednea de cr\u00e9dito directa en condiciones\n    preferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3, 4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "intereses": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Eso no es bueno para\n    nuestra econom\u00eda ni para nuestro desarrollo econ\u00f3mico ni para nuestra\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, los ayuntamientos\n    tendr\u00e1n que adaptarse a lo que pueda ser un peso razonable de esa\n    actividad de la construcci\u00f3n residencial en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda absolutamente perjudicial para los intereses\n    de Espa\u00f1a, y por tanto hasta que en el ICO o en el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda no encontremos -seguro que con su ayuda- una manera de que no\n    repercuta en el d\u00e9ficit, no ser\u00e1 posible por parte del ICO poner esa\n    l\u00ednea en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, el mensaje es: austeridad en los ayuntamientos, al\n    igual que en el resto de las administraciones p\u00fablicas, necesidad de\n    cumplir con lo que hemos establecido en nuestra ley y tambi\u00e9n en el techo\n    de gasto, que cuenta con esos ingresos procedentes de ese primer plazo de\n    la devoluci\u00f3n, un 9 por ciento de incremento neto en los ingresos\n    procedentes del Estado; y en cuanto a la l\u00ednea del ICO perm\u00edtame se\u00f1alar\n    simplemente que en la enmienda que se aprob\u00f3, con el voto en contra del\n    Partido Socialista, no se dec\u00eda absolutamente ninguna manera, no se\n    instrumentaba ninguna posibilidad en primer lugar de que hubiera un\n    cr\u00e9dito para pagar esa financiaci\u00f3n de intereses, esas condiciones\n    preferenciales, pero todav\u00eda mucho m\u00e1s importante, que eso no\n    repercutiera en el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda absolutamente perjudicial para los intereses\n    de Espa\u00f1a, y por tanto hasta que en el ICO o en el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda no encontremos -seguro que con su ayuda- una manera de que no\n    repercuta en el d\u00e9ficit, no ser\u00e1 posible por parte del ICO poner esa\n    l\u00ednea en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, el mensaje es: austeridad en los ayuntamientos, al\n    igual que en el resto de las administraciones p\u00fablicas, necesidad de\n    cumplir con lo que hemos establecido en nuestra ley y tambi\u00e9n en el techo\n    de gasto, que cuenta con esos ingresos procedentes de ese primer plazo de\n    la devoluci\u00f3n, un 9 por ciento de incremento neto en los ingresos\n    procedentes del Estado; y en cuanto a la l\u00ednea del ICO perm\u00edtame se\u00f1alar\n    simplemente que en la enmienda que se aprob\u00f3, con el voto en contra del\n    Partido Socialista, no se dec\u00eda absolutamente ninguna manera, no se\n    instrumentaba ninguna posibilidad en primer lugar de que hubiera un\n    cr\u00e9dito para pagar esa financiaci\u00f3n de intereses, esas condiciones\n    preferenciales, pero todav\u00eda mucho m\u00e1s importante, que eso no\n    repercutiera en el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda absolutamente perjudicial para los intereses\n    de Espa\u00f1a, y por tanto hasta que en el ICO o en el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda no encontremos -seguro que con su ayuda- una manera de que no\n    repercuta en el d\u00e9ficit, no ser\u00e1 posible por parte del ICO poner esa\n    l\u00ednea en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Debe\n    proveerse esa l\u00ednea, ese cr\u00e9dito preferencial y directo a las entidades\n    locales, muy acotado, para deudas contra\u00eddas con aut\u00f3nomos, que lo est\u00e1n\n    pasando mal, y hasta el 30 de abril pasado, con lo cual no estamos\n    hablando de deudas futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No van a ser posibles esos planes en el futuro, y podr\u00edamos buscar gestos\n    en ese periodo transitorio hasta que llegue la nueva financiaci\u00f3n local\n    estructural como el que le pide Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: esa l\u00ednea del ICO,\n    que ya est\u00e1 aprobada; esa mejor traslaci\u00f3n a la corporaci\u00f3n local de que\n    lo que deben lo van a poder devolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3], "empresas": [0, 1], "intereses": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... que en el a\u00f1o 2009 se cre\u00f3 una l\u00ednea\n    en el ICO de 3.000 millones de euros para garantizar los impagos de\n    facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos, correspondientes a obras y\n    servicios prestados por entidades locales, y se utilizaron escasamente\n    300 millones de esa l\u00ednea, porque las entidades locales no quisieron\n    reconocer esa factura; por tanto, no hab\u00eda ninguna posibilidad de que\n    despu\u00e9s esa cuant\u00eda se pudiera recuperar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puso esa l\u00ednea a disposici\u00f3n, cuyo objetivo era, como usted\n    menciona, que no hubiera impagados a aut\u00f3nomos o a peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y se utiliz\u00f3 en muy peque\u00f1a cuant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en el a\u00f1o 2009 se cre\u00f3 una l\u00ednea\n    en el ICO de 3.000 millones de euros para garantizar los impagos de\n    facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos, correspondientes a obras y\n    servicios prestados por entidades locales, y se utilizaron escasamente\n    300 millones de esa l\u00ednea, porque las entidades locales no quisieron\n    reconocer esa factura; por tanto, no hab\u00eda ninguna posibilidad de que\n    despu\u00e9s esa cuant\u00eda se pudiera recuperar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puso esa l\u00ednea a disposici\u00f3n, cuyo objetivo era, como usted\n    menciona, que no hubiera impagados a aut\u00f3nomos o a peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y se utiliz\u00f3 en muy peque\u00f1a cuant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera ley que hay que cumplir es la Ley de Presupuestos, y la Ley de\n    Presupuestos no incorpora ninguna partida para poder hacer esa subvenci\u00f3n\n    de intereses del ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reconocimiento": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  EL RECONOCIMIENTO DE LA\n    NULIDAD DE LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL MILITAR QUE CONDEN\u00d3 A MUERTE AL MOLT\n    HONORABLE PRESIDENT LLUIS COMPANYS I JOV\u00c9.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "v\u00edctimas": [2], "memoria": [0, 1], "reconocimiento": [9, 10]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Recuperar nuestra memoria es un derecho, pero sobre\n    todo es un deber con todos aquellos que padecieron injusticia e\n    inequidad, porque los leg\u00edtimos tribunales -entonces leg\u00edtimos,\n    evidentemente hoy ileg\u00edtimos, absolutamente ileg\u00edtimos- que con desprecio\n    absoluto del derecho condenaron a prisi\u00f3n o a muerte a muchos espa\u00f1oles y\n    el r\u00e9gimen que los ampar\u00f3 pretendieron tambi\u00e9n a trav\u00e9s de esas personas\n    condenar a muerte la esperanza de todo un pueblo en un tiempo de\n    libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal que todas las v\u00edctimas y sus descendientes pueden\n    obtener del Gobierno de Espa\u00f1a no solo permite rehabilitar la memoria\n    personal y familiar constatando la injusticia padecida y vivida; la\n    declaraci\u00f3n tambi\u00e9n posee una importante dimensi\u00f3n c\u00edvica, un valor\n    declarativo del rechazo radical de nuestra democracia a ese pasado de\n    violencia y represi\u00f3n, un pasado que no solo queda jur\u00eddicamente privado\n    de efectos por mandato de la Ley 52/2007, sino que adem\u00e1s es expresamente\n    reprobado por el legislador democr\u00e1tico, habida cuenta de la ilegitimidad\n    de la violencia sufrida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal que todas las v\u00edctimas y sus descendientes pueden\n    obtener del Gobierno de Espa\u00f1a no solo permite rehabilitar la memoria\n    personal y familiar constatando la injusticia padecida y vivida; la\n    declaraci\u00f3n tambi\u00e9n posee una importante dimensi\u00f3n c\u00edvica, un valor\n    declarativo del rechazo radical de nuestra democracia a ese pasado de\n    violencia y represi\u00f3n, un pasado que no solo queda jur\u00eddicamente privado\n    de efectos por mandato de la Ley 52/2007, sino que adem\u00e1s es expresamente\n    reprobado por el legislador democr\u00e1tico, habida cuenta de la ilegitimidad\n    de la violencia sufrida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como otros muchos\n    espa\u00f1oles, Companys vivi\u00f3 el drama de la guerra civil y fue ajusticiado\n    por un r\u00e9gimen totalitario\n    y cruel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la transici\u00f3n y sobre todo a lo largo de los \u00faltimos treinta a\u00f1os de\n    democracia estas Cortes Generales y los gobiernos nacidos de las mismas\n    adoptaron medidas para corregir muchos de los efectos derivados de\n    decisiones o hechos manifiestamente injustos producidos durante la guerra\n    civil y la dictadura: fueron rehabilitados funcionarios p\u00fablicos; se\n    reconocieron indemnizaciones por fallecimientos, lesiones o privaciones\n    de libertad injustificadamente sufridas; se repusieron y compensaron\n    patrimonios perdidos; se concedieron pensiones de viudedad y de orfandad,\n    todo ello en un proceso gradual que acredita que no existi\u00f3 un acuerdo de\n    silencio y olvido y s\u00ed un pacto responsable por priorizar la\n    consolidaci\u00f3n de la democracia y la libertad en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ese vac\u00edo existente ha sido cubierto gracias a la iniciativa de\n    un partido y de un gobierno socialista mediante la Ley 52/2007, una ley\n    aprobada con la participaci\u00f3n activa de muchos de los grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara, que regula los instrumentos necesarios\n    para dar cumplimiento a esa demanda justa de dignificaci\u00f3n democr\u00e1tica;\n    una ley, en lo que ahora importa, que declara en su art\u00edculo 3 -y\n    perm\u00edtanme recordarlo en esta C\u00e1mara-: primero, la ilegitimidad de los\n    tribunales, jurados y cualesquiera otros \u00f3rganos penales o\n    administrativos que, durante la guerra civil, se hubieran constituido\n    para imponer, por motivos pol\u00edticos, ideol\u00f3gicos o de creencias\n    religiosas, condenas o sanciones de car\u00e1cter personal, as\u00ed como la de sus\n    resoluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, la ilegitimidad en todo caso del Tribunal de\n    Represi\u00f3n de la Masoner\u00eda y del Comunismo, del Tribunal de Orden P\u00fablico\n    y de los tribunales de Responsabilidades Pol\u00edticas y consejos de guerra\n    constituidos por motivos pol\u00edticos, ideol\u00f3gicos o de creencia religiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consecuencia jur\u00eddica directa de esa declaraci\u00f3n de\n    ilegitimidad y de la cl\u00e1usula derogatoria que acabo de explicar lleva a\n    que aquellos \u00f3rganos, tribunales y consejos de guerra y sus resoluciones\n    y sentencias no solo est\u00e9n privados de todo efecto jur\u00eddico y que dichas\n    resoluciones y sentencias sean nulas, sino que adem\u00e1s estas fueron\n    dictadas ileg\u00edtimamente, a sabiendas de que contradec\u00edan los m\u00e1s\n    elementales principios que informan el Estado de derecho, y eso es lo que\n    dice esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal de Responsabilidades Pol\u00edticas de Barcelona y el\n    consejo de guerra de oficiales generales que lo condenaron han sido\n    expresamente declarados ileg\u00edtimos, como ileg\u00edtimas son tambi\u00e9n -seg\u00fan la\n    Ley 52/2007- las sentencias y las resoluciones que aquellos hubiesen\n    dictado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La privaci\u00f3n de sus efectos y el deber de reconocimiento son\n    obligaciones de presente, y es bueno no confundir en nuestro di\u00e1logo\n    ambos planos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal que todas las v\u00edctimas y sus descendientes pueden\n    obtener del Gobierno de Espa\u00f1a no solo permite rehabilitar la memoria\n    personal y familiar constatando la injusticia padecida y vivida; la\n    declaraci\u00f3n tambi\u00e9n posee una importante dimensi\u00f3n c\u00edvica, un valor\n    declarativo del rechazo radical de nuestra democracia a ese pasado de\n    violencia y represi\u00f3n, un pasado que no solo queda jur\u00eddicamente privado\n    de efectos por mandato de la Ley 52/2007, sino que adem\u00e1s es expresamente\n    reprobado por el legislador democr\u00e1tico, habida cuenta de la ilegitimidad\n    de la violencia sufrida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "guerra": [1], "interior": [2], "reconocimiento": [3, 4, 5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    una declaraci\u00f3n que d\u00eda a d\u00eda en nuestro pa\u00eds reconforta a muchas\n    familias, que permite reparar el honor personal en la intimidad y\n    reafirmar la convicci\u00f3n de todos en los valores democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio del oto\u00f1o y con ocasi\u00f3n de un viaje a M\u00e9xico, en un\n    emotivo acto celebrado en la Embajada de Espa\u00f1a que cont\u00f3 con la\n    presencia de numerosos representantes del exilio espa\u00f1ol y con la\n    participaci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a a trav\u00e9s de su consejero de\n    Interior, don Joan Saura, yo mismo tuve la satisfacci\u00f3n de entregar a la\n    familia la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal\n    solicitada, cuyo tenor, se\u00f1or\u00eda, es el siguiente: Habiendo quedado\n    acreditado que don Lluis Companys i Jover padeci\u00f3 violencia por razones\n    pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenado a muerte en\n    cumplimiento de sentencia impuesta por el ileg\u00edtimo consejo de guerra que\n    se desarroll\u00f3 bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que determin\u00f3 su\n    ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra historia, y visto que don\n    Lluis Companys i Jover tiene derecho a obtener la reparaci\u00f3n que\n    contempla la Ley 52/2007, de 26 de diciembre, mediante la cual la\n    democracia espa\u00f1ola honra a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia\n    durante la guerra civil y la dictadura, expide a su favor la presente\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio del oto\u00f1o y con ocasi\u00f3n de un viaje a M\u00e9xico, en un\n    emotivo acto celebrado en la Embajada de Espa\u00f1a que cont\u00f3 con la\n    presencia de numerosos representantes del exilio espa\u00f1ol y con la\n    participaci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a a trav\u00e9s de su consejero de\n    Interior, don Joan Saura, yo mismo tuve la satisfacci\u00f3n de entregar a la\n    familia la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal\n    solicitada, cuyo tenor, se\u00f1or\u00eda, es el siguiente: Habiendo quedado\n    acreditado que don Lluis Companys i Jover padeci\u00f3 violencia por razones\n    pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenado a muerte en\n    cumplimiento de sentencia impuesta por el ileg\u00edtimo consejo de guerra que\n    se desarroll\u00f3 bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que determin\u00f3 su\n    ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra historia, y visto que don\n    Lluis Companys i Jover tiene derecho a obtener la reparaci\u00f3n que\n    contempla la Ley 52/2007, de 26 de diciembre, mediante la cual la\n    democracia espa\u00f1ola honra a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia\n    durante la guerra civil y la dictadura, expide a su favor la presente\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quisiera subrayar la importancia que tiene y que creo que\n    no se ha entendido bien del todo la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal prevista en el art\u00edculo 4 de ley, no solo porque\n    en esa declaraci\u00f3n se constata la injusticia padecida y evidencia en sede\n    administrativa la ilegitimidad, y por tanto la nulidad del acto o\n    resoluci\u00f3n, sino porque sobre todo es un acto de justicia, de\n    reconocimiento democr\u00e1tico formalizado por el poder p\u00fablico y solemne. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    experiencia que hasta ahora se desprende de la aplicaci\u00f3n de la Ley\n    52/2007 y de los m\u00e1s de 830 expedientes que ya hemos resuelto otorgando\n    esa declaraci\u00f3n, entre ellos, por ejemplo, el de la declaraci\u00f3n del poeta\n    Miguel Hern\u00e1ndez o del propio presidente Companys, que creo debemos tener\n    ahora muy presente, porque la familia Companys ejercit\u00f3 el derecho\n    previsto en el art\u00edculo 4 de la ley a obtener la declaraci\u00f3n de\n    reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio del oto\u00f1o y con ocasi\u00f3n de un viaje a M\u00e9xico, en un\n    emotivo acto celebrado en la Embajada de Espa\u00f1a que cont\u00f3 con la\n    presencia de numerosos representantes del exilio espa\u00f1ol y con la\n    participaci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a a trav\u00e9s de su consejero de\n    Interior, don Joan Saura, yo mismo tuve la satisfacci\u00f3n de entregar a la\n    familia la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal\n    solicitada, cuyo tenor, se\u00f1or\u00eda, es el siguiente: Habiendo quedado\n    acreditado que don Lluis Companys i Jover padeci\u00f3 violencia por razones\n    pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenado a muerte en\n    cumplimiento de sentencia impuesta por el ileg\u00edtimo consejo de guerra que\n    se desarroll\u00f3 bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que determin\u00f3 su\n    ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra historia, y visto que don\n    Lluis Companys i Jover tiene derecho a obtener la reparaci\u00f3n que\n    contempla la Ley 52/2007, de 26 de diciembre, mediante la cual la\n    democracia espa\u00f1ola honra a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia\n    durante la guerra civil y la dictadura, expide a su favor la presente\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [2], "ayudas": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  LOS MOTIVOS POR\n    LOS QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO REDUCIR LAS AYUDAS A LA VIVIENDA QUE\n    PERCIBEN LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS M\u00c1S DESFAVORECIDAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS MOTIVOS POR\n    LOS QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO REDUCIR LAS AYUDAS A LA VIVIENDA QUE\n    PERCIBEN LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS M\u00c1S DESFAVORECIDAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS MOTIVOS POR\n    LOS QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO REDUCIR LAS AYUDAS A LA VIVIENDA QUE\n    PERCIBEN LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS M\u00c1S DESFAVORECIDAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "viviendas": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "alquiler": [28, 29, 30, 31], "familias": [23, 24, 25, 26, 27], "l\u00ednea": [42, 43, 44, 45], "intereses": [47, 48, 49], "acceso": [46], "viviendas protegidas": [50, 51], "j\u00f3venes": [32, 33, 34]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra,\n    esta es la primera vez que desde mi grupo parlamentario se le formula una\n    interpelaci\u00f3n desde que accedi\u00f3 al Ministerio de Vivienda hace casi dos\n    a\u00f1os y medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe de sobra la se\u00f1ora ministra que nosotros y la mayor\u00eda\n    de los grupos parlamentarios consider\u00e1bamos y seguimos considerando\n    absolutamente innecesario el Ministerio de la Vivienda, pero tambi\u00e9n sabe\n    que hab\u00edamos valorado positivamente su formaci\u00f3n para dirigir las\n    pol\u00edticas de vivienda -sabe que los registradores de la propiedad est\u00e1n\n    bien considerados en mi partido- y tambi\u00e9n su prudencia al principio del\n    mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted elabor\u00f3 un plan de vivienda continuista con los\n    anteriores, incorpor\u00f3 adem\u00e1s la figura del arrendamiento con opci\u00f3n de\n    compra que llev\u00e1bamos reclamando los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, anunci\u00f3 la\n    reforma de la Ley de Arrendamientos Urbanos y de la Ley de Enjuiciamiento\n    Civil, que tambi\u00e9n llev\u00e1bamos cuatro a\u00f1os reclamando, y es verdad que la\n    reforma se qued\u00f3 corta, pero valoramos positivamente que usted llevara la\n    contraria a las dos ministras anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Public\u00f3 el Plan de vivienda a finales\n    de 2008, firm\u00f3 los convenios con las entidades financieras y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el primer semestre de 2009 y a partir de ah\u00ed,\n    se\u00f1ora ministra, el m\u00e1s absoluto vac\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasividad ante los miles de ciudadanos que han perdido su vivienda,\n    pasividad ante tantos otros que no han podido acceder a ella y pasividad\n    ante la situaci\u00f3n del sector y ante la p\u00e9rdida en ese sector de la\n    construcci\u00f3n de 500.000 de los 2.700.000 empleos que se han destruido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    esa desesperante pasividad solo se ha roto para anunciar un brutal\n    recorte presupuestario que en la pr\u00e1ctica liquida\n    el Plan de vivienda y para pedir la devoluci\u00f3n de la ayuda de todo un a\u00f1o\n    a los j\u00f3venes que hayan superado el l\u00edmite de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si\n    ya es suficiente desgracia perder el empleo por la incapacidad del\n    Gobierno, no puede la ministra exigir la devoluci\u00f3n y sus intereses para\n    que tambi\u00e9n pierdan la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi partido, y en la mayor\u00eda de los casos la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda, le hemos dicho hasta la saciedad que en 2009 los problemas de\n    la vivienda no eran solo el n\u00famero de viviendas protegidas o la ratio de\n    vivienda en venta o vivienda en alquiler, le dijimos que el panorama\n    hab\u00eda cambiado radicalmente y que los problemas eran otros y adem\u00e1s que\n    eran extremadamente graves, y usted no nos ha hecho ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda aprob\u00f3 por dos veces, el 18 de noviembre de 2009 y\n    el 24 de febrero de 2010, sendas proposiciones no de ley instando al\n    Gobierno a modificar los requisitos de acceso para que pudieran acogerse\n    a esta l\u00ednea muchos m\u00e1s ciudadanos que perdieran su empleo; en dos\n    ocasiones, se\u00f1ora ministra, y usted ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se conceden la mitad de\n    las hipotecas que en 2007 y el cr\u00e9dito sigue sin llegar a las familias\n    que desean acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 9 de junio de 2009 la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda aprob\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a adoptar\n    las medidas necesarias para que los instrumentos recogidos en los reales\n    decretos 6/2008 y 7/2008, que dotaban de liquidez al sistema financiero,\n    posibilitaran de una vez que el cr\u00e9dito llegara a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa restricci\u00f3n del cr\u00e9dito ha\n    reducido las transacciones inmobiliarias a la mitad y se ha provocado un\n    espectacular stock de vivienda nueva que, seg\u00fan usted, supera las 600.000\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el resultado del programa de conversi\u00f3n de vivienda libre en\n    alquiler es paup\u00e9rrimo, algo menos de 14.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de Vivienda\n    tambi\u00e9n debati\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley del Partido Popular en la que\n    se instaba al Gobierno a aprobar instrumentos econ\u00f3micos y financieros e\n    incentivos fiscales que permitieran movilizar el stock de viviendas, y el\n    Gobierno, se\u00f1ora ministra, ni caso, y este descomunal stock de viviendas\n    se ha convertido en un aut\u00e9ntico tap\u00f3n para el sector de la construcci\u00f3n,\n    y no me refiero a la reducci\u00f3n de la construcci\u00f3n de vivienda libre,\n    sino, lo que es m\u00e1s grave, tambi\u00e9n a la construcci\u00f3n de vivienda\n    protegida, aquella que est\u00e1 dirigida a los colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le\n    he recordado las propuestas que para aliviar estos problemas hemos\n    debatido y aprobado en la Comisi\u00f3n de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que, se\u00f1ora ministra,\n    en la Comisi\u00f3n de Vivienda le hemos estado haciendo el trabajo al\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad la \u00fanica iniciativa que se le ha venido a la cabeza es\n    proponernos un recorte que liquida pr\u00e1cticamente el Plan estatal de\n    vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que creen que no se liquida el Plan estatal de vivienda\n    suprimiendo 140 millones de la reserva de eficacia, que son\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas; 300 millones de ayuda a la\n    entrada, y reduciendo las subvenciones a la promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida en alquiler o a la adquisici\u00f3n de suelo para vivienda\n    protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1ora ministra, \u00bfde verdad\n    cree usted que los bancos van a conceder cr\u00e9ditos por el 90 por ciento\n    del precio de la vivienda sin garant\u00edas complementarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer el ministerio para\n    evitar que las personas que pierden su empleo tambi\u00e9n pierdan la vivienda\n    que constituye su hogar familiar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer para\n    recuperar la construcci\u00f3n de vivienda protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a continuar con su\n    intenci\u00f3n de liquidar el Plan de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos dijo que el ministerio se creaba para darle un\n    mayor peso pol\u00edtico a las pol\u00edticas de vivienda; con la pasividad del\n    ministerio y con el recorte han rebajado al ministerio a la categor\u00eda de\n    concejal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cien mil\n    familias que han perdido sus viviendas por no poder pagar la cuota de\n    amortizaci\u00f3n hipotecaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se conceden la mitad de\n    las hipotecas que en 2007 y el cr\u00e9dito sigue sin llegar a las familias\n    que desean acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 9 de junio de 2009 la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda aprob\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a adoptar\n    las medidas necesarias para que los instrumentos recogidos en los reales\n    decretos 6/2008 y 7/2008, que dotaban de liquidez al sistema financiero,\n    posibilitaran de una vez que el cr\u00e9dito llegara a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad creen que el Gobierno de Espa\u00f1a no puede hacer\n    nada de nada para que el cr\u00e9dito llegue a las familias o que el Gobierno\n    de Espa\u00f1a no puede hacer nada de nada para aliviar la crisis que sufre el\n    sector? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer para lograr que el\n    cr\u00e9dito llegue a las familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi partido, y en la mayor\u00eda de los casos la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda, le hemos dicho hasta la saciedad que en 2009 los problemas de\n    la vivienda no eran solo el n\u00famero de viviendas protegidas o la ratio de\n    vivienda en venta o vivienda en alquiler, le dijimos que el panorama\n    hab\u00eda cambiado radicalmente y que los problemas eran otros y adem\u00e1s que\n    eran extremadamente graves, y usted no nos ha hecho ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el resultado del programa de conversi\u00f3n de vivienda libre en\n    alquiler es paup\u00e9rrimo, algo menos de 14.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que creen que no se liquida el Plan estatal de vivienda\n    suprimiendo 140 millones de la reserva de eficacia, que son\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas; 300 millones de ayuda a la\n    entrada, y reduciendo las subvenciones a la promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida en alquiler o a la adquisici\u00f3n de suelo para vivienda\n    protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa seguir con el\n    sinsentido de reclamar la devoluci\u00f3n de la ayuda al alquiler y sus\n    intereses a los j\u00f3venes que superen el l\u00edmite para pedir la subvenci\u00f3n\n    por hacer unas horas extra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    esa desesperante pasividad solo se ha roto para anunciar un brutal\n    recorte presupuestario que en la pr\u00e1ctica liquida\n    el Plan de vivienda y para pedir la devoluci\u00f3n de la ayuda de todo un a\u00f1o\n    a los j\u00f3venes que hayan superado el l\u00edmite de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs verdad, se\u00f1ora ministra, como se ha\n    publicado en los medios de comunicaci\u00f3n, que se les ha solicitado la\n    devoluci\u00f3n de la ayuda de todo un a\u00f1o a j\u00f3venes que han superado el\n    l\u00edmite de ingresos al sumar a su sueldo las horas extraordinarias que han\n    tenido que hacer o una gratificaci\u00f3n por el aniversario de una empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa seguir con el\n    sinsentido de reclamar la devoluci\u00f3n de la ayuda al alquiler y sus\n    intereses a los j\u00f3venes que superen el l\u00edmite para pedir la subvenci\u00f3n\n    por hacer unas horas extra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi partido, y en la mayor\u00eda de los casos la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda, le hemos dicho hasta la saciedad que en 2009 los problemas de\n    la vivienda no eran solo el n\u00famero de viviendas protegidas o la ratio de\n    vivienda en venta o vivienda en alquiler, le dijimos que el panorama\n    hab\u00eda cambiado radicalmente y que los problemas eran otros y adem\u00e1s que\n    eran extremadamente graves, y usted no nos ha hecho ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    problema y adem\u00e1s es un drama social el n\u00famero de ejecuciones\n    hipotecarias, de 14.346 en 2004 a 93.319 en 2009, y algunos analistas\n    dicen que pueden llegar a 170.000 \u00f3 180.000 viviendas en 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cien mil\n    familias que han perdido sus viviendas por no poder pagar la cuota de\n    amortizaci\u00f3n hipotecaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa restricci\u00f3n del cr\u00e9dito ha\n    reducido las transacciones inmobiliarias a la mitad y se ha provocado un\n    espectacular stock de vivienda nueva que, seg\u00fan usted, supera las 600.000\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de Vivienda\n    tambi\u00e9n debati\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley del Partido Popular en la que\n    se instaba al Gobierno a aprobar instrumentos econ\u00f3micos y financieros e\n    incentivos fiscales que permitieran movilizar el stock de viviendas, y el\n    Gobierno, se\u00f1ora ministra, ni caso, y este descomunal stock de viviendas\n    se ha convertido en un aut\u00e9ntico tap\u00f3n para el sector de la construcci\u00f3n,\n    y no me refiero a la reducci\u00f3n de la construcci\u00f3n de vivienda libre,\n    sino, lo que es m\u00e1s grave, tambi\u00e9n a la construcci\u00f3n de vivienda\n    protegida, aquella que est\u00e1 dirigida a los colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el primer trimestre de este a\u00f1o se han iniciado un 17 por ciento menos\n    de viviendas protegidas que en el primer trimestre del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer para posibilitar la\n    reducci\u00f3n del stock de viviendas sin vender? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la l\u00ednea ICO-Moratoria, que entr\u00f3 en vigor el\n    1 de enero de 2009, creada para que los que perdieran su empleo y\n    tuvieran una hipoteca pudieran aplazar el 50 por ciento de las cuotas\n    mensuales, ha sido un aut\u00e9ntico fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta l\u00ednea estaba dotada con\n    6.000 millones de euros y a 1 de abril, seg\u00fan datos que nos facilit\u00f3\n    usted misma, se hab\u00edan formalizado 12.728 operaciones por un importe de\n    76 millones de euros, el 1,2 por ciento de la cantidad con que estaba\n    dotada esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda aprob\u00f3 por dos veces, el 18 de noviembre de 2009 y\n    el 24 de febrero de 2010, sendas proposiciones no de ley instando al\n    Gobierno a modificar los requisitos de acceso para que pudieran acogerse\n    a esta l\u00ednea muchos m\u00e1s ciudadanos que perdieran su empleo; en dos\n    ocasiones, se\u00f1ora ministra, y usted ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted recibe el dato\n    de que hay 100.000 ejecuciones hipotecarias y que la l\u00ednea ICO-Moratoria\n    es un aut\u00e9ntico fracaso, \u00bfa usted de verdad le preocupa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda aprob\u00f3 por dos veces, el 18 de noviembre de 2009 y\n    el 24 de febrero de 2010, sendas proposiciones no de ley instando al\n    Gobierno a modificar los requisitos de acceso para que pudieran acogerse\n    a esta l\u00ednea muchos m\u00e1s ciudadanos que perdieran su empleo; en dos\n    ocasiones, se\u00f1ora ministra, y usted ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si\n    ya es suficiente desgracia perder el empleo por la incapacidad del\n    Gobierno, no puede la ministra exigir la devoluci\u00f3n y sus intereses para\n    que tambi\u00e9n pierdan la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo entiende que quien recibe unas horas extra y tiene que devolver la\n    ayuda de todo el a\u00f1o y sus intereses se convierte inmediatamente en\n    acreedor de la ayuda porque sus ingresos previstos no superan ese l\u00edmite\n    de ingresos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa seguir con el\n    sinsentido de reclamar la devoluci\u00f3n de la ayuda al alquiler y sus\n    intereses a los j\u00f3venes que superen el l\u00edmite para pedir la subvenci\u00f3n\n    por hacer unas horas extra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi partido, y en la mayor\u00eda de los casos la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda, le hemos dicho hasta la saciedad que en 2009 los problemas de\n    la vivienda no eran solo el n\u00famero de viviendas protegidas o la ratio de\n    vivienda en venta o vivienda en alquiler, le dijimos que el panorama\n    hab\u00eda cambiado radicalmente y que los problemas eran otros y adem\u00e1s que\n    eran extremadamente graves, y usted no nos ha hecho ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el primer trimestre de este a\u00f1o se han iniciado un 17 por ciento menos\n    de viviendas protegidas que en el primer trimestre del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "viviendas": [64, 65, 66, 67, 68], "alquiler": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57], "familias": [40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48], "acceso": [69, 70, 71, 72, 73, 74], "econom\u00eda": [58], "ayudas": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "viviendas protegidas": [75, 76, 77, 78], "j\u00f3venes": [59, 60, 61, 62, 63]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me resulta francamente sorprendente que base su intervenci\u00f3n de\n    hoy en la supuesta desatenci\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda por parte de\n    este Gobierno cuando ha sido precisamente el Partido Socialista el mayor\n    impulsor de la pol\u00edtica de vivienda de la historia de la democracia en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le causa ning\u00fan rubor criticarnos ahora por rebajar\n    las transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas dedicadas a la pol\u00edtica de\n    vivienda y a la vez reclamar desde todos los foros posibles que la\n    existencia de este ministerio es innecesaria porque las competencias son\n    auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio, se\u00f1or\u00eda, financia actualmente m\u00e1s del 85 por ciento de las\n    actuaciones de pol\u00edtica de vivienda en Espa\u00f1a; lo dir\u00e9 m\u00e1s claro: ocho de\n    cada diez ayudas a la vivienda que se otorgan en Espa\u00f1a proceden del\n    presupuesto del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado act\u00faa, dentro de\n    sus competencias de planificaci\u00f3n econ\u00f3mica general, para garantizar\n    precisamente unas bases generales m\u00ednimas que faciliten a los ciudadanos\n    el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no hay mayor incoherencia\n    argumental que pedir la supresi\u00f3n del ministerio en nombre de la defensa\n    de las ayudas sociales y de la mejora en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or\u00eda, le voy a hablar de\n    aritm\u00e9tica, de cifras concretas para que usted, esta C\u00e1mara y los\n    ciudadanos puedan juzgar si el Gobierno ha desatendido, como pretenden,\n    la protecci\u00f3n social en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un dato m\u00e1s: entre 2000 y 2003, con el \u00faltimo Gobierno de\n    su partido, se destinaron ayudas a la vivienda en los planes estatales\n    por 1.667 millones de euros; en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os de Gobierno\n    socialista, cuando ustedes no paraban de denunciar la inacci\u00f3n del\n    Gobierno, se han invertido 3.769 millones, es decir, m\u00e1s del doble, y eso\n    que a ustedes les toc\u00f3 una \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    quejan amargamente de reducciones o de recortes pero en 2003 invert\u00edan en\n    planes de vivienda 530 millones de euros, mientras que el a\u00f1o pasado, en\n    2009, la cifra fue superior a los 1.000 millones de euros, de nuevo\n    pr\u00e1cticamente el doble, y sin incluir en esta cifra la renta b\u00e1sica de\n    emancipaci\u00f3n, que, como sabe, se financia fuera del plan\n    estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y aun contando con los recortes previstos, tanto en 2011 como en\n    2012 las cifras de inversi\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda seguir\u00e1n siendo\n    m\u00e1ximos hist\u00f3ricos en comparaci\u00f3n con las que dejaron anteriormente a\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo, por\n    tanto, que su partido est\u00e9 en condiciones de dar lecciones de pol\u00edtica\n    social ni de vivienda a este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos seguir con el repaso a otros programas de apoyo al acceso a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Part\u00edamos de cero actuaciones\n    con el Gobierno que ustedes dirigieron durante ocho a\u00f1os, mientras que\n    m\u00e1s de 100.000 familias han recibido alg\u00fan tipo de ayuda entre 2007 y\n    2009 para el alquiler de su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a su preocupaci\u00f3n por la desaparici\u00f3n de las ayudas previstas\n    inicialmente en el vigente Plan de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, le voy a\n    tranquilizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera\n    insistir en que es un ajuste que se produce despu\u00e9s de varios a\u00f1os de\n    cifras m\u00e1ximas y r\u00e9cord en la inversi\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda para\n    atenuar la crisis inmobiliaria y para seguir apoyando el acceso de las\n    familias a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera raz\u00f3n para no mantener la AEDE es que no ha\n    demostrado ser una ayuda muy eficaz para la finalidad que ten\u00eda, que era\n    ayudar a que la familias no tuvieran que desembolsar la entrada en el\n    momento en que adquir\u00edan la vivienda y, lamentablemente, en algunas\n    comunidades aut\u00f3nomas esta ayuda llegaba incluso a\u00f1os despu\u00e9s de\n    suscribirse la correspondiente escritura p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le saque de su error record\u00e1ndole que estas\n    familias tienen hoy mayor libertad para poder elegir la forma de acceder\n    a su vivienda: alquilarla, comprarla o alquilarla primero y decidir\n    comprarla despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si por un instante pudiera olvidar su filiaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    contemplar conjuntamente todas estas medidas y prioridades estar\u00eda de\n    acuerdo conmigo en que en ning\u00fan momento de la historia de este pa\u00eds las\n    familias espa\u00f1olas desfavorecidas han tenido mayores ayudas estatales\n    para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, gracias a este\n    procedimiento transparente hemos podido despejar algunas de las dudas que\n    exist\u00edan en la propuesta inicial en relaci\u00f3n con la garant\u00eda de percibir\n    la AEDE para aquellos beneficiarios que tuvieran avanzado el proceso de\n    adquisici\u00f3n de la vivienda protegida y otros supuestos an\u00e1logos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda volver a recordarle que el Gobierno no quiere ni puede imponer\n    a las comunidades aut\u00f3nomas ninguna actividad en materia de pol\u00edtica de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen fuentes propias de\n    ingresos -por ejemplo, a trav\u00e9s de v\u00edas impositivas- que pueden invertir\n    en pol\u00edtica de vivienda exactamente igual que la Administraci\u00f3n General\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que\n    demuestra con sus alegatos es precisamente la importancia y el peso\n    espec\u00edfico que tiene la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno y, por ende,\n    del ministerio que le recuerdo que financia el 85 por ciento de las\n    ayudas a la pol\u00edtica de vivienda de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar del tono\n    apocal\u00edptico de su intervenci\u00f3n, la realidad es que este Gobierno est\u00e1\n    invirtiendo como ning\u00fan otro en pol\u00edtica social de vivienda, a pesar de\n    la crisis, no solamente a trav\u00e9s del plan estatal sino a trav\u00e9s de otras\n    ayudas a inquilinos, a rehabilitaci\u00f3n, al pago de las hipotecas y\n    tambi\u00e9n, por supuesto, de la renta b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que las ayudas sociales son necesarias, pero\n    quieren prescindir del ministerio cuando el 98 por ciento de su\n    presupuesto est\u00e1 dedicado a pol\u00edticas activas de vivienda y financia el\n    85 por ciento de las actuaciones de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio, se\u00f1or\u00eda, financia actualmente m\u00e1s del 85 por ciento de las\n    actuaciones de pol\u00edtica de vivienda en Espa\u00f1a; lo dir\u00e9 m\u00e1s claro: ocho de\n    cada diez ayudas a la vivienda que se otorgan en Espa\u00f1a proceden del\n    presupuesto del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no hay mayor incoherencia\n    argumental que pedir la supresi\u00f3n del ministerio en nombre de la defensa\n    de las ayudas sociales y de la mejora en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un dato m\u00e1s: entre 2000 y 2003, con el \u00faltimo Gobierno de\n    su partido, se destinaron ayudas a la vivienda en los planes estatales\n    por 1.667 millones de euros; en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os de Gobierno\n    socialista, cuando ustedes no paraban de denunciar la inacci\u00f3n del\n    Gobierno, se han invertido 3.769 millones, es decir, m\u00e1s del doble, y eso\n    que a ustedes les toc\u00f3 una \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, ayudas a inquilinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfqu\u00e9 le\n    parece mal de que j\u00f3venes que superan los requisitos de renta tengan que\n    devolver ayudas p\u00fablicas a las que no tienen derecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueles que\n    algunos est\u00e1n cobrando ayudas a las que no tienen derecho a los j\u00f3venes\n    que la esperan o a los j\u00f3venes que ya cuando las solicitaron sobrepasaban\n    los l\u00edmites de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las ayudas a las que me he referido han beneficiado a los ciudadanos\n    de forma muy directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a su preocupaci\u00f3n por la desaparici\u00f3n de las ayudas previstas\n    inicialmente en el vigente Plan de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, le voy a\n    tranquilizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suprimimos la AEDE pero no las ayudas a las\n    familias m\u00e1s desfavorecidas, como equivocadamente afirma en su\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si por un instante pudiera olvidar su filiaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    contemplar conjuntamente todas estas medidas y prioridades estar\u00eda de\n    acuerdo conmigo en que en ning\u00fan momento de la historia de este pa\u00eds las\n    familias espa\u00f1olas desfavorecidas han tenido mayores ayudas estatales\n    para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, las ayudas a la compra no desaparecen, como tampoco\n    desaparece ninguna de las ayudas al alquiler y a la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que\n    demuestra con sus alegatos es precisamente la importancia y el peso\n    espec\u00edfico que tiene la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno y, por ende,\n    del ministerio que le recuerdo que financia el 85 por ciento de las\n    ayudas a la pol\u00edtica de vivienda de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar del tono\n    apocal\u00edptico de su intervenci\u00f3n, la realidad es que este Gobierno est\u00e1\n    invirtiendo como ning\u00fan otro en pol\u00edtica social de vivienda, a pesar de\n    la crisis, no solamente a trav\u00e9s del plan estatal sino a trav\u00e9s de otras\n    ayudas a inquilinos, a rehabilitaci\u00f3n, al pago de las hipotecas y\n    tambi\u00e9n, por supuesto, de la renta b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que est\u00e1n comprometidos con las ayudas sociales, pero cuando\n    gobernaron su actuaci\u00f3n fue otra y las cifras son elocuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que las ayudas sociales son necesarias, pero\n    quieren prescindir del ministerio cuando el 98 por ciento de su\n    presupuesto est\u00e1 dedicado a pol\u00edticas activas de vivienda y financia el\n    85 por ciento de las actuaciones de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Part\u00edamos de cero actuaciones\n    con el Gobierno que ustedes dirigieron durante ocho a\u00f1os, mientras que\n    m\u00e1s de 100.000 familias han recibido alg\u00fan tipo de ayuda entre 2007 y\n    2009 para el alquiler de su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera\n    insistir en que es un ajuste que se produce despu\u00e9s de varios a\u00f1os de\n    cifras m\u00e1ximas y r\u00e9cord en la inversi\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda para\n    atenuar la crisis inmobiliaria y para seguir apoyando el acceso de las\n    familias a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera raz\u00f3n para no mantener la AEDE es que no ha\n    demostrado ser una ayuda muy eficaz para la finalidad que ten\u00eda, que era\n    ayudar a que la familias no tuvieran que desembolsar la entrada en el\n    momento en que adquir\u00edan la vivienda y, lamentablemente, en algunas\n    comunidades aut\u00f3nomas esta ayuda llegaba incluso a\u00f1os despu\u00e9s de\n    suscribirse la correspondiente escritura p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suprimimos la AEDE pero no las ayudas a las\n    familias m\u00e1s desfavorecidas, como equivocadamente afirma en su\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le saque de su error record\u00e1ndole que estas\n    familias tienen hoy mayor libertad para poder elegir la forma de acceder\n    a su vivienda: alquilarla, comprarla o alquilarla primero y decidir\n    comprarla despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios de las viviendas protegidas est\u00e1n tasados\n    legalmente y adaptados a los niveles de renta de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen tambi\u00e9n subsidios\n    durante diez a\u00f1os para pagar su hipoteca, que pueden llegar a suponer\n    hasta 12.000 euros para estas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si por un instante pudiera olvidar su filiaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    contemplar conjuntamente todas estas medidas y prioridades estar\u00eda de\n    acuerdo conmigo en que en ning\u00fan momento de la historia de este pa\u00eds las\n    familias espa\u00f1olas desfavorecidas han tenido mayores ayudas estatales\n    para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piden que se desmantele la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler, que no recibe ni un euro de los\n    Presupuestos Generales del Estado, y por el contrario defienden las\n    agencias locales o regionales de intermediaci\u00f3n, que cada a\u00f1o absorben\n    significativas cantidades de los presupuestos de ayuntamientos y\n    comunidades aut\u00f3nomas como, por ejemplo, en el caso de Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Part\u00edamos de cero actuaciones\n    con el Gobierno que ustedes dirigieron durante ocho a\u00f1os, mientras que\n    m\u00e1s de 100.000 familias han recibido alg\u00fan tipo de ayuda entre 2007 y\n    2009 para el alquiler de su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El esfuerzo que los chicos y chicas tienen que realizar\n    para pagar su alquiler se reduce a la mitad con la renta b\u00e1sica: de un 42\n    por ciento de su sueldo sin la renta a apenas un 24 por ciento para los\n    que disfrutan la ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda raz\u00f3n es que queremos concentrarnos en\n    las l\u00edneas prioritarias, como son el alquiler y la rehabilitaci\u00f3n, no\n    solo porque son las que han obtenido mejores cifras de ejecuci\u00f3n en el\n    primer a\u00f1o del plan, sino porque son las que m\u00e1s han demandado tanto los\n    ciudadanos como los promotores y tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    adem\u00e1s, en el ejercicio de la competencia estatal en planificaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica general creemos que tenemos que centrar el apoyo presupuestario\n    p\u00fablico en aquellas l\u00edneas o sectores que encuentran mayores dificultades\n    de financiaci\u00f3n privada, y en el \u00e1mbito inmobiliario son el alquiler y la\n    rehabilitaci\u00f3n, sin perder de vista que el objetivo que ten\u00edamos y\n    tenemos desde 2008 es reequilibrar, redimensionar el mercado\n    inmobiliario, diversificar su actividad y modernizarlo, pues estaba\n    excesivamente centrado y sobreexpuesto a la construcci\u00f3n residencial\n    destinada a venta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, como usted ha recordado, existe la posibilidad del alquiler\n    con\n    opci\u00f3n a compra, que evita tambi\u00e9n el desembolso de la entrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, las ayudas a la compra no desaparecen, como tampoco\n    desaparece ninguna de las ayudas al alquiler y a la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    querer transformar a Espa\u00f1a en una econom\u00eda competitiva, pero no apuestan\n    por el alquiler ni por la rehabilitaci\u00f3n, ni por la eficiencia\n    energ\u00e9tica, ni por la incorporaci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en las\n    viviendas; solo por la desregulaci\u00f3n, la planificaci\u00f3n urbana sin\n    criterios de responsabilidad y sostenibilidad y el ladrillo sin mesura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    querer transformar a Espa\u00f1a en una econom\u00eda competitiva, pero no apuestan\n    por el alquiler ni por la rehabilitaci\u00f3n, ni por la eficiencia\n    energ\u00e9tica, ni por la incorporaci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en las\n    viviendas; solo por la desregulaci\u00f3n, la planificaci\u00f3n urbana sin\n    criterios de responsabilidad y sostenibilidad y el ladrillo sin mesura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n\n    tambi\u00e9n la ha creado este Gobierno y ha permitido que miles de j\u00f3venes\n    hayan podido salir del domicilio familiar y elegir una vida\n    independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfqu\u00e9 le\n    parece mal de que j\u00f3venes que superan los requisitos de renta tengan que\n    devolver ayudas p\u00fablicas a las que no tienen derecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueles que\n    algunos est\u00e1n cobrando ayudas a las que no tienen derecho a los j\u00f3venes\n    que la esperan o a los j\u00f3venes que ya cuando las solicitaron sobrepasaban\n    los l\u00edmites de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros no hemos pedido a ning\u00fan\n    joven que devuelva la ayuda, les hemos informado de que seg\u00fan los datos\n    de la Agencia Tributaria han superado los l\u00edmites de ingresos\n    correspondientes para cobrarla y es la comunidad aut\u00f3noma la que tiene\n    que hacer, en su caso, como tuvo que hacer antes, el control del\n    cumplimiento de los requisitos por parte de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La renta b\u00e1sica a 213.000 j\u00f3venes desde 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004 el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero ha financiado m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras, en solo cinco\n    a\u00f1os y a pesar de la crisis econ\u00f3mico-financiera el Gobierno socialista\n    ha iniciado un 46 por ciento m\u00e1s de viviendas protegidas que el Partido\n    Popular en los ocho a\u00f1os anteriores, a pesar de que les favorec\u00eda un\n    contexto econ\u00f3mico internacional expansivo y el boom del sector de la\n    construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios de las viviendas protegidas est\u00e1n tasados\n    legalmente y adaptados a los niveles de renta de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, como sabe y ha dicho, el\n    pr\u00e9stamo hipotecario para las viviendas protegidas puede llegar al 90 por\n    ciento del valor de tasaci\u00f3n, lo cual evita la necesidad de tener este\n    ahorro previo y siempre est\u00e1 disponible en el momento de firma de la\n    escritura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    querer transformar a Espa\u00f1a en una econom\u00eda competitiva, pero no apuestan\n    por el alquiler ni por la rehabilitaci\u00f3n, ni por la eficiencia\n    energ\u00e9tica, ni por la incorporaci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en las\n    viviendas; solo por la desregulaci\u00f3n, la planificaci\u00f3n urbana sin\n    criterios de responsabilidad y sostenibilidad y el ladrillo sin mesura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado act\u00faa, dentro de\n    sus competencias de planificaci\u00f3n econ\u00f3mica general, para garantizar\n    precisamente unas bases generales m\u00ednimas que faciliten a los ciudadanos\n    el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no hay mayor incoherencia\n    argumental que pedir la supresi\u00f3n del ministerio en nombre de la defensa\n    de las ayudas sociales y de la mejora en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or\u00eda, le voy a hablar de\n    aritm\u00e9tica, de cifras concretas para que usted, esta C\u00e1mara y los\n    ciudadanos puedan juzgar si el Gobierno ha desatendido, como pretenden,\n    la protecci\u00f3n social en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos seguir con el repaso a otros programas de apoyo al acceso a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera\n    insistir en que es un ajuste que se produce despu\u00e9s de varios a\u00f1os de\n    cifras m\u00e1ximas y r\u00e9cord en la inversi\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda para\n    atenuar la crisis inmobiliaria y para seguir apoyando el acceso de las\n    familias a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004 el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero ha financiado m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras, en solo cinco\n    a\u00f1os y a pesar de la crisis econ\u00f3mico-financiera el Gobierno socialista\n    ha iniciado un 46 por ciento m\u00e1s de viviendas protegidas que el Partido\n    Popular en los ocho a\u00f1os anteriores, a pesar de que les favorec\u00eda un\n    contexto econ\u00f3mico internacional expansivo y el boom del sector de la\n    construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios de las viviendas protegidas est\u00e1n tasados\n    legalmente y adaptados a los niveles de renta de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, como sabe y ha dicho, el\n    pr\u00e9stamo hipotecario para las viviendas protegidas puede llegar al 90 por\n    ciento del valor de tasaci\u00f3n, lo cual evita la necesidad de tener este\n    ahorro previo y siempre est\u00e1 disponible en el momento de firma de la\n    escritura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "alquiler": [11, 12], "familias": [8, 9, 10], "l\u00ednea": [16], "intereses": [18, 19], "acceso": [17], "j\u00f3venes": [13, 14, 15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Solo le he dicho que si eso es as\u00ed, me\n    parece imperdonable; es imperdonable que una persona que pierde su empleo\n    pueda perder la vivienda porque le computen como ingreso la indemnizaci\u00f3n\n    por despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ser\u00eda cierto si lo que usted recorta en ayuda directa\n    a la entrada, en adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, en\n    promoci\u00f3n de vivienda protegida en alquiler o en las transferencias de la\n    reserva de eficacia, que son transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    lo fuera a destinar a rehabilitaci\u00f3n, pero no va a ser as\u00ed; usted lo\n    recorta y punto, lo suprime y punto, por lo que no lo va a pasar a ning\u00fan\n    otro programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un recorte brutal en las pol\u00edticas de vivienda\n    y yo creo que en todo el Gobierno se pueden recortar otras partidas\n    distintas, pero ustedes recortan congelando las pensiones y est\u00e1n\n    recortando en gastos sociales, que es lo m\u00e1s c\u00f3modo, en vez de ponerse a\n    estudiar partida por partida y suprimir las cientos de partidas de gastos\n    superfluos que tiene el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he preguntado tambi\u00e9n, y no me ha\n    contestado -debe de ser porque no le preocupa-, qu\u00e9 va a hacer con las\n    100.000 familias que han perdido su vivienda porque no pueden acceder a\n    pagar la cuota de amortizaci\u00f3n hipotecaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una medida que no\n    est\u00e1 funcionando y a usted le tiene que preocupar que una medida no\n    funcione y que haya 100.000 familias que han perdido su vivienda en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso se supone que era el peso pol\u00edtico\n    que se le daba a las pol\u00edticas de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le vamos a pedir en la moci\u00f3n que haga algo para que los\n    que pierden el empleo no pierdan tambi\u00e9n la vivienda; que haga algo para\n    que el cr\u00e9dito llegue a las familias, ya que los bancos piden cr\u00e9ditos en\n    los mercados con avales del Gobierno, vienen a Espa\u00f1a y se lo prestan\n    otra vez al Gobierno y, por lo tanto, no se lo prestan a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    dificulte, suprimiendo la ayuda directa a la entrada, el acceso a la\n    vivienda protegida; no liquide el Plan de vivienda o si\u00e9ntese con las\n    comunidades aut\u00f3nomas a redactar uno nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he preguntado tambi\u00e9n, y no me ha\n    contestado -debe de ser porque no le preocupa-, qu\u00e9 va a hacer con las\n    100.000 familias que han perdido su vivienda porque no pueden acceder a\n    pagar la cuota de amortizaci\u00f3n hipotecaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una medida que no\n    est\u00e1 funcionando y a usted le tiene que preocupar que una medida no\n    funcione y que haya 100.000 familias que han perdido su vivienda en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le vamos a pedir en la moci\u00f3n que haga algo para que los\n    que pierden el empleo no pierdan tambi\u00e9n la vivienda; que haga algo para\n    que el cr\u00e9dito llegue a las familias, ya que los bancos piden cr\u00e9ditos en\n    los mercados con avales del Gobierno, vienen a Espa\u00f1a y se lo prestan\n    otra vez al Gobierno y, por lo tanto, no se lo prestan a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ser\u00eda cierto si lo que usted recorta en ayuda directa\n    a la entrada, en adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, en\n    promoci\u00f3n de vivienda protegida en alquiler o en las transferencias de la\n    reserva de eficacia, que son transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    lo fuera a destinar a rehabilitaci\u00f3n, pero no va a ser as\u00ed; usted lo\n    recorta y punto, lo suprime y punto, por lo que no lo va a pasar a ning\u00fan\n    otro programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, le dir\u00e9 que ustedes han\n    creado esa sociedad p\u00fablica cuando ya estaban creadas en las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en los ayuntamientos, que adem\u00e1s son los que tienen las\n    competencias y los que est\u00e1n cercanos a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que les diga a los j\u00f3venes que no tienen derecho a la ayuda que yo\n    pienso que tienen que cobrarla aunque no tengan derecho porque superan\n    los ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le he dicho eso, le he dicho que resulta que a j\u00f3venes\n    que tienen derecho a la ayuda porque tienen un salario inferior al l\u00edmite\n    que usted ha puesto o que se ha puesto en el decreto se les pide que la\n    devuelvan porque han cobrado unas horas extra de m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el momento en\n    que esos j\u00f3venes tienen que devolver toda la ayuda de un a\u00f1o y sus\n    intereses contin\u00faan siendo acreedores de la ayuda porque sus ingresos no\n    superan el l\u00edmite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer con una l\u00ednea\n    de cr\u00e9dito que ustedes crearon para paliar esa situaci\u00f3n y que ha sido un\n    fracaso, 76 millones de euros utilizados de 6.000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    dificulte, suprimiendo la ayuda directa a la entrada, el acceso a la\n    vivienda protegida; no liquide el Plan de vivienda o si\u00e9ntese con las\n    comunidades aut\u00f3nomas a redactar uno nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el momento en\n    que esos j\u00f3venes tienen que devolver toda la ayuda de un a\u00f1o y sus\n    intereses contin\u00faan siendo acreedores de la ayuda porque sus ingresos no\n    superan el l\u00edmite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa\n    gratificaci\u00f3n, que no la va a tener al d\u00eda siguiente, ustedes le piden\n    que devuelva toda la ayuda de un a\u00f1o y sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Y no destruya la tranquilidad de miles de\n    j\u00f3venes beneficiarios de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [23, 24, 25, 26], "alquiler": [16], "familias": [14, 15], "v\u00edctimas": [28], "acceso": [27], "econom\u00eda": [17, 18], "ayudas": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "viviendas protegidas": [29], "j\u00f3venes": [19, 20, 21, 22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Me\n    temo que si su objetivo era denunciar la falta de ayudas sociales y\n    p\u00fablicas en la vivienda ha conseguido justamente lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la Comunidad de Madrid, con\n    graves problemas de acceso a la vivienda, solo ejecut\u00f3 en el a\u00f1o 2009 el\n    31 por ciento de los objetivos del plan; es decir, solo emple\u00f3 el 31 por\n    ciento de los recursos econ\u00f3micos que el Estado puso a su disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si ustedes est\u00e1n tan\n    preocupados, como dicen estar en este foro parlamentario, por las\n    pol\u00edticas de vivienda, pero creo que deber\u00edan explicarle a los millones\n    de ciudadanos de Madrid o de Murcia que est\u00e1n dejando de construirse\n    viviendas, que est\u00e1n dejando de rehabilitarse sus viviendas y sus barrios\n    porque las administraciones que ustedes dirigen no est\u00e1n siendo\n    eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo que\n    asignaban menos de la mitad de los recursos y que, adem\u00e1s, el Tribunal de\n    Cuentas les tuvo que denunciar porque en el plan 1998-2001 no se\n    ejecutaban las pol\u00edticas de vivienda, sino que se transfer\u00edan las\n    partidas destinadas a vivienda a otras l\u00edneas presupuestarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004, se\u00f1or\u00eda, un\n    mill\u00f3n de familias han recibido ayudas del Estado para acceder a su\n    vivienda o para mejorar la que ya tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de declive de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, pero solo en 2009\n    se iniciaron m\u00e1s de 79.000 viviendas protegidas -como usted dec\u00eda-, la\n    mitad de todas las que se iniciaron en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha impulsado un plan que complementa\n    tan ampliamente las competencias auton\u00f3micas en materia de vivienda que\n    todas dependen de su solidez, de su mantenimiento para poder asumir el\n    ejercicio de sus propias competencias en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno considera que con\n    todas las pol\u00edticas que venimos haciendo desde 2004 -y desde que yo soy\n    ministra me hago responsable de ello- la vivienda no solo ha sido una\n    pol\u00edtica sectorial, sino que ha sido una pol\u00edtica social y econ\u00f3mica con\n    may\u00fasculas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    temo que si su objetivo era denunciar la falta de ayudas sociales y\n    p\u00fablicas en la vivienda ha conseguido justamente lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretend\u00eda\n    decir que nuestro plan era continuista obviando que hemos introducido\n    ayudas a la rehabilitaci\u00f3n, a la accesibilidad, a las energ\u00edas\n    renovables, ayudas que son pioneras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contrastan estos datos con los de Catalu\u00f1a, que ejecut\u00f3 al 196 por ciento\n    las ayudas previstas en el plan para 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha dicho que se ignora a los m\u00e1s desfavorecidos, cuando hemos\n    ampliado el n\u00famero de colectivos beneficiarios de las ayudas del plan\n    estatal: j\u00f3venes, mayores, familias con menos rentas, familias numerosas,\n    mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, personas con discapacidad,\n    universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es obligaci\u00f3n del joven, as\u00ed lo firma en su solicitud, y es\n    obligaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma asegurarse de que solo reciben ayudas\n    p\u00fablicas los que tienen derecho a cobrarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004, se\u00f1or\u00eda, un\n    mill\u00f3n de familias han recibido ayudas del Estado para acceder a su\n    vivienda o para mejorar la que ya tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha dicho que se ignora a los m\u00e1s desfavorecidos, cuando hemos\n    ampliado el n\u00famero de colectivos beneficiarios de las ayudas del plan\n    estatal: j\u00f3venes, mayores, familias con menos rentas, familias numerosas,\n    mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, personas con discapacidad,\n    universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004, se\u00f1or\u00eda, un\n    mill\u00f3n de familias han recibido ayudas del Estado para acceder a su\n    vivienda o para mejorar la que ya tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno no ha eludido ning\u00fan debate\n    por dif\u00edcil que fuera, sino que hemos mantenido con convicci\u00f3n que hay\n    que impulsar el alquiler y la rehabilitaci\u00f3n, como hacen nuestros vecinos\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que repercute directamente y de forma negativa en los\n    ciudadanos, en la econom\u00eda y en el empleo, y es imputable a ustedes y a\n    su forma de hacer pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo debemos dedicarnos a la obra nueva, a hacer viviendas\n    destinadas a la venta, puesto que ya sabemos que esto nos llev\u00f3 a una\n    burbuja muy lesiva para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha dicho que se ignora a los m\u00e1s desfavorecidos, cuando hemos\n    ampliado el n\u00famero de colectivos beneficiarios de las ayudas del plan\n    estatal: j\u00f3venes, mayores, familias con menos rentas, familias numerosas,\n    mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, personas con discapacidad,\n    universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 213.000 j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo la renta b\u00e1sica\n    de emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y -le insisto- no me parece justo ni equitativo que\n    sigan manteniendo la renta b\u00e1sica los j\u00f3venes que no tienen derecho a\n    ella, que no han cumplido los requisitos que firmaron y que no han sido\n    diligentes notificando a su comunidad aut\u00f3noma que ya no cumplen los\n    requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha ayudado, y lo\n    va a seguir haciendo a pesar de la crisis, a que los j\u00f3venes puedan\n    obtener una vida independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si ustedes est\u00e1n tan\n    preocupados, como dicen estar en este foro parlamentario, por las\n    pol\u00edticas de vivienda, pero creo que deber\u00edan explicarle a los millones\n    de ciudadanos de Madrid o de Murcia que est\u00e1n dejando de construirse\n    viviendas, que est\u00e1n dejando de rehabilitarse sus viviendas y sus barrios\n    porque las administraciones que ustedes dirigen no est\u00e1n siendo\n    eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de declive de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, pero solo en 2009\n    se iniciaron m\u00e1s de 79.000 viviendas protegidas -como usted dec\u00eda-, la\n    mitad de todas las que se iniciaron en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los a\u00f1os 2008 y 2006\n    fueron los m\u00e1ximos hist\u00f3ricos de construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial, y le recuerdo que en 2008 hab\u00eda una coyuntura econ\u00f3mica e\n    inmobiliaria muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo debemos dedicarnos a la obra nueva, a hacer viviendas\n    destinadas a la venta, puesto que ya sabemos que esto nos llev\u00f3 a una\n    burbuja muy lesiva para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la Comunidad de Madrid, con\n    graves problemas de acceso a la vivienda, solo ejecut\u00f3 en el a\u00f1o 2009 el\n    31 por ciento de los objetivos del plan; es decir, solo emple\u00f3 el 31 por\n    ciento de los recursos econ\u00f3micos que el Estado puso a su disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha dicho que se ignora a los m\u00e1s desfavorecidos, cuando hemos\n    ampliado el n\u00famero de colectivos beneficiarios de las ayudas del plan\n    estatal: j\u00f3venes, mayores, familias con menos rentas, familias numerosas,\n    mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, personas con discapacidad,\n    universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de declive de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, pero solo en 2009\n    se iniciaron m\u00e1s de 79.000 viviendas protegidas -como usted dec\u00eda-, la\n    mitad de todas las que se iniciaron en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ello espero que con el ejercicio\n    de la responsabilidad compartida podamos alcanzar un acuerdo con esa\n    premisa de austeridad, y que sea satisfactorio para el desarrollo de la\n    econom\u00eda de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso se est\u00e1 desarrollando con normalidad, incluso podr\u00edamos decir\n    que con m\u00e1s rapidez que en otras ocasiones, porque los acuerdos de\n    renovaci\u00f3n de los quinquenios 2000-2005 y 2005-2010 se produjeron\n    transcurridos tres y dos a\u00f1os respectivamente, lo que pone de manifiesto\n    que esta es una negociaci\u00f3n dura, dif\u00edcil, compleja, y que hay que\n    abordarla con voluntad, pero tambi\u00e9n sabiendo que ambas administraciones\n    luchan por la defensa de sus intereses, como es natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En este escenario de pol\u00edticas de lo que en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n hemos\n    calificado de pol\u00edticas de atajo y cambalache, mucho m\u00e1s all\u00e1 de los\n    despechos grandilocuentes a los que en Navarra el presidente del Gobierno\n    foral y la presidenta de UPN nos tienen acostumbrados para terminar\n    vot\u00e1ndoles a ustedes, lo que a esta portavoz le preocupa en estos\n    momentos, y es vital, es el futuro del convenio, su renovaci\u00f3n en los\n    justos t\u00e9rminos de intereses de ambas partes, y por tanto la\n    sostenibilidad de la econom\u00eda y de la fiscalidad navarras, y esto no\n    puede depender de que su Gobierno o el foral se necesiten en votos para\n    revalidar cada uno de sus presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprender\u00e1 en cualquier caso que\n    desde la defensa de los intereses generales, como diputada en Navarra, no\n    me sirven declaraciones de buenas intenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO JUSTA LA\n    CONVOCATORIA DE LA HUELGA GENERAL POR PARTE DE LAS CENTRALES SINDICALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "huelga general": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos\n    acordado veinte iniciativas desde el a\u00f1o 2004 y seguiremos dialogando,\n    seguir\u00e9 interesando al m\u00e1ximo la voluntad de acuerdo y de concierto con\n    sindicatos y con empresarios en muchos temas que para la econom\u00eda y el\n    empleo\n    tienen gran importancia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, m\u00e1s all\u00e1 de la\n    discrepancia, que es conocida, sobre el fondo de la cuesti\u00f3n, que es la\n    reforma laboral, respetamos profundamente que se produzca el ejercicio de\n    ese derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, como he expresado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n, respeta la\n    convocatoria de la huelga general, es un ejercicio que ejercen los\n    sindicatos, un derecho constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por cierto, reforma laboral aprobada por la mayor\u00eda de este\n    Parlamento, que imagino que para usted supone un acto de profundo\n    respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En concreto hab\u00eda tres medidas: la creaci\u00f3n de\n    una l\u00ednea ICO-morosidad, que no se ingrese el IVA hasta que no se haya\n    cobrado la factura y que puedan compensarse las deudas tributarias con lo\n    que la Administraci\u00f3n le deba a estas peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, la pasada semana se aprob\u00f3 en esta C\u00e1mara una iniciativa\n    del Partido Popular de apoyo a la peque\u00f1a y mediana empresa y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Debo recordar que ya hab\u00eda una l\u00ednea para los ayuntamientos de descuento\n    que pod\u00edan hacer las empresas y que no funcion\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  El se\u00f1or presidente del Gobierno acaba de decirle al\n    se\u00f1or Herrera que respete la reforma laboral porque fue aprobada por esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La\n    primera es cumplir la ley, y el asunto de los cr\u00e9ditos del ICO y de la\n    morosidad est\u00e1 en una ley aprobada en esta C\u00e1mara, exactamente igual que\n    la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [11], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "reforma laboral": [8], "empresas": [3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9, 10], "industria": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque usted\n    no est\u00e1 obsesionada con la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que es\n    lo que nos tiene que sacar de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    tema que a ustedes directamente les resbala, porque piensan que es un\n    problema de Espa\u00f1a, y no hay sector econ\u00f3mico en Espa\u00f1a que no se queje\n    de los problemas de la dispersi\u00f3n de normas y unidad de mercado, por no\n    hablar de los problemas de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el engendro de la ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue\n    siendo negativa la tasa de crecimiento del cr\u00e9dito a empresas,\n    especialmente a las peque\u00f1as y medianas -ya es escandalosa la reducci\u00f3n\n    de cr\u00e9dito que se les aplica-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hacen ustedes para que haya m\u00e1s\n    cr\u00e9dito, aparte de tener un descomunal d\u00e9ficit p\u00fablico y deuda p\u00fablica\n    que est\u00e1 literalmente quitando de la boca el pan financiero a las pymes y\n    a las empresas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha le\u00eddo usted la\n    parte de internacionalizaci\u00f3n de empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque aparte de decir que\n    est\u00e1 muy bien que las empresas espa\u00f1olas inviertan en el exterior y\n    exporten y que la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno se debe orientar a ese\n    objetivo, no tiene ni una sola medida concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuota de mercado de la\n    exportaci\u00f3n espa\u00f1ola -datos dados por el Ministerio de Industria- ha\n    ca\u00eddo del 2 por ciento al 1,7, un 15 por ciento de ca\u00edda de la cuota de\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    pasa con la reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted\n    no est\u00e1 obsesionada con la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que es\n    lo que nos tiene que sacar de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    tema que a ustedes directamente les resbala, porque piensan que es un\n    problema de Espa\u00f1a, y no hay sector econ\u00f3mico en Espa\u00f1a que no se queje\n    de los problemas de la dispersi\u00f3n de normas y unidad de mercado, por no\n    hablar de los problemas de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 van a hacer ustedes en pol\u00edtica energ\u00e9tica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son declaraciones y\n    actitudes alarmistas que desde luego no contribuyen a mejorar la imagen\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, ha dado algunos datos,\n    pero oculta muchos otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los indicadores dicen que los dos \u00faltimos\n    a\u00f1os ha mejorado la competitividad exterior de nuestra econom\u00eda -el Banco\n    de Espa\u00f1a, al que ustedes respetan tanto-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el segundo trimestre del\n    a\u00f1o 2010 las ganancias de competitividad con respecto a los pa\u00edses\n    desarrollados se cifraban en un 3,2 por ciento cuando se utilizan precios\n    de producci\u00f3n industrial, 3 por ciento si se utilizan precios de consumo,\n    2,2 por ciento en el caso de precios de exportaci\u00f3n y 11,4 por ciento\n    cuando la referencia son los costes laborales unitarios de las\n    manufacturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son declaraciones y\n    actitudes alarmistas que desde luego no contribuyen a mejorar la imagen\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, ha dado algunos datos,\n    pero oculta muchos otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En ese sentido, creo que s\u00ed, que contribuimos a\n    recuperar la competitividad y la imagen exterior de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "huelga general": [2], "aut\u00f3nomos": [3], "empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Anunci\u00f3 que pretende usted permitir el\n    endeudamiento de solo algunos ayuntamientos, lo que har\u00e1 imposible, si se\n    mantiene, que miles de funcionarios perciban su salario y que muchos\n    proveedores, peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos, vean saldadas sus\n    deudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ustedes la crisis era un invento, simplemente era una invenci\u00f3n\n    y ya tenemos hoy 4,5 millones de parados; para ustedes el talante era\n    llegar a acuerdos con los sindicatos y han provocado una huelga general\n    con una reforma laboral basada en el despido; bajar los impuestos era\n    progresista, parece ser que subirlos tambi\u00e9n lo es y ahora hasta recortar\n    las pensiones resulta que va a ser de izquierdas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ustedes la crisis era un invento, simplemente era una invenci\u00f3n\n    y ya tenemos hoy 4,5 millones de parados; para ustedes el talante era\n    llegar a acuerdos con los sindicatos y han provocado una huelga general\n    con una reforma laboral basada en el despido; bajar los impuestos era\n    progresista, parece ser que subirlos tambi\u00e9n lo es y ahora hasta recortar\n    las pensiones resulta que va a ser de izquierdas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunci\u00f3 que pretende usted permitir el\n    endeudamiento de solo algunos ayuntamientos, lo que har\u00e1 imposible, si se\n    mantiene, que miles de funcionarios perciban su salario y que muchos\n    proveedores, peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos, vean saldadas sus\n    deudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    todo caso, se\u00f1or\u00eda, la confianza de los hogares espa\u00f1oles en la econom\u00eda\n    ha mejorado 23 puntos con respecto al primer trimestre del a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ministro de Defensa se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ministerios de Defensa\n    de Espa\u00f1a y Colombia firman un acuerdo de colaboraci\u00f3n por el cual, no un\n    avi\u00f3n como este sino dos como este, dos C-212, se ceden a Colombia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le leo el acta de la cuarta\n    reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n mixta hispano-mauritana de flujos migratorios, 16\n    de febrero del a\u00f1o 2008: El Ministerio de Defensa espa\u00f1ol ha resumido las\n    l\u00edneas de cooperaci\u00f3n que mantiene con Mauritania, entre las cuales se\n    encuentra la donaci\u00f3n de un avi\u00f3n equipado con medidas de vigilancia por\n    infrarrojos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ya que usted no fue a Melilla a\n    amparar, a confortar no solo a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado sino a los melillenses, deber\u00eda traer un plan total de inmigraci\u00f3n\n    en relaci\u00f3n con Marruecos y que tenga repercusi\u00f3n en Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde 2003, de manera sistem\u00e1tica, hemos ido\n    aumentando las plantillas de Polic\u00eda y Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la\n    Polic\u00eda ha pasado de 347 efectivos a 530 y la Guardia Civil ha pasado de\n    519 efectivos a 648, porcentajes important\u00edsimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reparamos la valla y mejoramos\n    su seguridad, y nos gastamos en eso, el conjunto de los espa\u00f1oles, 36\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... TIENE VOLUNTAD EL GOBIERNO DE CUMPLIR LOS COMPROMISOS ADQUIRIDOS CON LOS\n    MIEMBROS DE LA GUARDIA CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [3, 4], "guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, perm\u00edtame que en primer\n    lugar felicite a la Guardia Civil\n    por la brillante operaci\u00f3n contra el entramado pol\u00edtico de ETA que\n    desarrollaron ayer y que constituye sin duda un paso m\u00e1s en ese camino\n    hacia la victoria sobre los terroristas, que creo que es el \u00e1nimo com\u00fan\n    de todos los grupos de la C\u00e1mara y, por supuesto, del nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha comprometido en m\u00faltiples\n    ocasiones y tiene un mandato legal para remitir a C\u00e1mara una nueva ley de\n    personal de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, ustedes tienen un mandato legal y un mandato de\n    esta C\u00e1mara para hacer un real decreto de misiones de naturaleza militar\n    de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la lista de promesas incumplidas con los guardias civiles\n    que tiene usted es muy larga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, ustedes se han comprometido a\n    introducir \u00edndices correctores en la regulaci\u00f3n de la jornada laboral de\n    los guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo vamos a hacer entre otras cosas, se\u00f1or Cosid\u00f3,\n    porque ustedes dejaron a la Guardia Civil hecha unos zorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [5, 6], "guardia civil": [0, 1, 2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes mantienen un doble discurso muy\n    peligroso respecto a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando estaban en la oposici\u00f3n\n    hab\u00eda miembros del Gobierno anterior que hablaban de una progresiva\n    desmilitarizaci\u00f3n de la Guardia Civil; hoy han descubierto a la Guardia\n    Civil, como ha ocurrido con tantas cosas en su trayectoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido, se\u00f1or ministro, primero que d\u00e9 la cara; que tenga\n    usted el coraje de presidir el Consejo de la Guardia Civil; que les\n    reconozca en qu\u00e9 les han enga\u00f1ado; que asuma compromisos claros, y que\n    solucione un conflicto que no es bueno para la Guardia Civil ni es bueno\n    para la seguridad de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    prometieron una equiparaci\u00f3n con los cuerpos de seguridad auton\u00f3micos, y\n    hoy lo que han hecho es bajar el sueldo a los guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido, se\u00f1or ministro, primero que d\u00e9 la cara; que tenga\n    usted el coraje de presidir el Consejo de la Guardia Civil; que les\n    reconozca en qu\u00e9 les han enga\u00f1ado; que asuma compromisos claros, y que\n    solucione un conflicto que no es bueno para la Guardia Civil ni es bueno\n    para la seguridad de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    prometieron una equiparaci\u00f3n con los cuerpos de seguridad auton\u00f3micos, y\n    hoy lo que han hecho es bajar el sueldo a los guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ustedes\n    prometieron ampliar los derechos a los guardias civiles, y la sensaci\u00f3n\n    que tienen muchos guardias es que hoy lo que hay es una regresi\u00f3n de los\n    derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [6, 7, 8], "guardia civil": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Vamos a intentar traer una ley de personal; vamos a sacar el decreto que\n    regula las misiones militares de la Guardia Civil, por supuesto, y ma\u00f1ana\n    vamos a publicar el cambio de jornada que le anunci\u00e9 la semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    le agradezco que me haga esta pregunta porque eso me permite explicar a\n    la C\u00e1mara algunas cosas que vamos a discutir estos d\u00edas sobre el cambio\n    de jornada, porque sabe usted que la jornada de la Guardia Civil, como la\n    de la Polic\u00eda, es t\u00e9cnicamente muy compleja y modificarla exige\n    explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    ahora, cuando a un guardia civil le toca un d\u00eda de servicio que es fiesta\n    no pasada nada, es un d\u00eda de servicio m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    catorce d\u00edas m\u00e1s que l\u00f3gicamente vienen muy bien a la Guardia Civil pero\n    que l\u00f3gicamente tienen su influencia en la plantilla porque al final hay\n    menos guardias civiles en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que los guardias civiles de seguridad\n    ciudadana, como m\u00e1s o menos vienen a tocarles unos catorce d\u00edas festivos\n    al a\u00f1o, van a tener catorce d\u00edas libres m\u00e1s en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a hacerlo buscando un equilibrio, que\n    espero que comparta, entre esa mejora necesaria de las condiciones\n    laborales de nuestros guardias civiles y la seguridad del conjunto de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que los guardias civiles de seguridad\n    ciudadana, como m\u00e1s o menos vienen a tocarles unos catorce d\u00edas festivos\n    al a\u00f1o, van a tener catorce d\u00edas libres m\u00e1s en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    catorce d\u00edas m\u00e1s que l\u00f3gicamente vienen muy bien a la Guardia Civil pero\n    que l\u00f3gicamente tienen su influencia en la plantilla porque al final hay\n    menos guardias civiles en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a hacerlo buscando un equilibrio, que\n    espero que comparta, entre esa mejora necesaria de las condiciones\n    laborales de nuestros guardias civiles y la seguridad del conjunto de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, favorecer la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda pasa entre otras cosas por mejorar el\n    transporte, y mejorar el transporte, se\u00f1or\u00edas, es lo que vamos a hacer,\n    seg\u00fan puse de manifiesto en la conferencia sectorial de ayer, para\n    conectar bien nuestras plataformas log\u00edsticas y nuestros puertos con la\n    red ferroviaria de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desgraciadamente problemas en la ejecuci\u00f3n del mismo lo retardaron, pero\n    en estos momentos ni la Autoridad Portuaria, ni el concesionario, ni los\n    usuarios, ni en general la econom\u00eda productiva catalana conocen\n    exactamente la fecha en la que se va a poder acceder en ferrocarril a\n    este nuevo gran puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dicho esto, se\u00f1or\u00eda,\n    le quiero decir que ligereza es lo que tiene el Partido Popular en sus\n    actuaciones, que generan desconfianza en los mercados, que sabe que es la\n    condici\u00f3n b\u00e1sica para poder generar actividad econ\u00f3mica y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    deber\u00eda saber, hablando de ajuste, que el ajuste m\u00e1s importante en la\n    obra p\u00fablica se est\u00e1 produciendo precisamente en las comunidades\n    aut\u00f3nomas donde\n    gobiernan, por ejemplo, en Valencia, que no solamente hace ajustes, sino\n    que tarda, como denunci\u00f3 la C\u00e1mara de Comercio, dos a\u00f1os en pagar a los\n    constructores y as\u00ed hace inviables las empresas; o en Galicia, como acaba\n    de hacer el consejero de Obras P\u00fablicas, que es el recorte m\u00e1s importante\n    que se va a producir en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [10], "seguridad": [1, 2], "energ\u00e9tico": [5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9], "industria": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    queremos un pacto para la resoluci\u00f3n del d\u00e9ficit tarifario, porque lo que\n    ha ocurrido en la econom\u00eda espa\u00f1ola es que ha sufrido una crisis muy\n    importante y el traje energ\u00e9tico se ha quedado repentinamente grande y lo\n    que se acord\u00f3 hace unos a\u00f1os de remuneraci\u00f3n de las energ\u00edas renovables y\n    lo que se acord\u00f3 de inversi\u00f3n en el sector energ\u00e9tico probablemente ha\n    ido m\u00e1s deprisa de lo que correspond\u00eda a una situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    imprevista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiazu, los objetivos de la pol\u00edtica energ\u00e9tica de este Gobierno,\n    como bien sabe, son tres: la sostenibilidad, la competitividad y la\n    seguridad de suministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que estos objetivos a\n    veces son contradictorios entre s\u00ed; lo que es bueno para la seguridad del\n    suministro a veces no es tan bueno para el medio ambiente, lo que es\n    bueno para el medio ambiente a veces no es tan bueno para la\n    competitividad porque es costoso a corto plazo, y as\u00ed sucesivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso estos objetivos requieren de una gran capacidad de di\u00e1logo con todos\n    los sectores afectados, incluyendo la industria y a los consumidores, no\n    solamente al sector energ\u00e9tico, y con todas las fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso queremos este di\u00e1logo con todas las fuerzas pol\u00edticas, e invitamos\n    a su grupo pol\u00edtico, que sabemos que es muy sensible a los temas\n    energ\u00e9ticos -siempre lo ha sido- y a los costes de la industria, porque\n    la industria es muy importante en el Pa\u00eds Vasco, a que se sume a este\n    di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso estos objetivos requieren de una gran capacidad de di\u00e1logo con todos\n    los sectores afectados, incluyendo la industria y a los consumidores, no\n    solamente al sector energ\u00e9tico, y con todas las fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les llevamos proponiendo a todas las fuerzas pol\u00edticas, desde\n    las reuniones Zurbano, un pacto energ\u00e9tico en lo que se refiere al mix de\n    cara al a\u00f1o 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n les hemos ofrecido un pacto en lo que se\n    refiere al ahorro energ\u00e9tico -recuerden el Plan 2000ESE para la\n    renovaci\u00f3n, ahorro y eficiencia energ\u00e9tica de edificios p\u00fablicos-, un\n    pacto para alcanzar un calendario para la liberalizaci\u00f3n completa de\n    todos los mercados energ\u00e9ticos y, en el marco del Congreso y del Senado,\n    un pacto para el emplazamiento del ATC, del almac\u00e9n temporal\n    centralizado, que este Congreso aprob\u00f3 en su d\u00eda por unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    queremos un pacto para la resoluci\u00f3n del d\u00e9ficit tarifario, porque lo que\n    ha ocurrido en la econom\u00eda espa\u00f1ola es que ha sufrido una crisis muy\n    importante y el traje energ\u00e9tico se ha quedado repentinamente grande y lo\n    que se acord\u00f3 hace unos a\u00f1os de remuneraci\u00f3n de las energ\u00edas renovables y\n    lo que se acord\u00f3 de inversi\u00f3n en el sector energ\u00e9tico probablemente ha\n    ido m\u00e1s deprisa de lo que correspond\u00eda a una situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    imprevista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    queremos un pacto para la resoluci\u00f3n del d\u00e9ficit tarifario, porque lo que\n    ha ocurrido en la econom\u00eda espa\u00f1ola es que ha sufrido una crisis muy\n    importante y el traje energ\u00e9tico se ha quedado repentinamente grande y lo\n    que se acord\u00f3 hace unos a\u00f1os de remuneraci\u00f3n de las energ\u00edas renovables y\n    lo que se acord\u00f3 de inversi\u00f3n en el sector energ\u00e9tico probablemente ha\n    ido m\u00e1s deprisa de lo que correspond\u00eda a una situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    imprevista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiazu, los objetivos de la pol\u00edtica energ\u00e9tica de este Gobierno,\n    como bien sabe, son tres: la sostenibilidad, la competitividad y la\n    seguridad de suministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL MINISTERIO DE IGUALDAD CONTRA EL V\u00cdDEO\n    SINDICAL QUE SE TOMA A BROMA LA DISCRIMINACI\u00d3N LABORAL DE LA MUJER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con m\u00e1s de 2 millones de mujeres paradas, el mayor recorte\n    social de la democracia, la hemos visto cruzada de brazos sin poner en\n    marcha desde su ministerio ninguna medida que las saque del desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    ha callado cuando se denigra a las mujeres polic\u00edas en la frontera de\n    Melilla por el simple hecho de ser mujeres; se ha escondido ante las\n    agresiones a las activistas espa\u00f1olas en El Aai\u00fan y, lo que es peor,\n    permite que se mofen de las mujeres en un v\u00eddeo zafio e impresentable que\n    se toma a risa la discriminaci\u00f3n laboral de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a hacer algo usted por las\n    mujeres de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, los espa\u00f1oles se preguntan para qu\u00e9 tenemos una ministra\n    de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, trabajo diariamente por las mujeres de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le doy la bienvenida en cualquier caso a la\n    defensa de la imagen de las mujeres en los medios, creo que en ese camino\n    nos queda much\u00edsimo por recorrer y tenemos que hacerlo de la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le doy la bienvenida en cualquier caso a la\n    defensa de la imagen de las mujeres en los medios, creo que en ese camino\n    nos queda much\u00edsimo por recorrer y tenemos que hacerlo de la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [8], "igualdad": [6, 7], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministra, lo que no esper\u00e1bamos esta ma\u00f1ana\n    es que justificara usted ese v\u00eddeo zafio e impresentable contra las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, lo que no sabemos es a qu\u00e9 se dedica usted,\n    porque no ha dicho nada ante la reforma laboral m\u00e1s injusta contra las\n    mujeres de este pa\u00eds, la reforma laboral del despido que ha puesto en\n    marcha su Gobierno y que condena a las mujeres a m\u00e1s precariedad laboral\n    y a m\u00e1s temporalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me extra\u00f1a que protesten las trabajadoras y que\n    se le manifiesten en la calle al Gobierno, pero eso no justifica en\n    absoluto que se hagan v\u00eddeos groseros y zafios contra las mujeres y\n    contra la discriminaci\u00f3n\n    laboral de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si es usted incapaz de decir un\n    s\u00ed al empleo en condiciones de igualdad para la mujer y un no rotundo a\n    la discriminaci\u00f3n que sufren las mujeres, entre otras cosas en el\n    trabajo, no entendemos por qu\u00e9 est\u00e1 usted aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres y los\n    espa\u00f1oles no nos merecemos ni nos podemos permitir un ministerio de\n    igualdad sin contenido y una ministra como usted, sin compromiso con las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que va a\n    pasar usted de ser espectadora de estos hechos a c\u00f3mplice de tanta\n    injusticia con las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si es usted incapaz de decir un\n    s\u00ed al empleo en condiciones de igualdad para la mujer y un no rotundo a\n    la discriminaci\u00f3n que sufren las mujeres, entre otras cosas en el\n    trabajo, no entendemos por qu\u00e9 est\u00e1 usted aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres y los\n    espa\u00f1oles no nos merecemos ni nos podemos permitir un ministerio de\n    igualdad sin contenido y una ministra como usted, sin compromiso con las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, lo que no sabemos es a qu\u00e9 se dedica usted,\n    porque no ha dicho nada ante la reforma laboral m\u00e1s injusta contra las\n    mujeres de este pa\u00eds, la reforma laboral del despido que ha puesto en\n    marcha su Gobierno y que condena a las mujeres a m\u00e1s precariedad laboral\n    y a m\u00e1s temporalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2, 3, 4, 5], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el v\u00eddeo, con\n    mayor o menor fortuna, realiza una cr\u00edtica a la discriminaci\u00f3n de las\n    mujeres en el \u00e1mbito laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 bien que ustedes quieran sumarse ahora a este empe\u00f1o, pero insisto\n    en que deben hacerlo desde el rigor, no situando siempre las pol\u00edticas de\n    igualdad en el \u00e1mbito de lo anecd\u00f3tico, en el \u00e1mbito de lo superfluo, en\n    base a intereses partidistas, como sospecho que es el caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora,\n    no les hemos encontrado en este camino de la lucha por la igualdad en el\n    \u00e1mbito laboral; todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos encontrado es la\n    oposici\u00f3n a la Ley de Igualdad efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya est\u00e1 bien de utilizar\n    la igualdad como pretexto, como excusa y siempre de manera oportunista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para hacer pol\u00edticas de igualdad primero hay que cre\u00e9rselo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [9], "seguridad social": [5, 6, 7, 8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A 31 de\n    octubre de ese mismo a\u00f1o, como se reconoce en una respuesta parlamentaria\n    de su Gobierno, la deuda ascend\u00eda ya a 627 millones y la deuda total con\n    la Seguridad Social representaba 4.912.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha manifestado que sigue con los clubes el procedimiento\n    recaudatorio establecido en el Reglamento General de Recaudaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social, que contempla, entre otras actuaciones, embargos\n    telem\u00e1ticos de cuentas corrientes, fondos de inversi\u00f3n o bienes\n    inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    borrador de este reglamento se contempla, entre otras medidas, que, si la\n    comisi\u00f3n de control econ\u00f3mico de la Liga de F\u00fatbol Profesional declarase\n    en situaci\u00f3n de dificultad econ\u00f3mica a un club por tener deudas con\n    entidades privadas, con la Agencia Tributaria o con la propia Seguridad\n    Social, se le descontar\u00edan a ese club con car\u00e1cter inmediato seis puntos\n    en la competici\u00f3n y ser\u00eda expulsado de la misma si no se pone al d\u00eda\n    antes del comienzo de la siguiente temporada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomen las medidas necesarias para que en el menor tiempo posible los\n    clubes de f\u00fatbol sufraguen la deuda que tienen contra\u00edda tanto con\n    Hacienda como con la Seguridad Social y utilicen ese instrumento, la\n    exigencia del pago de la deuda, para contribuir a que se introduzca\n    racionalidad en el mercado futbol\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exijan que estos gastos est\u00e9n condicionados al equilibrio\n    presupuestario de los clubes y al cumplimiento de sus obligaciones de\n    pago con Hacienda y la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A 31 de\n    octubre de ese mismo a\u00f1o, como se reconoce en una respuesta parlamentaria\n    de su Gobierno, la deuda ascend\u00eda ya a 627 millones y la deuda total con\n    la Seguridad Social representaba 4.912.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha manifestado que sigue con los clubes el procedimiento\n    recaudatorio establecido en el Reglamento General de Recaudaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social, que contempla, entre otras actuaciones, embargos\n    telem\u00e1ticos de cuentas corrientes, fondos de inversi\u00f3n o bienes\n    inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomen las medidas necesarias para que en el menor tiempo posible los\n    clubes de f\u00fatbol sufraguen la deuda que tienen contra\u00edda tanto con\n    Hacienda como con la Seguridad Social y utilicen ese instrumento, la\n    exigencia del pago de la deuda, para contribuir a que se introduzca\n    racionalidad en el mercado futbol\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exijan que estos gastos est\u00e9n condicionados al equilibrio\n    presupuestario de los clubes y al cumplimiento de sus obligaciones de\n    pago con Hacienda y la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y digo tambi\u00e9n en el\n    mejor de los casos porque los clubes, pese a la deuda que acumulan,\n    siguen efectuando fichajes millonarios con operaciones no pocas veces\n    financiadas por entidades financieras de car\u00e1cter social, con tutela y\n    participaci\u00f3n p\u00fablica como son las cajas de ahorro, mientras escasea el\n    flujo de cr\u00e9dito a pymes, aut\u00f3nomos y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Contamos con\n    expertos, con empresarios, con gente vinculada al mundo del deporte, del\n    derecho, de la econom\u00eda, para acometer desde el primer momento una\n    reforma legislativa para regular las peculiaridades y la especificidad\n    del deporte profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino, se\u00f1or Jorquera, indic\u00e1ndole que en este asunto el Gobierno se\n    puede presentar con el prop\u00f3sito de hacer los deberes porque est\u00e1\n    haciendo los deberes que le corresponden, est\u00e1 aportando soluciones a\n    corto y medio plazo y pensando en el largo plazo, en la estabilidad y\n    sostenibilidad del deporte profesional, del f\u00fatbol profesional por la\n    incidencia social que tienen las actividades deportivas y por la\n    influencia importante que tienen en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, le\n    voy a decir lo siguiente: No ha habido ni tolerancia ni laxitud ni\n    indiferencia en las exigencias a los clubes de f\u00fatbol espa\u00f1oles en el\n    pago de sus deudas a los diferentes organismos del Estado, sean deudas de\n    Hacienda o sean deudas referentes a las cuotas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, le\n    voy a decir lo siguiente: No ha habido ni tolerancia ni laxitud ni\n    indiferencia en las exigencias a los clubes de f\u00fatbol espa\u00f1oles en el\n    pago de sus deudas a los diferentes organismos del Estado, sean deudas de\n    Hacienda o sean deudas referentes a las cuotas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "seguridad social": [2], "empresas": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por supuesto que vivimos en un contexto de crisis econ\u00f3mica, por supuesto\n    que hay much\u00edsimas empresas que tienen enormes dificultades para pagar\n    sus obligaciones con Hacienda, con la Seguridad Social, pero lo que no es\n    de recibo es que la mayor\u00eda de los clubes de futbol mientras no ven\n    satisfechas sus obligaciones con los organismos p\u00fablicos, siguen\n    despilfarrando y teniendo presupuestos cr\u00f3nicamente deficitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que vivimos en un contexto de crisis econ\u00f3mica, por supuesto\n    que hay much\u00edsimas empresas que tienen enormes dificultades para pagar\n    sus obligaciones con Hacienda, con la Seguridad Social, pero lo que no es\n    de recibo es que la mayor\u00eda de los clubes de futbol mientras no ven\n    satisfechas sus obligaciones con los organismos p\u00fablicos, siguen\n    despilfarrando y teniendo presupuestos cr\u00f3nicamente deficitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que vivimos en un contexto de crisis econ\u00f3mica, por supuesto\n    que hay much\u00edsimas empresas que tienen enormes dificultades para pagar\n    sus obligaciones con Hacienda, con la Seguridad Social, pero lo que no es\n    de recibo es que la mayor\u00eda de los clubes de futbol mientras no ven\n    satisfechas sus obligaciones con los organismos p\u00fablicos, siguen\n    despilfarrando y teniendo presupuestos cr\u00f3nicamente deficitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que vivimos en un contexto de crisis econ\u00f3mica, por supuesto\n    que hay much\u00edsimas empresas que tienen enormes dificultades para pagar\n    sus obligaciones con Hacienda, con la Seguridad Social, pero lo que no es\n    de recibo es que la mayor\u00eda de los clubes de futbol mientras no ven\n    satisfechas sus obligaciones con los organismos p\u00fablicos, siguen\n    despilfarrando y teniendo presupuestos cr\u00f3nicamente deficitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "seguridad social": [3, 4], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... sabe,\n    aplazamientos, fraccionamientos de pagos, periodos de carencia, todos\n    debidamente garantizados y establecidos en la legislaci\u00f3n, antes de\n    llegar a las actuaciones ejecutivas, en un plano de igualdad entre todas\n    las entidades que desarrollan actividades de distinta naturaleza en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n he de se\u00f1alar que la Liga de F\u00fatbol Profesional -y ha\n    hecho usted\n    referencia a ello- se est\u00e1 tomando esto muy en serio; recientemente hemos\n    conocido que est\u00e1 trabajando en la aprobaci\u00f3n de un estricto reglamento\n    sobre el control econ\u00f3mico de los clubes, con sanciones para los clubes\n    que mantengan deuda con la Seguridad Social o con la Hacienda p\u00fablica,\n    sanciones que podr\u00edan suponer la p\u00e9rdida de puntos en las competiciones y\n    que podr\u00edan suponer la expulsi\u00f3n de estas competiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Jorquera -insisto-, el Gobierno no ha dejado en ning\u00fan\n    momento su responsabilidad de aplicar los mecanismos de los que dispone\n    para el cobro de las deudas de los clubes a la Seguridad Social y a la\n    Hacienda p\u00fablica, de acuerdo con los procedimientos legales establecidos,\n    al igual que cualquier otra entidad, lo que conlleva, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n he de se\u00f1alar que la Liga de F\u00fatbol Profesional -y ha\n    hecho usted\n    referencia a ello- se est\u00e1 tomando esto muy en serio; recientemente hemos\n    conocido que est\u00e1 trabajando en la aprobaci\u00f3n de un estricto reglamento\n    sobre el control econ\u00f3mico de los clubes, con sanciones para los clubes\n    que mantengan deuda con la Seguridad Social o con la Hacienda p\u00fablica,\n    sanciones que podr\u00edan suponer la p\u00e9rdida de puntos en las competiciones y\n    que podr\u00edan suponer la expulsi\u00f3n de estas competiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Jorquera -insisto-, el Gobierno no ha dejado en ning\u00fan\n    momento su responsabilidad de aplicar los mecanismos de los que dispone\n    para el cobro de las deudas de los clubes a la Seguridad Social y a la\n    Hacienda p\u00fablica, de acuerdo con los procedimientos legales establecidos,\n    al igual que cualquier otra entidad, lo que conlleva, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA EVITAR UNA RECA\u00cdDA DE LA\n    ACTIVIDAD Y DEL EMPLEO EN EL SECTOR DE LA AUTOMOCI\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [10, 11], "empresas": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [8, 9], "seguridad": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este\n    contexto, sobre el que no me extender\u00e9, \u00fanicamente se\u00f1alar\u00e9 que contin\u00faa\n    faltando confianza, cr\u00e9dito y consumo, tres variables que contin\u00faan\n    condicionando la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, y en la convicci\u00f3n del peso y\n    del papel de la industria en el crecimiento y la competitividad de\n    nuestra econom\u00eda, es en el que presentamos la interpelaci\u00f3n espec\u00edfica\n    sobre el sector de la automoci\u00f3n, uno de los sectores industriales m\u00e1s\n    importantes, no solo en t\u00e9rminos de aportaci\u00f3n al PIB, sino de ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un momento, desde nuestro punto de vista, para\n    permitirnos la eliminaci\u00f3n de est\u00edmulos a la econom\u00eda y sobre todo no es\n    un momento, entendemos, de supresi\u00f3n de soporte y de ayudas que han\n    tenido resultados claramente positivos, tanto en t\u00e9rminos de impulso de\n    la demanda y de la actividad productiva como en t\u00e9rminos de mantenimiento\n    del empleo y de retorno de las ayudas, por tanto, de mejora tambi\u00e9n de\n    los ingresos fiscales de las administraciones p\u00fablicas -no olvidemos que\n    este sector, se\u00f1or ministro, est\u00e1 sometido a una elevada carga fiscal-,\n    as\u00ed como de otros beneficios, como su contribuci\u00f3n a la modernizaci\u00f3n del\n    parque de veh\u00edculos, de autom\u00f3viles, el incremento de la seguridad vial y\n    la protecci\u00f3n del medio ambiente, al que me refer\u00eda antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sector que, como usted bien sabe y as\u00ed lo hemos evidenciado en\n    m\u00faltiples ocasiones, nos ocupa y nos preocupa y es sobre el que esta\n    interpelaci\u00f3n pretende fundamentalmente tres cosas: en primer lugar,\n    evidenciar un corto plazo, de nuevo muy preocupante, marcado por nuevas y\n    significativas ca\u00eddas en las ventas de veh\u00edculos, lo que tiene un efecto\n    directo en toda la cadena y en las empresas que forman parte del proceso\n    de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas consideraciones, se\u00f1or ministro, los ejercicios 2008 y 2009\n    fueron a\u00f1os en los que el sector se vio gravemente afectado por la crisis\n    internacional, tambi\u00e9n por las significativas ca\u00eddas de ventas en los\n    mercados y por el consumo interno, y la situaci\u00f3n se vio agravada por los\n    problemas de liquidez y las dificultades de acceso al cr\u00e9dito, que\n    condicionaron no solo el crecimiento y la\n    competitividad de gran parte del sector, sino en muchos casos la\n    viabilidad de muchas de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos y es una situaci\u00f3n\n    real que pueden tener graves consecuencias en el sector, un sector de\n    grandes empresas de fabricaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n un sector de peque\u00f1as y\n    medianas empresas en los componentes y en la distribuci\u00f3n, con un fuerte\n    impacto en el mercado econ\u00f3mico y sobre todo laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de nuestras empresas del sector dependen de los mercados\n    internacionales, est\u00e1n presentes y son muy competitivas en los mercados\n    internacionales, pero, a nivel interno, las ca\u00eddas de ventas y su efecto\n    en la producci\u00f3n es hoy una realidad y evidencia la necesidad de\n    continuar estimulando el consumo y apoyando la producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos de la Direcci\u00f3n General de\n    Industria, ha permitido achatarrar 277.000 veh\u00edculos en 2009 y m\u00e1s de\n    195.000 veh\u00edculos en 2010, de los que un 48,5 por ciento ten\u00eda m\u00e1s de\n    quince a\u00f1os, por lo que en su a\u00f1o de vigencia ha permitido renovar m\u00e1s de\n    472.000 veh\u00edculos de m\u00e1s de diez a\u00f1os, todo ello con los efectos\n    positivos directos, en t\u00e9rminos de seguridad vial y medio ambiente, e\n    indirectos en t\u00e9rminos de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un momento, desde nuestro punto de vista, para\n    permitirnos la eliminaci\u00f3n de est\u00edmulos a la econom\u00eda y sobre todo no es\n    un momento, entendemos, de supresi\u00f3n de soporte y de ayudas que han\n    tenido resultados claramente positivos, tanto en t\u00e9rminos de impulso de\n    la demanda y de la actividad productiva como en t\u00e9rminos de mantenimiento\n    del empleo y de retorno de las ayudas, por tanto, de mejora tambi\u00e9n de\n    los ingresos fiscales de las administraciones p\u00fablicas -no olvidemos que\n    este sector, se\u00f1or ministro, est\u00e1 sometido a una elevada carga fiscal-,\n    as\u00ed como de otros beneficios, como su contribuci\u00f3n a la modernizaci\u00f3n del\n    parque de veh\u00edculos, de autom\u00f3viles, el incremento de la seguridad vial y\n    la protecci\u00f3n del medio ambiente, al que me refer\u00eda antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    contexto, sobre el que no me extender\u00e9, \u00fanicamente se\u00f1alar\u00e9 que contin\u00faa\n    faltando confianza, cr\u00e9dito y consumo, tres variables que contin\u00faan\n    condicionando la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, y en la convicci\u00f3n del peso y\n    del papel de la industria en el crecimiento y la competitividad de\n    nuestra econom\u00eda, es en el que presentamos la interpelaci\u00f3n espec\u00edfica\n    sobre el sector de la automoci\u00f3n, uno de los sectores industriales m\u00e1s\n    importantes, no solo en t\u00e9rminos de aportaci\u00f3n al PIB, sino de ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos de la Direcci\u00f3n General de\n    Industria, ha permitido achatarrar 277.000 veh\u00edculos en 2009 y m\u00e1s de\n    195.000 veh\u00edculos en 2010, de los que un 48,5 por ciento ten\u00eda m\u00e1s de\n    quince a\u00f1os, por lo que en su a\u00f1o de vigencia ha permitido renovar m\u00e1s de\n    472.000 veh\u00edculos de m\u00e1s de diez a\u00f1os, todo ello con los efectos\n    positivos directos, en t\u00e9rminos de seguridad vial y medio ambiente, e\n    indirectos en t\u00e9rminos de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un momento, desde nuestro punto de vista, para\n    permitirnos la eliminaci\u00f3n de est\u00edmulos a la econom\u00eda y sobre todo no es\n    un momento, entendemos, de supresi\u00f3n de soporte y de ayudas que han\n    tenido resultados claramente positivos, tanto en t\u00e9rminos de impulso de\n    la demanda y de la actividad productiva como en t\u00e9rminos de mantenimiento\n    del empleo y de retorno de las ayudas, por tanto, de mejora tambi\u00e9n de\n    los ingresos fiscales de las administraciones p\u00fablicas -no olvidemos que\n    este sector, se\u00f1or ministro, est\u00e1 sometido a una elevada carga fiscal-,\n    as\u00ed como de otros beneficios, como su contribuci\u00f3n a la modernizaci\u00f3n del\n    parque de veh\u00edculos, de autom\u00f3viles, el incremento de la seguridad vial y\n    la protecci\u00f3n del medio ambiente, al que me refer\u00eda antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es en este\n    contexto y ante esta situaci\u00f3n cuando hemos presentado esta interpelaci\u00f3n\n    y deseamos conocer qu\u00e9 medidas piensa adoptar el Gobierno para evitar una\n    reca\u00edda de la actividad y del empleo en un sector tan estrat\u00e9gico como es\n    el sector de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [8], "actividad": [13, 14], "energ\u00e9tico": [12], "industrial": [3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [0, 1, 2], "pol\u00edtica industrial": [15, 16], "industria": [9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creemos que estos resultados positivos, que\n    son los m\u00e1s duraderos a largo plazo, tienen su origen en el esfuerzo que\n    se est\u00e1 haciendo desde el punto de vista de la oferta con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en colaboraci\u00f3n con las empresas y los sindicatos para\n    mantener el empleo y la producci\u00f3n de un sector competitivo e innovador,\n    como es el de la automoci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el mantenimiento en\n    Espa\u00f1a de estas plantas es una prueba de que las empresas multinacionales\n    siguen confiando en nuestra industria y en el futuro competitivo de\n    nuestro sector de la automoci\u00f3n, y no nos conviene, creo yo, se\u00f1or\u00eda,\n    arrojar dudas sobre este futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    2009 hemos puesto en marcha el Plan de competitividad con 800 millones de\n    euros y, como resultado del mismo, hemos ayudado a financiar a\n    fabricantes de 19 plantas de empresas y hemos generado un volumen de\n    inversi\u00f3n de 1.874 millones de euros; tambi\u00e9n hemos financiado 143 planes\n    de industrias de empresas de componentes, con un nivel de inversi\u00f3n de\n    561 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el impacto de la crisis econ\u00f3mica sobre la actividad industrial\n    de todos los pa\u00edses del mundo y, en particular, de la Uni\u00f3n Europea,\n    supuso que muchos de ellos pusieran en marcha medidas de apoyo a nuestros\n    respectivos sectores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias\n    a estos planes hemos acordado un plan industrial para la planta de\n    Renault en Valladolid, que asegura el futuro de la misma durante al menos\n    diez a\u00f1os, con inversiones de 500 millones de euros, y hemos logrado un\n    acuerdo para garantizar el futuro de la planta de Nissan en \u00c1vila, con la\n    fabricaci\u00f3n de un nuevo modelo que a\u00fan no tiene nombre, en el a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una apuesta por el futuro industrial, energ\u00e9tico,\n    tecnol\u00f3gico y medioambiental de nuestro pa\u00eds, y ya hemos empezado a dar\n    pasos positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe S.S., el Gobierno est\u00e1\n    elaborando el plan integral de pol\u00edtica industrial 2020, en colaboraci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas, agentes sociales y tambi\u00e9n con los\n    partidos pol\u00edticos; un plan que queremos que sea de todos, un plan basado\n    en la generaci\u00f3n de empleo, en consolidar un sector industrial\n    competitivo en el que el de la automoci\u00f3n, sin duda, va a ser considerado\n    un sector estrat\u00e9gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en el marco del di\u00e1logo y de establecer\n    una pol\u00edtica industrial a largo plazo en la que participen todos estos\n    agentes implicados, hemos invitado a su grupo pol\u00edtico, como al resto de\n    los grupos que integran esta C\u00e1mara, a hacer sus aportaciones y a\n    apoyarnos en este plan industrial 2020, del que esperamos tener\n    resultados muy pronto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el impacto de la crisis econ\u00f3mica sobre la actividad industrial\n    de todos los pa\u00edses del mundo y, en particular, de la Uni\u00f3n Europea,\n    supuso que muchos de ellos pusieran en marcha medidas de apoyo a nuestros\n    respectivos sectores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el mantenimiento en\n    Espa\u00f1a de estas plantas es una prueba de que las empresas multinacionales\n    siguen confiando en nuestra industria y en el futuro competitivo de\n    nuestro sector de la automoci\u00f3n, y no nos conviene, creo yo, se\u00f1or\u00eda,\n    arrojar dudas sobre este futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que seguir poniendo el \u00e9nfasis\n    en la oferta, en el car\u00e1cter competitivo de nuestra industria, m\u00e1s que en\n    las matriculaciones, que tambi\u00e9n son importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es intenci\u00f3n de este Gobierno seguir apoyando al sector del\n    autom\u00f3vil como un sector estrat\u00e9gico, dentro de nuestra propia estrategia\n    de aumentar la participaci\u00f3n de la industria en el PIB, porque la\n    industria re\u00fane estas tres caracter\u00edsticas a las que aspiramos en el\n    modelo productivo que deseamos: internacionalizaci\u00f3n, innovaci\u00f3n,\n    productividad y empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una apuesta por el futuro industrial, energ\u00e9tico,\n    tecnol\u00f3gico y medioambiental de nuestro pa\u00eds, y ya hemos empezado a dar\n    pasos positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el impacto de la crisis econ\u00f3mica sobre la actividad industrial\n    de todos los pa\u00edses del mundo y, en particular, de la Uni\u00f3n Europea,\n    supuso que muchos de ellos pusieran en marcha medidas de apoyo a nuestros\n    respectivos sectores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, este plan fue siempre coherente con las\n    directrices emanadas de Europa, del Plan europeo de recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, que se adopt\u00f3 por el Consejo Europeo el 11 de diciembre de\n    2008 y que persegu\u00eda fomentar la recuperaci\u00f3n de la actividad y el\n    mantenimiento del empleo en el sector de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe S.S., el Gobierno est\u00e1\n    elaborando el plan integral de pol\u00edtica industrial 2020, en colaboraci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas, agentes sociales y tambi\u00e9n con los\n    partidos pol\u00edticos; un plan que queremos que sea de todos, un plan basado\n    en la generaci\u00f3n de empleo, en consolidar un sector industrial\n    competitivo en el que el de la automoci\u00f3n, sin duda, va a ser considerado\n    un sector estrat\u00e9gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en el marco del di\u00e1logo y de establecer\n    una pol\u00edtica industrial a largo plazo en la que participen todos estos\n    agentes implicados, hemos invitado a su grupo pol\u00edtico, como al resto de\n    los grupos que integran esta C\u00e1mara, a hacer sus aportaciones y a\n    apoyarnos en este plan industrial 2020, del que esperamos tener\n    resultados muy pronto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [6, 7], "industrial": [2, 3, 4], "empresas": [0, 1], "industria": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por una parte, una situaci\u00f3n de corto plazo\n    marcada por una ca\u00edda de las ventas y por una situaci\u00f3n de consumo que no\n    se est\u00e1 reactivando en la manera deseada y, por otra, como no he dejado\n    de subrayar, porque hay empresas del sector que son muy competitivas, que\n    est\u00e1n muy presentes en los mercados internacionales, y que se ven\n    afectadas por esta ca\u00edda de las ventas a nivel interno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estaremos de acuerdo en que las medidas de soporte a corto\n    permitan dar viabilidad al tejido productivo y superar los momentos m\u00e1s\n    cr\u00edticos que padecen las empresas, fruto de la evoluci\u00f3n de los mercados,\n    fruto de la crisis, y no siempre fruto de la propia gesti\u00f3n que, en\n    muchos casos, ha sido una buena gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de trabajar en la direcci\u00f3n de la\n    competividad del tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos del sector y de las medidas de corto, de medio y largo\n    plazo para dar solidez a nuestro tejido industrial y al sector en este\n    marco se ha presentado el Plan integral de pol\u00edtica industrial 2020, y\n    celebramos que entre los sectores estrat\u00e9gicos est\u00e9 el sector de la\n    automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco deber\u00e1 incorporarse el Plan integral\n    de pol\u00edtica industrial para contribuir a hacer m\u00e1s competitivo y m\u00e1s\n    productivo al sector industrial y, en concreto, a la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo\n    objetivo que persegu\u00eda la interpelaci\u00f3n era evidenciar la importancia del\n    apoyo a un sector que tanto usted como yo, y el Gobierno y mi grupo\n    parlamentario, compartimos como sector estrat\u00e9gico, porque creemos que la\n    industria ha de tener un papel creciente en nuestra estructura de\n    crecimiento de hoy y de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos del sector y de las medidas de corto, de medio y largo\n    plazo para dar solidez a nuestro tejido industrial y al sector en este\n    marco se ha presentado el Plan integral de pol\u00edtica industrial 2020, y\n    celebramos que entre los sectores estrat\u00e9gicos est\u00e9 el sector de la\n    automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco deber\u00e1 incorporarse el Plan integral\n    de pol\u00edtica industrial para contribuir a hacer m\u00e1s competitivo y m\u00e1s\n    productivo al sector industrial y, en concreto, a la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los dos\n    problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola: d\u00e9ficit p\u00fablico y d\u00e9ficit exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    reconocer, en estos d\u00edas que est\u00e1 tan de moda atacar a los sindicatos,\n    que los sindicatos en el sector del autom\u00f3vil han tenido un\n    comportamiento ejemplar reconocido por todas las empresas que, como\n    dec\u00eda, tienen unos centros de decisi\u00f3n fuera de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo queremos\n    enmarcar, eso s\u00ed, dentro del Plan Industrial 2020 porque queremos que\n    esto tenga un horizonte de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dos\n    problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola: d\u00e9ficit p\u00fablico y d\u00e9ficit exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "reforma laboral": [12], "empresas": [4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [13], "aut\u00f3nomos": [14, 15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy Espa\u00f1a ha pagado muy duramente las\n    consecuencias de esa crisis financiera, crisis financiera que se ha\n    llevado por delante en Espa\u00f1a 2.300.000 puestos de trabajo en el sector\n    privado de la econom\u00eda espa\u00f1ola, fundamentalmente peque\u00f1a y mediana\n    empresa, aut\u00f3nomos; esos millones de trabajadores, que son los que sin\n    tener ninguna responsabilidad han llevado con ellos mismos la peor carga\n    en esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si el\n    a\u00f1o pr\u00f3ximo la econom\u00eda creciera -para entendernos- la mitad de lo que\n    est\u00e1 previendo el Gobierno tendr\u00edamos una destrucci\u00f3n de empleo en\n    nuestro pa\u00eds equivalente a la p\u00e9rdida de empleo que se produjo en el a\u00f1o\n    2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos una\n    econom\u00eda que cuando se pone en marcha asombramos a Europa y al mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar una vez m\u00e1s esta ma\u00f1ana desde esta tribuna, que cuando la\n    econom\u00eda de Espa\u00f1a se pone en marcha la creaci\u00f3n de empleo en todos los\n    estamentos, en todas las categor\u00edas de empresas, pero especialmente en la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, en los aut\u00f3nomos, es excepcional, es\n    brillante, como lo fue durante todo el periodo que arranca en el a\u00f1o\n    1996; exponente de que la estabilidad econ\u00f3mica combinada con las\n    reformas estructurales de nuestro pa\u00eds es lo que conduce a Espa\u00f1a a la\n    categor\u00eda que se merece: ser un pa\u00eds de primera divisi\u00f3n y de primer\n    orden en el concierto europeo y en el concierto internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s est\u00e1 el cierre de decenas de miles de empresas y\n    tambi\u00e9n est\u00e1 la consecuencia de que el Estado ha visto caer su\n    recaudaci\u00f3n -en el conjunto de las administraciones p\u00fablicas ha\n    descendido la presi\u00f3n fiscal en Espa\u00f1a del orden de 6 puntos\n    porcentuales-, consecuencia que junto al incremento del gasto p\u00fablico\n    -esta otra es una pol\u00edtica deliberada del Gobierno- est\u00e1 causando la\n    mayor crisis fiscal del Estado de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar una vez m\u00e1s esta ma\u00f1ana desde esta tribuna, que cuando la\n    econom\u00eda de Espa\u00f1a se pone en marcha la creaci\u00f3n de empleo en todos los\n    estamentos, en todas las categor\u00edas de empresas, pero especialmente en la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, en los aut\u00f3nomos, es excepcional, es\n    brillante, como lo fue durante todo el periodo que arranca en el a\u00f1o\n    1996; exponente de que la estabilidad econ\u00f3mica combinada con las\n    reformas estructurales de nuestro pa\u00eds es lo que conduce a Espa\u00f1a a la\n    categor\u00eda que se merece: ser un pa\u00eds de primera divisi\u00f3n y de primer\n    orden en el concierto europeo y en el concierto internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis econ\u00f3mica que sigue padeciendo Espa\u00f1a comenz\u00f3 en el\n    verano del a\u00f1o 2007, cuando los mercados financieros internacionales, en\n    definitiva, la primera gran crisis global arranc\u00f3 con virulencia en una\n    retirada de la liquidez mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el panorama, esta es la realidad que hace que el resumen de la\n    situaci\u00f3n en Espa\u00f1a se llame crisis econ\u00f3mica, m\u00e1s all\u00e1 de si en un\n    determinado trimestre hay un crecimiento intertrimestral de una d\u00e9cima o\n    incluso dos d\u00e9cimas, positivo o negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese ser\u00eda el resultado de un presupuesto, de una pol\u00edtica\n    presupuestaria que, lejos de ser capaz de promover un crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo a trav\u00e9s de la recuperaci\u00f3n de la confianza,\n    estar\u00eda provocando la agon\u00eda de una crisis econ\u00f3mica que seguir\u00eda\n    destruyendo puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta es la raz\u00f3n por la que traemos esta interpelaci\u00f3n a la\n    C\u00e1mara y esta es la raz\u00f3n por la que traeremos tambi\u00e9n la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n, a ra\u00edz de las respuestas de la se\u00f1ora\n    vicepresidenta; respuestas que, en definitiva, deber\u00edan identificar y\n    comprometer al Gobierno en las reformas que hasta ahora no ha hecho,\n    incluyendo la reforma laboral que est\u00e1 introduciendo en Espa\u00f1a todav\u00eda\n    m\u00e1s confusi\u00f3n, m\u00e1s p\u00e9rdida de confianza, m\u00e1s irritaci\u00f3n incluso entre los\n    agentes sociales, cuando lo que nos conviene en nuestro pa\u00eds es todo lo\n    contrario: estabilidad, cohesi\u00f3n y fortaleza a la hora de superar esta\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un riesgo, en definitiva, no despejado claramente sobre el futuro\n    inmediato, sobre todo cuando lo que se traza son apoyos pol\u00edticos que\n    buscan otro tipo de objetivos y no superar la crisis econ\u00f3mica que\n    seguimos padeciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta es la raz\u00f3n por la que traemos esta interpelaci\u00f3n a la\n    C\u00e1mara y esta es la raz\u00f3n por la que traeremos tambi\u00e9n la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n, a ra\u00edz de las respuestas de la se\u00f1ora\n    vicepresidenta; respuestas que, en definitiva, deber\u00edan identificar y\n    comprometer al Gobierno en las reformas que hasta ahora no ha hecho,\n    incluyendo la reforma laboral que est\u00e1 introduciendo en Espa\u00f1a todav\u00eda\n    m\u00e1s confusi\u00f3n, m\u00e1s p\u00e9rdida de confianza, m\u00e1s irritaci\u00f3n incluso entre los\n    agentes sociales, cuando lo que nos conviene en nuestro pa\u00eds es todo lo\n    contrario: estabilidad, cohesi\u00f3n y fortaleza a la hora de superar esta\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy Espa\u00f1a ha pagado muy duramente las\n    consecuencias de esa crisis financiera, crisis financiera que se ha\n    llevado por delante en Espa\u00f1a 2.300.000 puestos de trabajo en el sector\n    privado de la econom\u00eda espa\u00f1ola, fundamentalmente peque\u00f1a y mediana\n    empresa, aut\u00f3nomos; esos millones de trabajadores, que son los que sin\n    tener ninguna responsabilidad han llevado con ellos mismos la peor carga\n    en esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy Espa\u00f1a ha pagado muy duramente las\n    consecuencias de esa crisis financiera, crisis financiera que se ha\n    llevado por delante en Espa\u00f1a 2.300.000 puestos de trabajo en el sector\n    privado de la econom\u00eda espa\u00f1ola, fundamentalmente peque\u00f1a y mediana\n    empresa, aut\u00f3nomos; esos millones de trabajadores, que son los que sin\n    tener ninguna responsabilidad han llevado con ellos mismos la peor carga\n    en esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar una vez m\u00e1s esta ma\u00f1ana desde esta tribuna, que cuando la\n    econom\u00eda de Espa\u00f1a se pone en marcha la creaci\u00f3n de empleo en todos los\n    estamentos, en todas las categor\u00edas de empresas, pero especialmente en la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, en los aut\u00f3nomos, es excepcional, es\n    brillante, como lo fue durante todo el periodo que arranca en el a\u00f1o\n    1996; exponente de que la estabilidad econ\u00f3mica combinada con las\n    reformas estructurales de nuestro pa\u00eds es lo que conduce a Espa\u00f1a a la\n    categor\u00eda que se merece: ser un pa\u00eds de primera divisi\u00f3n y de primer\n    orden en el concierto europeo y en el concierto internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [11], "seguridad social": [10], "seguridad": [9], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "reforma laboral": [12], "empresas": [6, 7, 8], "aut\u00f3nomos": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la interpelaci\u00f3n era sobre las medidas econ\u00f3micas que piensa\n    adoptar el Gobierno para recuperar la confianza en la econom\u00eda y en la\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarles que\n    en su programa electoral de las elecciones del a\u00f1o 2008, las mismas\n    elecciones a las que se present\u00f3 y gan\u00f3 el Partido Socialista, ustedes\n    anticipaban un crecimiento de la econom\u00eda superior al 3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una apuesta por el ladrillo de la estamos en este momento\n    todav\u00eda sufriendo sus efectos y que comenzar\u00e1 a reducirse con la\n    propuesta introducida en el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible, y que\n    tambi\u00e9n ir\u00e1 en el proyecto de ley de presupuestos, de reducci\u00f3n de las\n    deducciones por adquisici\u00f3n de vivienda, para dejarlas limitadas a las\n    personas con una renta m\u00e1s baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero\n    recordarle en este \u00e1mbito el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible, al\n    que su grupo parlamentario ha presentado una enmienda a la totalidad\n    porque entiendo que prefieren seguir con su estrategia global de plantear\n    un no como respuesta sistem\u00e1tica en lugar de tener la oportunidad de\n    mejorar ese\n    proyecto con enmiendas fruto del acuerdo en sede parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    resumen recordar\u00e9 que esta ley de econom\u00eda sostenible extiende al\n    conjunto de la econom\u00eda el principio de sostenibilidad econ\u00f3mica, incluye\n    la adopci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas regulatorias la armonizaci\u00f3n de la\n    normativa entre las administraciones, la simplificaci\u00f3n de los requisitos\n    administrativos, la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, y cabr\u00eda preguntarse\n    qu\u00e9 hay en los objetivos de la ley que justifique su enmienda a la\n    totalidad, ya que ustedes aqu\u00ed mismo, hoy mismo, lo que nos han dicho es\n    que hay que hacer reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas tienen tambi\u00e9n una percepci\u00f3n optimista de la\n    econom\u00eda, como la tienen los analistas nacionales e internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, Espa\u00f1a, como el resto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea, puso en marcha medidas iniciales destinadas a restablecer el\n    canal de cr\u00e9dito hacia familias y empresas, la elevaci\u00f3n del importe de\n    la cobertura del Fondo de garant\u00eda de dep\u00f3sitos, la creaci\u00f3n del Fondo de\n    adquisici\u00f3n de activos financieros y el programa de avales que, junto con\n    las actuaciones del Banco Central Europeo, han dotado de financiaci\u00f3n a\n    las entidades de cr\u00e9dito para que estas pudieran tener la liquidez\n    suficiente para conceder cr\u00e9ditos al sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, han sido unas\n    reformas estructurales importantes la transposici\u00f3n de la Directiva de\n    Servicios, 50 leyes estatales modificadas, 118 decretos, la eliminaci\u00f3n\n    de 116 autorizaciones a nivel estatal, un informe de la Comisi\u00f3n Europea\n    donde reconoce que Espa\u00f1a est\u00e1 entre los pa\u00edses m\u00e1s avanzados en materia\n    de modificaciones legislativas, en materia de puesta en marcha de la\n    ventanilla \u00fanica; el Real Decreto-ley de medidas urgentes para la reforma\n    del mercado de trabajo tramitado como proyecto de ley, dirigido, como\n    sabe, a promover la contrataci\u00f3n indefinida, a reducir la temporalidad y\n    la dualidad y a promover y facilitar la flexibilidad interna facilitando\n    la adaptaci\u00f3n de las empresas a la coyuntura econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas tienen tambi\u00e9n una percepci\u00f3n optimista de la\n    econom\u00eda, como la tienen los analistas nacionales e internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno adem\u00e1s ha presentado una propuesta de\n    refuerzo del sistema de Seguridad Social que est\u00e1 discuti\u00e9ndose en la\n    Comisi\u00f3n del Pacto de Toledo que esperamos pueda elaborar un dictamen lo\n    antes posible para poder cumplir con nuestro compromiso, tambi\u00e9n, por\n    supuesto, con nuestros compromisos con la Uni\u00f3n Europea, y podamos\n    presentar un proyecto antes de finalizar este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno adem\u00e1s ha presentado una propuesta de\n    refuerzo del sistema de Seguridad Social que est\u00e1 discuti\u00e9ndose en la\n    Comisi\u00f3n del Pacto de Toledo que esperamos pueda elaborar un dictamen lo\n    antes posible para poder cumplir con nuestro compromiso, tambi\u00e9n, por\n    supuesto, con nuestros compromisos con la Uni\u00f3n Europea, y podamos\n    presentar un proyecto antes de finalizar este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso quiero decirle que la\n    respuesta del Gobierno a la crisis econ\u00f3mica ha sido absolutamente\n    coherente con las respuestas que se han dado desde otros pa\u00edses europeos;\n    primero, est\u00edmulos fiscales, y ahora ha llegado el momento ya de retirar\n    esos est\u00edmulos y consolidar y acelerar la reducci\u00f3n de nuestro d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma\n    laboral que parece que a ustedes tampoco les gusta y que de hecho no han\n    votado, tal vez porque ustedes entienden como reforma laboral disminuir\n    el n\u00famero de delegados sindicales a los que de acuerdo con la ley tienen\n    derecho los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha ampliado la dotaci\u00f3n de sus l\u00edneas de\n    mediaci\u00f3n, ha introducido nuevos instrumentos, como la financiaci\u00f3n\n    directa a pymes y aut\u00f3nomos, que est\u00e1 operativo desde el d\u00eda 15 de julio\n    y que ya ha formalizado m\u00e1s de dos mil operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [3, 4], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes recibieron una herencia que no han sabido\n    administrar, se\u00f1or\u00eda, que no han sabido gestionar, que es lo que hemos\n    perdido, que es realmente lo que no han sabido ni entender ni aceptar:\n    qu\u00e9 se hizo para entrar en el euro y qu\u00e9 se hizo para modernizar la\n    econom\u00eda de un pa\u00eds, para que se pusiera en marcha la mayor inyecci\u00f3n de\n    confianza dentro y fuera de Espa\u00f1a creadora de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es cuando est\u00e1n en sus pol\u00edticas, la de subir los impuestos, la de\n    reducir la inversi\u00f3n p\u00fablica, la de no pesta\u00f1ear cuando van contra los\n    que est\u00e1n sufriendo m\u00e1s la crisis, con un presidente de Gobierno, el\n    se\u00f1or Zapatero, que ha llegado a decir que el parado que est\u00e1 recibiendo\n    cursos de formaci\u00f3n est\u00e1 trabajando para su pa\u00eds, en vez de estar\n    trabajando en la econom\u00eda productiva y generando renta para asegurar a su\n    familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que tambi\u00e9n es importante acometer reformas\n    en el sector p\u00fablico, leyes de estabilidad presupuestaria que\n    hagan que ustedes salgan del incumplimiento legal en el que est\u00e1 inmerso\n    el Gobierno al no traer un programa de estabilidad econ\u00f3mico-financiera a\n    esta C\u00e1mara; y tambi\u00e9n reformas, en definitiva, de unidad de mercado para\n    que podamos tener un mercado interior realmente pr\u00f3spero y reformas en la\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica que hagan que la energ\u00eda sea un input que nos permita\n    competir con \u00e9xito; y reformas en la innovaci\u00f3n y en la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que la reforma laboral ahora -hablaba de la financiera-,\n    por supuesto que ha contado con nuestra colaboraci\u00f3n, como no pod\u00eda ser\n    menos, porque esta es una reforma que necesitaba nuestro pa\u00eds y que\n    necesitaba nuestro sector bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la reforma laboral que estamos\n    proponiendo es mucho m\u00e1s completa e incluye la negociaci\u00f3n de los\n    salarios y la formaci\u00f3n profesional y las pol\u00edticas activas, incluye\n    elementos que ustedes han olvidado por completo y por supuesto la\n    movilidad funcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que tambi\u00e9n es importante acometer reformas\n    en el sector p\u00fablico, leyes de estabilidad presupuestaria que\n    hagan que ustedes salgan del incumplimiento legal en el que est\u00e1 inmerso\n    el Gobierno al no traer un programa de estabilidad econ\u00f3mico-financiera a\n    esta C\u00e1mara; y tambi\u00e9n reformas, en definitiva, de unidad de mercado para\n    que podamos tener un mercado interior realmente pr\u00f3spero y reformas en la\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica que hagan que la energ\u00eda sea un input que nos permita\n    competir con \u00e9xito; y reformas en la innovaci\u00f3n y en la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa reforma est\u00e1 todav\u00eda pendiente, as\u00ed que tiene usted todav\u00eda\n    una oportunidad m\u00e1s, como tiene tambi\u00e9n una oportunidad de hacer\n    aportaciones a la ley de econom\u00eda sostenible o a lo que puedan ser las\n    reformas de las pol\u00edticas activas de empleo para que contribuyan en mayor\n    medida a generar m\u00e1s empleabilidad entre nuestros trabajadores, a\n    permitir que aquellos trabajadores que ya no pueden encontrar trabajo en\n    el sector de la construcci\u00f3n puedan hacerlo en otros sectores, y en\n    definitiva hacer verdad que el periodo de formaci\u00f3n sea un periodo \u00fatil a\n    efectos de encontrar un trabajo posterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un d\u00e9ficit tarifario que evidentemente servir\u00e1 para que nuestras empresas\n    puedan tener la energ\u00eda a precios m\u00e1s competitivos, a precios m\u00e1s\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay reformas que est\u00e1n en\n    marcha, hay incluso acuerdos que se le han propuesto, como el acuerdo por\n    la educaci\u00f3n en el que el ministro de Educaci\u00f3n ha estado trabajando\n    durante m\u00e1s de un a\u00f1o e intentando que ustedes llegaran a acuerdos, o el\n    acuerdo sobre la pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, a una semana escasa de la presentaci\u00f3n del proyecto\n    de ley de los Presupuestos\n    Generales del Estado en esta C\u00e1mara, \u00bfpodr\u00eda indicarnos qu\u00e9 medidas\n    fiscales y cu\u00e1l es la pol\u00edtica de impuestos que van a contemplar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted ha dicho, en el proyecto de presupuestos que\n    presentaremos los pr\u00f3ximos d\u00edas estar\u00e1n incluidas las medidas fiscales\n    que propone el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "industria": [1], "fiscales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta pregunta podr\u00eda parecer obvia y su respuesta servible si no hubiera\n    sido porque desde el mes de mayo, cuando ustedes se dieron de golpe con\n    la crisis econ\u00f3mica como consecuencia de las indicaciones de las\n    instituciones europeas, hemos o\u00eddo desde su Gobierno distintas propuestas\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hablado tambi\u00e9n de\n    supresi\u00f3n de algunas deducciones en el impuesto sobre sociedades y ayer,\n    por no ir m\u00e1s lejos, nos desayun\u00e1bamos en la prensa con, al parecer, una\n    propuesta del Ministerio de Industria para crear una nueva tasa sobre\n    hidrocarburos que compense las subvenciones a las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pregunta podr\u00eda parecer obvia y su respuesta servible si no hubiera\n    sido porque desde el mes de mayo, cuando ustedes se dieron de golpe con\n    la crisis econ\u00f3mica como consecuencia de las indicaciones de las\n    instituciones europeas, hemos o\u00eddo desde su Gobierno distintas propuestas\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las\n    modificaciones fiscales importantes que ten\u00edamos que hacer a efectos de\n    reducir nuestro d\u00e9ficit est\u00e1n ya hechas en los Presupuestos Generales del\n    Estado para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los presupuestos\n    para el a\u00f1o 2011 que vamos a presentar dentro de muy pocos d\u00edas no va a\n    haber modificaciones fiscales sustantivas, va a haber tal vez un peque\u00f1o\n    ajuste dirigido a las rentas m\u00e1s altas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    preguntamos a las personas que tienen capacidad si est\u00e1n dispuestas a\n    hacer un peque\u00f1o esfuerzo adicional para contribuir a reducir el d\u00e9ficit,\n    estoy segura de que dir\u00e1n que s\u00ed, as\u00ed que s\u00famense a esa corriente y\n    aprueben, cuando lleguen, esas modificaciones fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque hay ayuntamientos, como el de Madrid y el de Valencia, que tienen\n    super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ayuntamiento de Madrid y el de Valencia est\u00e1n muy endeudados; pues\n    tendr\u00e1n que reducir su endeudamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ayuntamiento de Madrid tiene una deuda superior a\n    trece de las diecisiete comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le pregunto hoy cu\u00e1les son\n    las razones por las que el Gobierno no ha puesto en marcha todav\u00eda la\n    l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO prevista para facilitar el pago de deudas de los\n    ayuntamientos a empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto hoy cu\u00e1les son\n    las razones por las que el Gobierno no ha puesto en marcha todav\u00eda la\n    l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO prevista para facilitar el pago de deudas de los\n    ayuntamientos a empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "crisis econ\u00f3mica": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted y su ministerio tienen la obligaci\u00f3n de adoptar las medidas, de\n    buscar las f\u00f3rmulas que permitan la aplicaci\u00f3n inmediata de esta l\u00ednea de\n    cr\u00e9dito que permita pagar deudas a proveedores, a peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la actual situaci\u00f3n de las\n    corporaciones locales se ha llegado por la p\u00e9rdida de ingresos derivada\n    de la crisis econ\u00f3mica a la que usted no sabe hacer frente, por las\n    equivocadas y cambiantes medidas del Gobierno y tambi\u00e9n por no abordar\n    los problemas de fondo con un nuevo modelo de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted y su ministerio tienen la obligaci\u00f3n de adoptar las medidas, de\n    buscar las f\u00f3rmulas que permitan la aplicaci\u00f3n inmediata de esta l\u00ednea de\n    cr\u00e9dito que permita pagar deudas a proveedores, a peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    puso en marcha una l\u00ednea por importe de 3.000 millones de euros para\n    avalar los impagos de facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos, lo\n    mismo que ahora, correspondientes a obras y servicios prestados a las\n    entidades locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    puso en marcha una l\u00ednea por importe de 3.000 millones de euros para\n    avalar los impagos de facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos, lo\n    mismo que ahora, correspondientes a obras y servicios prestados a las\n    entidades locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3], "investigaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Porque sus delegados, los delegados de\n    la Junta de Andaluc\u00eda, en el caso Mercasevilla, se dedicaban a cobrar\n    comisiones ilegales a las empresas adjudicatarias o a las empresas que se\n    les conced\u00edan subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted, cuando era presidente de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, impidi\u00f3 en el Parlamento andaluz que se llevara a cabo una\n    comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, bien es cierto que en su mandato hubo sesenta\n    peticiones de comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y no acept\u00f3 ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo dice el Partido Popular, lo dice su fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e9anse ustedes los informes del fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Merino, yo cre\u00eda que cuando usted preguntaba por la legalidad de las\n    administraciones territoriales se iba a referir a lo que estaba\n    ocurriendo en la Generalitat Valenciana, en la Diputaci\u00f3n Provincial de\n    Alicante, en la de Castell\u00f3n, en Madrid, o en Castilla-Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Chaves, usted va a tener que pasar tambi\u00e9n por un tribunal para\n    hacer una declaraci\u00f3n referida a Matsa, que tampoco quiso una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cabe recordar que en\n    2009, el Gobierno hizo una previsi\u00f3n de crecimiento de en torno a un 3\n    por ciento y fue precisamente un 3 por ciento lo que decreci\u00f3 la econom\u00eda\n    en ese mismo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 el comisario jefe de la polic\u00eda judicial,\n    individuo de su m\u00e1xima confianza... (Varios se\u00f1ores diputados:\n    \u00bfIndividuo?) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  ...con Melit\u00f3n, Bermejo y Garz\u00f3n en las cacer\u00edas\n    pol\u00edticas contra el PP, jefe de la camarilla policial que usted dirige y\n    capaz entre otras cosas de intentar preconstituir pruebas contra un ex\n    vicepresidente del Gobierno de Espa\u00f1a ha dado instrucciones para\n    controlar personalmente cualquier investigaci\u00f3n que afecte a cargos\n    p\u00fablicos o personas de relevancia y considera que estas requieren un\n    enfoque especializado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "fiscal": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\n    trata de una operaci\u00f3n de control pol\u00edtico de la polic\u00eda y de sus\n    actividades; una polic\u00eda especial, con r\u00e9gimen especial, con control\n    especial y funcionamiento especial para investigaciones especiales o, lo\n    que es lo mismo, una polic\u00eda pol\u00edtica con control pol\u00edtico,\n    funcionamiento pol\u00edtico, para investigaciones pol\u00edticas contra la\n    oposici\u00f3n parlamentaria y con usted al frente, y esto, se\u00f1or ministro, es\n    muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo haga, se\u00f1or\n    ministro, renuncie a sus planes, porque la neutralidad de la polic\u00eda en\n    la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica es esencial en una democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    intentar tapar los casos de corrupci\u00f3n de su partido porque ustedes son\n    los campeones de la corrupci\u00f3n seg\u00fan el fiscal general del Estado y\n    exacerbar, filtrar y mediatizar los casos que afectan a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El comisario Juan Antonio Gonz\u00e1lez, que hoy es comisario de Polic\u00eda\n    Judicial, fue con ustedes jefe superior de Polic\u00eda en Murcia; entonces\n    era un excelente profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es\n    su problema y ese es el problema de la polic\u00eda, y eso es lo que estamos\n    discutiendo hoy aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y sobre todo son\n    los l\u00edderes en otra cosa, y es que son ustedes los \u00fanicos en esta C\u00e1mara\n    que cuando tienen un caso de corrupci\u00f3n en lugar de arremeter contra los\n    presuntos corruptos, lo hacen contra la polic\u00eda, los jueces y los\n    fiscales; los \u00fanicos que para limpiar su basura se la echan a las\n    instituciones del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre todo son\n    los l\u00edderes en otra cosa, y es que son ustedes los \u00fanicos en esta C\u00e1mara\n    que cuando tienen un caso de corrupci\u00f3n en lugar de arremeter contra los\n    presuntos corruptos, lo hacen contra la polic\u00eda, los jueces y los\n    fiscales; los \u00fanicos que para limpiar su basura se la echan a las\n    instituciones del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en este capitalismo desarrollado que dice que el mercado\n    es libre no se puede seguir considerando la agricultura como la econom\u00eda\n    inferior de ese capitalismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros lo que nos\n    preocupa es que los acuerdos del pr\u00f3ximo Consejo sean semejantes a los\n    del anterior; es decir, que al final se hagan pol\u00edticas de impulso, por\n    ejemplo de las relaciones contractuales, entre los productores y la\n    industria cuando usted sabe que esto no es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), el mantenimiento de\n    mecanismos que contribuyan a la reducci\u00f3n de la volatilidad externa de\n    los mercados y el firme apoyo a la innovaci\u00f3n y a la investigaci\u00f3n como\n    aspecto clave para competitividad del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    ha llegado a una situaci\u00f3n tan precaria que en diferentes gobiernos\n    auton\u00f3micos, como el Observatorio de la vid, del vino y del cava en\n    Catalu\u00f1a, la Consejer\u00eda de Agricultura de Castilla-La Mancha, as\u00ed como\n    universidades como la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, han promovido la\n    elaboraci\u00f3n de estudios de costes de producci\u00f3n de uva con el objetivo de\n    aportar herramientas a todo el sector que ayuden a evidenciar la\n    necesidad de una m\u00e1s justa remuneraci\u00f3n de la materia primera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no vamos a entrar aqu\u00ed en una lecci\u00f3n de econom\u00eda, ni\n    en una lecci\u00f3n entre lo que significa una remuneraci\u00f3n y lo que significa\n    esa conjunci\u00f3n de oferta y demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha supeditado el desarrollo\n    del sector a criterios cient\u00edficos para la supervivencia comercial de la\n    especie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El pr\u00f3ximo 4 de octubre tendr\u00e9 el honor de inaugurar en la\n    Biblioteca Nacional, acompa\u00f1ada por la vicepresidenta primera, la\n    exposici\u00f3n La sombra vencida, que organiza la Sociedad Estatal de\n    Conmemoraciones Culturales y que supondr\u00e1 un hito en esta continuada\n    investigaci\u00f3n de la vida y la obra de Miguel Hern\u00e1ndez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos financiado sus obras\n    completas, que era fundamental para difundir el legado del poeta y su\n    estudio; hemos concedido ayudas para la edici\u00f3n de once obras\n    relacionadas con la obra de Hern\u00e1ndez; hemos colaborado mediante\n    subvenciones a la promoci\u00f3n de la lectura con cinco entidades que han\n    desarrollado en este a\u00f1o programas de divulgaci\u00f3n hernandiana; hemos\n    establecido un convenio con la Confederaci\u00f3n estatal de personas sordas\n    para la edici\u00f3n de sus versos en lenguaje de signos; hemos respaldado\n    mediante financiaci\u00f3n directa actividades en universidades, conferencias\n    en institutos de educaci\u00f3n secundaria, actos literarios tan importantes\n    como el festival Cosmopo\u00e9tica que este a\u00f1o se dedic\u00f3 al poeta; hemos\n    creado un consorcio para la gesti\u00f3n de los beneficios fiscales del a\u00f1o\n    hernandiano y hemos cofinanciado eventos culturales que le tuvieron como\n    protagonista en institutos Cervantes y en centros culturales de numerosos\n    pa\u00edses, adem\u00e1s de subvencionar diversas traducciones de su obra con el\n    convencimiento de que el autor de Vientos del pueblo -que, por cierto, se\n    ha traducido al chino con una ayuda del ministerio- despierta un inter\u00e9s\n    que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde su creaci\u00f3n, el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n\n    no ha creado m\u00e1s que problemas al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las contin\u00faas reorganizaciones internas, los ceses y\n    sustituciones de altos cargos, los conflictos con otros departamentos y,\n    sobre todo, los recortes constantes en los presupuestos se han convertido\n    en una dificultad creciente para hacer ciencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde su creaci\u00f3n, el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n\n    no ha creado m\u00e1s que problemas al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "ciencia": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, si usted me pregunta si es posible cambiar la econom\u00eda sin una\n    apuesta decidida por la ciencia y la innovaci\u00f3n, este Gobierno cree que\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si usted me pregunta si es posible cambiar la econom\u00eda sin una\n    apuesta decidida por la ciencia y la innovaci\u00f3n, este Gobierno cree que\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en \u00e9poca de bonanza multiplicamos los presupuestos por la\n    ciencia y ahora los vamos a eximir de los importantes ajustes\n    presupuestarios a los que vamos a vernos sometidos todas las\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSi es posible cambiar el modelo productivo, como usted pregunta, sin m\u00e1s\n    ciencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La ciencia no se hace\n    con pr\u00e9stamos; los salarios de los cient\u00edficos no se pagan con pr\u00e9stamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE CIENCIA E INNOVACI\u00d3N DE LA \u00daLTIMA\n    CONVOCATORIA DEL PROGRAMA CENIT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5], "proyectos": [11], "econom\u00eda": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9, 10], "ciencia": [12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los socialistas \u00e9ramos conscientes de que en\n    Espa\u00f1a se necesitaba un nuevo modelo productivo y que este deb\u00eda apoyarse\n    en el crecimiento de la productividad, la mejora de la educaci\u00f3n y la\n    investigaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n que para hacerlo efectivo las empresas\n    espa\u00f1olas ten\u00edan que invertir m\u00e1s en I+D+i, y as\u00ed mejorar su\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    programa C\u00e9nit es una importante herramienta para estimular la\n    colaboraci\u00f3n en I+D+i entre las empresas, las universidades o los\n    organismos p\u00fablicos y privados de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto C\u00e9nit ha demostrado en anteriores\n    convocatorias que el aumento de I+D en las empresas no solo repercute en\n    la actividad del propio proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed podremos tener una econom\u00eda\n    s\u00f3lida que compita, que produzca, que innove y que tenga adem\u00e1s capital\n    humano preparado para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del programa\n    es financiar grandes proyectos de investigaci\u00f3n industrial de car\u00e1cter\n    estrat\u00e9gico, de gran dimensi\u00f3n y largo alcance cient\u00edfico-t\u00e9cnico en\n    \u00e1reas importantes para la econom\u00eda espa\u00f1ola, y con proyecci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda: el futuro de Espa\u00f1a es la investigaci\u00f3n,\n    el desarrollo, las nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero recordar hoy en esta\n    C\u00e1mara que en el a\u00f1o 2001, en el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, el\n    portavoz socialista Rodr\u00edguez Zapatero ya alertaba de las consecuencias\n    de la poca inversi\u00f3n en I+D+i que hab\u00edan denunciado universidades y\n    centros de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda: el futuro de Espa\u00f1a es la investigaci\u00f3n,\n    el desarrollo, las nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los socialistas \u00e9ramos conscientes de que en\n    Espa\u00f1a se necesitaba un nuevo modelo productivo y que este deb\u00eda apoyarse\n    en el crecimiento de la productividad, la mejora de la educaci\u00f3n y la\n    investigaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n que para hacerlo efectivo las empresas\n    espa\u00f1olas ten\u00edan que invertir m\u00e1s en I+D+i, y as\u00ed mejorar su\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    programa C\u00e9nit es una importante herramienta para estimular la\n    colaboraci\u00f3n en I+D+i entre las empresas, las universidades o los\n    organismos p\u00fablicos y privados de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del programa\n    es financiar grandes proyectos de investigaci\u00f3n industrial de car\u00e1cter\n    estrat\u00e9gico, de gran dimensi\u00f3n y largo alcance cient\u00edfico-t\u00e9cnico en\n    \u00e1reas importantes para la econom\u00eda espa\u00f1ola, y con proyecci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del programa\n    es financiar grandes proyectos de investigaci\u00f3n industrial de car\u00e1cter\n    estrat\u00e9gico, de gran dimensi\u00f3n y largo alcance cient\u00edfico-t\u00e9cnico en\n    \u00e1reas importantes para la econom\u00eda espa\u00f1ola, y con proyecci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con su permiso paso a formularle directamente la\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n de\n    la \u00faltima convocatoria del programa C\u00e9nit? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "investigaci\u00f3n": [4, 5], "empresas": [0, 1, 2], "proyectos": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., los proyectos C\u00e9nit son grandes consorcios de\n    investigaci\u00f3n p\u00fablico-privados que pretenden precisamente la colaboraci\u00f3n\n    entre las empresas, como usted ha se\u00f1alado, los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n y las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta edici\u00f3n el 51 por ciento de las 156 empresas son\n    peque\u00f1as y medianas, el 49 por ciento son grandes empresas y, respecto al\n    resto de la composici\u00f3n, hay 207 grupos de investigaci\u00f3n p\u00fablicos que van\n    a recibir 75 millones de euros de subvenci\u00f3n directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cabe duda de que este es un buen balance, pero en\n    nuestra opini\u00f3n el dato m\u00e1s relevante en esta \u00faltima convocatoria ha sido\n    precisamente la buena acogida por parte de las empresas espa\u00f1olas, porque\n    cada vez va calando m\u00e1s la importancia de la innovaci\u00f3n como ventaja\n    competitiva y esto es, como le dec\u00eda al se\u00f1or Elorriaga, en lo que\n    estamos ocupados en el Gobierno: en el cambio de modelo productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las\n    \u00e1reas tecnol\u00f3gicas de los proyectos destacan especialmente dos \u00e1reas: la\n    primera, es el \u00e1rea de energ\u00eda, medio ambiente y cambio clim\u00e1tico, con\n    investigaciones sobre energ\u00edas e\u00f3licas offshore, tecnolog\u00edas para el\n    combate integral de la lucha contra los incendios, investigaciones sobre\n    el uso energ\u00e9tico de las algas o investigaciones en sistemas avanzados de\n    un avi\u00f3n m\u00e1s ecoeficiente; la segunda, es el \u00e1rea de la biotecnolog\u00eda, la\n    salud y la alimentaci\u00f3n, en la que los proyectos se centran en\n    investigaciones para el desarrollo de tecnolog\u00edas de imagen molecular\n    avanzada, as\u00ed como soluciones m\u00e1s innovadoras para el desarrollo de\n    nuevos f\u00e1rmacos enfocados a enfermedades neurodegenerativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., los proyectos C\u00e9nit son grandes consorcios de\n    investigaci\u00f3n p\u00fablico-privados que pretenden precisamente la colaboraci\u00f3n\n    entre las empresas, como usted ha se\u00f1alado, los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n y las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta edici\u00f3n el 51 por ciento de las 156 empresas son\n    peque\u00f1as y medianas, el 49 por ciento son grandes empresas y, respecto al\n    resto de la composici\u00f3n, hay 207 grupos de investigaci\u00f3n p\u00fablicos que van\n    a recibir 75 millones de euros de subvenci\u00f3n directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., los proyectos C\u00e9nit son grandes consorcios de\n    investigaci\u00f3n p\u00fablico-privados que pretenden precisamente la colaboraci\u00f3n\n    entre las empresas, como usted ha se\u00f1alado, los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n y las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sexta convocatoria del programa\n    C\u00e9nit ha contado con la aprobaci\u00f3n de doce grandes proyectos de\n    cooperaci\u00f3n p\u00fablico-privada, con una financiaci\u00f3n total de 120 millones\n    de euros de subvenci\u00f3n, de los cuales 30 millones corresponden a la\n    anualidad 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las\n    \u00e1reas tecnol\u00f3gicas de los proyectos destacan especialmente dos \u00e1reas: la\n    primera, es el \u00e1rea de energ\u00eda, medio ambiente y cambio clim\u00e1tico, con\n    investigaciones sobre energ\u00edas e\u00f3licas offshore, tecnolog\u00edas para el\n    combate integral de la lucha contra los incendios, investigaciones sobre\n    el uso energ\u00e9tico de las algas o investigaciones en sistemas avanzados de\n    un avi\u00f3n m\u00e1s ecoeficiente; la segunda, es el \u00e1rea de la biotecnolog\u00eda, la\n    salud y la alimentaci\u00f3n, en la que los proyectos se centran en\n    investigaciones para el desarrollo de tecnolog\u00edas de imagen molecular\n    avanzada, as\u00ed como soluciones m\u00e1s innovadoras para el desarrollo de\n    nuevos f\u00e1rmacos enfocados a enfermedades neurodegenerativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto de\n    proyectos proponen desarrollos de tecnolog\u00edas inteligentes en generaci\u00f3n\n    de estructuras de materiales compuestos, y tambi\u00e9n en algunos sectores\n    que son tradicionalmente maduros, pero que est\u00e1n cada vez innovando m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su creaci\u00f3n en\n    el a\u00f1o 2006 el Gobierno ha financiado un total de 91 proyectos, con un\n    presupuesto total de 2.299 millones de euros y 1.071 millones de euros de\n    subvenci\u00f3n directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La primera,\n    tramitar un real decreto que permite que las empresas el\u00e9ctricas quemen\n    carb\u00f3n aut\u00f3ctono bajo el criterio de la garant\u00eda de suministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado una reserva estrat\u00e9gica de carb\u00f3n en\n    Hunosa, que ha funcionado\n    desde el a\u00f1o pasado, y adem\u00e1s desde el verano a aqu\u00ed hemos adelantado\n    todas las ayudas del a\u00f1o 2010 para que las empresas mineras paguen las\n    n\u00f3minas de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido dos empresas que han recibido 367\n    millones de euros de esas ayudas mineras, 141.000 euros por minero\n    -imag\u00ednese si hay dinero para pagar las n\u00f3minas-, y no han pagado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no querr\u00e1 que aceptemos el chantaje de dos empresas que\n    se niegan a pagar los salarios de los mineros, habiendo recibido las\n    ayudas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    hemos tenido un cambio de comisi\u00f3n que ha dificultado las cosas, pero son\n    nueve meses de tramitaci\u00f3n de un tema urgente para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    ha habido una crisis econ\u00f3mica con una brutal ca\u00edda de la demanda\n    el\u00e9ctrica, y el Gobierno no ha hecho una, sino tres cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Industria ha abierto un expediente a las dos empresas que\n    no han pagado las n\u00f3minas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tuvimos un acuerdo con estas dos\n    empresas, con todo Carbuni\u00f3n para un pago de las n\u00f3minas hasta agosto a\n    cargo de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Industria ha abierto un expediente a las dos empresas que\n    no han pagado las n\u00f3minas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE REALIZA EL MINISTRO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO DE LOS RESULTADOS ALCANZADOS CON LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN\n    FUTURE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "agentes sociales": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed, la derecha espa\u00f1ola y\n    tambi\u00e9n la derecha catalana parten de la base de que la competitividad se\n    obtiene rebajando tasas, perdonando deudas o regalando dinero a las\n    compa\u00f1\u00edas de transporte a\u00e9reo, que son las iniciativas que han venido\n    presentando hasta la fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a principios del a\u00f1o 2008, cuando se iniciaba la\n    legislatura, arranc\u00f3 en medio de una gran euforia por parte del sector\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol el denominado Plan turismo horizonte 2020, un plan que\n    cont\u00f3 con la colaboraci\u00f3n y el apoyo de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    de las administraciones locales y tambi\u00e9n de los agentes sociales; un\n    plan que cont\u00f3 para su redacci\u00f3n con expertos en materia de\n    sostenibilidad y de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con estos 1.900 millones de euros se han movilizado 3.600 millones de\n    euros de inversi\u00f3n, financi\u00e1ndose 6.380 proyectos, la mayor\u00eda los han\n    llevado a cabo pymes, como demuestra el hecho de que el importe medio de\n    estas ayudas se ha situado en los 250.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido creo que es importante recordar que\n    desde que se inici\u00f3 la crisis econ\u00f3mica hemos destinado 1.900 millones de\n    euros en los a\u00f1os 2009 y 2010, a trav\u00e9s de los planes Renove y FuturE,\n    para hacer que el sector tur\u00edstico sea un sector m\u00e1s competitivo, un\n    sector que tenga m\u00e1s capacidad de atraer turismo de calidad en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PARTICIPACI\u00d3N DE CENTROS TECNOL\u00d3GICOS Y EMPRESAS DEL\n    ESTADO ESPA\u00d1OL VA A IMPULSAR EL GOBIERNO EN EL MARCO DEL DESARROLLO DEL\n    VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PARTICIPACI\u00d3N DE CENTROS TECNOL\u00d3GICOS Y EMPRESAS DEL\n    ESTADO ESPA\u00d1OL VA A IMPULSAR EL GOBIERNO EN EL MARCO DEL DESARROLLO DEL\n    VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "ciencia": [3, 4], "industria": [1, 2], "tecnolog\u00eda": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mi grupo quiere saber, en concreto, si su Gobierno\n    prev\u00e9 y quiere que la industria y la tecnolog\u00eda espa\u00f1olas jueguen un\n    papel cualitativamente distinto en eso que indiscutiblemente va a ser el\n    coraz\u00f3n del nuevo veh\u00edculo, del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que son las bater\u00edas,\n    y en concreto las bater\u00edas de litio, posibilitando con ello por cierto un\n    desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial que vaya mucho m\u00e1s all\u00e1 del veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico, por las aplicaciones que esto\n    puede tener en otros campos, y por lo mismo si su Gobierno va a impulsar\n    de verdad, con decisi\u00f3n, ese papel y ese desaf\u00edo de la industria y de la\n    ciencia o tecnolog\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le adelanto que no me vale el Plan integral para\n    el impulso del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que est\u00e1 bien, lo he le\u00eddo, eso ya lo\n    conocemos; mi grupo quiere saber si su Gobierno prev\u00e9 que la industria y\n    la tecnolog\u00eda espa\u00f1olas pueden jugar un papel cualitativamente distinto\n    en este veh\u00edculo que el que han jugado en el pasado en el sector de la\n    automoci\u00f3n, si as\u00ed lo prev\u00e9, si as\u00ed lo quiere y si as\u00ed lo pretende, y qu\u00e9\n    va a hacer para eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo quiere saber, en concreto, si su Gobierno\n    prev\u00e9 y quiere que la industria y la tecnolog\u00eda espa\u00f1olas jueguen un\n    papel cualitativamente distinto en eso que indiscutiblemente va a ser el\n    coraz\u00f3n del nuevo veh\u00edculo, del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que son las bater\u00edas,\n    y en concreto las bater\u00edas de litio, posibilitando con ello por cierto un\n    desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial que vaya mucho m\u00e1s all\u00e1 del veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico, por las aplicaciones que esto\n    puede tener en otros campos, y por lo mismo si su Gobierno va a impulsar\n    de verdad, con decisi\u00f3n, ese papel y ese desaf\u00edo de la industria y de la\n    ciencia o tecnolog\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo quiere saber, en concreto, si su Gobierno\n    prev\u00e9 y quiere que la industria y la tecnolog\u00eda espa\u00f1olas jueguen un\n    papel cualitativamente distinto en eso que indiscutiblemente va a ser el\n    coraz\u00f3n del nuevo veh\u00edculo, del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que son las bater\u00edas,\n    y en concreto las bater\u00edas de litio, posibilitando con ello por cierto un\n    desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial que vaya mucho m\u00e1s all\u00e1 del veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico, por las aplicaciones que esto\n    puede tener en otros campos, y por lo mismo si su Gobierno va a impulsar\n    de verdad, con decisi\u00f3n, ese papel y ese desaf\u00edo de la industria y de la\n    ciencia o tecnolog\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le formulo esta pregunta en nombre del\n    Grupo Parlamentario Vasco, pero le digo que con la preocupaci\u00f3n que ha\n    cundido tambi\u00e9n en el sector industrial y tecnol\u00f3gico a ra\u00edz de la visita\n    que han hecho usted, la ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el propio\n    presidente a China y a Jap\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le adelanto que no me vale el Plan integral para\n    el impulso del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que est\u00e1 bien, lo he le\u00eddo, eso ya lo\n    conocemos; mi grupo quiere saber si su Gobierno prev\u00e9 que la industria y\n    la tecnolog\u00eda espa\u00f1olas pueden jugar un papel cualitativamente distinto\n    en este veh\u00edculo que el que han jugado en el pasado en el sector de la\n    automoci\u00f3n, si as\u00ed lo prev\u00e9, si as\u00ed lo quiere y si as\u00ed lo pretende, y qu\u00e9\n    va a hacer para eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo quiere saber, en concreto, si su Gobierno\n    prev\u00e9 y quiere que la industria y la tecnolog\u00eda espa\u00f1olas jueguen un\n    papel cualitativamente distinto en eso que indiscutiblemente va a ser el\n    coraz\u00f3n del nuevo veh\u00edculo, del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que son las bater\u00edas,\n    y en concreto las bater\u00edas de litio, posibilitando con ello por cierto un\n    desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial que vaya mucho m\u00e1s all\u00e1 del veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico, por las aplicaciones que esto\n    puede tener en otros campos, y por lo mismo si su Gobierno va a impulsar\n    de verdad, con decisi\u00f3n, ese papel y ese desaf\u00edo de la industria y de la\n    ciencia o tecnolog\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le formulo esta pregunta en nombre del\n    Grupo Parlamentario Vasco, pero le digo que con la preocupaci\u00f3n que ha\n    cundido tambi\u00e9n en el sector industrial y tecnol\u00f3gico a ra\u00edz de la visita\n    que han hecho usted, la ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el propio\n    presidente a China y a Jap\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay vocaci\u00f3n\n    empresarial, hay tecnolog\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2, 3, 4], "investigaci\u00f3n": [5], "empresas": [0], "industria": [6], "madrid": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed nuestra apuesta por el I+D+i, con las\n    TIC, dentro del Plan avanza, para que el veh\u00edculo el\u00e9ctrico sea una\n    oportunidad tecnol\u00f3gica para nuestro pa\u00eds, no solamente energ\u00e9tica e\n    industrial, y vamos a ofrecer una l\u00ednea de avales de 500 millones de\n    euros para garantizar obligaciones derivadas de operaciones de\n    financiaci\u00f3n con empresas que acometan inversiones para el desarrollo e\n    industrializaci\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico o para bater\u00edas, y tambi\u00e9n con\n    la participaci\u00f3n de los centros tecnol\u00f3gicos, que es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    veh\u00edculo el\u00e9ctrico, como toda la industria de la automoci\u00f3n, tiene un\n    punto d\u00e9bil en Espa\u00f1a, y es que los grandes centros de decisi\u00f3n est\u00e1n\n    fuera de nuestro pa\u00eds, que es una desventaja, aunque no es\n    definitivamente importante, porque Espa\u00f1a puede ofrecer una alternativa\n    competitiva para el desarrollo de estos veh\u00edculos, y hasta ahora lo ha\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed nuestra apuesta por el I+D+i, con las\n    TIC, dentro del Plan avanza, para que el veh\u00edculo el\u00e9ctrico sea una\n    oportunidad tecnol\u00f3gica para nuestro pa\u00eds, no solamente energ\u00e9tica e\n    industrial, y vamos a ofrecer una l\u00ednea de avales de 500 millones de\n    euros para garantizar obligaciones derivadas de operaciones de\n    financiaci\u00f3n con empresas que acometan inversiones para el desarrollo e\n    industrializaci\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico o para bater\u00edas, y tambi\u00e9n con\n    la participaci\u00f3n de los centros tecnol\u00f3gicos, que es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    se han implicado en el veh\u00edculo el\u00e9ctrico el Centro Tecnol\u00f3gico de\n    Automoci\u00f3n de Galicia, el Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo del\n    Autom\u00f3vil en Valladolid, el Instituto de Tecnolog\u00edas Aeroespaciales, el\n    Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n del Autom\u00f3vil de la Universidad\n    Polit\u00e9cnica de Madrid, y en Euskadi el Centro Vasco para la Innovaci\u00f3n y\n    Epsilon Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto estamos haciendo una apuesta, tanto con el\n    sector de la automoci\u00f3n para atraer veh\u00edculos, tambi\u00e9n nuevos modelos y\n    posiblemente tambi\u00e9n alguna f\u00e1brica de bater\u00edas, como para favorecer el\n    desarrollo tecnol\u00f3gico, industrial y empresarial de nuestro pa\u00eds para que\n    est\u00e9 en primera l\u00ednea en ese futuro que, sin duda, creemos va a tener el\n    veh\u00edculo el\u00e9ctrico en Europa y en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    se han implicado en el veh\u00edculo el\u00e9ctrico el Centro Tecnol\u00f3gico de\n    Automoci\u00f3n de Galicia, el Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo del\n    Autom\u00f3vil en Valladolid, el Instituto de Tecnolog\u00edas Aeroespaciales, el\n    Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n del Autom\u00f3vil de la Universidad\n    Polit\u00e9cnica de Madrid, y en Euskadi el Centro Vasco para la Innovaci\u00f3n y\n    Epsilon Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    veh\u00edculo el\u00e9ctrico, como toda la industria de la automoci\u00f3n, tiene un\n    punto d\u00e9bil en Espa\u00f1a, y es que los grandes centros de decisi\u00f3n est\u00e1n\n    fuera de nuestro pa\u00eds, que es una desventaja, aunque no es\n    definitivamente importante, porque Espa\u00f1a puede ofrecer una alternativa\n    competitiva para el desarrollo de estos veh\u00edculos, y hasta ahora lo ha\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    se han implicado en el veh\u00edculo el\u00e9ctrico el Centro Tecnol\u00f3gico de\n    Automoci\u00f3n de Galicia, el Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo del\n    Autom\u00f3vil en Valladolid, el Instituto de Tecnolog\u00edas Aeroespaciales, el\n    Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n del Autom\u00f3vil de la Universidad\n    Polit\u00e9cnica de Madrid, y en Euskadi el Centro Vasco para la Innovaci\u00f3n y\n    Epsilon Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, lamentablemente para\n    los intereses de su partido, la econom\u00eda no es una cuesti\u00f3n de fe, es una\n    cuesti\u00f3n de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que el Gobierno de Espa\u00f1a tom\u00f3 decisiones\n    de ajuste, a pesar de la actitud de su partido, que si se hubiera\n    aplicado lo que dec\u00eda su partido hoy la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de Espa\u00f1a, y\n    con ello la de la eurozona, no hubiera iniciado la recuperaci\u00f3n, a pesar\n    de esa situaci\u00f3n todos los indicadores de confianza, todos los\n    indicadores que se ponen a prueba, semana tras semana, por ejemplo,\n    cuando el Tesoro logra colocar 4.000 millones de euros a precios m\u00e1s\n    baratos que en el mes de junio, a un coste inferior al 14 por ciento,\n    demuestran que se est\u00e1 recuperando la confianza en Espa\u00f1a y en su\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo que\n    ahora quieren cobrar pronto esa apuesta, porque saben que si no la cobran\n    pronto y hay recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica eso perjudica a los intereses de su\n    partido, porque ustedes siempre que tienen que escoger entre defender el\n    inter\u00e9s general o el inter\u00e9s de su partido, no les importa perjudicar el\n    inter\u00e9s general de Espa\u00f1a, aunque con ello se recupere la econom\u00eda,\n    aunque con ello se genere empleo, aunque con ello se tengan m\u00e1s recursos\n    p\u00fablicos para hacer m\u00e1s infraestructuras, que es lo que ha ocurrido en\n    los primeros planes, desde el mes de junio hasta la fecha de hoy, que\n    precisamente por la confianza disponemos de un margen mayor\n    presupuestario para poder hacer inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que le preocupa, que el pr\u00f3ximo a\u00f1o pueda licitar y de una sola\n    vez todo lo que queda pendiente de la l\u00ednea de alta velocidad para\n    garantizar la conexi\u00f3n entre Madrid, Extremadura y Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, el equipo de gobierno del Ayuntamiento de La\n    L\u00ednea lleva varios meses manifestando p\u00fablicamente su intenci\u00f3n de\n    aprobar un peaje, bajo la apariencia falsa de una tasa de congesti\u00f3n, que\n    pretender\u00eda aplicar a todos los veh\u00edculos que salgan de Gibraltar a La\n    L\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mientras en Espa\u00f1a est\u00e1n planteando que hay que rebajar los\n    impuestos all\u00ed donde gobiernan, incluso sobre competencias que son del\n    Estado -vaya patriotismo, se\u00f1ores del Partido Popular, en competencias\n    que son del Estado-, ustedes tratan de imponer un peaje, cuya decisi\u00f3n\n    tuvo que ser paralizada por una acci\u00f3n judicial, una vez que el\n    Ministerio de Fomento interpuso un recurso contra la actuaci\u00f3n en contra\n    de la ley y del Estado de derecho que est\u00e1 promoviendo el alcalde de La\n    L\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N LE\n    MERECEN AL MINISTRO DE JUSTICIA LAS ADVERTENCIAS DE JUECES Y FISCALES\n    SOBRE LOS RIESGOS DE LA INSTRUCCI\u00d3N POR PARTE DE UN MINISTERIO FISCAL\n    DEPENDIENTE DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N LE\n    MERECEN AL MINISTRO DE JUSTICIA LAS ADVERTENCIAS DE JUECES Y FISCALES\n    SOBRE LOS RIESGOS DE LA INSTRUCCI\u00d3N POR PARTE DE UN MINISTERIO FISCAL\n    DEPENDIENTE DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las advertencias de jueces y\n    fiscales sobre los riesgos que comporta atribuir la instrucci\u00f3n de las\n    causas penales a un ministerio fiscal dependiente del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las advertencias de jueces y\n    fiscales sobre los riesgos que comporta atribuir la instrucci\u00f3n de las\n    causas penales a un ministerio fiscal dependiente del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "investigaci\u00f3n": [0], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n creemos que la\n    investigaci\u00f3n penal debe estar sustancialmente en manos de los fiscales,\n    como ocurre, por cierto, en todos los Estados de nuestro entorno\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sus manifestaciones y su pregunta me hacen pensar o bien que se\n    ha quedado anclado en el a\u00f1o 1882, y que, por tanto, no quiere reformar\n    la Ley de Enjuiciamiento Criminal, o bien que se ha quedado en el a\u00f1o\n    2003, y que, por tanto, desconoce que en el a\u00f1o 2007, a iniciativa del\n    Gobierno socialista, se ha modificado el Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal para reforzar su autonom\u00eda y la independencia frente al Ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n creemos que la\n    investigaci\u00f3n penal debe estar sustancialmente en manos de los fiscales,\n    como ocurre, por cierto, en todos los Estados de nuestro entorno\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No es verdad que encomendar la instrucci\u00f3n al\n    ministerio p\u00fablico sea m\u00e1s garantista, porque en el modelo vigente el\n    juez que instruye no juzga y es, adem\u00e1s, inamovible e independiente,\n    mientras que el ministerio fiscal est\u00e1 vertebrado jer\u00e1rquicamente y su\n    \u00faltimo eslab\u00f3n, el fiscal general del Estado, es elegido por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "fiscales": [4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Queremos\n    un proceso penal en el que se separen claramente las funciones de\n    investigaci\u00f3n de las de enjuiciamiento, porque, se\u00f1or\u00eda, juzgar, que es\n    lo que la Constituci\u00f3n ofrece a los jueces y les confiere, no es\n    investigar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este reparto de tareas no reduce las garant\u00edas judiciales,\n    ni debemos confundir a los ciudadanos, porque las amplia, porque los\n    jueces tendr\u00e1n el control de la investigaci\u00f3n y la garant\u00eda de los\n    derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes reformaron en el\n    a\u00f1o 2003 el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal para incrementar su\n    dependencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho lo contrario, y por ello\n    hoy los fiscales tienen garantizada la autonom\u00eda y el fiscal general del\n    Estado es inamovible en el ejercicio de sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho lo contrario, y por ello\n    hoy los fiscales tienen garantizada la autonom\u00eda y el fiscal general del\n    Estado es inamovible en el ejercicio de sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes desconfiaban, y veo que siguen\n    desconfiando, de la profesionalidad de los fiscales de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso usted ya lo sabe, como sabemos tambi\u00e9n de su empe\u00f1o\n    por cuestionar la actuaci\u00f3n de fiscales, de jueces, de polic\u00edas, que es\n    ni m\u00e1s ni menos que una estrategia... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [8, 9, 10, 11], "agentes sociales": [6, 7], "econom\u00eda": [0], "mercado laboral": [12], "seguridad social": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero si hay que corregir el d\u00e9ficit y es\n    bueno corregir el d\u00e9ficit para\n    fortalecer el Estado del bienestar, para fortalecer la econom\u00eda y para\n    salir de la crisis con m\u00e1s fuerza, se\u00f1or\u00eda, eso pasa por hacer reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n ha servido para poner de\n    manifiesto la fortaleza de algunos aspectos del sistema y, entre ellos,\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar\n    de la crisis econ\u00f3mica y de la dureza de la misma, el sistema de la\n    Seguridad Social es s\u00f3lido y goza de buena salud, ha resistido bien la\n    crisis y los datos lo avalan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    evidente que la crisis no ha estado ausente respecto del sistema de la\n    Seguridad Social, que no ha sido neutra, pero tambi\u00e9n es evidente que\n    17,7 millones de afiliados dan una fortaleza importante y no es menos\n    cierto que 8.500 millones de euros de super\u00e1vit en el ejercicio pasado es\n    un buen dato a celebrar y que el fondo de reserva de 62.500 millones de\n    euros tambi\u00e9n lo avalan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello teniendo en cuenta y\n    dejando bien claro que no es el resultado de la debilidad del sistema de\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello para, en definitiva, se\u00f1or\u00eda, no ocultar un debate\n    que es necesario e imprescindible acometer desde la serenidad, desde la\n    tranquilidad y sabiendo que tenemos que reformar las pensiones, que\n    tenemos que reformar el sistema de la Seguridad Social para garantizar su\n    viabilidad en el a\u00f1o 2030 y no para resolver problemas de la crisis\n    econ\u00f3mica; no tiene nada que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden ni deben quedar al margen los agentes sociales de ese\n    di\u00e1logo en funci\u00f3n de las recomendaciones del Pacto de Toledo, como\n    tampoco pueden quedar al margen las dem\u00e1s formaciones pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en\n    virtud de ese di\u00e1logo con los agentes sociales y con las formaciones\n    pol\u00edticas donde deben establecerse las modificaciones que se crean\n    oportunas para plasmarse en un proyecto de ley y presentarlo a las Cortes\n    Generales; ese es el m\u00e9todo adecuado y correcto con el que hay que\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, supongo que no ser\u00e1 usted de los que ahora tambi\u00e9n se\n    apuntan a que la crisis econ\u00f3mica y las consecuencias del paro son el\n    resultado directo de las medidas laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo simplemente por la referencia que ha\n    hecho al principio de su intervenci\u00f3n sin detenerse m\u00ednimamente en que la\n    crisis econ\u00f3mica, las consecuencias derivadas de la misma y el desempleo\n    que estamos teniendo tienen su origen no en las responsabilidades\n    laborales, sino justamente en otras cuestiones y en otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar\n    de la crisis econ\u00f3mica y de la dureza de la misma, el sistema de la\n    Seguridad Social es s\u00f3lido y goza de buena salud, ha resistido bien la\n    crisis y los datos lo avalan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de las pensiones no es el\n    resultado de una crisis econ\u00f3mica, es un problema demogr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aqu\u00ed a veinte a\u00f1os la\n    esperanza de vida habr\u00e1 aumentado en m\u00e1s de veinte a\u00f1os con respecto a la\n    esperanza de vida de hace quince a\u00f1os, por tanto, habr\u00e1 4,5 millones m\u00e1s\n    de pensionistas y en consecuencia habr\u00e1 que apostar por la permanencia\n    del mayor n\u00famero de personas en el mercado laboral durante el mayor\n    tiempo posible para garantizar la sostenibilidad de ese sistema, y usted\n    no podr\u00e1 subir a esta tribuna a decirme que no est\u00e1 de acuerdo con esa\n    cuesti\u00f3n porque ser\u00eda negar algo tan evidente como que hay una mayor\n    esperanza de vida o que la previsi\u00f3n de cambio demogr\u00e1fico se va a\n    producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [2], "econom\u00eda": [0], "mercado laboral": [3, 4], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero creo que el flujo migratorio que hemos experimentado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha tenido mucho que ver con nuestro modelo productivo, y\n    creo que si queremos apostar en un futuro por una econom\u00eda m\u00e1s sostenible\n    en el tiempo deberemos mirarnos m\u00e1s a nosotros mismos para identificar\n    nuestras fortalezas y esperar menos que esas fortalezas tengan que venir\n    por fen\u00f3menos de flujos migratorios importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a negar que factores tan importantes como la\n    necesidad de recorrido que todav\u00eda hay para impulsar la incorporaci\u00f3n de\n    la mujer al mercado laboral pueden tener una incidencia positiva en el\n    tema de las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, repito, en estos momentos este ministro entiende que el\n    procedimiento a seguir es que la Comisi\u00f3n del Pacto de Toledo haga sus\n    conclusiones, que las remita al Gobierno, que el Gobierno abra una v\u00eda de\n    di\u00e1logo con los agentes sociales y con las fuerzas pol\u00edticas, buscar el\n    m\u00e1ximo consenso y, en virtud de ello, adoptar las decisiones que deban\n    adoptarse para garantizar la sostenibilidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a negar que factores tan importantes como la\n    necesidad de recorrido que todav\u00eda hay para impulsar la incorporaci\u00f3n de\n    la mujer al mercado laboral pueden tener una incidencia positiva en el\n    tema de las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay\n    que olvidar que hoy hay un paro juvenil muy importante en nuestro pa\u00eds y\n    que, por tanto, la incorporaci\u00f3n al mercado laboral tiene un recorrido, y\n    le dir\u00eda a usted que a muy corto plazo es una contradicci\u00f3n ampliar al\n    que ya est\u00e1 impidiendo que entre el que no puede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [12], "empresas": [8, 9], "red": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "seguridad social": [10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ejemplo,\n    con respecto a la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, las altas y bajas de\n    empresas y ayuntamientos, los certificados que se tienen que enviar por\n    parte de ayuntamientos, etc\u00e9tera, hoy en d\u00eda solo se pueden hacer por\n    Internet a trav\u00e9s del sistema RED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora aparece Internet, aparece\n    obligatoriamente el sistema en red para dar esas alta y bajas y nos\n    encontramos con que es imposible hacer el volcado de los datos, que en\n    muchos ayuntamientos est\u00e1n en euskera o en catal\u00e1n, directamente a la\n    red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 8 de septiembre hay una carta que se remite a la mancomunidad de\n    municipios euskaldunes, que es una asociaci\u00f3n de ayuntamientos que\n    intentan trabajar y abrir el campo de la Administraci\u00f3n al uso del\n    euskera, en la que se dice: Nos dirigimos a ustedes para informarles de\n    la inminente obligatoriedad de incorporarse al sistema RED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incorporarse\n    al sistema RED sin que se tenga adaptado el sistema a otras lenguas que\n    no sean el castellano nos parece il\u00f3gico y creo que a esto deber\u00edamos\n    darle una soluci\u00f3n, incluso dar una peque\u00f1a moratoria hasta que hayamos\n    conseguido esto, que creo que no tendr\u00eda que prolongarse mucho en el\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que cada vez se va\n    usando m\u00e1s, pero cada vez se va a usar m\u00e1s la red en el mismo sentido que\n    la Tesorer\u00eda: bajas de maternidad, solicitudes de pensi\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    red no est\u00e1 adaptada para el volcado de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda tiempo de que se diera la orden de que cada vez\n    que se modificara un documento oficial por parte de la Administraci\u00f3n del\n    Estado que afectase a todos los ciudadanos se hiciera en todos los\n    idiomas oficiales, de manera que desde el primer d\u00eda que esos nuevos\n    impresos o, en su caso, formularios en red estuvieran en vigor se\n    pudieran poner en las comunidades aut\u00f3nomas que tengan m\u00e1s de un idioma\n    oficial a disposici\u00f3n de los ciudadanos y de administraciones en otros\n    idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio\n    p\u00fablico de empleo, la Red Trabajo, la mayor\u00eda de las p\u00e1ginas est\u00e1n en\n    castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    con respecto a la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, las altas y bajas de\n    empresas y ayuntamientos, los certificados que se tienen que enviar por\n    parte de ayuntamientos, etc\u00e9tera, hoy en d\u00eda solo se pueden hacer por\n    Internet a trav\u00e9s del sistema RED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los env\u00edos telem\u00e1ticos, por ejemplo, de trabajadores\n    afectados por el ERE por parte de las empresas est\u00e1n \u00fanicamente en\n    castellano, la b\u00fasqueda de ofertas de trabajo, e incluso las preguntas\n    frecuentes, que es lo primero que a uno se le ocurrir\u00eda que se podr\u00eda\n    traducir a otros idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    con respecto a la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, las altas y bajas de\n    empresas y ayuntamientos, los certificados que se tienen que enviar por\n    parte de ayuntamientos, etc\u00e9tera, hoy en d\u00eda solo se pueden hacer por\n    Internet a trav\u00e9s del sistema RED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Instituto Nacional de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es muy cierto que son los\n    organismos en Madrid los que tienen que dar el OK y preparar todo eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La firma y ratificaci\u00f3n por parte de Espa\u00f1a\n    de la Carta Europea de Lenguas Regionales confirma asimismo la voluntad\n    del Gobierno espa\u00f1ol de potenciar el desarrollo de estas lenguas y el\n    cumplimiento de nuestros compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Porque de otra forma nos encontramos con disfunciones como las\n    que le he citado anteriormente, el tema del sistema RED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sistema RED, Ministerio de Trabajo, toda la relaci\u00f3n de los\n    municipios con el Ministerio de Trabajo, hagan ustedes el volcado, estos\n    datos est\u00e1n en otro idioma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso le voy a\n    decir m\u00e1s: \u00bfno se podr\u00eda hacer una moratoria, muy corta, en algunas\n    comunidades aut\u00f3nomas para la incorporaci\u00f3n al sistema RED, de manera que\n    podamos subsanar esas dificultades y podamos funcionar correctamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DE INFRAESTRUCTURAS DE TRANSPORTE EN ESPA\u00d1A.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [14], "fomento": [6, 7, 8], "proyectos": [9, 10, 11, 12, 13], "transporte": [4, 5], "econom\u00eda": [3], "empresas": [0, 1, 2], "madrid": [16], "fiscales": [15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para esos recortes usted no duda en suspender, anular,\n    paralizar, demorar, obras; usted no duda en dejar obras a medias,\n    generando una aut\u00e9ntica convulsi\u00f3n en toda la sociedad, trabajadores y\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blanco, es una barbaridad paralizar una obra a\n    mitad; supone tirar dinero a la basura, poner en peligro el empleo de los\n    trabajadores y la continuidad de las empresas, adem\u00e1s es un riesgo que\n    atenta incluso contra la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo con el 9\n    por ciento de paro -ya s\u00e9 que usted tratar\u00e1 de maquillar estas cifras-,\n    no como nosotros que estamos por encima del 20 por ciento, inversi\u00f3n de\n    50.000 millones de d\u00f3lares en infraestructuras y 200.000 millones de\n    d\u00f3lares en rebaja fiscal a las peque\u00f1as y medianas empresas americanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora resulta que se acelera la\n    ley de econom\u00eda sostenible para dar soporte a la revisi\u00f3n del PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cinco, para seguir\n    entreteniendo, tambi\u00e9n la semana pasada presenta un plan, en el que\n    supuestamente llevaban trabajando un a\u00f1o, y se anuncia a bombo y platillo\n    para el incremento del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril y en el\n    que supuestamente va a invertir 7.500 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es imprescindible que clarifique cu\u00e1l es la pol\u00edtica de\n    infraestructuras de transporte en Espa\u00f1a y con recetas que nos permitan\n    salir de la crisis, porque el Partido Popular s\u00ed quiere que salgamos ya\n    de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, es usted ministro de Fomento a\u00f1o y\n    medio y tras ese a\u00f1o y medio de gesti\u00f3n\n    la situaci\u00f3n del ministerio es la siguiente: estamos esperando un plan\n    extraordinario de infraestructuras con inversi\u00f3n de 17.000 millones,\n    anunciado en noviembre del a\u00f1o 2009, presentado por el presidente del\n    Gobierno en abril, que se iba a contratar entre 2010 y 2011 y del que\n    hasta ahora solo sabemos el nombre de las primeras ocho obras, pero\n    desconocemos proyectos, cuant\u00edas, plazos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si faltaba\n    algo, su ministerio est\u00e1 patas arriba; la Direcci\u00f3n General de Carreteras\n    no certifica ni paga desde hace meses; ADIF y Seitsa empiezan por el\n    mismo camino; la licitaci\u00f3n es la m\u00e1s baja de los \u00faltimos veinte a\u00f1os y,\n    por si faltara poco, a 31 de julio de 2010 la ejecuci\u00f3n presupuestaria de\n    Fomento es nada m\u00e1s y nada menos que un 38,3 por ciento inferior a la de\n    2009, datos de la Intervenci\u00f3n General del Estado -no son m\u00edos-, en\n    obligaciones reconocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es serio y es mucho peor -disc\u00falpeme- que a usted no se le mueva un\n    m\u00fasculo anunciando que la planificaci\u00f3n del Ministerio de Fomento la va a\n    presentar con la legislatura acabada, cuando falten tres meses para las\n    elecciones generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, es usted ministro de Fomento a\u00f1o y\n    medio y tras ese a\u00f1o y medio de gesti\u00f3n\n    la situaci\u00f3n del ministerio es la siguiente: estamos esperando un plan\n    extraordinario de infraestructuras con inversi\u00f3n de 17.000 millones,\n    anunciado en noviembre del a\u00f1o 2009, presentado por el presidente del\n    Gobierno en abril, que se iba a contratar entre 2010 y 2011 y del que\n    hasta ahora solo sabemos el nombre de las primeras ocho obras, pero\n    desconocemos proyectos, cuant\u00edas, plazos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que la evaluaci\u00f3n de la admisibilidad de los\n    proyectos para la financiaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo individualmente por cada\n    entidad y que la financiaci\u00f3n, al amparo de este convenio, queda sujeta,\n    a juicio de los bancos financiadores, de las evaluaciones t\u00e9cnicas,\n    medioambientales, financieras y econ\u00f3micas de cada proyecto para el que\n    se solicite financiaci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n individual de la financiaci\u00f3n\n    solicitada por los \u00f3rganos de gobierno de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si est\u00e1n\n    esperando a los proyectos y a saber que son viables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos,\n    como he dicho, desconocidos; un listado de ocho obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que conocer\n    unos proyectos que pueda definir como 7.112 millones de euros, porque si\n    da una cifra tan exacta es que usted tiene que tener definidos los\n    proyectos y, si no es as\u00ed, es que se los ha inventado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo con el 9\n    por ciento de paro -ya s\u00e9 que usted tratar\u00e1 de maquillar estas cifras-,\n    no como nosotros que estamos por encima del 20 por ciento, inversi\u00f3n de\n    50.000 millones de d\u00f3lares en infraestructuras y 200.000 millones de\n    d\u00f3lares en rebaja fiscal a las peque\u00f1as y medianas empresas americanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que dise\u00f1ar una nueva pol\u00edtica de inversi\u00f3n p\u00fablica, antic\u00edclica, que\n    es la que genera empleo, que es la que permite aprovechar los retornos\n    fiscales, nada m\u00e1s y nada menos que el 58 por ciento, que es lo que le\n    permite adem\u00e1s crear 15 puestos de trabajo por cada mill\u00f3n invertido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que ya ha hecho esta ma\u00f1ana\n    en este Pleno y suele hacer cada fin de semana cuando est\u00e1 enjugascao en\n    otros menesteres, como es salvar a la candidata de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [11, 12, 13], "fomento": [16], "proyectos": [17], "transporte": [14, 15], "econom\u00eda": [7, 8, 9, 10], "crisis econ\u00f3mica": [18], "empresas": [4, 5, 6], "red": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes hicieron\n    un PEIT, en su versi\u00f3n, que no contemplaba ninguna conexi\u00f3n de ning\u00fan\n    aeropuerto con la red de mercanc\u00edas; ni una sola, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han hecho\n    durante ocho a\u00f1os ni una sola conexi\u00f3n de los puertos espa\u00f1oles con la\n    red de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y solo\n    apostando por la intermodalidad puede hacer veros\u00edmil que el transporte\n    ferroviario de mercanc\u00edas pueda competir, pueda ganar mercado y pueda ser\n    un instrumento \u00fatil e imprescindible para convertir a nuestro pa\u00eds -s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas- en una plataforma intercontinental para que a trav\u00e9s de\n    nuestros puertos -y tenemos unos grandes puertos- puedan venir productos\n    de Asia, de \u00c1frica o de Am\u00e9rica y a trav\u00e9s de nuestra red del transporte\n    se puedan colocar en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, debe saber -y si no lo sabe se lo digo- que Estados Unidos no\n    tiene ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad y que Espa\u00f1a ser\u00e1 el primer\n    pa\u00eds del mundo en alta velocidad cuando pongamos en marcha entre el 15 y\n    el 18 de diciembre la red de alta velocidad a Cuenca, Albacete y\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he hecho desde el primer d\u00eda y todav\u00eda no est\u00e1bamos\n    hablando de crisis econ\u00f3mica severa y todav\u00eda no se hab\u00eda planteado\n    ning\u00fan plan de ajuste, porque yo entiendo que la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada es un elemento dinamizador y de desarrollo para las\n    empresas y tambi\u00e9n para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a m\u00ed no me pasa,\n    se\u00f1or\u00edas, como les pasa a ustedes donde est\u00e1n gobernando; por ejemplo, en\n    la Comunidad Valenciana, donde las c\u00e1maras de comercio acaban de hacer\n    p\u00fablica una denuncia que dice que tardan en pagar a las empresas dos a\u00f1os\n    (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Qu\u00e9 barbaridad!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y con ello llevan al cierre de\n    muchas empresas, cuando el Ministerio de Fomento sigue pagando, se\u00f1or\u00edas,\n    entre 45 d\u00edas -la Direcci\u00f3n General de Carreteras- y 60 d\u00edas desde que se\n    presentan la certificaciones a ADIF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, se\u00f1or\u00edas, ustedes no se han dado cuenta todav\u00eda de la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica que est\u00e1 atravesando la econom\u00eda global, y ustedes no\n    se han dado cuenta\n    todav\u00eda de que sus pol\u00edticas, sus declaraciones y sus actuaciones en nada\n    contribuyen a generar la confianza necesaria e imprescindible para\n    recuperar el crecimiento econ\u00f3mico y con ello tener m\u00e1s recursos para la\n    actividad econ\u00f3mica y la inversi\u00f3n productiva, as\u00ed como para recuperar la\n    senda de crecimiento y de creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La confianza\n    en nuestra econom\u00eda se est\u00e1 recuperando, el diferencial con el bono\n    alem\u00e1n est\u00e1 disminuyendo y las posibilidades econ\u00f3micas de nuestro pa\u00eds,\n    entre ellas tambi\u00e9n la de la inversi\u00f3n p\u00fablica, est\u00e1n aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he hecho desde el primer d\u00eda y todav\u00eda no est\u00e1bamos\n    hablando de crisis econ\u00f3mica severa y todav\u00eda no se hab\u00eda planteado\n    ning\u00fan plan de ajuste, porque yo entiendo que la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada es un elemento dinamizador y de desarrollo para las\n    empresas y tambi\u00e9n para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s que les pese, se\u00f1or\u00edas, vamos a sacar el Plan de\n    colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, y les voy a anunciar, se\u00f1or\u00edas -esc\u00fachenlo\n    bien-, que habr\u00e1 capital extranjero de fondos extranjeros y consorcios\n    extranjeros que vendr\u00e1n a competir por nuestras infraestructuras para\n    poder resolver algunos problemas que se plantean en la econom\u00eda dom\u00e9stica\n    y para poder sacar adelante proyectos, y eso es porque conf\u00edan en nuestro\n    pa\u00eds, conf\u00edan en la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y conf\u00edan precisamente en lo\n    que ha hecho el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n desde el primer d\u00eda y desde la primera comparecencia\n    entend\u00eda que hab\u00eda que darle una vuelta al planteamiento de las\n    infraestructuras en nuestro pa\u00eds para hacer de la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada un instrumento de desarrollo del pa\u00eds y de desarrollo del\n    propio sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he hecho desde el primer d\u00eda y todav\u00eda no est\u00e1bamos\n    hablando de crisis econ\u00f3mica severa y todav\u00eda no se hab\u00eda planteado\n    ning\u00fan plan de ajuste, porque yo entiendo que la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada es un elemento dinamizador y de desarrollo para las\n    empresas y tambi\u00e9n para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo quien no tiene ambici\u00f3n, se\u00f1or\u00edas,\n    puede hacer la intervenci\u00f3n que usted hizo y solo quien no tiene ambici\u00f3n\n    puede decir que con lo que se ha hecho por primera vez con el acuerdo de\n    comunidades aut\u00f3nomas -porque es verdad que las comunidades aut\u00f3nomas\n    tienen competencias en el desarrollo de plataformas log\u00edsticas- y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, poniendo en com\u00fan prioridades y compartiendo\n    objetivos, no podemos superar el d\u00e9ficit estructural que tiene nuestro\n    pa\u00eds y que supone a su vez un gran inconveniente para la competitividad\n    de nuestro sector productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es verdad que no se ha hablado en este pa\u00eds -se ha hablado muy\n    poco- del Plan del transporte ferroviario de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y solo\n    apostando por la intermodalidad puede hacer veros\u00edmil que el transporte\n    ferroviario de mercanc\u00edas pueda competir, pueda ganar mercado y pueda ser\n    un instrumento \u00fatil e imprescindible para convertir a nuestro pa\u00eds -s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas- en una plataforma intercontinental para que a trav\u00e9s de\n    nuestros puertos -y tenemos unos grandes puertos- puedan venir productos\n    de Asia, de \u00c1frica o de Am\u00e9rica y a trav\u00e9s de nuestra red del transporte\n    se puedan colocar en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y con ello llevan al cierre de\n    muchas empresas, cuando el Ministerio de Fomento sigue pagando, se\u00f1or\u00edas,\n    entre 45 d\u00edas -la Direcci\u00f3n General de Carreteras- y 60 d\u00edas desde que se\n    presentan la certificaciones a ADIF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s que les pese, se\u00f1or\u00edas, vamos a sacar el Plan de\n    colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, y les voy a anunciar, se\u00f1or\u00edas -esc\u00fachenlo\n    bien-, que habr\u00e1 capital extranjero de fondos extranjeros y consorcios\n    extranjeros que vendr\u00e1n a competir por nuestras infraestructuras para\n    poder resolver algunos problemas que se plantean en la econom\u00eda dom\u00e9stica\n    y para poder sacar adelante proyectos, y eso es porque conf\u00edan en nuestro\n    pa\u00eds, conf\u00edan en la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y conf\u00edan precisamente en lo\n    que ha hecho el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he hecho desde el primer d\u00eda y todav\u00eda no est\u00e1bamos\n    hablando de crisis econ\u00f3mica severa y todav\u00eda no se hab\u00eda planteado\n    ning\u00fan plan de ajuste, porque yo entiendo que la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada es un elemento dinamizador y de desarrollo para las\n    empresas y tambi\u00e9n para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3, 4], "fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed encima del atril, en esta\n    tribuna, parec\u00eda usted m\u00e1s el vicepresidente econ\u00f3mico que el ministro de\n    Fomento, porque se ha dedicado usted a hablar nuevamente de lugares\n    comunes, a contarnos qu\u00e9 va a pasar con los grandes expresos europeos,\n    pero a m\u00ed y a todos los diputados de mi grupo nos habr\u00eda gustado que\n    usted nos hubiera resuelto alguna de las incertidumbres que le hemos\n    planteado, que nos hubiera contestado a alguna de esas apariencias que\n    hemos denunciado y puesto encima de la mesa, que nos dijera si de verdad\n    el PEIT y su revisi\u00f3n y actualizaci\u00f3n van a servir para algo, que nos\n    dijera de verdad si los recortes los vamos a conocer en alg\u00fan momento,\n    que nos dijera de verdad que va a licitar el Plan Extraordinario de\n    Infraestructuras, o si estoy equivocado en cuanto a la confianza de la\n    banca y del empresariado, que nos hubiera dicho si tiene financiaci\u00f3n\n    para el Plan de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blanco,\n    estamos hablando del Estado, de nuestro pa\u00eds y del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las cuestiones que usted tiene que despejar, eso es lo que\n    tiene usted que venir a decir aqu\u00ed porque, si no, se\u00f1or Blanco, vamos a\n    pensar que no tiene usted las ideas suficientes para seguir al frente del\n    ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el que ahora mismo no tiene financiaci\u00f3n, usted es el que ahora\n    mismo tiene que dilatar los proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no hay financiaci\u00f3n, si no hay proyectos, si no hay seriedad, los\n    trabajadores le est\u00e1n a ustedes demandando claridad y rapidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5, 6], "fomento": [10], "proyectos": [11], "transporte": [7, 8, 9], "econom\u00eda": [2, 3, 4], "empresas": [0, 1], "madrid": [12, 13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ), y eso dificulte que haya recursos para pagar\n    a las empresas que contratan obra p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han reducido los diferenciales, hay m\u00e1s\n    demanda de los inversores extranjeros y mejora la percepci\u00f3n de los\n    ciudadanos y de las empresas en relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que esto no lo percibe el Partido Popular, que sigue en la l\u00ednea\n    de desacreditar todos los indicadores positivos de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    porque considera que son negativos para sus planes electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han dotado de las\n    infraestructuras, no han conectado nuestros nodos log\u00edsticos y nuestros\n    puertos para garantizar desarrollo y competitividad de un sector tan\n    importante para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a revisar el PEIT con criterios de\n    impulsar una econom\u00eda en el sector del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso prueba el compromiso que ten\u00edan con el desarrollo\n    de las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han dotado de las\n    infraestructuras, no han conectado nuestros nodos log\u00edsticos y nuestros\n    puertos para garantizar desarrollo y competitividad de un sector tan\n    importante para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes iniciaron un proceso para la liberalizaci\u00f3n del\n    transporte ferroviario de mercanc\u00edas, es verdad, pero no prepararon el\n    sector para poder competir en un mercado abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo vamos a actualizar con criterios y, se\u00f1or\u00eda,\n    yo he pedido la comparecencia, como hago siempre, para explicar el Plan\n    de transporte en el Senado, para explicar el Plan de salvamento mar\u00edtimo\n    y para explicar tambi\u00e9n el plan y los criterios de actualizaci\u00f3n del\n    PEIT, porque nunca m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, se puede actualizar un PEIT sobre\n    previsiones de tr\u00e1fico inexistentes, que lo \u00fanico que generan es d\u00e9ficit\n    y desconcierto, como es el que han planificado ustedes y cuya herencia\n    ahora tenemos que resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a revisar el PEIT con criterios de\n    impulsar una econom\u00eda en el sector del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n p\u00fablica del Ministerio de\n    Fomento el pr\u00f3ximo a\u00f1o se va a situar en torno al 1,3 por ciento del\n    producto interior bruto, muy superior a su mayor inversi\u00f3n, que fue el\n    1,1 por ciento del producto interior bruto en el a\u00f1o 2003, y desde luego\n    hacia atr\u00e1s fue bastante menor la inversi\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este mismo mes vamos a lanzar los primeros proyectos de\n    licitaci\u00f3n p\u00fablico-privada como la autov\u00eda Benavente-Zamora o la\n    plataforma log\u00edstica de Aranjuez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que planificaban infraestructuras en\n    relaci\u00f3n con tr\u00e1ficos que luego eran inexistentes, como la de\n    Madrid-Toledo, que la hab\u00edan previsto para unos tr\u00e1ficos de 17.000 al d\u00eda\n    y que ahora mismo tiene un tr\u00e1fico de 1.700, y este Gobierno tiene que\n    resolver el desaguisado, la falta de previsi\u00f3n y la falta de\n    planificaci\u00f3n en relaci\u00f3n con esa infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O planificaron las\n    radiales de Madrid, que todas ellas est\u00e1n en p\u00e9rdidas y que tenemos que\n    resolverlo porque hubo una mala planificaci\u00f3n y los tr\u00e1ficos no se\n    corresponden, ni de lejos, con las previsiones que hizo ese Gobierno que\n    usted dice que gobierna con criterios, con objetivos, con buena\n    planificaci\u00f3n y desde la rigurosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0], "pol\u00edtico": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero, dado que usted el\n    domingo hizo unas declaraciones en un acto pol\u00edtico diciendo que ofrec\u00eda\n    a los sindicatos negociar las pensiones tras la huelga general, me\n    gustar\u00eda conocer, se\u00f1or presidente, cu\u00e1les ser\u00edan los contenidos de esa\n    negociaci\u00f3n con los sindicatos de cara a la reforma de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, dado que usted el\n    domingo hizo unas declaraciones en un acto pol\u00edtico diciendo que ofrec\u00eda\n    a los sindicatos negociar las pensiones tras la huelga general, me\n    gustar\u00eda conocer, se\u00f1or presidente, cu\u00e1les ser\u00edan los contenidos de esa\n    negociaci\u00f3n con los sindicatos de cara a la reforma de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "proceso": [4], "econom\u00eda": [0], "industria": [2], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 que, en\n    efecto, el domingo pasado hice una declaraci\u00f3n haciendo un llamamiento al\n    di\u00e1logo social, es decir, a empresarios y a sindicatos, sobre temas que\n    tenemos pendientes en la agenda, que tienen una gran importancia para el\n    \u00e1mbito sociolaboral en nuestro pa\u00eds y, en definitiva, para la econom\u00eda y\n    el futuro de nuestra prosperidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que, en\n    efecto, el domingo pasado hice una declaraci\u00f3n haciendo un llamamiento al\n    di\u00e1logo social, es decir, a empresarios y a sindicatos, sobre temas que\n    tenemos pendientes en la agenda, que tienen una gran importancia para el\n    \u00e1mbito sociolaboral en nuestro pa\u00eds y, en definitiva, para la econom\u00eda y\n    el futuro de nuestra prosperidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, le agradezco que d\u00e9 ese margen de confianza a la pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica y al Ministerio de Industria en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    la reforma de las pol\u00edticas activas de empleo, que considero esencial\n    para mejorar la capacidad de los servicios p\u00fablicos en generar actividad\n    y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que el Pacto de\n    Toledo trabaja en esta C\u00e1mara sobre el informe que remiti\u00f3 el Gobierno,\n    que estamos a la espera de que ese informe del Pacto de Toledo sea\n    remitido al Gobierno y a partir de ah\u00ed abriremos un proceso de di\u00e1logo\n    sobre la reforma del sistema de pensiones con sindicatos y empresarios\n    sobre el contenido concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [2, 3], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creemos que es inoportuna, que va a\n    da\u00f1ar la productividad de este pa\u00eds y en cualquier caso la imagen\n    exterior del mismo en momentos sin duda delicados para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es inoportuna, que va a\n    da\u00f1ar la productividad de este pa\u00eds y en cualquier caso la imagen\n    exterior del mismo en momentos sin duda delicados para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me permitir\u00e1 que, en primer lugar, fije la posici\u00f3n, dado el d\u00eda de hoy,\n    de nuestro grupo parlamentario acerca de la huelga general que por\n    supuesto nosotros no compartimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una huelga general nunca tiene \u00e9xito si no\n    consigue modificar las pol\u00edticas del Gobierno y eso espera, por tanto,\n    este grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pregunta que le\n    hago es: \u00bfDe qu\u00e9 manera los presupuestos que acaban de presentar ustedes\n    sirven para mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola y por tanto\n    para crear empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta que le\n    hago es: \u00bfDe qu\u00e9 manera los presupuestos que acaban de presentar ustedes\n    sirven para mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola y por tanto\n    para crear empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "proceso": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La competitividad de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1 cayendo, sino al contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado nuestro\n    diferencial de inflaci\u00f3n, as\u00ed como la moderaci\u00f3n salarial, gracias al\n    comportamiento de los agentes sociales y estamos trabajando para reformar\n    el potencial innovador de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de acuerdo en que la\n    demanda interna no va a ser suficiente, por las previsiones, para generar\n    el crecimiento necesario que d\u00e9 lugar a empleo; el sector exterior est\u00e1\n    contribuyendo positivamente y lo que necesitamos en este periodo para\n    afianzar el crecimiento econ\u00f3mico y generar empleo es un proceso intenso\n    de inversi\u00f3n que ser\u00e1 fruto de la confianza que demos a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en todos los terrenos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La competitividad de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1 cayendo, sino al contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, estamos de acuerdo con los razonamientos fundamentales sobre\n    la necesidad de que la actividad econ\u00f3mica para generar empleo debe tener\n    la m\u00e1s alta competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de acuerdo en que la\n    demanda interna no va a ser suficiente, por las previsiones, para generar\n    el crecimiento necesario que d\u00e9 lugar a empleo; el sector exterior est\u00e1\n    contribuyendo positivamente y lo que necesitamos en este periodo para\n    afianzar el crecimiento econ\u00f3mico y generar empleo es un proceso intenso\n    de inversi\u00f3n que ser\u00e1 fruto de la confianza que demos a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en todos los terrenos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "huelga general": [7], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para usted, la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola no para de mejorar,\n    pero lo cierto es que la tasa de paro aumenta como en ning\u00fan otro pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea; tenemos el 20 por ciento de tasa de paro frente a la\n    media del 10 por ciento de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para usted, la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola no para de mejorar,\n    pero lo cierto es que la tasa de paro aumenta como en ning\u00fan otro pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea; tenemos el 20 por ciento de tasa de paro frente a la\n    media del 10 por ciento de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para usted, la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola no para de mejorar,\n    pero lo cierto es que la tasa de paro aumenta como en ning\u00fan otro pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea; tenemos el 20 por ciento de tasa de paro frente a la\n    media del 10 por ciento de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo eso hay que a\u00f1adir su pol\u00edtica reformista y\n    el monumental l\u00edo que tiene organizado en el Ministerio de Industria, el\n    problema que ha generado usted con su reforma laboral, ya que hace una\n    reforma laboral, le hacen una huelga general y encima anuncia que va a\n    haber m\u00e1s paro el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para usted, la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola no para de mejorar,\n    pero lo cierto es que la tasa de paro aumenta como en ning\u00fan otro pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea; tenemos el 20 por ciento de tasa de paro frente a la\n    media del 10 por ciento de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo eso hay que a\u00f1adir su pol\u00edtica reformista y\n    el monumental l\u00edo que tiene organizado en el Ministerio de Industria, el\n    problema que ha generado usted con su reforma laboral, ya que hace una\n    reforma laboral, le hacen una huelga general y encima anuncia que va a\n    haber m\u00e1s paro el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ),\n    ni mejorar el nivel de los espa\u00f1oles, y desde luego con estos presupuestos\n    que solo significan, seg\u00fan dicen los propios presupuestos, m\u00e1s paro, m\u00e1s\n    impuestos, menos infraestructuras y m\u00e1s recortes sociales, se\u00f1or\n    presidente del Gobierno... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo eso hay que a\u00f1adir su pol\u00edtica reformista y\n    el monumental l\u00edo que tiene organizado en el Ministerio de Industria, el\n    problema que ha generado usted con su reforma laboral, ya que hace una\n    reforma laboral, le hacen una huelga general y encima anuncia que va a\n    haber m\u00e1s paro el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  El Gobierno ha\n    iniciado un proceso para avanzar en el desarrollo del Estatuto, impulsar\n    los traspasos y adecuar la normativa a los criterios del Tribunal\n    Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo este proceso nuestra actitud y nuestro criterio es\n    muy claro: actuar con arreglo a los mecanismos de nuestro Estado de\n    derecho, respetar de principio a fin nuestra Carta Magna y atender a la\n    pluralidad de nuestra realidad espa\u00f1ola y a los leg\u00edtimos anhelos de\n    autogobierno de los catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "proceso": [3], "competencias": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 que en el sistema democr\u00e1tico que nos hemos dado desde hace m\u00e1s de\n    treinta a\u00f1os la Constituci\u00f3n garantiza la igualdad de derechos en Espa\u00f1a\n    y que adem\u00e1s esa igualdad es compatible con la autonom\u00eda pol\u00edtica y con\n    el anhelo y los deseos de autogobierno de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, desde\n    que hemos iniciado el proceso auton\u00f3mico, desde Barcelona a C\u00e1diz, desde\n    Murcia hasta Extremadura, hay m\u00e1s igualdad en la distribuci\u00f3n de la\n    renta, hay m\u00e1s autogobierno, hay m\u00e1s recursos, hay m\u00e1s autonom\u00eda fiscal\n    y, sobre todo, lo que hay es m\u00e1s bienestar y m\u00e1s cohesi\u00f3n, y eso siempre\n    es bueno para los ciudadanos, vivan donde vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, que nuestra Constituci\u00f3n otorga un amplio margen\n    de competencias a nuestras autonom\u00edas; en segundo lugar, que el Tribunal\n    Constitucional ha avalado pr\u00e1cticamente la totalidad del Estatuto; y, en\n    tercer lugar, donde hab\u00eda dudas se han aclarado y se han sentado\n    criterios para poder actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, desde\n    que hemos iniciado el proceso auton\u00f3mico, desde Barcelona a C\u00e1diz, desde\n    Murcia hasta Extremadura, hay m\u00e1s igualdad en la distribuci\u00f3n de la\n    renta, hay m\u00e1s autogobierno, hay m\u00e1s recursos, hay m\u00e1s autonom\u00eda fiscal\n    y, sobre todo, lo que hay es m\u00e1s bienestar y m\u00e1s cohesi\u00f3n, y eso siempre\n    es bueno para los ciudadanos, vivan donde vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que estos presupuestos son es\n    el testamento de la forma de hacer pol\u00edtica de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez\n    Zapatero, que cogi\u00f3 un pa\u00eds en marcha y deja un pa\u00eds parado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos presupuestos que auguran m\u00e1s paro los calific\u00f3 usted de\n    cerrojazo a la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Actuamos con\n    decisi\u00f3n desde el deber y la responsabilidad y promovemos reformas\n    laborales, de las pensiones, del sistema financiero, del tejido\n    productivo, del sistema energ\u00e9tico y del modelo industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Con un 20 por ciento de paro y un 40 por ciento de paro juvenil\n    -que no son opiniones, como ha dicho hace poco el se\u00f1or presidente del\n    Gobierno, sino datos- parece que deber\u00edan ser ustedes m\u00e1s ambiciosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Evidentemente, son los presupuestos que necesitaba nuestra econom\u00eda, de\n    la misma manera que los presupuestos que traer\u00e9 ma\u00f1ana a este Congreso de\n    los Diputados son tambi\u00e9n los que necesita nuestra econom\u00eda, una vez que\n    se est\u00e1 iniciando la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El presidente est\u00e1 content\u00edsimo con la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y usted dice que los presupuestos de 2010 son\n    extraordinarios cuando lo que tenemos es un 20 por ciento de paro, un 40\n    por ciento de paro juvenil y una resignaci\u00f3n ante el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en el\n    a\u00f1o 2010, Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds entre los grandes de la Uni\u00f3n Europea\n    que tiene tasas interanuales de crecimiento negativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las que se hicieron y las\n    que llevaron a Espa\u00f1a a crecer y a crear empleo como en ning\u00fan otro pa\u00eds\n    de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente est\u00e1 content\u00edsimo con la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y usted dice que los presupuestos de 2010 son\n    extraordinarios cuando lo que tenemos es un 20 por ciento de paro, un 40\n    por ciento de paro juvenil y una resignaci\u00f3n ante el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente est\u00e1 content\u00edsimo con la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y usted dice que los presupuestos de 2010 son\n    extraordinarios cuando lo que tenemos es un 20 por ciento de paro, un 40\n    por ciento de paro juvenil y una resignaci\u00f3n ante el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plantean\n    ustedes los presupuestos de 2011 donde dicen que al final del ejercicio\n    va a haber casi otro 20 por ciento de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son millones las\n    personas que sufren el drama del paro ante la pasividad de su Gobierno,\n    ante las -perm\u00edtanme la expresi\u00f3n- torpezas del presidente diciendo que\n    eso no son parados, que si van a una academia a hacer un curso no son\n    parados, que est\u00e1n trabajando para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1ora vicepresidenta, hay\n    que hacer un presupuesto para crear empleo, hay que hacer un presupuesto\n    que ofrezca a los ciudadanos un puesto de trabajo, no hay que resignarse\n    ante el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son un Gobierno que se resigna ante el paro, son un\n    Gobierno que no quiere hacer los deberes que debe, que no afronta las\n    reformas que debe y que trae unos presupuestos para mantenerse en La\n    Moncloa y no para sacar a Espa\u00f1a adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo he tenido la deferencia -creo que adem\u00e1s es habitual entre los\n    ministros de Econom\u00eda y Hacienda- de no dar detalle de los presupuestos\n    hasta que no sean presentados en esta C\u00e1mara; lo que no pensaba es que\n    usted pudiera comentar unos presupuestos que no conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero perm\u00edtame\n    que le diga que la preocupaci\u00f3n fundamental del Gobierno es la creaci\u00f3n\n    de empleo, la reducci\u00f3n de las cifras de paro en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero perm\u00edtame\n    que le diga que la preocupaci\u00f3n fundamental del Gobierno es la creaci\u00f3n\n    de empleo, la reducci\u00f3n de las cifras de paro en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le\n    voy a hacer un recorrido sobre el proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales de agosto del a\u00f1o 2009 los administradores de Caja Castilla-La\n    Mancha deciden promover un proceso para su integraci\u00f3n en otra entidad de\n    cr\u00e9dito, apoyada por el Fondo de garant\u00eda de dep\u00f3sitos en cajas de\n    ahorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, un proceso absolutamente normalizado, con participaci\u00f3n de\n    actores como el Banco de Espa\u00f1a y el Fondo de garant\u00eda de dep\u00f3sitos, a\n    los que supongo que usted no desea eliminar la credibilidad que se han\n    ganado y que siguen por supuesto manteniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Salgado, el actual modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica castiga a las\n    comunidades aut\u00f3nomas con menos renta, y no solamente las castiga sino\n    que no garantiza los recursos suficientes para servicios p\u00fablicos\n    esenciales como la sanidad y la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PAPEL HA DESEMPE\u00d1ADO EL\n    MINISTERIO DE POL\u00cdTICA TERRITORIAL EN LA NEGOCIACI\u00d3N DE LAS\n    TRANSFERENCIAS DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL AL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [3, 4], "vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En septiembre anunci\u00f3 que hab\u00edan llegado a un acuerdo\n    b\u00e1sico que no inclu\u00eda las bonificaciones de las cuotas de la Seguridad\n    Social porque, como ya explic\u00f3 el propio Patxi L\u00f3pez en el Parlamento\n    vasco, las bonificaciones son parte de la caja \u00fanica y por tanto son\n    intransferibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nunca llev\u00f3 a efecto ese acuerdo; prefiri\u00f3 acatar\n    el veto que le impuso el Partido Nacionalista Vasco y esa fue la primera\n    humillaci\u00f3n, se\u00f1or Chaves, a la que usted someti\u00f3 al lehendakari Patxi\n    L\u00f3pez y al Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, no tuvo usted empacho en\n    comparecer para anunciar el acuerdo con el PNV; usted, que se hab\u00eda hecho\n    esa misma foto con el lehendakari, solo que aquella vez no cumpli\u00f3 lo\n    acordado y esta vez, en cambio, parece decidido a obedecer lo que le\n    mande el Partido Nacionalista Vasco y a transferir lo intransferible,\n    cueste lo que le cueste a Patxi L\u00f3pez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nunca llev\u00f3 a efecto ese acuerdo; prefiri\u00f3 acatar\n    el veto que le impuso el Partido Nacionalista Vasco y esa fue la primera\n    humillaci\u00f3n, se\u00f1or Chaves, a la que usted someti\u00f3 al lehendakari Patxi\n    L\u00f3pez y al Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, no tuvo usted empacho en\n    comparecer para anunciar el acuerdo con el PNV; usted, que se hab\u00eda hecho\n    esa misma foto con el lehendakari, solo que aquella vez no cumpli\u00f3 lo\n    acordado y esta vez, en cambio, parece decidido a obedecer lo que le\n    mande el Partido Nacionalista Vasco y a transferir lo intransferible,\n    cueste lo que le cueste a Patxi L\u00f3pez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [4], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0, 1], "competencias": [5], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Alonso, no hay ninguna contradicci\u00f3n en lo que est\u00e1bamos negociando\n    con el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que yo he participado en la negociaci\u00f3n\n    de un acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco que dar\u00e1 lugar a las\n    transferencias de las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que yo he participado en la negociaci\u00f3n\n    de un acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco que dar\u00e1 lugar a las\n    transferencias de las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que yo he participado en la negociaci\u00f3n\n    de un acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco que dar\u00e1 lugar a las\n    transferencias de las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que yo he participado en la negociaci\u00f3n\n    de un acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco que dar\u00e1 lugar a las\n    transferencias de las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento decirle,\n    se\u00f1or Alonso, que usted comete un error, pues el acuerdo se circunscribe\n    exclusivamente a las pol\u00edticas activas de empleo; no hemos negociado ni\n    negociaremos nada sobre competencias de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [4], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No es para estar realmente satisfecho, especialmente cuando\n    estamos empe\u00f1ados en un proyecto de cambio en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Traiga el documento\n    sobre el que negocia con el Partido Nacionalista Vasco, traiga el\n    documento sobre el que negoci\u00f3 con Patxi L\u00f3pez, que sepamos exactamente\n    c\u00f3mo es, negro sobre blanco, lo que pone el papel y asuma un compromiso:\n    no transfiera lo intransferible, no rompa la caja, respete treinta a\u00f1os\n    de prudencia y de defensa de la integridad de la Seguridad Social que ha\n    mantenido el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es para estar realmente satisfecho, especialmente cuando\n    estamos empe\u00f1ados en un proyecto de cambio en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es para estar realmente satisfecho, especialmente cuando\n    estamos empe\u00f1ados en un proyecto de cambio en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Traiga el documento\n    sobre el que negocia con el Partido Nacionalista Vasco, traiga el\n    documento sobre el que negoci\u00f3 con Patxi L\u00f3pez, que sepamos exactamente\n    c\u00f3mo es, negro sobre blanco, lo que pone el papel y asuma un compromiso:\n    no transfiera lo intransferible, no rompa la caja, respete treinta a\u00f1os\n    de prudencia y de defensa de la integridad de la Seguridad Social que ha\n    mantenido el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [7, 8], "pa\u00eds vasco": [6], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 ha dicho el Gobierno vasco con relaci\u00f3n al acuerdo con el Partido\n    Nacionalista Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que celebra lograr dos objetivos: en primer\n    lugar, el traspaso en s\u00ed, que incorpora todos los planteamientos del\n    Gobierno vasco y, en segundo lugar, que el Partido Nacionalista Vasco se\n    implique en el desarrollo del Estatuto de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un \u00e9xito para el Pa\u00eds Vasco y es un \u00e9xito tambi\u00e9n\n    para el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes lo que les preocupa\n    realmente no es el traspaso de las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un \u00e9xito para el Pa\u00eds Vasco y es un \u00e9xito tambi\u00e9n\n    para el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes lo que les preocupa\n    realmente no es el traspaso de las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un \u00e9xito para el Pa\u00eds Vasco y es un \u00e9xito tambi\u00e9n\n    para el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ha dicho el Gobierno vasco con relaci\u00f3n al acuerdo con el Partido\n    Nacionalista Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que celebra lograr dos objetivos: en primer\n    lugar, el traspaso en s\u00ed, que incorpora todos los planteamientos del\n    Gobierno vasco y, en segundo lugar, que el Partido Nacionalista Vasco se\n    implique en el desarrollo del Estatuto de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Culmin\u00f3 de forma positiva porque el secretario general de Naciones Unidas,\n    se\u00f1or Ban Ki-moon, cuando expuso las conclusiones de estos tres d\u00edas de\n    intenso trabajo con la participaci\u00f3n de la mayor\u00eda de jefes de Estado y\n    de Gobierno de toda la comunidad internacional, de las ONG y de toda una\n    serie de organizaciones internacionales, todas ellas comprometidas con\n    alcanzar los objetivos de desarrollo del Milenio, concluy\u00f3 se\u00f1alando su\n    intenci\u00f3n de dedicar 40.000 millones de d\u00f3lares durante los pr\u00f3ximos 5\n    a\u00f1os, para recuperar la brecha que todav\u00eda existe para alcanzar esos\n    objetivos, y que 16 millones de mujeres y ni\u00f1os, que son los objetivos\n    m\u00e1s cercanos, puedan tener una respuesta favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Presidente, se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno va a seguir luchando contra la violencia machista y va a seguir\n    ofreciendo amparo, protecci\u00f3n y apoyo a las mujeres que la sufren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    proceso de creaci\u00f3n de juzgados de violencia de g\u00e9nero en colaboraci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y con el Consejo General del Poder Judicial\n    sigue a buen ritmo y no puede hablarse de una saturaci\u00f3n de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2], "competencias": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay\n    tantas mujeres asesinadas a fecha de hoy como todas las que fueron\n    asesinadas el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de lesiones y otros delitos\n    cometidos contra las mujeres podr\u00edamos hacer reflexiones de naturaleza\n    similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta perspectiva, se\u00f1or ministro, yo le pido y le inquiero que nos\n    explique qu\u00e9 medidas va a adoptar para que en el \u00e1mbito jurisdiccional\n    las mujeres puedan encontrar algo que es un requerimiento constitucional\n    elemental, tutela judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los juzgados de violencia dom\u00e9stica tienen que atender muchos\n    asuntos y se han amplificado sus competencias por una sentencia del\n    Tribunal Constitucional, la sentencia 59/2008, que amplifica sus\n    competencias a la violencia contra menores de tres a\u00f1os, a la llamada\n    violencia rec\u00edproca, a la violencia de descendientes contra ascendientes\n    y a otras manifestaciones de violencia familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [5], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En estos a\u00f1os hemos creado 106 juzgados exclusivos de Violencia\n    sobre la Mujer -por cierto, 5 de ellos en el Pa\u00eds Vasco- y hay 357\n    compatibles, 10 en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la carga de trabajo\n    de nuestros tribunales, por dar un dato, los juzgados exclusivos del Pa\u00eds\n    Vasco no alcanzan el 50 por ciento del m\u00f3dulo fijado por el Consejo\n    General del Poder Judicial, seg\u00fan los propios datos que nos suministra\n    este \u00f3rgano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os hemos creado 106 juzgados exclusivos de Violencia\n    sobre la Mujer -por cierto, 5 de ellos en el Pa\u00eds Vasco- y hay 357\n    compatibles, 10 en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la carga de trabajo\n    de nuestros tribunales, por dar un dato, los juzgados exclusivos del Pa\u00eds\n    Vasco no alcanzan el 50 por ciento del m\u00f3dulo fijado por el Consejo\n    General del Poder Judicial, seg\u00fan los propios datos que nos suministra\n    este \u00f3rgano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos sin duda que hay mucho por hacer,\n    tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de la jurisdicci\u00f3n, pero nadie podr\u00e1 negar el avance\n    que se ha realizado, la consolidaci\u00f3n y el despliegue de los juzgados de\n    Violencia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os hemos creado 106 juzgados exclusivos de Violencia\n    sobre la Mujer -por cierto, 5 de ellos en el Pa\u00eds Vasco- y hay 357\n    compatibles, 10 en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 ESTADO SE\n    ENCUENTRA EL PROCESO DE IMPLANTACI\u00d3N DE SISTEMAS DE GRABACI\u00d3N EN LAS\n    SALAS DE VISTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Baste mencionar el convenio-marco de\n    colaboraci\u00f3n Ius+Red, firmado el pasado 20 de abril, con el Ministerio de\n    Industria, con una dotaci\u00f3n de m\u00e1s de 76 millones de euros, para sentar\n    las bases del desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos de la Comisi\u00f3n Europea, Espa\u00f1a recibi\u00f3 un total de 7.487\n    millones de euros, siendo as\u00ed el tercer pa\u00eds europeo que recibi\u00f3 m\u00e1s\n    fondos agr\u00edcolas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy es d\u00eda de huelga\n    general, usted ha sido un ministro huelguista de resultados y es hoy una\n    suerte de liberado ministerial, pero la alternativa a pol\u00edticas in\u00fatiles\n    y perjudiciales no viene de una huelga general igual de in\u00fatil y\n    perjudicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA PONER EN MARCHA EL\n    PLAN SECTORIAL PARA POTENCIAR LA INDUSTRIA FARMAC\u00c9UTICA ESPA\u00d1OLA QUE\n    FACILITE EL OBJETIVO DE CONVERTIRLA EN REFERENCIA INTERNACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [10], "sistema nacional": [11, 12, 13], "salud": [6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [0], "sanidad": [14, 15, 16], "industria": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Existe un inter\u00e9s compartido, tanto por el Gobierno como por\n    la industria farmac\u00e9utica, para potenciar la calidad y la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud, incrementando las posibilidades de\n    desarrollo de iniciativas de este sector industrial en Espa\u00f1a, con\n    incremento en la I+D y creaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, respondiendo todo ello al esfuerzo inversor del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria\n    farmac\u00e9utica es un sector estrat\u00e9gico con una alta productividad y muy\n    competitivo en los mercados internacionales, ya que genera un 5,1 del\n    total de las exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud se sit\u00faa como el principal comprador del\n    sector de la industria farmac\u00e9utica, comprando un 70 por ciento de su\n    producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un inter\u00e9s compartido, tanto por el Gobierno como por\n    la industria farmac\u00e9utica, para potenciar la calidad y la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud, incrementando las posibilidades de\n    desarrollo de iniciativas de este sector industrial en Espa\u00f1a, con\n    incremento en la I+D y creaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, respondiendo todo ello al esfuerzo inversor del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea, el d\u00eda 7 de septiembre, usted, como\n    titular del Ministerio de Sanidad, y el presidente del Gobierno, don Jos\u00e9\n    Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se reunieron con los representantes de la\n    industria farmac\u00e9utica y acordaron un plan sectorial para potenciar su\n    desarrollo como industria de alta tecnolog\u00eda y que la dote de m\u00e1s\n    estabilidad para planificar sus acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello quiero preguntarle qu\u00e9 medidas va a adoptar el Gobierno para\n    poner en marcha el plan sectorial para potenciar la industria\n    farmac\u00e9utica espa\u00f1ola, que facilite el objetivo de convertirla en\n    referencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    gasto p\u00fablico en salud supone en Espa\u00f1a alrededor del 6,5 del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro\n    de la cartera de prestaciones del Sistema Nacional de Salud destaca la\n    prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica, una de las m\u00e1s amplias del mundo, ya que\n    incorpora la pr\u00e1ctica totalidad de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud se sit\u00faa como el principal comprador del\n    sector de la industria farmac\u00e9utica, comprando un 70 por ciento de su\n    producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un inter\u00e9s compartido, tanto por el Gobierno como por\n    la industria farmac\u00e9utica, para potenciar la calidad y la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud, incrementando las posibilidades de\n    desarrollo de iniciativas de este sector industrial en Espa\u00f1a, con\n    incremento en la I+D y creaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, respondiendo todo ello al esfuerzo inversor del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un inter\u00e9s compartido, tanto por el Gobierno como por\n    la industria farmac\u00e9utica, para potenciar la calidad y la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud, incrementando las posibilidades de\n    desarrollo de iniciativas de este sector industrial en Espa\u00f1a, con\n    incremento en la I+D y creaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, respondiendo todo ello al esfuerzo inversor del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro\n    de la cartera de prestaciones del Sistema Nacional de Salud destaca la\n    prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica, una de las m\u00e1s amplias del mundo, ya que\n    incorpora la pr\u00e1ctica totalidad de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud se sit\u00faa como el principal comprador del\n    sector de la industria farmac\u00e9utica, comprando un 70 por ciento de su\n    producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un inter\u00e9s compartido, tanto por el Gobierno como por\n    la industria farmac\u00e9utica, para potenciar la calidad y la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud, incrementando las posibilidades de\n    desarrollo de iniciativas de este sector industrial en Espa\u00f1a, con\n    incremento en la I+D y creaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, respondiendo todo ello al esfuerzo inversor del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el acceso gratuito a la sanidad es uno de los pilares\n    b\u00e1sicos del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00faltiples estudios sit\u00faan a la sanidad\n    p\u00fablica espa\u00f1ola entre las cinco primeras de los pa\u00edses desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea, el d\u00eda 7 de septiembre, usted, como\n    titular del Ministerio de Sanidad, y el presidente del Gobierno, don Jos\u00e9\n    Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se reunieron con los representantes de la\n    industria farmac\u00e9utica y acordaron un plan sectorial para potenciar su\n    desarrollo como industria de alta tecnolog\u00eda y que la dote de m\u00e1s\n    estabilidad para planificar sus acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [10, 11, 12], "salud": [5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [0], "empresas": [9], "sanidad": [13], "industria": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n pretendemos fomentar la\n    instalaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, en\n    correspondencia con el nivel de inversi\u00f3n que hace el Sistema Nacional de\n    Salud en la compra de medicamentos, e incrementar las exportaciones del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que la industria farmac\u00e9utica espa\u00f1ola es un sector\n    estrat\u00e9gico con una alta productividad y muy competitivo en los mercados\n    internacionales, siendo el Sistema Nacional de Salud su principal cliente\n    con un 80 por ciento de las ventas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    el Gobierno aspira a que las relaciones con la industria farmac\u00e9utica\n    sean un modelo de referencia, sabiendo que existe un inter\u00e9s compartido\n    por potenciar la calidad y la sostenibilidad del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la reciente reuni\u00f3n entre el presidente del Gobierno y las empresas\n    farmac\u00e9uticas, hemos propuesto un plan sectorial que impulse el sector y\n    potencie\n    su desarrollo como una industria de alta tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, en\n    colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, estamos ya\n    trabajando para fomentar la I+D+i de la industria farmac\u00e9utica, a trav\u00e9s\n    de la estrategia estatal de innovaci\u00f3n, recientemente aprobada, para una\n    mayor y mejor investigaci\u00f3n biom\u00e9dica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que la industria farmac\u00e9utica espa\u00f1ola es un sector\n    estrat\u00e9gico con una alta productividad y muy competitivo en los mercados\n    internacionales, siendo el Sistema Nacional de Salud su principal cliente\n    con un 80 por ciento de las ventas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad espa\u00f1ola es una de las que tiene mejores\n    resultados en salud entre todos los pa\u00edses desarrollados, todo ello con\n    buenos par\u00e1metros de eficiencia, teniendo en cuenta que el gasto p\u00fablico\n    en salud supone alrededor del 6,5 por ciento del PIB nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    el Gobierno aspira a que las relaciones con la industria farmac\u00e9utica\n    sean un modelo de referencia, sabiendo que existe un inter\u00e9s compartido\n    por potenciar la calidad y la sostenibilidad del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n pretendemos fomentar la\n    instalaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, en\n    correspondencia con el nivel de inversi\u00f3n que hace el Sistema Nacional de\n    Salud en la compra de medicamentos, e incrementar las exportaciones del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la reciente reuni\u00f3n entre el presidente del Gobierno y las empresas\n    farmac\u00e9uticas, hemos propuesto un plan sectorial que impulse el sector y\n    potencie\n    su desarrollo como una industria de alta tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que la industria farmac\u00e9utica espa\u00f1ola es un sector\n    estrat\u00e9gico con una alta productividad y muy competitivo en los mercados\n    internacionales, siendo el Sistema Nacional de Salud su principal cliente\n    con un 80 por ciento de las ventas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    el Gobierno aspira a que las relaciones con la industria farmac\u00e9utica\n    sean un modelo de referencia, sabiendo que existe un inter\u00e9s compartido\n    por potenciar la calidad y la sostenibilidad del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n pretendemos fomentar la\n    instalaci\u00f3n de nuevas plantas de producci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, en\n    correspondencia con el nivel de inversi\u00f3n que hace el Sistema Nacional de\n    Salud en la compra de medicamentos, e incrementar las exportaciones del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad espa\u00f1ola es una de las que tiene mejores\n    resultados en salud entre todos los pa\u00edses desarrollados, todo ello con\n    buenos par\u00e1metros de eficiencia, teniendo en cuenta que el gasto p\u00fablico\n    en salud supone alrededor del 6,5 por ciento del PIB nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esta\n    finalidad se alcanza mediante el establecimiento de un nuevo r\u00e9gimen de\n    valoraciones que ya estableci\u00f3 la ley, y que lo que hace el reglamento es\n    concretar y detallar, as\u00ed como mejorar el funcionamiento del mercado del\n    suelo para hacerlo m\u00e1s transparente y m\u00e1s eficiente, gracias a medidas\n    que mejoran la constancia y el reflejo en el Registro de la Propiedad de\n    la actividad urban\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#0001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    convocatoria por la que hoy le pregunto, se\u00f1ora ministra, forma parte de\n    este quinto eje, se llama Inncorpora, y tiene como objetivo la concesi\u00f3n\n    de ayudas a empresas, centros y parques cient\u00edficos para...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa Inncorpora se enmarca, como usted muy bien ha dicho,\n    en la estrategia estatal de innovaci\u00f3n aprobada en Consejo de Ministros\n    del 2 de julio, para contribuir a dise\u00f1ar una econom\u00eda m\u00e1s competitiva,\n    m\u00e1s innovadora, y que sea capaz de incorporar puestos de mayor valor\n    a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las actuaciones de la estrategia est\u00e1 el eje de las personas, y\n    hemos puesto en marcha un programa pionero destinado a facilitar\n    precisamente la incorporaci\u00f3n del talento innovador dentro de las\n    empresas, y la novedad radica en que en unidad de acto y a demanda de las\n    empresas se compromete la formaci\u00f3n y la contrataci\u00f3n de los candidatos\n    por parte de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados de esta primera convocatoria\n    yo creo que han sido muy positivos, y van a permitir la formaci\u00f3n y\n    contrataci\u00f3n de 235 expertos a otras tantas empresas espa\u00f1olas, con\n    ayudas que ascienden a 27 millones de euros en pr\u00e9stamos, y a 750.000\n    euros en subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 76 por ciento de los empleos\n    se han creado en pymes, que son como sabemos todos el motor de nuestras\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos con este programa, que facilita cr\u00e9ditos a las empresas para\n    la contrataci\u00f3n de tecn\u00f3logos y al mismo tiempo subvenciona la formaci\u00f3n\n    especializada de los trabajadores, multiplicar en el a\u00f1o 2011 este\n    programa por diez, de tal manera que se consolide, junto al programa\n    Torres Quevedo, que ya ha incorporado este a\u00f1o a 1.050 doctores en las\n    empresas, como un programa emblem\u00e1tico dentro del eje de las personas de\n    la estrategia estatal de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO DE LA CREACI\u00d3N DE LA NUEVA ENTIDAD DE LA ONU PARA LA\n    IGUALDAD DE G\u00c9NERO Y PODER DE LA MUJER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 2 de julio, en una decisi\u00f3n hist\u00f3rica, la\n    Asamblea General de Naciones Unidas vot\u00f3 por unanimidad la creaci\u00f3n de\n    una nueva entidad para la igualdad de g\u00e9nero y poder de las mujeres, que\n    tendr\u00e1 el nombre de ONU Mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de este organismo es el resultado\n    de a\u00f1os de negociaciones entre los Estados miembros de Naciones Unidas y\n    el movimiento global de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Ban Ki-moon ha defendido la\n    necesidad de su creaci\u00f3n porque la igualdad para las mujeres y las ni\u00f1as\n    no es un derecho humano b\u00e1sico, sino un imperativo social y econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando las mujeres tienen acceso a la educaci\u00f3n y a cargos de\n    responsabilidad las sociedades son m\u00e1s productivas y m\u00e1s fuertes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ONU Mujeres supone un gran avance en dar respuestas a las\n    demandas para conseguir y construir un mundo m\u00e1s justo, en igualdad de\n    oportunidades para todas y todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante muchas d\u00e9cadas se han logrado varios avances en\n    los derechos de las mujeres, pero es necesario hacer mucho m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 2 de julio, en una decisi\u00f3n hist\u00f3rica, la\n    Asamblea General de Naciones Unidas vot\u00f3 por unanimidad la creaci\u00f3n de\n    una nueva entidad para la igualdad de g\u00e9nero y poder de las mujeres, que\n    tendr\u00e1 el nombre de ONU Mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante muchos a\u00f1os Naciones Unidas se\n    ha enfrentado a grandes desaf\u00edos en sus esfuerzos de promover la igualdad\n    de g\u00e9nero a nivel mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Ban Ki-moon ha defendido la\n    necesidad de su creaci\u00f3n porque la igualdad para las mujeres y las ni\u00f1as\n    no es un derecho humano b\u00e1sico, sino un imperativo social y econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ONU Mujeres supone un gran avance en dar respuestas a las\n    demandas para conseguir y construir un mundo m\u00e1s justo, en igualdad de\n    oportunidades para todas y todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su liderazgo, dinamismo,\n    efectividad y compromiso demostrado con las pol\u00edticas de igualdad supone\n    asentar unos cimientos fuertes para garantizar un buen inicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s ha quedado patente y demostrado su firme\n    compromiso en la tarea de la igualdad, cumpliendo retos y objetivos,\n    ahora tambi\u00e9n atravesando fronteras y abriendo puertas a nuevas\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda conocer qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de\n    la creaci\u00f3n de la nueva entidad de la ONU para la igualdad de g\u00e9nero y\n    poder de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [0], "mujeres": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tenemos\n    plena confianza en la puesta en marcha de ONU Mujeres,\n    as\u00ed como en la persona encargada de dirigirla, la se\u00f1ora Michelle\n    Bachelet, con quien tuve la oportunidad de tener un encuentro la pasada\n    semana y de analizar los objetivos inmediatos que tiene al frente de esta\n    entidad, y que anunci\u00f3 una visita oficial pr\u00f3ximamente a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considero que la creaci\u00f3n de la nueva entidad de g\u00e9nero ONU Mujeres es una\n    magn\u00edfica noticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    tiene una enorme relevancia, se\u00f1or\u00edas, ya que si realmente queremos\n    alcanzar en el a\u00f1o 2015 ese compromiso colectivo que nos hemos fijado,\n    los objetivos de desarrollo del Milenio, no podemos considerar la\n    igualdad solamente como uno de los objetivos, el objetivo n\u00famero 3, sino\n    que es sin duda el medio, el instrumento para poder alcanzar el resto de\n    objetivos, porque no podemos perder de vista que dos tercios de las\n    personas pobres del mundo siguen siendo mujeres, las mayores dificultades\n    que tienen las ni\u00f1as para acceder a la educaci\u00f3n o que la violencia\n    contra las mujeres sigue siendo una de las formas m\u00e1s claras de vulnerar\n    los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    plena confianza en la puesta en marcha de ONU Mujeres,\n    as\u00ed como en la persona encargada de dirigirla, la se\u00f1ora Michelle\n    Bachelet, con quien tuve la oportunidad de tener un encuentro la pasada\n    semana y de analizar los objetivos inmediatos que tiene al frente de esta\n    entidad, y que anunci\u00f3 una visita oficial pr\u00f3ximamente a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente Espa\u00f1a ha estado comprometida desde el\n    principio, y ha sido uno de los principales pa\u00edses impulsores de la\n    creaci\u00f3n de esta nueva entidad, una entidad que sit\u00faa las pol\u00edticas de\n    igualdad al m\u00e1s alto nivel en el seno de Naciones Unidas; se reagrupan\n    los distintos organismos hasta ahora existentes bajo una nueva identidad,\n    con una \u00fanica direcci\u00f3n y con rango de secretar\u00eda general adjunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    tiene una enorme relevancia, se\u00f1or\u00edas, ya que si realmente queremos\n    alcanzar en el a\u00f1o 2015 ese compromiso colectivo que nos hemos fijado,\n    los objetivos de desarrollo del Milenio, no podemos considerar la\n    igualdad solamente como uno de los objetivos, el objetivo n\u00famero 3, sino\n    que es sin duda el medio, el instrumento para poder alcanzar el resto de\n    objetivos, porque no podemos perder de vista que dos tercios de las\n    personas pobres del mundo siguen siendo mujeres, las mayores dificultades\n    que tienen las ni\u00f1as para acceder a la educaci\u00f3n o que la violencia\n    contra las mujeres sigue siendo una de las formas m\u00e1s claras de vulnerar\n    los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobran razones para que la voz de la mujer est\u00e9\n    presente, con la mayor fuerza y al m\u00e1ximo nivel, en los foros\n    internacionales y tambi\u00e9n para que una gran entidad de Naciones Unidas\n    pueda trabajar con estructura y con recursos suficientes a favor de la\n    igualdad de g\u00e9nero, en colaboraci\u00f3n con los distintos gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el principal donante al Fondo de\n    igualdad de g\u00e9nero de Naciones Unidas, con 50 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a los precios el\u00e9ctricos para un consumidor industrial son los\n    s\u00e9ptimos m\u00e1s caros, estamos un 13 por ciento por encima de la media\n    europea; para el consumidor dom\u00e9stico son los sextos m\u00e1s caros, un 20 por\n    ciento por encima de la media europea, y eso que todav\u00eda tenemos un\n    d\u00e9ficit tarifario que rondar\u00e1 los 4.000 millones de euros, con una deuda\n    acumulada de unos 20.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed podemos anticipar con seguridad es que la luz no\n    va a subir ni este a\u00f1o, ni el que viene, ni el otro para cinco millones\n    de hogares: todos aquellos que tengan un consumo por debajo de los 3\n    kilowatios de potencia contratada, las familias numerosas, aquellos\n    hogares con todos sus miembros en paro, y los pensionistas perceptores de\n    la pensi\u00f3n m\u00ednima; para todos estos consumidores, hogares y ciudadanos no\n    va a subir la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, el Grupo Socialista en el que se apoya la\n    acci\u00f3n del Gobierno, como es l\u00f3gico, en las enmiendas a la ley de\n    econom\u00eda sostenible ha eliminado la posibilidad, dentro de la\n    planificaci\u00f3n energ\u00e9tica, a la pr\u00f3rroga de las centrales nucleares m\u00e1s\n    all\u00e1 de cuarenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este tipo de actuaciones es\n    muy dif\u00edcil, acumulando m\u00e1s problemas a los que ya hay, que son enormes,\n    que se pueda solucionar el grav\u00edsimo problema al que nos enfrentamos, que\n    no es otro que una subida inasumible por parte de la sociedad y de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de la tarifa el\u00e9ctrica, que hundir\u00eda la competitividad\n    de nuestros sectores industrial y tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este tipo de actuaciones es\n    muy dif\u00edcil, acumulando m\u00e1s problemas a los que ya hay, que son enormes,\n    que se pueda solucionar el grav\u00edsimo problema al que nos enfrentamos, que\n    no es otro que una subida inasumible por parte de la sociedad y de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de la tarifa el\u00e9ctrica, que hundir\u00eda la competitividad\n    de nuestros sectores industrial y tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este tipo de actuaciones es\n    muy dif\u00edcil, acumulando m\u00e1s problemas a los que ya hay, que son enormes,\n    que se pueda solucionar el grav\u00edsimo problema al que nos enfrentamos, que\n    no es otro que una subida inasumible por parte de la sociedad y de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de la tarifa el\u00e9ctrica, que hundir\u00eda la competitividad\n    de nuestros sectores industrial y tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [11, 12], "pa\u00eds": [6, 7], "paro": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "competencias": [13], "actividad": [14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero\n    esos problemas son especialmente acuciantes en comunidades como la\n    canaria, donde adem\u00e1s el desempleo es mucho m\u00e1s fuerte, porque con un 27\n    por ciento de paro registrado, un tercio m\u00e1s que la media espa\u00f1ola, las\n    apelaciones constantes a la necesidad de diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    no bastan ni bastar\u00e1n para resolver el futuro, sobre todo si el declive\n    del turismo se ahonda, y se descarta ya que la construcci\u00f3n vuelva a ser\n    lo que fue, dadas nuestras propias limitaciones territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque el\n    turismo ha sido hist\u00f3ricamente una de las lanzaderas de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, cuando sobrevino la crisis las ayudas se mantuvieron en la\n    agricultura y se intensificaron en algunos sectores industriales, pero no\n    se reforzaron en el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la cuenta sat\u00e9lite que\n    elabora el propio ministerio, el impacto total del turismo en la econom\u00eda\n    canaria era del 28,3 por ciento en el a\u00f1o 2007, mientras que en el resto\n    del conjunto espa\u00f1ol se situaba solo en el 10,7, es decir, 20 puntos m\u00e1s,\n    casi tres veces m\u00e1s que en el peso estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al apreciar la radical diferencia entre la econom\u00eda canaria y la de la\n    Espa\u00f1a continental se puede comprender que las pol\u00edticas sectoriales\n    estatales no pueden producir los mismos efectos en el archipi\u00e9lago si no\n    son moduladas y adaptadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo entendiendo la\n    singular diferencia de la econom\u00eda canaria se puede comprender que las\n    pol\u00edticas sectoriales estatales no pueden producir los mismos efectos en\n    el Archipi\u00e9lago si no son moduladas y adaptadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesaria la\n    implicaci\u00f3n de Medio Ambiente y Costas para hacer m\u00e1s factible el uso\n    l\u00fadico del litoral o para poder responder con m\u00e1s rapidez a la\n    reconversi\u00f3n de los centros tur\u00edsticos deteriorados; la implicaci\u00f3n de\n    Econom\u00eda y Hacienda con incentivos a estos prop\u00f3sitos; la participaci\u00f3n\n    con Fomento para\n    atraer nuevos tr\u00e1ficos en los mercados internacionales, constituyendo de\n    una vez en Canarias ese comit\u00e9 de ruta pendiente desde hace m\u00e1s de un\n    lustro, y una mayor participaci\u00f3n adem\u00e1s del ICO en la financiaci\u00f3n de\n    los proyectos de renovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello estamos demandando en los \u00faltimos a\u00f1os una mayor\n    rebaja permanente de las tasas a\u00e9reas como estimulante para hacer m\u00e1s\n    atractivo el desplazamiento tur\u00edstico y para que los canarios vean\n    reducidos esos mayores costes del car\u00e1cter ultraperif\u00e9rico, porque siendo\n    el conjunto del tr\u00e1fico de la red aeroportuaria canaria muy semejante al\n    de los dos grandes polos a\u00e9reos de este pa\u00eds, Madrid y Catalu\u00f1a, no ha\n    habido un esfuerzo de modernizaci\u00f3n aeroportuaria equivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte del\n    coche el\u00e9ctrico, se\u00f1or ministro, existen otras cosas en este pa\u00eds y el\n    turismo, intensivo en mano de obra, es important\u00edsimo para sacar a este\n    pa\u00eds de la crisis y fundamentalmente a Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    esos problemas son especialmente acuciantes en comunidades como la\n    canaria, donde adem\u00e1s el desempleo es mucho m\u00e1s fuerte, porque con un 27\n    por ciento de paro registrado, un tercio m\u00e1s que la media espa\u00f1ola, las\n    apelaciones constantes a la necesidad de diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    no bastan ni bastar\u00e1n para resolver el futuro, sobre todo si el declive\n    del turismo se ahonda, y se descarta ya que la construcci\u00f3n vuelva a ser\n    lo que fue, dadas nuestras propias limitaciones territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que me interesa destacar es que esa p\u00e9rdida\n    de competitividad constituye una amenaza futura mucho m\u00e1s grave en\n    Canarias que en otras comunidades, con un tejido productivo mucho m\u00e1s\n    diversificado, y con tasas de paro muy inferiores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya indicaba Canarias\n    sigue a la cabeza del paro en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso precisa de\n    respuestas espec\u00edficas y m\u00e1s intensas en turismo, ya que en el resto de\n    Espa\u00f1a la intervenci\u00f3n y las ayudas p\u00fablicas del Estado est\u00e1n m\u00e1s\n    distribuidas intersectorialmente, sobre todo hacia un tejido industrial\n    del que Canarias carece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, se\u00f1or\u00edas, hace un a\u00f1o ya recordaba en esta misma C\u00e1mara que la\n    ultraperiferia espa\u00f1ola es la que menos puede acceder al conjunto de los\n    paquetes de medidas anticrisis aprobados por el Gobierno, orientados en\n    la mayor\u00eda de los casos al sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de transportes a\u00e9reos y mar\u00edtimos las competencias y la\n    financiaci\u00f3n son del Gobierno central y solo ustedes, se\u00f1or ministro,\n    pueden activar los proyectos pendientes en materia de puertos y\n    aeropuertos, as\u00ed como actualizar las ayudas al transporte una vez que la\n    Uni\u00f3n Europea admiti\u00f3 que hay margen para ello sin que se distorsione la\n    competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las dificultades son m\u00e1s intensas, como veremos, en las\n    comunidades archipiel\u00e1gicas donde pr\u00e1cticamente un tercio de la actividad\n    econ\u00f3mica depende directamente del turismo, y otro tercio, transportes,\n    construcci\u00f3n y servicios complementarios, est\u00e1 muy vinculado a \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [7], "empresas": [6], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "industria": [4, 5], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno, consciente de esta situaci\u00f3n, consider\u00f3 necesario abordar de\n    forma integral, con la participaci\u00f3n de todos los agentes implicados, la\n    elaboraci\u00f3n de una estrategia para Canarias que permitiese por una parte\n    hacer frente a esta situaci\u00f3n econ\u00f3mica y poner a Canarias en la senda de\n    recuperaci\u00f3n y, por otra, revertir alguna de sus debilidades\n    estructurales y hacer de la competitividad y de la sostenibilidad las\n    se\u00f1as de identidad futuras de la econom\u00eda de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero revertir\n    estas debilidades, convertirlas en oportunidades requiere un esfuerzo\n    presupuestario que muy espec\u00edficamente ha de alcanzar al sector\n    tur\u00edstico, una de las piezas claves del presente y del futuro de la\n    econom\u00eda canaria, que supone m\u00e1s del 31 por ciento de su producto\n    interior bruto y que emplea a un 30 por ciento de su poblaci\u00f3n ocupada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello el Gobierno celebr\u00f3 un consejo de ministros monogr\u00e1fico -no\n    recuerdo que ning\u00fan otro sector de la econom\u00eda haya tenido un consejo de\n    ministros monogr\u00e1fico- el 24 de julio de 2009, abord\u00e1ndose temas que\n    exceden l\u00f3gicamente las de este ministerio, como por ejemplo, en lo que\n    se refiere a la conectividad, la bonificaci\u00f3n de las tasas de aterrizaje\n    y las tasas de pasajeros para 2009, que en el caso de Canarias se\n    mantuvieron hasta el 25 de marzo, el fin de la temporada alta en las\n    islas, y la congelaci\u00f3n de todas las tarifas aeroportuarias y tasas de\n    aterrizaje de pasajeros y de seguridad y de navegaci\u00f3n a\u00e9reas, tasas de\n    ruta y de aproximaci\u00f3n en 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1or\u00eda, que este programa fue una iniciativa del\n    Gobierno espa\u00f1ol durante el semestre de Presidencia europea y tiene como\n    objetivo la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica tur\u00edstica en temporada baja y el\n    mantenimiento y mejora del empleo en el sector y tambi\u00e9n dar a conocer la\n    oferta tur\u00edstica espa\u00f1ola a visitantes europeos que nunca antes hab\u00edan\n    estado en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hace un a\u00f1o planteamos la necesidad de un\n    consejo de ministros monogr\u00e1fico porque siempre dijimos que la pol\u00edtica\n    tur\u00edstica no es la pol\u00edtica del Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio sino de todo el Gobierno y de todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que creamos una comisi\u00f3n\n    interministerial de seguimiento de estos acuerdos, que se reuni\u00f3 el\n    pasado 23 de julio y puso de manifiesto que se han ejecutado el 70 por\n    ciento de las medidas acordadas en el Consejo de Ministros monogr\u00e1fico de\n    24 de julio, por tanto estamos plenamente coordinados y desde el\n    Ministerio de Industria liderando esta tarea transversal de otros\n    ministerios tambi\u00e9n con las comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n con el sector\n    empresarial a trav\u00e9s de Conestur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el dise\u00f1o de\n    esta estrategia integral se tuvo en cuenta la idiosincrasia del tejido\n    productivo canario, compuesto fundamentalmente por empresas de muy\n    peque\u00f1a dimensi\u00f3n concentradas sobre todo en actividades relacionadas con\n    el sector tur\u00edstico y con un retraso relativo en la implantaci\u00f3n de\n    infraestructuras de comunicaci\u00f3n y en el uso de las TIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, en lo que hace referencia a las pol\u00edticas de oferta, estamos\n    analizando y estudiando el Plan turismo litoral siglo XXI con el objeto\n    de iniciar un proceso de cambio del modelo de desarrollo\n    construcci\u00f3n-turismo dominante en el litoral mediterr\u00e1neo, en Baleares y\n    en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de un desarrollo\n    equilibrado de dos islas, Lanzarote y Fuerteventura, donde hay un 30 por\n    ciento de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede echar a pelear en Canarias un aeropuerto\n    con otro diciendo que a uno se le sube y a otro se le baja la tasa a\u00e9rea,\n    porque subir tasas a\u00e9reas en uno s\u00ed y en otro no supone desviar aviones,\n    y desviar aviones es desviar turismo, y desviar turismo es generar paro\n    en una isla o en otra en funci\u00f3n de la tasa que se le d\u00e9 por\n    rentabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos perfectamente coordinados con todos los departamentos\n    ministeriales y tambi\u00e9n con las comunidades aut\u00f3nomas, porque no podemos\n    olvidar que las competencias fundamentales en materia tur\u00edstica las\n    tienen las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [20], "actividad": [21], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [19], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9, 10, 11, 12, 13], "industria": [14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, hay una primera propuesta\n    interesante que va a intentar conseguir este grupo parlamentario y es que\n    la industria tur\u00edstica espa\u00f1ola, el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser\n    declarado por parte del Gobierno como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda que sirva al mismo tiempo de motor de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y de motor de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, hay una primera\n    consideraci\u00f3n y objetivo fundamental que va a perseguir este Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), que es instar al Gobierno a\n    que decididamente se pueda considerar y declarar a la industria tur\u00edstica\n    espa\u00f1ola, al sector tur\u00edstico espa\u00f1ol como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, motor de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y al mismo tiempo\n    motor de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si logramos que este sector estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola sea\n    declarado como un sector fundamental, al mismo tiempo vamos a conseguir\n    que el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser considerado como un sector\n    estrat\u00e9gico de la econ\u00f3mica espa\u00f1ola, motor de la internacionalizaci\u00f3n de\n    la misma, as\u00ed como motor exportador de todo lo que representa la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... los\n    cinco puntos que entendemos claves de este sector tur\u00edstico espa\u00f1ol que\n    no se dan en otros sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una elevada presencia de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y capacidad de arrastre sobre otros sectores econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La intensidad de la mano de obra y, de esta manera, la\n    fuerte capacidad de generaci\u00f3n de empleo que engloba el sector tur\u00edstico\n    no se da en otros sectores econ\u00f3micos importantes de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro aspecto importante con el que creo que todos estaremos de acuerdo es\n    que el sector tur\u00edstico no deja de ser un motor de la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una gran entrada de\n    turismos y de enormes recursos econ\u00f3micos, lo cual ha motivado que\n    much\u00edsimas empresas espa\u00f1olas se hayan convertido en aut\u00e9nticas\n    multinacionales del sector tur\u00edstico y que cada d\u00eda est\u00e9n m\u00e1s presentes\n    en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los cinco aspectos fundamentales que\n    tendr\u00edamos que tomar en consideraci\u00f3n para convencer al Ejecutivo de que\n    declarase el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol como estrat\u00e9gico de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son puntos d\u00e9biles en manos del Ejecutivo a los que tendr\u00edamos que\n    buscar una soluci\u00f3n de consenso para que este sector pueda ser el motor\n    de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, hay una primera\n    consideraci\u00f3n y objetivo fundamental que va a perseguir este Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), que es instar al Gobierno a\n    que decididamente se pueda considerar y declarar a la industria tur\u00edstica\n    espa\u00f1ola, al sector tur\u00edstico espa\u00f1ol como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, motor de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y al mismo tiempo\n    motor de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si logramos que este sector estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola sea\n    declarado como un sector fundamental, al mismo tiempo vamos a conseguir\n    que el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser considerado como un sector\n    estrat\u00e9gico de la econ\u00f3mica espa\u00f1ola, motor de la internacionalizaci\u00f3n de\n    la misma, as\u00ed como motor exportador de todo lo que representa la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... los\n    cinco puntos que entendemos claves de este sector tur\u00edstico espa\u00f1ol que\n    no se dan en otros sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro aspecto importante con el que creo que todos estaremos de acuerdo es\n    que el sector tur\u00edstico no deja de ser un motor de la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una gran entrada de\n    turismos y de enormes recursos econ\u00f3micos, lo cual ha motivado que\n    much\u00edsimas empresas espa\u00f1olas se hayan convertido en aut\u00e9nticas\n    multinacionales del sector tur\u00edstico y que cada d\u00eda est\u00e9n m\u00e1s presentes\n    en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son puntos d\u00e9biles en manos del Ejecutivo a los que tendr\u00edamos que\n    buscar una soluci\u00f3n de consenso para que este sector pueda ser el motor\n    de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, Turismo y Comercio, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno orientada b\u00e1sicamente a conocer cu\u00e1les\n    son las medidas que piensa adoptar el Gobierno para mejorar la\n    competitividad del sector tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n y la moci\u00f3n\n    subsiguiente que va a presentar nuestro grupo para el pr\u00f3ximo Pleno van a\n    tener un car\u00e1cter positivo y lo que pretendemos es conseguir un consenso\n    generalizado de lo que representa y de lo que tendr\u00eda que ser la\n    industria tur\u00edstica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, hay una primera propuesta\n    interesante que va a intentar conseguir este grupo parlamentario y es que\n    la industria tur\u00edstica espa\u00f1ola, el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser\n    declarado por parte del Gobierno como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda que sirva al mismo tiempo de motor de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y de motor de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, hay una primera\n    consideraci\u00f3n y objetivo fundamental que va a perseguir este Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), que es instar al Gobierno a\n    que decididamente se pueda considerar y declarar a la industria tur\u00edstica\n    espa\u00f1ola, al sector tur\u00edstico espa\u00f1ol como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, motor de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y al mismo tiempo\n    motor de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si cogemos los datos del segundo trimestre de este\n    a\u00f1o 2010, el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol ocup\u00f3 alrededor de 2.150.000\n    personas, seg\u00fan los datos de los estudios tur\u00edsticos del Ministerio de\n    Industria, Turismo y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro aspecto importante con el que creo que todos estaremos de acuerdo es\n    que el sector tur\u00edstico no deja de ser un motor de la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una gran entrada de\n    turismos y de enormes recursos econ\u00f3micos, lo cual ha motivado que\n    much\u00edsimas empresas espa\u00f1olas se hayan convertido en aut\u00e9nticas\n    multinacionales del sector tur\u00edstico y que cada d\u00eda est\u00e9n m\u00e1s presentes\n    en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos sinceramente que es realmente posible alcanzar lo que planteamos\n    en estas primeras consideraciones, porque en el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol,\n    es decir en el sector industrial tur\u00edstico espa\u00f1ol, hay cinco\n    caracter\u00edsticas que no se dan en el resto de los sectores industriales o\n    de servicios espa\u00f1oles y las voy a definir r\u00e1pidamente para saber cu\u00e1l es\n    el contexto general en el que nos movemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actividad tur\u00edstica debe comportar\n    fuertes y necesarias infraestructuras as\u00ed como la prestaci\u00f3n de servicios\n    comunes o espec\u00edficos a toda la poblaci\u00f3n asistida que generan un gasto\n    adicional que en algunos supuestos debe ser asumido por las comunidades\n    aut\u00f3nomas pero tambi\u00e9n en determinados casos y en un porcentaje muy\n    elevado por los municipios, que no son compensados por el actual modelo\n    de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed que los hay; tenemos el Fondo de econom\u00eda sostenible, una vez se haya\n    agotado el FuturE, que es otra l\u00ednea del ICO a la cual pueden acudir y\n    que encaja perfectamente en los planes de renovaci\u00f3n de la oferta\n    tur\u00edstica por parte de las pymes y de todo el tejido empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos potenciado el portal de turismo\n    espa\u00f1ol Spain.info en su versi\u00f3n 2.0, hemos puesto en marcha el sistema\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol de promoci\u00f3n on line (STEP) y hemos reforzado nuestra\n    presencia en redes sociales mediante el proyecto Spain, a country to\n    share -Espa\u00f1a, un pa\u00eds para compartir-, que est\u00e1 desarrollado en\n    plataformas como Facebook o Twitter. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este esfuerzo promocional se est\u00e1\n    viendo complementado con un conjunto de actuaciones ligadas a la imagen\n    de Espa\u00f1a, como nuestra apuesta por la promoci\u00f3n internacional del\n    turismo gastron\u00f3mico, el turismo cultural e idiom\u00e1tico o la promoci\u00f3n de\n    nuestras quince ciudades patrimonio de la humanidad -no en vano Espa\u00f1a es\n    el segundo pa\u00eds de Europa y el tercero del mundo con m\u00e1s ciudades\n    patrimonio de la humanidad-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y a su grupo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todos los grupos\n    somos perfectamente conocedores de los resultados actuales, pero\n    entendemos que tendr\u00edamos que ir un poco m\u00e1s all\u00e1 y no contentarnos con\n    la situaci\u00f3n actual, sino intentar prever cu\u00e1les son los riesgos del\n    futuro y, bas\u00e1ndonos en estas previsiones y en la inteligencia pol\u00edtica\n    de poder aprovechar todas estas inercias positivas del sector tur\u00edstico\n    espa\u00f1ol, plantear opciones modernas e innovadoras para que finalmente\n    dicho sector pueda ser declarado estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de\n    su recuperaci\u00f3n y de la generaci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    ministro ha dicho que hay posibilidad de que el sector pueda acudir a una\n    l\u00ednea de ICO-econom\u00eda sostenible, que est\u00e1 en estos momentos en\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que todas las solicitudes a esta l\u00ednea\n    est\u00e1n siendo denegadas, y nos dicen desde el sector que ICO-econom\u00eda\n    sostenible es m\u00e1s restrictivo y menos flexible de lo que era el\n    ICO-FuturE o el ICO-Renove. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas m\u00e1s propuestas que vamos a desgranar en la pr\u00f3xima\n    moci\u00f3n con el objetivo b\u00e1sico, fundamental de intentar conseguir un\n    consenso generalizado para que este sector tur\u00edstico pueda ser declarado\n    estrat\u00e9gico, de inter\u00e9s nacional para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los grupos\n    somos perfectamente conocedores de los resultados actuales, pero\n    entendemos que tendr\u00edamos que ir un poco m\u00e1s all\u00e1 y no contentarnos con\n    la situaci\u00f3n actual, sino intentar prever cu\u00e1les son los riesgos del\n    futuro y, bas\u00e1ndonos en estas previsiones y en la inteligencia pol\u00edtica\n    de poder aprovechar todas estas inercias positivas del sector tur\u00edstico\n    espa\u00f1ol, plantear opciones modernas e innovadoras para que finalmente\n    dicho sector pueda ser declarado estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de\n    su recuperaci\u00f3n y de la generaci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 entiende que desde esta perspectiva tendr\u00edamos que ser capaces de\n    trabajar para poder conseguir una industria tur\u00edstica que fuera\n    sostenible en el tiempo y por la calidad, hecho que exige un mercado\n    much\u00edsimo m\u00e1s diversificado que el actual, con nuevas ofertas de\n    productos y de equipamientos, con el objeto de asegurar un flujo\n    tur\u00edstico constante a lo largo de todo el a\u00f1o y l\u00f3gicamente, como ha\n    dicho el se\u00f1or ministro, en colaboraci\u00f3n intensa con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [5], "empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha hecho una menci\u00f3n al Fondo de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hicimos la\n    segunda ampliaci\u00f3n del Plan FuturE lo equiparamos al Fondo de econom\u00eda\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si el Plan FuturE ha sido un \u00e9xito en la medida en\n    que los proyectos empresariales han agotado la l\u00ednea y lo han considerado\n    atractivo, tambi\u00e9n deber\u00edan serlo las l\u00edneas disponibles del Fondo de\n    econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me agrada esta interpelaci\u00f3n porque me da\n    oportunidad para hacer una campa\u00f1a de difusi\u00f3n de que el Fondo de\n    econom\u00eda sostenible est\u00e1 perfectamente disponible con las mismas\n    condiciones que el FuturE para continuar mejorando y renovando nuestra\n    oferta tur\u00edstica, que es el camino por el que tenemos que seguir y no el\n    de la competencia, rebajando los precios, que no nos lleva a ninguna\n    parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo siempre\n    una apelaci\u00f3n al di\u00e1logo, y lo hacemos a trav\u00e9s de Conestur, el Consejo\n    Espa\u00f1ol de Turismo, donde todos (la Administraci\u00f3n central, las\n    comunidades aut\u00f3nomas, los ayuntamientos, las empresas y los sindicatos)\n    participamos en la definici\u00f3n de esta pol\u00edtica tur\u00edstica que tiene que\n    tener continuidad en un marco de l\u00edneas estrat\u00e9gicas a 2020 en el a\u00f1o que\n    viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n queremos hacer un\n    llamamiento a su grupo pol\u00edtico para que se sume a hacer propuestas\n    concretas para mejorar la calidad de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS MOTIVOS QUE\n    HAN LLEVADO AL EJECUTIVO A ACORDAR LA TRANSFERENCIA DE POL\u00cdTICAS\n    SOCIOLABORALES A LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO CON EL \u00daNICO\n    OBJETIVO DE PASAR EL TR\u00c1MITE DE LA APROBACI\u00d3N DE LOS PRESUPUESTOS\n    GENERALES PARA 2011.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [19, 20, 21], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "paro": [23, 24], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds vasco": [14, 15, 16, 17, 18], "actividad": [30], "empresas": [22], "pol\u00edtico": [26, 27, 28, 29], "competencias": [25], "vasco": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es claro, se\u00f1or\u00edas,\n    que eso se hace en un momento en el que a la sociedad espa\u00f1ola no le\n    preocupan esas transferencias, lo que le preocupa es salir de la crisis\n    econ\u00f3mica y recuperar el crecimiento de la econom\u00eda en nuestro pa\u00eds; en\n    toda Espa\u00f1a y en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Chaves fue ministro\n    de Trabajo con el presidente Gonz\u00e1lez cuando se conform\u00f3 un gobierno de\n    coalici\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco entre el Partido Nacionalista Vasco y el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Chaves fue el ministro de Trabajo\n    que, sabiendo cu\u00e1l era la reivindicaci\u00f3n del Partido Nacionalista Vasco\n    en aquel momento, en los a\u00f1os 80, no acept\u00f3 la transferencia de las\n    bonificaciones de la Seguridad Social, en definitiva de las pol\u00edticas\n    activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l y los siguientes ministros de los\n    gobiernos de Espa\u00f1a -del se\u00f1or Gonz\u00e1lez, del se\u00f1or Aznar y hasta ahora\n    del se\u00f1or Zapatero- saben tambi\u00e9n las razones de fondo profundas por las\n    que no se decidi\u00f3 hacer esa transferencia en las condiciones que estaba\n    reclamando desde el a\u00f1o 1988 el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es claro, se\u00f1or\u00edas,\n    que eso se hace en un momento en el que a la sociedad espa\u00f1ola no le\n    preocupan esas transferencias, lo que le preocupa es salir de la crisis\n    econ\u00f3mica y recuperar el crecimiento de la econom\u00eda en nuestro pa\u00eds; en\n    toda Espa\u00f1a y en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede plantear seriamente\n    que con esa transferencia se van a mejorar las condiciones de creaci\u00f3n de\n    empleo, ni en el Pa\u00eds Vasco ni en el resto de Espa\u00f1a, por las razones que\n    ahora expondr\u00e9 y que el se\u00f1or Chaves entender\u00e1 bastante correctamente por\n    su condici\u00f3n de haber sido presidente de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de estar debatiendo si el\n    presupuesto es suficientemente austero en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico; si\n    ese presupuesto tiene que reducir los impuestos a quienes tienen que\n    sacarnos de la crisis econ\u00f3mica, a las empresas, a los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, a los aut\u00f3nomos en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a; en\n    vez de estar discutiendo c\u00f3mo vuelve el cr\u00e9dito bancario a financiar la\n    actividad econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a porque no hay cr\u00e9dito\n    bancario especialmente para quienes tienen que ser los protagonistas de\n    esa salida de la crisis econ\u00f3mica; en vez de estar discutiendo de estas\n    grandes cuestiones, de la fiscalidad, la austeridad en el gasto p\u00fablico,\n    las reformas institucionales para evitar el despilfarro de ese gasto\n    p\u00fablico, todo lo que debe incorporar los Presupuestos Generales del\n    Estado, evitar el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablica para que haya cr\u00e9dito\n    bancario para todos; en vez de estar hablando de todas estas cosas,\n    estamos desviando una vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y la energ\u00eda de esta C\u00e1mara\n    hacia un objetivo pol\u00edtico que puede ser comprensible, sin duda alguna,\n    desde planteamientos de partidos nacionalistas -vaya eso por delante;\n    all\u00e1 cada uno con su objetivo-, pero que para el general de los espa\u00f1oles\n    y el general de los vascos no es la cuesti\u00f3n absolutamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00edas, le da recorrido pol\u00edtico para que\n    permanezcamos unidos en esta crisis, la peor crisis de destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, de aumento del paro en el Pa\u00eds Vasco y en toda\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Chaves fue ministro\n    de Trabajo con el presidente Gonz\u00e1lez cuando se conform\u00f3 un gobierno de\n    coalici\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco entre el Partido Nacionalista Vasco y el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es claro, se\u00f1or\u00edas,\n    que eso se hace en un momento en el que a la sociedad espa\u00f1ola no le\n    preocupan esas transferencias, lo que le preocupa es salir de la crisis\n    econ\u00f3mica y recuperar el crecimiento de la econom\u00eda en nuestro pa\u00eds; en\n    toda Espa\u00f1a y en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede plantear seriamente\n    que con esa transferencia se van a mejorar las condiciones de creaci\u00f3n de\n    empleo, ni en el Pa\u00eds Vasco ni en el resto de Espa\u00f1a, por las razones que\n    ahora expondr\u00e9 y que el se\u00f1or Chaves entender\u00e1 bastante correctamente por\n    su condici\u00f3n de haber sido presidente de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al rev\u00e9s,\n    lo que estamos poniendo en juego es la unidad del mercado de trabajo en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de estar debatiendo si el\n    presupuesto es suficientemente austero en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico; si\n    ese presupuesto tiene que reducir los impuestos a quienes tienen que\n    sacarnos de la crisis econ\u00f3mica, a las empresas, a los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, a los aut\u00f3nomos en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a; en\n    vez de estar discutiendo c\u00f3mo vuelve el cr\u00e9dito bancario a financiar la\n    actividad econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a porque no hay cr\u00e9dito\n    bancario especialmente para quienes tienen que ser los protagonistas de\n    esa salida de la crisis econ\u00f3mica; en vez de estar discutiendo de estas\n    grandes cuestiones, de la fiscalidad, la austeridad en el gasto p\u00fablico,\n    las reformas institucionales para evitar el despilfarro de ese gasto\n    p\u00fablico, todo lo que debe incorporar los Presupuestos Generales del\n    Estado, evitar el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablica para que haya cr\u00e9dito\n    bancario para todos; en vez de estar hablando de todas estas cosas,\n    estamos desviando una vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y la energ\u00eda de esta C\u00e1mara\n    hacia un objetivo pol\u00edtico que puede ser comprensible, sin duda alguna,\n    desde planteamientos de partidos nacionalistas -vaya eso por delante;\n    all\u00e1 cada uno con su objetivo-, pero que para el general de los espa\u00f1oles\n    y el general de los vascos no es la cuesti\u00f3n absolutamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00edas, le da recorrido pol\u00edtico para que\n    permanezcamos unidos en esta crisis, la peor crisis de destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, de aumento del paro en el Pa\u00eds Vasco y en toda\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Chaves fue ministro\n    de Trabajo con el presidente Gonz\u00e1lez cuando se conform\u00f3 un gobierno de\n    coalici\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco entre el Partido Nacionalista Vasco y el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es claro, se\u00f1or\u00edas,\n    que eso se hace en un momento en el que a la sociedad espa\u00f1ola no le\n    preocupan esas transferencias, lo que le preocupa es salir de la crisis\n    econ\u00f3mica y recuperar el crecimiento de la econom\u00eda en nuestro pa\u00eds; en\n    toda Espa\u00f1a y en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede plantear seriamente\n    que con esa transferencia se van a mejorar las condiciones de creaci\u00f3n de\n    empleo, ni en el Pa\u00eds Vasco ni en el resto de Espa\u00f1a, por las razones que\n    ahora expondr\u00e9 y que el se\u00f1or Chaves entender\u00e1 bastante correctamente por\n    su condici\u00f3n de haber sido presidente de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de estar debatiendo si el\n    presupuesto es suficientemente austero en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico; si\n    ese presupuesto tiene que reducir los impuestos a quienes tienen que\n    sacarnos de la crisis econ\u00f3mica, a las empresas, a los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, a los aut\u00f3nomos en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a; en\n    vez de estar discutiendo c\u00f3mo vuelve el cr\u00e9dito bancario a financiar la\n    actividad econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a porque no hay cr\u00e9dito\n    bancario especialmente para quienes tienen que ser los protagonistas de\n    esa salida de la crisis econ\u00f3mica; en vez de estar discutiendo de estas\n    grandes cuestiones, de la fiscalidad, la austeridad en el gasto p\u00fablico,\n    las reformas institucionales para evitar el despilfarro de ese gasto\n    p\u00fablico, todo lo que debe incorporar los Presupuestos Generales del\n    Estado, evitar el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablica para que haya cr\u00e9dito\n    bancario para todos; en vez de estar hablando de todas estas cosas,\n    estamos desviando una vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y la energ\u00eda de esta C\u00e1mara\n    hacia un objetivo pol\u00edtico que puede ser comprensible, sin duda alguna,\n    desde planteamientos de partidos nacionalistas -vaya eso por delante;\n    all\u00e1 cada uno con su objetivo-, pero que para el general de los espa\u00f1oles\n    y el general de los vascos no es la cuesti\u00f3n absolutamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00edas, le da recorrido pol\u00edtico para que\n    permanezcamos unidos en esta crisis, la peor crisis de destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, de aumento del paro en el Pa\u00eds Vasco y en toda\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Chaves fue ministro\n    de Trabajo con el presidente Gonz\u00e1lez cuando se conform\u00f3 un gobierno de\n    coalici\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco entre el Partido Nacionalista Vasco y el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Chaves fue el ministro de Trabajo\n    que, sabiendo cu\u00e1l era la reivindicaci\u00f3n del Partido Nacionalista Vasco\n    en aquel momento, en los a\u00f1os 80, no acept\u00f3 la transferencia de las\n    bonificaciones de la Seguridad Social, en definitiva de las pol\u00edticas\n    activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l y los siguientes ministros de los\n    gobiernos de Espa\u00f1a -del se\u00f1or Gonz\u00e1lez, del se\u00f1or Aznar y hasta ahora\n    del se\u00f1or Zapatero- saben tambi\u00e9n las razones de fondo profundas por las\n    que no se decidi\u00f3 hacer esa transferencia en las condiciones que estaba\n    reclamando desde el a\u00f1o 1988 el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de estar debatiendo si el\n    presupuesto es suficientemente austero en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico; si\n    ese presupuesto tiene que reducir los impuestos a quienes tienen que\n    sacarnos de la crisis econ\u00f3mica, a las empresas, a los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, a los aut\u00f3nomos en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a; en\n    vez de estar discutiendo c\u00f3mo vuelve el cr\u00e9dito bancario a financiar la\n    actividad econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a porque no hay cr\u00e9dito\n    bancario especialmente para quienes tienen que ser los protagonistas de\n    esa salida de la crisis econ\u00f3mica; en vez de estar discutiendo de estas\n    grandes cuestiones, de la fiscalidad, la austeridad en el gasto p\u00fablico,\n    las reformas institucionales para evitar el despilfarro de ese gasto\n    p\u00fablico, todo lo que debe incorporar los Presupuestos Generales del\n    Estado, evitar el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablica para que haya cr\u00e9dito\n    bancario para todos; en vez de estar hablando de todas estas cosas,\n    estamos desviando una vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y la energ\u00eda de esta C\u00e1mara\n    hacia un objetivo pol\u00edtico que puede ser comprensible, sin duda alguna,\n    desde planteamientos de partidos nacionalistas -vaya eso por delante;\n    all\u00e1 cada uno con su objetivo-, pero que para el general de los espa\u00f1oles\n    y el general de los vascos no es la cuesti\u00f3n absolutamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00edas, le da recorrido pol\u00edtico para que\n    permanezcamos unidos en esta crisis, la peor crisis de destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, de aumento del paro en el Pa\u00eds Vasco y en toda\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en juego elementos institucionales que no\n    deber\u00edan plantearse a estas alturas de nuestra democracia, no debieran\n    plantearse fuera de la lealtad pol\u00edtica del Pacto de Toledo y no deber\u00edan\n    plantearse cuando la prioridad y la energ\u00eda de nuestra sociedad deber\u00eda\n    estar dedicada a superar esta crisis, que se llama la crisis del empleo,\n    la crisis del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No basta, por tanto -a\u00f1ade el Tribunal\n    Constitucional- con la reserva de las competencias normativas -repito, no\n    basta con la reserva de las competencias normativas- para desde las\n    mismas disponer la solidaridad financiera mediante el establecimiento de\n    reglas para la transferencia de fondos a trav\u00e9s de la Tesorer\u00eda de una a\n    otra comunidad aut\u00f3noma en funci\u00f3n de las disponibilidades financieras de\n    cada momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de estar debatiendo si el\n    presupuesto es suficientemente austero en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico; si\n    ese presupuesto tiene que reducir los impuestos a quienes tienen que\n    sacarnos de la crisis econ\u00f3mica, a las empresas, a los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, a los aut\u00f3nomos en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a; en\n    vez de estar discutiendo c\u00f3mo vuelve el cr\u00e9dito bancario a financiar la\n    actividad econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a porque no hay cr\u00e9dito\n    bancario especialmente para quienes tienen que ser los protagonistas de\n    esa salida de la crisis econ\u00f3mica; en vez de estar discutiendo de estas\n    grandes cuestiones, de la fiscalidad, la austeridad en el gasto p\u00fablico,\n    las reformas institucionales para evitar el despilfarro de ese gasto\n    p\u00fablico, todo lo que debe incorporar los Presupuestos Generales del\n    Estado, evitar el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablica para que haya cr\u00e9dito\n    bancario para todos; en vez de estar hablando de todas estas cosas,\n    estamos desviando una vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y la energ\u00eda de esta C\u00e1mara\n    hacia un objetivo pol\u00edtico que puede ser comprensible, sin duda alguna,\n    desde planteamientos de partidos nacionalistas -vaya eso por delante;\n    all\u00e1 cada uno con su objetivo-, pero que para el general de los espa\u00f1oles\n    y el general de los vascos no es la cuesti\u00f3n absolutamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00edas, le da recorrido pol\u00edtico para que\n    permanezcamos unidos en esta crisis, la peor crisis de destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, de aumento del paro en el Pa\u00eds Vasco y en toda\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me van a perdonar ya que la cita es relativamente larga, pero me parece\n    muy importante para el debate pol\u00edtico que est\u00e1 teniendo lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy claro tambi\u00e9n\n    el sentido de otro pacto, un pacto pol\u00edtico muy importante para dar\n    confianza a la sociedad espa\u00f1ola y en definitiva a nuestros pensionistas\n    actuales, que es el Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de estar debatiendo si el\n    presupuesto es suficientemente austero en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico; si\n    ese presupuesto tiene que reducir los impuestos a quienes tienen que\n    sacarnos de la crisis econ\u00f3mica, a las empresas, a los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, a los aut\u00f3nomos en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a; en\n    vez de estar discutiendo c\u00f3mo vuelve el cr\u00e9dito bancario a financiar la\n    actividad econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco y en Espa\u00f1a porque no hay cr\u00e9dito\n    bancario especialmente para quienes tienen que ser los protagonistas de\n    esa salida de la crisis econ\u00f3mica; en vez de estar discutiendo de estas\n    grandes cuestiones, de la fiscalidad, la austeridad en el gasto p\u00fablico,\n    las reformas institucionales para evitar el despilfarro de ese gasto\n    p\u00fablico, todo lo que debe incorporar los Presupuestos Generales del\n    Estado, evitar el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablica para que haya cr\u00e9dito\n    bancario para todos; en vez de estar hablando de todas estas cosas,\n    estamos desviando una vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y la energ\u00eda de esta C\u00e1mara\n    hacia un objetivo pol\u00edtico que puede ser comprensible, sin duda alguna,\n    desde planteamientos de partidos nacionalistas -vaya eso por delante;\n    all\u00e1 cada uno con su objetivo-, pero que para el general de los espa\u00f1oles\n    y el general de los vascos no es la cuesti\u00f3n absolutamente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [11], "empresas": [12, 13], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "vasco": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los presupuestos para el a\u00f1o 2011 son una necesidad para\n    este pa\u00eds, no una necesidad del Gobierno sino una necesidad para Espa\u00f1a,\n    se\u00f1or Montoro, porque el a\u00f1o pr\u00f3ximo es un a\u00f1o decisivo en la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y es fundamental que contemos con unos\n    Presupuestos Generales del Estado que tienen que constituir y van a\n    constituir una aut\u00e9ntica piedra de toque para mantener la confianza de\n    los mercados, de los operadores econ\u00f3micos y de los organismos\n    internacionales en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que\n    ustedes no lo vean, es que no lo quieren ver, se\u00f1or Montoro, porque, \u00bfen\n    qu\u00e9 iba a mejorar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, su credibilidad\n    internacional o la confianza de los operadores econ\u00f3micos, se\u00f1or Montoro,\n    si este pa\u00eds se quedara en estos momentos sin Presupuestos Generales del\n    Estado, en qu\u00e9 iba a mejorar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben muy bien que\n    ser\u00eda un golpe duro para las empresas, para la econom\u00eda, para los\n    trabajadores, para los ciudadanos no tener unos Presupuestos Generales\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inter\u00e9s que en este caso, como en muchos\n    otros, no coincide con el inter\u00e9s del Pa\u00eds Vasco, no coincide con el\n    inter\u00e9s del pa\u00eds, no coincide con el inter\u00e9s de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inter\u00e9s que en este caso, como en muchos\n    otros, no coincide con el inter\u00e9s del Pa\u00eds Vasco, no coincide con el\n    inter\u00e9s del pa\u00eds, no coincide con el inter\u00e9s de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos para el a\u00f1o 2011 son una necesidad para\n    este pa\u00eds, no una necesidad del Gobierno sino una necesidad para Espa\u00f1a,\n    se\u00f1or Montoro, porque el a\u00f1o pr\u00f3ximo es un a\u00f1o decisivo en la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y es fundamental que contemos con unos\n    Presupuestos Generales del Estado que tienen que constituir y van a\n    constituir una aut\u00e9ntica piedra de toque para mantener la confianza de\n    los mercados, de los operadores econ\u00f3micos y de los organismos\n    internacionales en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed y por eso estamos trabajando para alcanzarlo, creo que\n    para el bien del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que\n    ustedes no lo vean, es que no lo quieren ver, se\u00f1or Montoro, porque, \u00bfen\n    qu\u00e9 iba a mejorar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, su credibilidad\n    internacional o la confianza de los operadores econ\u00f3micos, se\u00f1or Montoro,\n    si este pa\u00eds se quedara en estos momentos sin Presupuestos Generales del\n    Estado, en qu\u00e9 iba a mejorar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso ustedes han sido\n    y son un freno, un obst\u00e1culo permanente y continuo para las reformas que\n    necesita este pa\u00eds y que est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, como Gobierno, tenemos la responsabilidad de sacar adelante los\n    Presupuestos Generales del Estado y nos planteamos por ello un di\u00e1logo\n    constructivo con determinadas formaciones de esta C\u00e1mara, se\u00f1or Montoro,\n    y ahora ustedes, de manera c\u00ednica, se escandalizan porque estamos\n    negociando con partidos nacionalistas, descalifican este di\u00e1logo y lo\n    califican insultantemente como una compraventa, como si fuera la primera\n    vez que tal di\u00e1logo, se\u00f1or Montoro, se produce en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, desde el a\u00f1o 1977 se han aprobado en este pa\u00eds muchos\n    presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inter\u00e9s que en este caso, como en muchos\n    otros, no coincide con el inter\u00e9s del Pa\u00eds Vasco, no coincide con el\n    inter\u00e9s del pa\u00eds, no coincide con el inter\u00e9s de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que las\n    empresas ven la necesidad de los presupuestos, lo ven los expertos, los\n    organismos internacionales, lo ve todo el mundo menos ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben muy bien que\n    ser\u00eda un golpe duro para las empresas, para la econom\u00eda, para los\n    trabajadores, para los ciudadanos no tener unos Presupuestos Generales\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [10], "pa\u00eds": [5, 6, 7], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds vasco": [8, 9], "empresas": [11, 12], "competencias": [13, 14]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco posibilita que se traspase a\n    la comunidad aut\u00f3noma el bloque de lo que se denomina habitualmente las\n    pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un acuerdo que se materializar\u00e1 en la\n    Comisi\u00f3n Mixta con el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir lo siguiente: \u00bfC\u00f3mo vamos a dejar mal -cuando\n    ustedes hablan de c\u00f3mo hemos dejado al Gobierno vasco- a un Gobierno que\n    precisamente es el que se va a ver m\u00e1s reforzado con estas competencias\n    que le van a dar mejores instrumentos para luchar contra el que es el\n    principal problema del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a, que es la creaci\u00f3n\n    de empleo y el desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo pueden decir ustedes que desarrollar el\n    Estatuto de Gernika es dejar en mal lugar al Gobierno vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el traspaso al\n    Pa\u00eds Vasco el mecanismo es el mismo, se\u00f1or Montoro, con la salvedad\n    respecto a la situaci\u00f3n actual de que a partir de la transferencia ser\u00e1\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la que llevar\u00e1 a cabo la\n    compensaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir lo siguiente: \u00bfC\u00f3mo vamos a dejar mal -cuando\n    ustedes hablan de c\u00f3mo hemos dejado al Gobierno vasco- a un Gobierno que\n    precisamente es el que se va a ver m\u00e1s reforzado con estas competencias\n    que le van a dar mejores instrumentos para luchar contra el que es el\n    principal problema del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a, que es la creaci\u00f3n\n    de empleo y el desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, significa un paso m\u00e1s en el desarrollo del autogobierno en\n    beneficio de los ciudadanos del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el traspaso al\n    Pa\u00eds Vasco el mecanismo es el mismo, se\u00f1or Montoro, con la salvedad\n    respecto a la situaci\u00f3n actual de que a partir de la transferencia ser\u00e1\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la que llevar\u00e1 a cabo la\n    compensaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir lo siguiente: \u00bfC\u00f3mo vamos a dejar mal -cuando\n    ustedes hablan de c\u00f3mo hemos dejado al Gobierno vasco- a un Gobierno que\n    precisamente es el que se va a ver m\u00e1s reforzado con estas competencias\n    que le van a dar mejores instrumentos para luchar contra el que es el\n    principal problema del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a, que es la creaci\u00f3n\n    de empleo y el desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el traspaso al\n    Pa\u00eds Vasco el mecanismo es el mismo, se\u00f1or Montoro, con la salvedad\n    respecto a la situaci\u00f3n actual de que a partir de la transferencia ser\u00e1\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la que llevar\u00e1 a cabo la\n    compensaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco posibilita que se traspase a\n    la comunidad aut\u00f3noma el bloque de lo que se denomina habitualmente las\n    pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las bonificaciones que est\u00e1n relacionadas con los\n    incentivos a la contrataci\u00f3n, es decir, incentivos que pueden aplicarse a\n    las empresas para contratar a trabajadores con especiales dificultades\n    para encontrar un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora las empresas aplican las\n    bonificaciones correspondientes y el Estado, a trav\u00e9s del INEM, es el que\n    transfiere a la Seguridad Social el importe de dichas bonificaciones, por\n    tanto, hay una compensaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfO es que ustedes ya no recuerdan c\u00f3mo\n    cedieron determinadas competencias exclusivas del Estado por la v\u00eda del\n    art\u00edculo 150.2 de la Constituci\u00f3n para lograr los votos de partidos\n    nacionalistas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir lo siguiente: \u00bfC\u00f3mo vamos a dejar mal -cuando\n    ustedes hablan de c\u00f3mo hemos dejado al Gobierno vasco- a un Gobierno que\n    precisamente es el que se va a ver m\u00e1s reforzado con estas competencias\n    que le van a dar mejores instrumentos para luchar contra el que es el\n    principal problema del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a, que es la creaci\u00f3n\n    de empleo y el desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [8, 9], "pa\u00eds vasco": [5, 6], "empresas": [7], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se abri\u00f3 una\n    etapa de recuperaci\u00f3n de la confianza, de recuperaci\u00f3n de la imagen de\n    pa\u00eds, la etapa de crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo m\u00e1s importante\n    que ha vivido Espa\u00f1a; en toda Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco y en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hemos tenido\n    mayor\u00eda absoluta en esta C\u00e1mara -y yo he sido ministro de Hacienda- hemos\n    negociado el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco con el PNV y hemos\n    llegado al mejor concierto econ\u00f3mico que jam\u00e1s ha tenido el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es el presupuesto que har\u00eda otro Gobierno en Espa\u00f1a, un Gobierno que\n    ganara las elecciones generales, que es lo que necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se abri\u00f3 una\n    etapa de recuperaci\u00f3n de la confianza, de recuperaci\u00f3n de la imagen de\n    pa\u00eds, la etapa de crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo m\u00e1s importante\n    que ha vivido Espa\u00f1a; en toda Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco y en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hemos tenido\n    mayor\u00eda absoluta en esta C\u00e1mara -y yo he sido ministro de Hacienda- hemos\n    negociado el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco con el PNV y hemos\n    llegado al mejor concierto econ\u00f3mico que jam\u00e1s ha tenido el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se abri\u00f3 una\n    etapa de recuperaci\u00f3n de la confianza, de recuperaci\u00f3n de la imagen de\n    pa\u00eds, la etapa de crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo m\u00e1s importante\n    que ha vivido Espa\u00f1a; en toda Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco y en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hemos tenido\n    mayor\u00eda absoluta en esta C\u00e1mara -y yo he sido ministro de Hacienda- hemos\n    negociado el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco con el PNV y hemos\n    llegado al mejor concierto econ\u00f3mico que jam\u00e1s ha tenido el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se paga m\u00e1s en los\n    territorios donde est\u00e1 ubicado un mayor n\u00famero de sedes sociales de\n    empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De eso s\u00ed que sabe, se\u00f1or Chaves, de paro sabe pero bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las tasas de paro m\u00e1s altas de la OCDE, y ahora, como\n    vicepresidente tercero, pertenece a un Gobierno que est\u00e1 llevando a\n    Espa\u00f1a a la mayor destrucci\u00f3n de empleo de su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [3], "igualdad": [2], "competencias": [4], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso ustedes se ponen tan nerviosos cuando hemos llegado a\n    este acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    para ustedes es muy poco patri\u00f3tico el hecho de haberse instalado en la\n    contemplaci\u00f3n de la crisis y que le tengan tanto pavor a la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nada queda\n    afectada la igualdad en la formaci\u00f3n y el empleo en toda Espa\u00f1a con las\n    transferencias a las pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso ustedes se ponen tan nerviosos cuando hemos llegado a\n    este acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, le voy a leer lo siguiente: S\u00ed, quiero afirmar tambi\u00e9n y\n    decirlo con meridiana claridad que los pactos p\u00fablicos a los que este\n    Gobierno ha llegado con nuestras fuerzas pol\u00edticas y que garantizan la\n    estabilidad del Gobierno para los pr\u00f3ximos meses y a\u00f1os ser\u00e1 cumplido en\n    su integridad, y es voluntad del actual Gobierno utilizar el art\u00edculo 152\n    para algunas competencias exclusivas, como por ejemplo los puertos de\n    inter\u00e9s general o determinadas pol\u00edticas de empleo, intermediaci\u00f3n en el\n    mercado de trabajo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100929_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 15, 16, 17, 19, 21, 24, 25, 28, 30, 31, 35, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 46, 48, 50, 52, 53, 60, 63, 64, 66, 70, 71, 73, 74, 76, 79, 81, 82, 84, 85, 86, 89, 91, 93, 95, 98, 100, 102, 104, 106, 108, 110, 113, 115, 121, 122, 124, 126, 127, 132, 133, 135, 136, 137, 138, 139, 142, 143, 144, 145, 148, 150, 151, 152, 154, 158, 160, 162, 165, 167, 168, 170, 172, 174, 175, 179, 181, 182, 183, 185, 186, 187, 188, 190, 191, 192, 194, 196, 197, 198, 200, 203, 205, 207, 209, 212, 213, 215], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 47, 49, 83, 96, 97, 99, 125, 161, 163, 206, 208], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [5, 7, 9, 11, 13, 18, 20, 22, 23, 26, 27, 29, 32, 33, 34, 36, 44, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 65, 67, 68, 69, 72, 75, 77, 78, 80, 87, 88, 90, 101, 103, 105, 107, 109, 111, 112, 114, 116, 117, 118, 119, 120, 128, 129, 130, 131, 134, 146, 147, 149, 156, 157, 159, 164, 166, 169, 171, 173, 176, 177, 178, 180, 189, 193, 195, 199, 201, 210, 211, 214], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [45, 61, 92, 94, 123, 202, 204], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51, 62], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [140, 141, 153, 155, 184], "party": "JOS\u00c9 RAM\u00d3N BELOKI GUERRA", "name": "PNV"}]}