{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfqu\u00e9 medidas va a adoptar para defender a\n    sectores relevantes de la econom\u00eda gallega como el sector naval, la\n    conserva o el biodiesel? ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "industria": [0], "industria espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para evitar que esas importaciones lleguen a\n    perjudicar a la industria espa\u00f1ola el Gobierno ha negociado una serie de\n    medidas con la Comisi\u00f3n, como el establecimiento de un control riguroso\n    de las importaciones, cl\u00e1usulas de revisi\u00f3n del acuerdo a los tres a\u00f1os y\n    de salvaguarda si las importaciones da\u00f1an nuestra industria o la\n    condici\u00f3n de que la f\u00f3rmula no crear\u00e1 un precedente de cara al futuro. ...\"", "\"... Hay precedentes al respecto y en ellos nos estamos\n    apoyando para que los astilleros puedan continuar su actividad. ...\"", "\"... Para evitar que esas importaciones lleguen a\n    perjudicar a la industria espa\u00f1ola el Gobierno ha negociado una serie de\n    medidas con la Comisi\u00f3n, como el establecimiento de un control riguroso\n    de las importaciones, cl\u00e1usulas de revisi\u00f3n del acuerdo a los tres a\u00f1os y\n    de salvaguarda si las importaciones da\u00f1an nuestra industria o la\n    condici\u00f3n de que la f\u00f3rmula no crear\u00e1 un precedente de cara al futuro. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mientras se apela a la existencia de una presunta competencia\n    desleal para disputar la cuota de mercado que tienen nuestros astilleros,\n    Bruselas suscribe un acuerdo en materia conservera con Papua Nueva Guinea\n    que contiene evidentes agravios para nuestra industria conservera -le\n    recuerdo que es la primera industria conservera de Europa, la tercera del\n    mundo y de ella dependen 12.000 puestos de trabajo- y Argentina e\n    Indonesia practican la competencia desleal para hacerse con el 60 por\n    ciento del mercado espa\u00f1ol del biodiesel, amenazando tambi\u00e9n a un sector\n    productor que en Galicia tiene particular relevancia. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0], "actividad econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La cifra es muy relevante porque se suma a\n    la ca\u00edda de los ingresos propios de cada ayuntamiento como consecuencia\n    de la menor actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... La cifra es muy relevante porque se suma a\n    la ca\u00edda de los ingresos propios de cada ayuntamiento como consecuencia\n    de la menor actividad econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EST\u00c1\n    SATISFECHO EL GOBIERNO CON SUS MEDIDAS PARA PALIAR LA ACTUAL SEQU\u00cdA DE\n    CR\u00c9DITO A FAMILIAS Y EMPRESAS ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todos sabemos que hoy en Espa\u00f1a\n    no hay cr\u00e9dito ni para las peque\u00f1as y medianas empresas ni para los\n    aut\u00f3nomos ni para las familias. ...\"", "\"... Los \u00faltimos datos que conocemos de esa entidad, del mes de\n    mayo, dicen que el cr\u00e9dito a empresas en mayo ha bajado el 2,2 -contin\u00faa\n    bajando-; el cr\u00e9dito a familias ha bajado el 1,1 -contin\u00faa bajando-,\n    mientras que la financiaci\u00f3n a las administraciones p\u00fablicas sube el 16\n    por ciento. ...\"", "\"... Todos sabemos que hoy en Espa\u00f1a\n    no hay cr\u00e9dito ni para las peque\u00f1as y medianas empresas ni para los\n    aut\u00f3nomos ni para las familias. ...\"", "\"... Todos sabemos que hoy en Espa\u00f1a\n    no hay cr\u00e9dito ni para las peque\u00f1as y medianas empresas ni para los\n    aut\u00f3nomos ni para las familias. ...\"", "\"... Todos sabemos que hoy en Espa\u00f1a\n    no hay cr\u00e9dito ni para las peque\u00f1as y medianas empresas ni para los\n    aut\u00f3nomos ni para las familias. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [3], "empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, no voy a discutir las cifras, pero si acaso le\n    recomendar\u00eda que leyera la \u00faltima encuesta que ha hecho el Consejo de\n    C\u00e1maras de Comercio, donde con meridiana claridad las peque\u00f1as y medianas\n    empresas espa\u00f1olas sit\u00faan el problema de la falta de cr\u00e9dito como uno de\n    los temas que m\u00e1s les importa y que por tanto m\u00e1s importa para la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y el empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente, no voy a discutir las cifras, pero si acaso le\n    recomendar\u00eda que leyera la \u00faltima encuesta que ha hecho el Consejo de\n    C\u00e1maras de Comercio, donde con meridiana claridad las peque\u00f1as y medianas\n    empresas espa\u00f1olas sit\u00faan el problema de la falta de cr\u00e9dito como uno de\n    los temas que m\u00e1s les importa y que por tanto m\u00e1s importa para la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y el empleo. ...\"", "\"... Tampoco hay cr\u00e9dito y no lo hay por muchas razones, en primer lugar,\n    porque su pol\u00edtica econ\u00f3mica hace que las entidades financieras se tengan\n    que financiar a un coste astron\u00f3mico -en el supuesto de que puedan\n    financiarse-; en segundo lugar, esto ocurre porque no se ha hecho el\n    saneamiento cuando deber\u00eda haberse hecho de las entidades financieras: se\n    est\u00e1 haciendo tarde, mal y a rastras; en tercer lugar, porque les est\u00e1\n    aumentando la morosidad como consecuencia de la inactividad de la\n    econom\u00eda; en cuarto lugar, porque ustedes les han obligado a\n    recapitalizarse y por tanto todo ese dinero no lo pueden dedicar al\n    cr\u00e9dito y el nivel de recapitalizaci\u00f3n es mucho mayor que el del resto de\n    las entidades del mundo; por \u00faltimo, porque las administraciones p\u00fablicas\n    absorben el grueso del cr\u00e9dito que hay en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente, no voy a discutir las cifras, pero si acaso le\n    recomendar\u00eda que leyera la \u00faltima encuesta que ha hecho el Consejo de\n    C\u00e1maras de Comercio, donde con meridiana claridad las peque\u00f1as y medianas\n    empresas espa\u00f1olas sit\u00faan el problema de la falta de cr\u00e9dito como uno de\n    los temas que m\u00e1s les importa y que por tanto m\u00e1s importa para la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y el empleo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s le dir\u00e9 que,\n    conscientes de esa situaci\u00f3n, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial ha\n    desarrollado una intensa actividad contrac\u00edclica de apoyo a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas para su financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s le dir\u00e9 que,\n    conscientes de esa situaci\u00f3n, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial ha\n    desarrollado una intensa actividad contrac\u00edclica de apoyo a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas para su financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s le dir\u00e9 que,\n    conscientes de esa situaci\u00f3n, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial ha\n    desarrollado una intensa actividad contrac\u00edclica de apoyo a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas para su financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s le dir\u00e9 que,\n    conscientes de esa situaci\u00f3n, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial ha\n    desarrollado una intensa actividad contrac\u00edclica de apoyo a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas para su financiaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y toda esta\n    catarata de sacrificios econ\u00f3micos ha producido resultados ninguno, pero\n    consecuencias nefastas: 130.000 aut\u00f3nomos han tenido que cerrar su\n    negocio, un mill\u00f3n de espa\u00f1oles ha perdido su trabajo y 200.000 familias\n    su vivienda. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seguimos con las reformas, con el cumplimiento de los\n    compromisos, ayudando a cambiar el modelo productivo que ustedes dejaron,\n    reduciendo el d\u00e9ficit, finalizando la reforma del sector financiero,\n    garantizando la sostenibilidad de las pensiones, ayudando a los\n    emprendedores y a las pymes y aut\u00f3nomos, mejorando el funcionamiento del\n    mercado laboral. ...\"", "\"... Pero si usted lo que me pregunta es si creo que hemos hecho\n    lo correcto desde que se inici\u00f3 la crisis econ\u00f3mica, la respuesta es\n    definitivamente s\u00ed. ...\"", "\"... Tendr\u00edan ustedes que preguntarse si han hecho lo\n    correcto en su tarea de oposici\u00f3n, porque, se\u00f1or\u00eda, el enfoque del\n    Gobierno ha sido siempre un planteamiento activo para ayudar al pa\u00eds a\n    superar los efectos de la crisis econ\u00f3mica y ahora impulsando la\n    recuperaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Por otro lado, la crisis financiera y econ\u00f3mica\n    mundial ha inclinado a los gobiernos a apoyar la internacionalizaci\u00f3n de\n    las empresas y la apertura de nuevos mercados, y m\u00e1s a\u00fan cuando los\n    avances tecnol\u00f3gicos aceleran los cambios y permiten que nuevos actores\n    entren a jugar un papel relevante en las relaciones econ\u00f3micas entre\n    distintos pa\u00edses. ...\"", "\"... Sin duda la diplomacia econ\u00f3mica se debe constituir\n    como un vector a\u00f1adido a la pol\u00edtica exterior tradicional y orientar su\n    actuaci\u00f3n hacia el fomento del empleo de calidad y el apoyo de los\n    sectores tractores, esto es infraestructuras, turismo, empresas de\n    transportes, de telecomunicaciones, de la energ\u00eda, especialmente las\n    renovables, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Para ello es necesario avanzar en complicidades con\n    las personas, as\u00ed como con las empresas y sus marcas con el fin de\n    ampliar la notoriedad internacional de nuestro pa\u00eds potenciando la imagen\n    de marca de Espa\u00f1a en el mundo. ...\"", "\"... Hoy se trata pues de poner en valor las\n    buenas relaciones pol\u00edticas con el exterior para promover las relaciones\n    econ\u00f3micas y comerciales en el Mediterr\u00e1neo e Iberoam\u00e9rica como \u00e1reas\n    naturales para nuestro Gobierno, para nuestra econom\u00eda, pero dedicando\n    una atenci\u00f3n preferente a otras econom\u00edas emergentes de la cuenca del\n    Pac\u00edfico, de Asia central o del golfo P\u00e9rsico. ...\""]}, {"words": {"industria": [3], "empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para ello he mantenido\n    siempre encuentros con representantes de empresas espa\u00f1olas en todos los\n    pa\u00edses que he visitado para apoyar su expansi\u00f3n internacional, pero\n    tambi\u00e9n para acompa\u00f1arles cuando han tenido que resolver contenciosos\n    precisamente gracias a esa buena relaci\u00f3n, capacidad de interlocuci\u00f3n\n    pol\u00edtica, que en suma es lo que hace \u00fatil y eficaz nuestra intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Para ello he mantenido\n    siempre encuentros con representantes de empresas espa\u00f1olas en todos los\n    pa\u00edses que he visitado para apoyar su expansi\u00f3n internacional, pero\n    tambi\u00e9n para acompa\u00f1arles cuando han tenido que resolver contenciosos\n    precisamente gracias a esa buena relaci\u00f3n, capacidad de interlocuci\u00f3n\n    pol\u00edtica, que en suma es lo que hace \u00fatil y eficaz nuestra intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el esfuerzo que est\u00e1 haciendo el Gobierno para impulsar y\n    fortalecer la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola es amplio, es\n    extenso y es adem\u00e1s intenso. ...\"", "\"... En tercer lugar, se\u00f1or\u00eda,\n    quiero subrayar que todo este esfuerzo se est\u00e1 haciendo en estrecha\n    coordinaci\u00f3n con otros ministerios, fundamentalmente con el Ministerio de\n    Industria, Turismo y Comercio y el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n... ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el esfuerzo que est\u00e1 haciendo el Gobierno para impulsar y\n    fortalecer la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola es amplio, es\n    extenso y es adem\u00e1s intenso. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "juvenil": [2], "paro juvenil": [0], "formaci\u00f3n profesional": [3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no solo las cifras de fracaso escolar son preocupantes\n    sino tambi\u00e9n las del paro juvenil, que\n    alcanza ya un 45 por ciento, el doble de la tasa europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no solo las cifras de fracaso escolar son preocupantes\n    sino tambi\u00e9n las del paro juvenil, que\n    alcanza ya un 45 por ciento, el doble de la tasa europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no solo las cifras de fracaso escolar son preocupantes\n    sino tambi\u00e9n las del paro juvenil, que\n    alcanza ya un 45 por ciento, el doble de la tasa europea. ...\"", "\"... Por ello le\n    pregunto si se est\u00e1 haciendo todo lo posible para solucionar este\n    problema y, en concreto, si considera suficiente la actual oferta de\n    plazas de formaci\u00f3n profesional. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n profesional": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or\u00eda, desde el curso 2004-2005 se ha producido en Espa\u00f1a un incremento\n    del 29,9 por ciento de alumnos de formaci\u00f3n profesional. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n profesional": [4, 5, 6, 7, 8], "agentes sociales": [3], "mercado laboral": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Es cierto que se ha incrementado la demanda de formaci\u00f3n\n    profesional, entre otras cosas debido a la crisis, pero tambi\u00e9n es cierto\n    que estamos muy lejos de los 200.000 j\u00f3venes que ustedes se propusieron. ...\"", "\"... Esto lastra al mercado laboral de tal modo que, en el improbable caso de\n    que hubiera empleo, muchos de nuestros j\u00f3venes no podr\u00edan acceder a \u00e9l\n    por falta de cualificaci\u00f3n. ...\"", "\"... Esto lastra al mercado laboral de tal modo que, en el improbable caso de\n    que hubiera empleo, muchos de nuestros j\u00f3venes no podr\u00edan acceder a \u00e9l\n    por falta de cualificaci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo grave es que, adem\u00e1s, se encontraron con una hoja de\n    ruta que ya estaba establecida, con la Ley de Cualificaciones y Formaci\u00f3n\n    Profesional consensuada con todos los agentes sociales y con todas las\n    fuerzas pol\u00edticas. ...\"", "\"... Le voy a se\u00f1alar, a t\u00edtulo de ejemplo,\n    algunas de las muchas tareas que tiene usted pendientes, con el fin de\n    que no mueran de gozo en esto que usted mismo ha llamado el a\u00f1o de la\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Tampoco han desarrollado el marco espa\u00f1ol de las\n    cualificaciones, tanto es as\u00ed que la Comisi\u00f3n Europea hace escasos d\u00edas\n    les acaba de reconvenir y les ha dicho que tienen que aplicar las\n    reformas de formaci\u00f3n profesional, ya que consideran que son incapaces de\n    cumplirlas. ...\"", "\"... En segundo lugar, no han hecho nada significativo que\n    potencie la relaci\u00f3n entre la formaci\u00f3n profesional y la empresa. ...\"", "\"... Una\n    formaci\u00f3n profesional de espaldas a la empresa es una formaci\u00f3n\n    profesional que no sirve para el empleo. ...\"", "\"... En tercer lugar, no han\n    coordinado de modo estructural la relaci\u00f3n entre formaci\u00f3n profesional y\n    universidad, y la relaci\u00f3n no puede ser solo de reconocimiento de\n    cr\u00e9ditos. ...\""]}, {"words": {"mercado laboral": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n tambi\u00e9n\n    trabaja en el mapa de la FP, que daremos a conocer a finales de julio,\n    que reflejar\u00e1 la actual oferta de cada una de las comunidades aut\u00f3nomas\n    en cada una de las familias profesionales, vincul\u00e1ndola con datos de los\n    sectores productivos y del mercado laboral. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [2, 3, 4, 5, 6], "resultados": [9], "educaci\u00f3n": [0, 1], "ense\u00f1anza": [7], "centros": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En dicho\n    informe se llega a las siguientes conclusiones: la repetici\u00f3n implica\n    grandes costes, incluyendo el coste de proporcionar un a\u00f1o adicional de\n    educaci\u00f3n a un estudiante y el coste para la sociedad en el retraso de al\n    menos un a\u00f1o en su incorporaci\u00f3n al mercado laboral. ...\"", "\"... Por ello, le pregunto: \u00bfConsidera el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n... ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan el \u00faltimo informe PISA conocido en los pa\u00edses de la\n    OCDE un 13 por ciento de los alumnos de 15 a\u00f1os han repetido curso al\n    menos una vez: un 7 por ciento lo hizo en primaria y un 6 por ciento en\n    secundaria. ...\"", "\"... Sin embargo, el n\u00famero de alumnos repetidores var\u00eda mucho\n    entre unos pa\u00edses y otros. ...\"", "\"... En pa\u00edses donde m\u00e1s alumnos repiten curso el\n    rendimiento general tiende a ser menor y los estudiantes con entornos\n    sociales, econ\u00f3micos y culturales menos favorecidos sufren un mayor\n    impacto en sus resultados, efecto que se repite en los pa\u00edses en los que\n    se traslada a otras escuelas a los estudiantes con mayores dificultades. ...\"", "\"... Otros pa\u00edses tienden a agrupar los estudiantes seg\u00fan su\n    rendimiento acad\u00e9mico o valorando sus intereses y comportamiento,\n    tendiendo a que los alumnos con bajo rendimiento, con dificultades o\n    problem\u00e1ticos, repitan curso o sean llevados a otros centros escolares. ...\"", "\"... Partiendo de que nuestro pa\u00eds un 35 por ciento de los alumnos es\n    repetidor, convendr\u00eda analizar sus consecuencias y estudiar el resultado\n    que dichas repeticiones comportan. ...\"", "\"... En B\u00e9lgica, los\n    Pa\u00edses Bajos y Espa\u00f1a el coste equivale al 10 por ciento del gasto\n    nacional anual en ense\u00f1anza primaria y secundaria, calculando el coste\n    por alumno en 7.700 euros. ...\"", "\"... Otros pa\u00edses tienden a agrupar los estudiantes seg\u00fan su\n    rendimiento acad\u00e9mico o valorando sus intereses y comportamiento,\n    tendiendo a que los alumnos con bajo rendimiento, con dificultades o\n    problem\u00e1ticos, repitan curso o sean llevados a otros centros escolares. ...\"", "\"... En pa\u00edses donde m\u00e1s alumnos repiten curso el\n    rendimiento general tiende a ser menor y los estudiantes con entornos\n    sociales, econ\u00f3micos y culturales menos favorecidos sufren un mayor\n    impacto en sus resultados, efecto que se repite en los pa\u00edses en los que\n    se traslada a otras escuelas a los estudiantes con mayores dificultades. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "sistema educativo": [0, 1], "resultados": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Informes recientes como el\n    mencionado PISA Infocus n\u00famero 6, que ha estudiado la repercusi\u00f3n que\n    tiene en el alumnado y en el sistema educativo la repetici\u00f3n de curso\n    subraya que no es una adecuada soluci\u00f3n. ...\"", "\"... Para nuestro sistema educativo, que es de los\n    m\u00e1s equitativos de la OCDE, y para los estudiantes con entornos menos\n    favorecidos es especialmente una mala soluci\u00f3n, y se agrava a\u00fan m\u00e1s si,\n    como hacen algunos y otros proponen hacer, se separa a los estudiantes\n    con dificultades de aprendizaje. ...\"", "\"... Alumnos que han repetido un a\u00f1o tienen entre 56 puntos en\n    competencia matem\u00e1tica y 73 puntos en competencia ling\u00fc\u00edstica menos que\n    los que no han repetido. ...\"", "\"... Si los alumnos han repetido dos a\u00f1os, esas\n    diferencias llegan hasta 99 puntos en la competencia ling\u00fc\u00edstica. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los pa\u00edses en que los estudiantes repiten curso con m\u00e1s\n    frecuencia adem\u00e1s de ser muy costosos econ\u00f3micamente obtienen\n    generalmente menor rendimiento en PISA, y sus estudiantes con entornos\n    sociales, econ\u00f3micos y culturales menos favorecidos sufren un mayor\n    impacto en los resultados. ...\"", "\"... Hay pa\u00edses, como se ha dicho, que tienen excelentes resultados acad\u00e9micos\n    y no tienen pol\u00edticas educativas de repetici\u00f3n: Noruega, Jap\u00f3n o Corea. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Igualmente consideramos\n    obsceno que algunos directivos tengan los sueldos que tienen y desde hace\n    tiempo reclamamos alg\u00fan tipo de impuesto que nos ayude a variar la\n    fiscalidad y a tener recursos para hacer frente a las necesidades\n    sociales que tenemos en estos momentos. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le formulo esta pregunta inducido por sus palabras,\n    enf\u00e1ticamente pronunciadas aqu\u00ed en el Pleno del Congreso el pasado\n    mi\u00e9rcoles, rodeado de diputados e incluso miembros de su Gobierno a cada\n    cual m\u00e1s encorbatado, y dijo usted: no llevo corbata por la eficiencia\n    energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la idea de quitarse la corbata no es una idea de este ministro,\n    sino de un Gobierno conservador, el de Jap\u00f3n, en el a\u00f1o 2005, que decidi\u00f3\n    elevar la temperatura del aire acondicionado para ahorrar en un pa\u00eds que\n    consume mucho energ\u00e9ticamente. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, en el Pa\u00eds Vasco \u00faltimamente\n    han proliferado los sin corbata, no por razones energ\u00e9ticas, por cierto. ...\"", "\"... Por ejemplo, en el Pa\u00eds Vasco \u00faltimamente\n    han proliferado los sin corbata, no por razones energ\u00e9ticas, por cierto. ...\"", "\"... Por ejemplo, en el Pa\u00eds Vasco \u00faltimamente\n    han proliferado los sin corbata, no por razones energ\u00e9ticas, por cierto. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Este grupo est\u00e1 acostumbrado a que su Gobierno se\n    desentienda de la actividad de otros compa\u00f1eros ministros, pero\n    desentenderse, como usted ha hecho en este instante, de su propio\n    departamento y de sus propios nombramientos es algo que no hab\u00edamos\n    alcanzado. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha sido consejera de una comunidad aut\u00f3noma durante once\n    a\u00f1os; durante siete a\u00f1os ha estado desarrollando una brillante actividad\n    profesional en la Intervenci\u00f3n General de la Junta de Comunidades de\n    Castilla-La Mancha y adem\u00e1s, en materia tur\u00edstica, ha sido la responsable\n    de esta materia en Castilla-La Mancha y ha impulsado el Plan estrat\u00e9gico\n    de turismo 2010-2015, que, por cierto, fue apoyado un\u00e1nimemente en el\n    Parlamento regional, incluido su partido, y adem\u00e1s ha establecido una\n    gran relaci\u00f3n de colaboraci\u00f3n con Turespa\u00f1a, participando en la\n    conferencia sectorial en el Consejo Espa\u00f1ol de Turismo. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A GESTIONAR EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO LAS AYUDAS PARA LA ADQUISICI\u00d3N DE VEH\u00cdCULOS EL\u00c9CTRICOS ...\""]}, {"words": {"actividad": [7, 8], "industrial": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas iniciativas, desde\n    que usted dirige el Ministerio de Industria, se vienen impulsando de\n    manera decidida y son estandarte y vanguardia de los principales valores\n    que queremos establecer y preservar como fundamentos del futuro de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Precisamente por la buena gesti\u00f3n de estas ayudas, que son\n    garant\u00eda de su eficacia, es por lo que le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfC\u00f3mo\n    va a gestionar el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio las ayudas\n    para la adquisici\u00f3n de veh\u00edculos el\u00e9ctricos? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, particularmente en un momento tan dif\u00edcil como el que\n    actualmente estamos viviendo, mantener y reforzar el car\u00e1cter innovador y\n    sostenible de nuestra pol\u00edtica energ\u00e9tica e industrial, adem\u00e1s de un\n    s\u00edntoma de coherencia, es sin lugar a dudas una se\u00f1al clara y evidente de\n    la determinaci\u00f3n con la que el Gobierno est\u00e1 afrontando el cambio de\n    modelo productivo, un cambio de modelo que pasa indiscutiblemente por la\n    puesta en marcha de iniciativas que fomenten tanto el uso como la\n    producci\u00f3n industrial del veh\u00edculo el\u00e9ctrico. ...\"", "\"... Porque, tal y como usted mismo ha explicado en multitud\n    de ocasiones, el veh\u00edculo el\u00e9ctrico sintetiza algunos de los valores que\n    los socialistas queremos que sean atributos reconocibles de nuestro\n    modelo econ\u00f3mico; es decir, menos dependencia energ\u00e9tica, m\u00e1s energ\u00edas\n    renovables, m\u00e1s respeto medioambiental, m\u00e1s tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n\n    y de la comunicaci\u00f3n y m\u00e1s actividad industrial. ...\"", "\"... Por cierto, esa mayor\n    actividad industrial ya est\u00e1 dando frutos en comunidades aut\u00f3nomas como\n    la m\u00eda, Castilla y Le\u00f3n, donde la fabricaci\u00f3n de uno de los modelos\n    el\u00e9ctricos, por supuesto con el apoyo de su ministerio, ha permitido el\n    mantenimiento de muchos puestos de trabajo. ...\"", "\"... Estas iniciativas, desde\n    que usted dirige el Ministerio de Industria, se vienen impulsando de\n    manera decidida y son estandarte y vanguardia de los principales valores\n    que queremos establecer y preservar como fundamentos del futuro de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... En definitiva, todo esto es\n    el veh\u00edculo el\u00e9ctrico y por todo eso, como usted bien sabe, pasa, entre\n    otras cosas, el futuro de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Porque, tal y como usted mismo ha explicado en multitud\n    de ocasiones, el veh\u00edculo el\u00e9ctrico sintetiza algunos de los valores que\n    los socialistas queremos que sean atributos reconocibles de nuestro\n    modelo econ\u00f3mico; es decir, menos dependencia energ\u00e9tica, m\u00e1s energ\u00edas\n    renovables, m\u00e1s respeto medioambiental, m\u00e1s tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n\n    y de la comunicaci\u00f3n y m\u00e1s actividad industrial. ...\"", "\"... Por cierto, esa mayor\n    actividad industrial ya est\u00e1 dando frutos en comunidades aut\u00f3nomas como\n    la m\u00eda, Castilla y Le\u00f3n, donde la fabricaci\u00f3n de uno de los modelos\n    el\u00e9ctricos, por supuesto con el apoyo de su ministerio, ha permitido el\n    mantenimiento de muchos puestos de trabajo. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto, a principios del pasado mayo,\n    aprobamos un real decreto por el que se regulan estas ayudas, se\n    establecen subvenciones de hasta un 25 por ciento del precio de venta\n    antes de impuestos para turismos, furgonetas peque\u00f1as, motocicletas y\n    cuadriciclos con un m\u00e1ximo de 6.000 euros; un importe m\u00e1ximo que se eleva\n    hasta los 15.000 euros en el caso de furgonetas y microbuses y hasta los\n    30.000 euros en el caso de autobuses y autocares. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfQui\u00e9n dio la instrucci\u00f3n para alertar a\n    ETA de la operaci\u00f3n judicial que se iba a desarrollar contra su red de\n    extorsi\u00f3n? ...\"", "\"... En otras palabras, se\u00f1or Camacho, \u00bfes usted el principal\n    responsable del chivatazo a ETA en el caso Fais\u00e1n o tenemos que buscar\n    m\u00e1s arriba? ...\""]}, {"words": {"organizaci\u00f3n terrorista": [1], "pol\u00edtico": [2, 3], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), porque no se entiende que en\n    ning\u00fan pa\u00eds democr\u00e1tico se procese a los m\u00e1s altos mandos policiales por\n    colaboraci\u00f3n con organizaci\u00f3n terrorista y que sus jefes pol\u00edticos no\n    dimitan inmediatamente. ...\"", "\"... ), porque no se entiende que en\n    ning\u00fan pa\u00eds democr\u00e1tico se procese a los m\u00e1s altos mandos policiales por\n    colaboraci\u00f3n con organizaci\u00f3n terrorista y que sus jefes pol\u00edticos no\n    dimitan inmediatamente. ...\"", "\"... Se\u00f1or Camacho, la sociedad espa\u00f1ola pide un cambio pol\u00edtico y quiere mirar\n    hacia delante. ...\"", "\"... A \u00e9l le ha dejado sin tiempo y a usted le ha dejado sin futuro\n    pol\u00edtico. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA ADECUADAS LAS ACTUACIONES LLEVADAS A CABO POR EL MINISTERIO\n    DEL INTERIOR EN LA CAUSA ABIERTA CONTRA MARTA DOM\u00cdNGUEZ ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el\n    documento que la Guardia Civil present\u00f3 a la juez pone expl\u00edcitamente 9\n    de diciembre. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "polic\u00eda judicial": [5], "guardia civil": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Primero, usted no desconoce -lo que\n    pasa es que no lo cuenta- que la Guardia Civil ah\u00ed actu\u00f3 como Polic\u00eda\n    judicial y en el Estado de derecho a la Polic\u00eda judicial solo puede darle\n    \u00f3rdenes e instrucciones la juez, en ning\u00fan momento el ministerio, que por\n    otro lado no ha dado en los siete a\u00f1os que yo he estado como secretario\n    de Estado instrucci\u00f3n alguna en un caso operativo a la Guardia Civil. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, ustedes imputan al Gobierno un maltrato al deporte\n    como consecuencia de esta operaci\u00f3n, y lo que quieren el Gobierno, la\n    Guardia Civil y la Polic\u00eda es que el deporte sea limpio, que haya buenas\n    pr\u00e1cticas en los deportistas y que sea depurada la responsabilidad de\n    quien incurra en error. ...\"", "\"... Creo que usted debe pedir disculpas a\n    la propia deportista, porque ha dicho cosas que no ha dicho ella en\n    ning\u00fan momento, y tambi\u00e9n a la Guardia Civil. ...\"", "\"... Primero, usted no desconoce -lo que\n    pasa es que no lo cuenta- que la Guardia Civil ah\u00ed actu\u00f3 como Polic\u00eda\n    judicial y en el Estado de derecho a la Polic\u00eda judicial solo puede darle\n    \u00f3rdenes e instrucciones la juez, en ning\u00fan momento el ministerio, que por\n    otro lado no ha dado en los siete a\u00f1os que yo he estado como secretario\n    de Estado instrucci\u00f3n alguna en un caso operativo a la Guardia Civil. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, ustedes imputan al Gobierno un maltrato al deporte\n    como consecuencia de esta operaci\u00f3n, y lo que quieren el Gobierno, la\n    Guardia Civil y la Polic\u00eda es que el deporte sea limpio, que haya buenas\n    pr\u00e1cticas en los deportistas y que sea depurada la responsabilidad de\n    quien incurra en error. ...\"", "\"... Primero, usted no desconoce -lo que\n    pasa es que no lo cuenta- que la Guardia Civil ah\u00ed actu\u00f3 como Polic\u00eda\n    judicial y en el Estado de derecho a la Polic\u00eda judicial solo puede darle\n    \u00f3rdenes e instrucciones la juez, en ning\u00fan momento el ministerio, que por\n    otro lado no ha dado en los siete a\u00f1os que yo he estado como secretario\n    de Estado instrucci\u00f3n alguna en un caso operativo a la Guardia Civil. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS PLANES DEL\n    MINISTERIO DEL INTERIOR EN ORDEN A GARANTIZAR QUE LOS REPRESENTANTES DE\n    BILDU, PRESENTES EN LAS INSTITUCIONES FORALES DE NAVARRA Y PA\u00cdS VASCO\n    DESDE LAS PASADAS ELECCIONES, RESPETEN LA LEGALIDAD VIGENTE.  ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [0], "pa\u00eds": [4], "vasco": [1], "eta": [2], "pol\u00edtico": [6], "tribunal constitucional": [3], "partidos pol\u00edticos": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno no tiene ninguna duda de que\n    los juzgados y tribunales encargados de garantizar el cumplimiento\n    efectivo de las leyes sancionar\u00e1n a sus infractores; por cierto, como\n    estamos consiguiendo en multitud de sentencias que a trav\u00e9s de la\n    Abogac\u00eda del Estado se est\u00e1n planteando desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno\n    del Pa\u00eds Vasco o de Navarra contra estas actuaciones, acuerdos\n    parlamentarios, reglamentos municipales, etc\u00e9tera, que puedan constituir\n    cualquier indicio de vulneraci\u00f3n legal. ...\"", "\"... El Gobierno no tiene ninguna duda de que\n    los juzgados y tribunales encargados de garantizar el cumplimiento\n    efectivo de las leyes sancionar\u00e1n a sus infractores; por cierto, como\n    estamos consiguiendo en multitud de sentencias que a trav\u00e9s de la\n    Abogac\u00eda del Estado se est\u00e1n planteando desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno\n    del Pa\u00eds Vasco o de Navarra contra estas actuaciones, acuerdos\n    parlamentarios, reglamentos municipales, etc\u00e9tera, que puedan constituir\n    cualquier indicio de vulneraci\u00f3n legal. ...\"", "\"... Inteligencia para favorecer unos\n    movimientos que, probablemente, representan que ese propio mundo ha dicho\n    que no quiere m\u00e1s ETA, aunque lo diga de una manera que no nos guste,\n    pero est\u00e1 diciendo esto que me parece importante que reconozcamos. ...\"", "\"... Le recuerdo que el\n    Gobierno, a trav\u00e9s de la Abogac\u00eda del Estado, impugn\u00f3 todas las\n    candidaturas presentadas por considerar que de los informes en su poder\n    se derivaban motivos suficientes para cuestionar su legalidad, pero\n    finalmente el Tribunal Constitucional reconoci\u00f3 a la coalici\u00f3n la\n    posibilidad de participar en las elecciones con arreglo a una\n    consideraci\u00f3n jur\u00eddica quiz\u00e1s de mayor garantismo desde el punto de vista\n    de los derechos constitucionales, que nosotros respetamos. ...\"", "\"... El Gobierno no tiene ninguna duda de que\n    los juzgados y tribunales encargados de garantizar el cumplimiento\n    efectivo de las leyes sancionar\u00e1n a sus infractores; por cierto, como\n    estamos consiguiendo en multitud de sentencias que a trav\u00e9s de la\n    Abogac\u00eda del Estado se est\u00e1n planteando desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno\n    del Pa\u00eds Vasco o de Navarra contra estas actuaciones, acuerdos\n    parlamentarios, reglamentos municipales, etc\u00e9tera, que puedan constituir\n    cualquier indicio de vulneraci\u00f3n legal. ...\"", "\"... En cuanto a la configuraci\u00f3n de las distintas instituciones en las que\n    gobierna Bildu, ciertamente en muchos casos no es consecuencia del\n    resultado directo de la voluntad de los ciudadanos, hubo posibilidad de\n    que se produjeran coaliciones pol\u00edticas alternativas, pero el Gobierno es\n    ajeno a las coaliciones que se forman para gobernar los municipios y\n    mucho m\u00e1s ajeno a las no realizadas, es decir, a las que no fue posible\n    configurar porque los partidos pol\u00edticos llamados a generar alternativas\n    institucionales no fueron capaces de llegar a esos acuerdos; pero el\n    Gobierno no es responsable de esto. ...\"", "\"... Inteligencia para comprender\n    que estamos quiz\u00e1s ante una oportunidad no s\u00e9 si \u00faltima, pero s\u00ed creo que\n    \u00fanica, para la superaci\u00f3n definitiva de la violencia, sin negociaci\u00f3n,\n    sin precio pol\u00edtico, con el triunfo de la democracia, se\u00f1or\u00edas, puesto\n    que nada se ha pagado para que cese la violencia, y les recuerdo que hace\n    dos a\u00f1os, dos a\u00f1os, que no ha habido un atentado terrorista ni kale\n    borroka ni impuesto terrorista; dos a\u00f1os, conviene recordarlo. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En gran parte porque hemos\n    hecho bien nuestro trabajo, en los \u00faltimos a\u00f1os en particular, yo lo\n    reconozco, incluso despu\u00e9s de lo que fue la ruptura de la tregua de 1999,\n    con el acuerdo de los grandes partidos, el acuerdo antiterrorista; con la\n    ilegalizaci\u00f3n, con la actuaci\u00f3n de los tribunales, con la colaboraci\u00f3n\n    con Francia en la actuaci\u00f3n policial; con lo que muy bien dec\u00eda el\n    ministro del Interior esta ma\u00f1ana, que ha desarticulado a siete c\u00fapulas\n    de ETA, que tiene perfectamente detectado el fen\u00f3meno operativo\n    terrorista. ...\"", "\"... El presidente dijo literalmente el otro d\u00eda, en el debate\n    sobre el estado de la Naci\u00f3n, asegurando que ha llevado a ETA a su\n    posici\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil en su historia, que la eficacia de la polic\u00eda, la\n    inteligencia pol\u00edtica que hemos aplicado en la lucha contra el\n    terrorismo, y siempre reconociendo a todos los dem\u00f3cratas y a su unidad\n    la lucha a favor de la libertad y contra el terrorismo, nos han tra\u00eddo a\n    esto. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "social": [2], "pol\u00edtica social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad, Pol\u00edtica Social e Igualdad, mi grupo le\n    plantea en este final de legislatura una interpelaci\u00f3n sobre la\n    aplicaci\u00f3n, el desarrollo, las posibilidades de mejora de la Ley de\n    Dependencia. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad, Pol\u00edtica Social e Igualdad, mi grupo le\n    plantea en este final de legislatura una interpelaci\u00f3n sobre la\n    aplicaci\u00f3n, el desarrollo, las posibilidades de mejora de la Ley de\n    Dependencia. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad, Pol\u00edtica Social e Igualdad, mi grupo le\n    plantea en este final de legislatura una interpelaci\u00f3n sobre la\n    aplicaci\u00f3n, el desarrollo, las posibilidades de mejora de la Ley de\n    Dependencia. ...\""]}, {"words": {"familias": [4, 5, 6, 7], "atenci\u00f3n": [9, 10, 11, 12, 13], "personas mayores": [3], "social": [8], "servicios sociales": [0], "personas dependientes": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay que introducir transparencia en la financiaci\u00f3n de\n    los servicios sociales, porque tendr\u00edamos como m\u00ednimo tres f\u00f3rmulas\n    distintas de financiar estas pol\u00edticas: las que vienen directamente\n    marcadas por la Ley de la Dependencia, tanto en el nivel m\u00ednimo como en\n    el nivel acordado; las que se han incorporado en el sistema de\n    financiaci\u00f3n general, una parte de las cuales se justifica por estas\n    caracter\u00edsticas, m\u00e1s las excepcionales que el Gobierno puede poner en\n    marcha; las que se pusieron en marcha a ra\u00edz de los planes de apoyo local\n    -parte se destinaron a estas pol\u00edticas-, las que vienen por la v\u00eda de la\n    financiaci\u00f3n de los servicios sociales a trav\u00e9s del plan concertado. ...\"", "\"... Las tiene para las personas dependientes de sus familias, sin entrar en\n    el debate sobre los problemas de gesti\u00f3n que han existido en distintos\n    puntos del Estado; las tiene para el sector p\u00fablico, especialmente para\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con poco margen de incremento de gasto pero\n    que deben hacer frente a nuevas exigencias de gasto derivadas de esta\n    ley; para los profesionales que trabajan en este sector; para el sector\n    privado, tanto de iniciativa social, como de car\u00e1cter mercantil, que es\n    aliado imprescindible para desarrollar esta pol\u00edtica, y sobre todo y\n    especialmente en el desarrollo a medio y largo plazo de esta propia\n    pol\u00edtica en t\u00e9rminos de su viabilidad y de su sostenibilidad. ...\"", "\"... Y estamos muy convencidos, se\u00f1or\u00edas, de que adem\u00e1s seremos capaces en\n    esta reformulaci\u00f3n de convertir aquello que ustedes han constatado que es\n    una realidad, que las personas quieren vivir sus \u00faltimos a\u00f1os en casa,\n    que es bueno que las familias se impliquen en el cuidado de sus\n    familiares, que eso da calidez a la atenci\u00f3n a las personas y\n    responsabiliza a los individuos tambi\u00e9n en su relaci\u00f3n con sus familiares\n    m\u00e1s inmediatos; pero eso no puede convertirse en la alternativa a los\n    servicios de calidad y hay que hacer compatible que las familias reciban\n    servicios de calidad con esa implicaci\u00f3n de las familias en el cuidado de\n    sus personas dependientes. ...\"", "\"... Seamos capaces tambi\u00e9n de priorizar, en tiempos de crisis y en un\n    escenario donde el sector p\u00fablico no va a tener aumentos de ingresos\n    fiscales, sino que va a estar sometido a una tensi\u00f3n fuerte, las personas\n    que vamos a atender y ech\u00e9mosle una pensada, se\u00f1ora ministra, a la\n    aplicaci\u00f3n del calendario previsto en la ley, asumiendo que esto quiz\u00e1s\n    es imprescindible en el corto plazo, pero sabiendo que en el largo plazo,\n    cuando analicemos la evoluci\u00f3n de la demograf\u00eda, se va a incrementar el\n    n\u00famero de personas mayores de 80 a\u00f1os y, por tanto, se va a incrementar\n    sustancialmente la necesidad de servicios en este \u00e1mbito, configur\u00e1ndose\n    Espa\u00f1a como uno de los Estados del entorno europeo con m\u00e1s personas de 80\n    a\u00f1os y, por tanto, con mayores necesidades de buenos servicios. ...\"", "\"... No\n    contempl\u00e1bamos -nadie en su momento lo formul\u00f3 en esos t\u00e9rminos- que\n    aquello que la ley contemplaba como una excepci\u00f3n -que era la prestaci\u00f3n\n    por cuidados familiares- llegase a representar la mayor\u00eda de las\n    prestaciones que reciben las familias. ...\"", "\"... Las tiene para las personas dependientes de sus familias, sin entrar en\n    el debate sobre los problemas de gesti\u00f3n que han existido en distintos\n    puntos del Estado; las tiene para el sector p\u00fablico, especialmente para\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con poco margen de incremento de gasto pero\n    que deben hacer frente a nuevas exigencias de gasto derivadas de esta\n    ley; para los profesionales que trabajan en este sector; para el sector\n    privado, tanto de iniciativa social, como de car\u00e1cter mercantil, que es\n    aliado imprescindible para desarrollar esta pol\u00edtica, y sobre todo y\n    especialmente en el desarrollo a medio y largo plazo de esta propia\n    pol\u00edtica en t\u00e9rminos de su viabilidad y de su sostenibilidad. ...\"", "\"... Y estamos muy convencidos, se\u00f1or\u00edas, de que adem\u00e1s seremos capaces en\n    esta reformulaci\u00f3n de convertir aquello que ustedes han constatado que es\n    una realidad, que las personas quieren vivir sus \u00faltimos a\u00f1os en casa,\n    que es bueno que las familias se impliquen en el cuidado de sus\n    familiares, que eso da calidez a la atenci\u00f3n a las personas y\n    responsabiliza a los individuos tambi\u00e9n en su relaci\u00f3n con sus familiares\n    m\u00e1s inmediatos; pero eso no puede convertirse en la alternativa a los\n    servicios de calidad y hay que hacer compatible que las familias reciban\n    servicios de calidad con esa implicaci\u00f3n de las familias en el cuidado de\n    sus personas dependientes. ...\"", "\"... Esa discusi\u00f3n hay que ser capaces de plantearla si no queremos evitar que\n    el sistema contin\u00fae apostando por los cuidadores familiares; es m\u00e1s,\n    cualquier comunidad aut\u00f3noma que pretenda cumplir los objetivos de la ley\n    sabe que la manera m\u00e1s econ\u00f3mica, m\u00e1s r\u00e1pida y m\u00e1s simple, es otorgar una\n    prestaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas, y en este sentido hay que reformular\n    tambi\u00e9n la prestaci\u00f3n por cuidados familiares y no plante\u00e1ndolo como una\n    alternativa de las prestaciones que tiene el sistema, sino como una l\u00ednea\n    de apoyo a las familias y que la prestaci\u00f3n a recibir por la persona sea\n    la correspondiente prestaci\u00f3n de ayuda domiciliaria, atenci\u00f3n residencial,\n    teleasistencia, la que fuese. ...\"", "\"... Las tiene para las personas dependientes de sus familias, sin entrar en\n    el debate sobre los problemas de gesti\u00f3n que han existido en distintos\n    puntos del Estado; las tiene para el sector p\u00fablico, especialmente para\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con poco margen de incremento de gasto pero\n    que deben hacer frente a nuevas exigencias de gasto derivadas de esta\n    ley; para los profesionales que trabajan en este sector; para el sector\n    privado, tanto de iniciativa social, como de car\u00e1cter mercantil, que es\n    aliado imprescindible para desarrollar esta pol\u00edtica, y sobre todo y\n    especialmente en el desarrollo a medio y largo plazo de esta propia\n    pol\u00edtica en t\u00e9rminos de su viabilidad y de su sostenibilidad. ...\"", "\"...  Dec\u00eda tambi\u00e9n con la vocaci\u00f3n de que esta no\n    sea una interpelaci\u00f3n desde el reproche, sino que en el di\u00e1logo que hoy\n    mantengamos usted y yo y el di\u00e1logo que podamos mantener en septiembre\n    ya, ayudemos, entre otras cosas, a ser capaces de repensar nuestra\n    pol\u00edtica de atenci\u00f3n a la dependencia para garantizar los objetivos de\n    fondo que creo que la C\u00e1mara comparte. ...\"", "\"... Entre otras\n    cosas, se\u00f1ora ministra, porque creo que todos coincidir\u00edamos en que las\n    previsiones que formul\u00f3 el Libro Blanco de atenci\u00f3n a la dependencia, en\n    los debates que mantuvimos en la correspondiente Comisi\u00f3n en el Congreso\n    de los Diputados sobre las previsiones de la ley, no se han producido. ...\"", "\"... Le dec\u00eda que estamos convencidos de que es necesario repensar y reformular\n    nuestra pol\u00edtica y nuestra propia Ley de atenci\u00f3n a la dependencia en\n    t\u00e9rminos de garantizar una buena atenci\u00f3n a las personas con servicios de\n    calidad; en t\u00e9rminos de pretender que aquello que la ley formula en su\n    exposici\u00f3n de motivos, que formula en su t\u00edtulo, que formula en su propio\n    articulado, como es esa aspiraci\u00f3n a promocionar la vida independiente,\n    la autonom\u00eda de las personas, sea realidad; en t\u00e9rminos de que\n    efectivamente este sea un sector generador de ocupaci\u00f3n, generador de\n    empresa, que no tan solo sea visto por el Ministerio de Econom\u00eda o por\n    las consejer\u00edas econ\u00f3micas de las distintas comunidades aut\u00f3nomas como\n    una partida de gasto, sino que sea percibido tambi\u00e9n como una partida de\n    ingresos, generadora -insisto- de m\u00e1s cotizaciones sociales, de m\u00e1s\n    ingresos por IRPF, de m\u00e1s ingresos por impuestos sobre el valor a\u00f1adido. ...\"", "\"... Y estamos muy convencidos, se\u00f1or\u00edas, de que adem\u00e1s seremos capaces en\n    esta reformulaci\u00f3n de convertir aquello que ustedes han constatado que es\n    una realidad, que las personas quieren vivir sus \u00faltimos a\u00f1os en casa,\n    que es bueno que las familias se impliquen en el cuidado de sus\n    familiares, que eso da calidez a la atenci\u00f3n a las personas y\n    responsabiliza a los individuos tambi\u00e9n en su relaci\u00f3n con sus familiares\n    m\u00e1s inmediatos; pero eso no puede convertirse en la alternativa a los\n    servicios de calidad y hay que hacer compatible que las familias reciban\n    servicios de calidad con esa implicaci\u00f3n de las familias en el cuidado de\n    sus personas dependientes. ...\"", "\"... Esa discusi\u00f3n hay que ser capaces de plantearla si no queremos evitar que\n    el sistema contin\u00fae apostando por los cuidadores familiares; es m\u00e1s,\n    cualquier comunidad aut\u00f3noma que pretenda cumplir los objetivos de la ley\n    sabe que la manera m\u00e1s econ\u00f3mica, m\u00e1s r\u00e1pida y m\u00e1s simple, es otorgar una\n    prestaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas, y en este sentido hay que reformular\n    tambi\u00e9n la prestaci\u00f3n por cuidados familiares y no plante\u00e1ndolo como una\n    alternativa de las prestaciones que tiene el sistema, sino como una l\u00ednea\n    de apoyo a las familias y que la prestaci\u00f3n a recibir por la persona sea\n    la correspondiente prestaci\u00f3n de ayuda domiciliaria, atenci\u00f3n residencial,\n    teleasistencia, la que fuese. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "seguridad social": [18], "familias": [9], "atenci\u00f3n": [19, 20, 21], "protecci\u00f3n social": [8], "pol\u00edtica social": [5, 6], "social": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "servicios sociales": [1, 2, 3, 4], "personas dependientes": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En eso estoy de acuerdo con usted, se\u00f1or\u00eda, y por eso no\n    hemos dejado esos retos para ma\u00f1ana, sino que son un motivo permanente de\n    actuaciones cotidianas en el Ministerio de Sanidad, Pol\u00edtica Social e\n    Igualdad. ...\"", "\"... Todas las administraciones p\u00fablicas, los\n    profesionales de los servicios sociales, las organizaciones del tercer\n    sector y, por qu\u00e9 no decirlo, por supuesto tambi\u00e9n el sector privado de\n    atenci\u00f3n social, han sido fundamentales para recorrer este camino. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n hemos mejorado la ordenaci\u00f3n normativa, los sistemas de\n    informaci\u00f3n, la profesionalizaci\u00f3n de los servicios y significativamente\n    la calidad del sistema de servicios sociales. ...\"", "\"... De acuerdo con la memoria econ\u00f3mica, la\n    financiaci\u00f3n de la ley debe contar con las cantidades ya previstas para\n    la financiaci\u00f3n de los servicios sociales a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia y la aportaci\u00f3n de nueva financiaci\u00f3n por parte del Estado,\n    as\u00ed como al menos la misma cantidad adicional, como dec\u00eda, a las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... De hecho, el empleo en el sector de los\n    servicios sociales no se ha visto afectado por la crisis econ\u00f3mica como\n    otros y es algo que debemos poner en valor y redoblar en el futuro. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero empezar esta interpelaci\u00f3n agradeciendo el compromiso de\n    su se\u00f1or\u00eda con el desarrollo de la ley y la sensibilidad que ha mostrado\n    siempre en materia de pol\u00edtica social, pero tambi\u00e9n y sobre todo\n    agradeci\u00e9ndole esta interpelaci\u00f3n, como usted dec\u00eda, cuando estamos en el\n    tr\u00e1nsito final de la legislatura, aunque todav\u00eda quedan meses para poder\n    abordar temas, porque estamos en un momento adecuado e importante para\n    reflexionar y, sobre todo, porque ahora tenemos un conocimiento mayor del\n    sistema, una vez que este a\u00f1o han entrado tambi\u00e9n en el sistema el \u00faltimo\n    tramo que hab\u00edamos acordado, los \u00faltimos dependientes, aquellos con una\n    dependencia menos severa. ...\"", "\"... En eso estoy de acuerdo con usted, se\u00f1or\u00eda, y por eso no\n    hemos dejado esos retos para ma\u00f1ana, sino que son un motivo permanente de\n    actuaciones cotidianas en el Ministerio de Sanidad, Pol\u00edtica Social e\n    Igualdad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos hablando de un sistema que aporta, adem\u00e1s de cuidados,\n    dignidad y apoyo a personas dependientes de sus familias. ...\"", "\"... Estas medidas, se\u00f1or Campuzano, no ten\u00edan otro objetivo que\n    seguir impulsando y desarrollando una ley que consideramos necesaria,\n    prioritaria y coherente con nuestro modelo de protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos hablando de un sistema que aporta, adem\u00e1s de cuidados,\n    dignidad y apoyo a personas dependientes de sus familias. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero empezar esta interpelaci\u00f3n agradeciendo el compromiso de\n    su se\u00f1or\u00eda con el desarrollo de la ley y la sensibilidad que ha mostrado\n    siempre en materia de pol\u00edtica social, pero tambi\u00e9n y sobre todo\n    agradeci\u00e9ndole esta interpelaci\u00f3n, como usted dec\u00eda, cuando estamos en el\n    tr\u00e1nsito final de la legislatura, aunque todav\u00eda quedan meses para poder\n    abordar temas, porque estamos en un momento adecuado e importante para\n    reflexionar y, sobre todo, porque ahora tenemos un conocimiento mayor del\n    sistema, una vez que este a\u00f1o han entrado tambi\u00e9n en el sistema el \u00faltimo\n    tramo que hab\u00edamos acordado, los \u00faltimos dependientes, aquellos con una\n    dependencia menos severa. ...\"", "\"... Todas las administraciones p\u00fablicas, los\n    profesionales de los servicios sociales, las organizaciones del tercer\n    sector y, por qu\u00e9 no decirlo, por supuesto tambi\u00e9n el sector privado de\n    atenci\u00f3n social, han sido fundamentales para recorrer este camino. ...\"", "\"... En eso estoy de acuerdo con usted, se\u00f1or\u00eda, y por eso no\n    hemos dejado esos retos para ma\u00f1ana, sino que son un motivo permanente de\n    actuaciones cotidianas en el Ministerio de Sanidad, Pol\u00edtica Social e\n    Igualdad. ...\"", "\"... Estas medidas, se\u00f1or Campuzano, no ten\u00edan otro objetivo que\n    seguir impulsando y desarrollando una ley que consideramos necesaria,\n    prioritaria y coherente con nuestro modelo de protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... A finales del a\u00f1o 2010 m\u00e1s de 260.000 altas en\n    la Seguridad Social son un dato evidente. ...\"", "\"... Para ello estamos analizando la regulaci\u00f3n, la financiaci\u00f3n y\n    los impactos de tipo social y econ\u00f3mico, entre otros, que la ley est\u00e1\n    teniendo; una evaluaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, que est\u00e1 contando con todas las partes\n    y con todos los agentes implicados en el proceso para que sirva de verdad\n    como reflexi\u00f3n y nos ayude a tomar decisiones. ...\"", "\"... Adem\u00e1s hemos querido avanzar con mayor profundidad\n    con los agentes sociales, y por eso hemos mantenido reuniones en el marco\n    de la mesa del di\u00e1logo social. ...\"", "\"... En ese sentido, entre las resoluciones aprobadas en el \u00faltimo debate sobre\n    el estado de la Naci\u00f3n est\u00e1 la referida a promover el acuerdo pol\u00edtico y\n    social en torno a la evoluci\u00f3n y el resultado de la ley que su se\u00f1or\u00eda ha\n    puesto de manifiesto en varias ocasiones. ...\"", "\"... A finales del a\u00f1o 2010 m\u00e1s de 260.000 altas en\n    la Seguridad Social son un dato evidente. ...\"", "\"... Todas las administraciones p\u00fablicas, los\n    profesionales de los servicios sociales, las organizaciones del tercer\n    sector y, por qu\u00e9 no decirlo, por supuesto tambi\u00e9n el sector privado de\n    atenci\u00f3n social, han sido fundamentales para recorrer este camino. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, como sabe, estas administraciones pueden desarrollar un tercer\n    nivel de atenci\u00f3n dependiendo de sus leyes, planes y programas de\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia y de promoci\u00f3n de su\n    autonom\u00eda. ...\"", "\"... Pretendemos que ahora apoyen aquellas iniciativas\n    que propongamos que vayan encaminadas precisamente a seguir desarrollando\n    el Sistema Nacional de Atenci\u00f3n a la Dependencia y que, sobre todo,\n    garanticen la atenci\u00f3n a las personas que m\u00e1s necesitan una atenci\u00f3n\n    adecuada a sus necesidades. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1, 2, 3], "personas mayores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me gustar\u00eda citarle, se\u00f1ora ministra, el informe que la OCDE hizo en\n    mayo de este a\u00f1o sobre cuidados de larga duraci\u00f3n, donde cuando se habla\n    de Espa\u00f1a se afirma que tiene uno de los porcentajes m\u00e1s altos de\n    proveedores de cuidado informal para personas mayores o con discapacidad\n    de la OCDE. ...\"", "\"... La mitad de estos cuidadores proporciona m\u00e1s de veinte horas\n    de atenci\u00f3n a la semana, la segunda cifra m\u00e1s alta del mundo o en el\n    \u00e1mbito de la OCDE, para ser precisos, despu\u00e9s de Corea. ...\"", "\"... Se afirma que un\n    cuidado de alta intensidad de estas caracter\u00edsticas reduce el empleo y\n    las horas de trabajo en el sur de Europa -nos lo advierte la CEOE-, y se\n    afirma tambi\u00e9n en ese informe que a pesar de la intenci\u00f3n de capacitar a\n    un mayor n\u00famero de cuidadores, el tama\u00f1o de la fuerza laboral de cuidados\n    de larga duraci\u00f3n en Espa\u00f1a sigue siendo uno de los m\u00e1s bajos en la OCDE\n    comparado con el n\u00famero de personas en situaci\u00f3n de atenci\u00f3n. ...\"", "\"... Finalmente,\n    nos recuerda la OCDE que, en vista del estrecho entorno fiscal que\n    enfrenta Espa\u00f1a, ser\u00eda importante otorgar beneficios a aquellos con las\n    necesidades de atenci\u00f3n m\u00e1s severas y continuar utilizando medidas\n    focalizadas para determinar el monto de los apoyos otorgados a los\n    dependientes elegibles. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [4], "protecci\u00f3n social": [0], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n vamos a abordar la eficiencia\n    del sistema, estableciendo procedimientos de coordinaci\u00f3n entre los\n    sistemas de protecci\u00f3n social y el sanitario. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, su se\u00f1or\u00eda sabe que desde que\n    llegu\u00e9 al ministerio no he hecho otra cosa que priorizar esa evaluaci\u00f3n y\n    hacerla exhaustiva incorporando nuevas reflexiones a la mesa del di\u00e1logo\n    social con sindicatos y patronal, hablando directamente con la empresa\n    privada, con los agentes del tercer sector y tambi\u00e9n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... No coincido con la OCDE\n    en que no se est\u00e9 creando empleo en este pa\u00eds, porque de hecho le acabo\n    de dar cifras contundentes y objetivas que forman parte\n    de las altas en la Seguridad Social de nuestro pa\u00eds que demuestran que se\n    est\u00e1 generando empleo con esta ley. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n vamos a abordar la eficiencia\n    del sistema, estableciendo procedimientos de coordinaci\u00f3n entre los\n    sistemas de protecci\u00f3n social y el sanitario. ...\"", "\"... No coincido con la OCDE\n    en que no se est\u00e9 creando empleo en este pa\u00eds, porque de hecho le acabo\n    de dar cifras contundentes y objetivas que forman parte\n    de las altas en la Seguridad Social de nuestro pa\u00eds que demuestran que se\n    est\u00e1 generando empleo con esta ley. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [6, 7], "eta": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La tercera cuesti\u00f3n, se\u00f1or ministro, es por qu\u00e9 en las\n    comunicaciones posteriores, hasta diez, que usted hizo con el director de\n    la Polic\u00eda, hoy procesado, utiliza usted el mismo tel\u00e9fono que utilizaba\n    ETA para sus comunicaciones con el Gobierno. ...\"", "\"... En las\n    actas de la negociaci\u00f3n con ETA que la juez Le Vert envi\u00f3 a la Audiencia\n    Nacional figura que el chivatazo fue utilizado en su negociaci\u00f3n con los\n    terroristas. ...\"", "\"... Ese chivatazo\n    permiti\u00f3 a ETA hacerse con el dinero recaudado y destruir pruebas sobre\n    su red de extorsi\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, la manipulaci\u00f3n que est\u00e1n realizando ustedes de\n    las cifras de delincuencia pasar\u00e1 a la historia de este pa\u00eds como una de\n    las grandes mentiras estad\u00edsticas, porque las cifras de delitos reales\n    que se cometen en Espa\u00f1a se alejan cada vez m\u00e1s de las cifras oficiales\n    que maneja su ministerio. ...\"", "\"... Ni siquiera, se\u00f1or ministro, tenemos un sistema\n    estad\u00edstico nacional que nos permita saber cu\u00e1ntos delitos se cometen en\n    el conjunto de nuestro pa\u00eds, y sabe, se\u00f1or ministro, que los datos que\n    ofrecen son incompletos y est\u00e1n gravemente devaluados. ...\"", "\"... Nunca en la historia de la democracia, yo\n    creo que en ning\u00fan pa\u00eds del mundo, un director general de la Polic\u00eda ha\n    sido procesado por colaboraci\u00f3n con una banda terrorista. ...\"", "\"... Lo m\u00e1s injusto es que\n    al final de este caso sean unos polic\u00edas los que terminan pagando por un\n    chivatazo que fue pol\u00edtico, que tuvo unos responsables pol\u00edticos, que\n    obedeci\u00f3 a una instrucci\u00f3n pol\u00edtica y que tuvo una motivaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"", "\"... Creo que el presidente del Gobierno ha cometido un grave error nombrando\n    como ministro del Interior a un pol\u00edtico que aparece mencionado en este\n    caso. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo\n    s\u00ed respeto el papel que tiene el Poder Judicial en este pa\u00eds. ...\"", "\"... El presidente de su partido -lo he mencionado en la respuesta que he dado\n    a uno de sus compa\u00f1eros de filas- ha manifestado que apoyar\u00e1 a un\n    pol\u00edtico que est\u00e1 imputado y respecto al cual se ha abierto juicio oral,\n    sea cual sea la decisi\u00f3n de la justicia. ...\"", "\"... No se equivoque, no estamos hablando de un grupo pol\u00edtico\n    o de otro, sino de la mayor\u00eda de los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"banda terrorista eta": [3], "eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La\n    primera es si usted hablaba, como le dec\u00eda antes, a trav\u00e9s de un tel\u00e9fono\n    que fue incautado a la banda terrorista ETA, el tel\u00e9fono de contacto de\n    los terroristas con el Gobierno: por qu\u00e9 utilizaba usted ese tel\u00e9fono\n    para hablar con su director general de la Polic\u00eda. ...\"", "\"... La primera es que el caso\n    Fais\u00e1n, el chivatazo a ETA, no es una violaci\u00f3n de la ley: es un delito,\n    un delito muy grave, y ese delito existi\u00f3. ...\"", "\"... Mi partido tiene no solo la convicci\u00f3n, tiene la determinaci\u00f3n\n    inquebrantable de derrotar a ETA. ...\"", "\"... La\n    primera es si usted hablaba, como le dec\u00eda antes, a trav\u00e9s de un tel\u00e9fono\n    que fue incautado a la banda terrorista ETA, el tel\u00e9fono de contacto de\n    los terroristas con el Gobierno: por qu\u00e9 utilizaba usted ese tel\u00e9fono\n    para hablar con su director general de la Polic\u00eda. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los ciudadanos afortunadamente son lo m\u00e1s inteligente de este pa\u00eds, y\n    esos mensajes, esa confusi\u00f3n, esas medias mentiras, esas mentiras enteras\n    no les van a confundir. ...\"", "\"... No siga comprometiendo la lucha de este\n    pa\u00eds contra el terrorismo. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua catalana": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS DE RECONOCIMIENTO\n    DE LA IDENTIDAD Y LENGUA CATALANA.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS DE RECONOCIMIENTO\n    DE LA IDENTIDAD Y LENGUA CATALANA.  ...\""]}, {"words": {"instituto cervantes": [60, 61, 62, 63, 64], "lengua catalana": [47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55], "lenguas": [30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46], "lengua oficial": [29], "cultural": [17, 18], "lenguas cooficiales": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "cultura": [0, 1], "lenguas oficiales": [56, 57, 58, 59], "lengua": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En fin, son much\u00edsimas las actividades que hemos\n    hecho desde el punto de vista cultural en torno a la cultura y la lengua\n    catalana durante la \u00faltima legislatura. ...\"", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, como le dec\u00eda al principio este Gobierno ha tratado\n    en todo momento no solo de respetar la identidad y la lengua catalana,\n    sino de que Catalu\u00f1a sienta de verdad que es respetada en sus\n    sentimientos identitarios, en sus s\u00edmbolos, en su lengua, en su historia\n    y en su cultura. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como ha hecho unas reflexiones sobre c\u00f3mo ponernos en ambiente,\n    lo primero que quiero hacer es poner de relieve la sensibilidad, el\n    respeto y el compromiso que ha demostrado especialmente este Gobierno\n    hacia el reconocimiento de la identidad y de la lengua catalana. ...\"", "\"... Usted\n    sabe muy bien, se\u00f1or\u00eda, como tambi\u00e9n ha recordado, que en esta etapa, en\n    estas dos legislaturas de Gobierno socialista ha sido cuando m\u00e1s se ha\n    respaldado y alentado un mayor autogobierno para Catalu\u00f1a, cuando m\u00e1s\n    hemos reafirmado el respeto a los sentimientos de identidad de los\n    ciudadanos de Catalu\u00f1a y cuando hemos trabajado m\u00e1s intensamente por\n    reconocer la identidad nacional de Catalu\u00f1a y por afirmar el valor y el\n    respeto en el uso de la lengua catalana. ...\"", "\"... En estos \u00faltimos siete a\u00f1os -son\n    muchos, es verdad, se\u00f1or\u00eda, hay que recordarlo- son muchos y muy\n    significativos los logros en materia de autogobierno en Catalu\u00f1a, y m\u00e1s\n    concretamente en la promoci\u00f3n de la lengua catalana en el exterior, que\n    es el objeto de esta comparecencia. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, voy a referirme especialmente al reconocimiento e impulso de la\n    lengua catalana y el resto de lenguas cooficiales en el \u00e1mbito de la\n    Uni\u00f3n Europea, puesto que se trata del \u00e1mbito de competencia de este\n    ministerio que represento. ...\"", "\"... De modo, que en este caso, sin\n    necesidad de formalizar un acuerdo administrativo entre dicha\n    instituci\u00f3n, entre el Parlamento Europeo y Espa\u00f1a, los servicios de\n    traducci\u00f3n del Parlamento se encargan de las traducciones necesarias para\n    que este pueda responder a los ciudadanos en la lengua de la comunicaci\u00f3n\n    original. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, si tenemos que ser justos y equilibrados con la\n    realidad existente respecto al respeto de las lenguas cooficiales y de\n    las identidades, estos acuerdos est\u00e1n en vigor y en funcionamiento, y de\n    acuerdo con ellos los ciudadanos pueden dirigirse a estas instituciones y\n    a estos \u00f3rganos por escrito en cualquiera de las lenguas que son\n    oficiales en Espa\u00f1a y recibir la respuesta en la misma lengua. ...\"", "\"... Y quiero informarle tambi\u00e9n de que en el caso del Consejo y\n    del Comit\u00e9 de las Regiones, desde la formalizaci\u00f3n de los acuerdos, se\n    han producido solicitudes de uso de lengua oficial en 48 consejos y en 30\n    sesiones plenarias del Comit\u00e9 de las Regiones. ...\"", "\"... Ello supone un avance\n    significativo en el reconocimiento de la lengua catalana y del resto de\n    las lenguas cooficiales y en la garant\u00eda tambi\u00e9n de la no discriminaci\u00f3n\n    de ninguna de las lenguas oficiales. ...\"", "\"... Queda\n    pendiente, como le dec\u00eda anteriormente, la posible participaci\u00f3n de los\n    eurodiputados en la lengua cooficial que consideren oportuna en el\n    plenario del Parlamento Europeo, pero esto -insisto- depende del propio\n    Parlamento. ...\"", "\"... Creo que es\n    tambi\u00e9n relevante -insisto- para poner de manifiesto esa reflexi\u00f3n\n    inicial que hac\u00eda su se\u00f1or\u00eda sobre lo que supone el respeto a la lengua y\n    a las lenguas cooficiales. ...\"", "\"... El\n    centro imparte cursos de lengua catalana, de lengua gallega, de lengua\n    portuguesa y est\u00e1 previsto incorporar tambi\u00e9n la lengua vasca en este\n    mismo a\u00f1o acad\u00e9mico. ...\"", "\"... Concretamente durante esta legislatura aqu\u00ed se han\n    impartido 23 cursos de lengua catalana con un total de 452 alumnos; de\n    los que 7 cursos, con un total de 173 alumnos, corresponden a este curso\n    acad\u00e9mico 2010-2011. ...\"", "\"... Pero todo esto junto con conferencias\n    que se imparten por escritores en lengua catalana, tambi\u00e9n en el centro\n    de Par\u00eds, en Atenas o en cualquier otro lugar, contribuye a la difusi\u00f3n\n    pero sobre todo al respeto, que es algo que nos importa por encima de\n    todo, del uso de las lenguas cooficiales y de la promoci\u00f3n de nuestras\n    lenguas oficiales en el exterior. ...\"", "\"... En fin, son much\u00edsimas las actividades que hemos\n    hecho desde el punto de vista cultural en torno a la cultura y la lengua\n    catalana durante la \u00faltima legislatura. ...\"", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, como le dec\u00eda al principio este Gobierno ha tratado\n    en todo momento no solo de respetar la identidad y la lengua catalana,\n    sino de que Catalu\u00f1a sienta de verdad que es respetada en sus\n    sentimientos identitarios, en sus s\u00edmbolos, en su lengua, en su historia\n    y en su cultura. ...\"", "\"... En esta\n    legislatura se han suscrito nueve convenios de colaboraci\u00f3n, algunos\n    directamente encaminados a reforzar la ense\u00f1anza del espa\u00f1ol y otros m\u00e1s\n    desde el punto de vista cultural como\n    la exposici\u00f3n, Dal\u00ed y los libros. ...\"", "\"... En fin, son much\u00edsimas las actividades que hemos\n    hecho desde el punto de vista cultural en torno a la cultura y la lengua\n    catalana durante la \u00faltima legislatura. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, voy a referirme especialmente al reconocimiento e impulso de la\n    lengua catalana y el resto de lenguas cooficiales en el \u00e1mbito de la\n    Uni\u00f3n Europea, puesto que se trata del \u00e1mbito de competencia de este\n    ministerio que represento. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, si tenemos que ser justos y equilibrados con la\n    realidad existente respecto al respeto de las lenguas cooficiales y de\n    las identidades, estos acuerdos est\u00e1n en vigor y en funcionamiento, y de\n    acuerdo con ellos los ciudadanos pueden dirigirse a estas instituciones y\n    a estos \u00f3rganos por escrito en cualquiera de las lenguas que son\n    oficiales en Espa\u00f1a y recibir la respuesta en la misma lengua. ...\"", "\"... Es verdad que con relaci\u00f3n al Parlamento Europeo\n    -es algo en lo que estamos trabajando- no hemos logrado que se puedan\n    utilizar por parte de los eurodiputados y eurodiputadas el catal\u00e1n o\n    cualquiera de las otras lenguas cooficiales, y lo lamentamos enormemente\n    -de hecho, estamos trabajando en esta direcci\u00f3n-. ...\"", "\"... Quiero, en consecuencia, hacer constar los esfuerzos y la\n    perseverancia del Gobierno en el avance de las lenguas cooficiales en la\n    Euroc\u00e1mara. ...\"", "\"... Ello supone un avance\n    significativo en el reconocimiento de la lengua catalana y del resto de\n    las lenguas cooficiales y en la garant\u00eda tambi\u00e9n de la no discriminaci\u00f3n\n    de ninguna de las lenguas oficiales. ...\"", "\"... Por tanto, la presencia de las lenguas cooficiales de comunidades\n    aut\u00f3nomas en la Uni\u00f3n Europea es clara y evidente y el prop\u00f3sito del\n    Gobierno espa\u00f1ol, se\u00f1or\u00eda, es seguir trabajando en esta direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Me va a permitir, se\u00f1or\u00eda, que ahora que el Instituto Cervantes cumple 20\n    a\u00f1os desde su nacimiento haga algunas consideraciones por lo que eso\n    supone de proyecci\u00f3n exterior de respeto a las lenguas cooficiales. ...\"", "\"... El\n    Instituto Cervantes, en la promoci\u00f3n de las lenguas cooficiales en el\n    exterior, que tambi\u00e9n es competencia del ministerio al que represento, ha\n    hecho un extraordinario trabajo. ...\"", "\"... Creo que es\n    tambi\u00e9n relevante -insisto- para poner de manifiesto esa reflexi\u00f3n\n    inicial que hac\u00eda su se\u00f1or\u00eda sobre lo que supone el respeto a la lengua y\n    a las lenguas cooficiales. ...\"", "\"... Pero todo esto junto con conferencias\n    que se imparten por escritores en lengua catalana, tambi\u00e9n en el centro\n    de Par\u00eds, en Atenas o en cualquier otro lugar, contribuye a la difusi\u00f3n\n    pero sobre todo al respeto, que es algo que nos importa por encima de\n    todo, del uso de las lenguas cooficiales y de la promoci\u00f3n de nuestras\n    lenguas oficiales en el exterior. ...\"", "\"... Y quiero informarle tambi\u00e9n de que en el caso del Consejo y\n    del Comit\u00e9 de las Regiones, desde la formalizaci\u00f3n de los acuerdos, se\n    han producido solicitudes de uso de lengua oficial en 48 consejos y en 30\n    sesiones plenarias del Comit\u00e9 de las Regiones. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, voy a referirme especialmente al reconocimiento e impulso de la\n    lengua catalana y el resto de lenguas cooficiales en el \u00e1mbito de la\n    Uni\u00f3n Europea, puesto que se trata del \u00e1mbito de competencia de este\n    ministerio que represento. ...\"", "\"... Como sabe, se\u00f1or\u00eda, desde el primer momento,\n    desde el principio, el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero asumi\u00f3 el\n    compromiso pol\u00edtico de solicitar el reconocimiento oficial para estas\n    lenguas en la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... A ra\u00edz\n    de ello, en el Consejo Europeo de junio de 2005 se aprob\u00f3 una reforma del\n    r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico permitiendo el uso oficial de todas estas lenguas en\n    las instituciones de la Uni\u00f3n. ...\"", "\"... Pero tambi\u00e9n es cierto que este nuevo\n    r\u00e9gimen permite en la pr\u00e1ctica el uso oficial de todas estas lenguas en\n    las instituciones de la Uni\u00f3n, y desde entonces, desde ese momento, el\n    primer momento, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha negociado y ha adoptado acuerdos\n    administrativos con cada una de las instituciones de la Uni\u00f3n Europea\n    para aplicar ese nuevo r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico con el Consejo, con el Comit\u00e9\n    de Regiones, con la Comisi\u00f3n, con el Comit\u00e9 Econ\u00f3mico y Social, con el\n    Defensor del Pueblo, con el Tribunal de Justicia Europeo y tambi\u00e9n con el\n    Parlamento Europeo, se\u00f1or\u00eda, de una manera especial con el Parlamento\n    Europeo. ...\"", "\"... Quiero recordarle que la Mesa del Parlamento Europeo adopt\u00f3 en su reuni\u00f3n\n    del d\u00eda 3 de julio de 2006 un acuerdo para dar cabida al uso de las\n    lenguas oficiales espa\u00f1olas distintas del castellano en sus\n    comunicaciones con los ciudadanos. ...\"", "\"... Y me consta que se hace un esfuerzo permanente,\n    muy dedicado, muy especial, acorde con la sensibilidad que existe en\n    nuestro pa\u00eds por el respeto a la identidad de cada comunidad aut\u00f3noma,\n    pero sobre todo a las lenguas diferentes en nuestro Estado, en la\n    traducci\u00f3n de los escritos que le son remitidos en todo momento, seg\u00fan lo\n    acordado, adem\u00e1s, en diciembre de 2005 en la Conferencia para asuntos\n    relacionados con la Uni\u00f3n Europea, en Carue. ...\"", "\"... En el caso del Defensor del\n    Pueblo no existe tal intermediaci\u00f3n, siendo la propia instituci\u00f3n la que\n    contacta con los citados organismos de traducci\u00f3n de manera directa, y\n    solo en el caso del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea la norma\n    establece que los ciudadanos deben dirigir su comunicaci\u00f3n a la Oficina\n    para las Lenguas Oficiales del Ministerio de Pol\u00edtica Territorial, que es\n    quien se responsabiliza de las traducciones y del traslado de los\n    documentos. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, si tenemos que ser justos y equilibrados con la\n    realidad existente respecto al respeto de las lenguas cooficiales y de\n    las identidades, estos acuerdos est\u00e1n en vigor y en funcionamiento, y de\n    acuerdo con ellos los ciudadanos pueden dirigirse a estas instituciones y\n    a estos \u00f3rganos por escrito en cualquiera de las lenguas que son\n    oficiales en Espa\u00f1a y recibir la respuesta en la misma lengua. ...\"", "\"... Es verdad que con relaci\u00f3n al Parlamento Europeo\n    -es algo en lo que estamos trabajando- no hemos logrado que se puedan\n    utilizar por parte de los eurodiputados y eurodiputadas el catal\u00e1n o\n    cualquiera de las otras lenguas cooficiales, y lo lamentamos enormemente\n    -de hecho, estamos trabajando en esta direcci\u00f3n-. ...\"", "\"... Quiero, en consecuencia, hacer constar los esfuerzos y la\n    perseverancia del Gobierno en el avance de las lenguas cooficiales en la\n    Euroc\u00e1mara. ...\"", "\"... Ello supone un avance\n    significativo en el reconocimiento de la lengua catalana y del resto de\n    las lenguas cooficiales y en la garant\u00eda tambi\u00e9n de la no discriminaci\u00f3n\n    de ninguna de las lenguas oficiales. ...\"", "\"... Por tanto, la presencia de las lenguas cooficiales de comunidades\n    aut\u00f3nomas en la Uni\u00f3n Europea es clara y evidente y el prop\u00f3sito del\n    Gobierno espa\u00f1ol, se\u00f1or\u00eda, es seguir trabajando en esta direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Me va a permitir, se\u00f1or\u00eda, que ahora que el Instituto Cervantes cumple 20\n    a\u00f1os desde su nacimiento haga algunas consideraciones por lo que eso\n    supone de proyecci\u00f3n exterior de respeto a las lenguas cooficiales. ...\"", "\"... El\n    Instituto Cervantes, en la promoci\u00f3n de las lenguas cooficiales en el\n    exterior, que tambi\u00e9n es competencia del ministerio al que represento, ha\n    hecho un extraordinario trabajo. ...\"", "\"... Creo que es\n    tambi\u00e9n relevante -insisto- para poner de manifiesto esa reflexi\u00f3n\n    inicial que hac\u00eda su se\u00f1or\u00eda sobre lo que supone el respeto a la lengua y\n    a las lenguas cooficiales. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos impulsado la creaci\u00f3n en Madrid\n    del Espacio de las Lenguas Ib\u00e9ricas y Prehisp\u00e1nicas, un centro de estudio\n    que tiene como objetivo principal el an\u00e1lisis y difusi\u00f3n de las lenguas\n    de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica y prehisp\u00e1nicas americanas. ...\"", "\"... Pero todo esto junto con conferencias\n    que se imparten por escritores en lengua catalana, tambi\u00e9n en el centro\n    de Par\u00eds, en Atenas o en cualquier otro lugar, contribuye a la difusi\u00f3n\n    pero sobre todo al respeto, que es algo que nos importa por encima de\n    todo, del uso de las lenguas cooficiales y de la promoci\u00f3n de nuestras\n    lenguas oficiales en el exterior. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como ha hecho unas reflexiones sobre c\u00f3mo ponernos en ambiente,\n    lo primero que quiero hacer es poner de relieve la sensibilidad, el\n    respeto y el compromiso que ha demostrado especialmente este Gobierno\n    hacia el reconocimiento de la identidad y de la lengua catalana. ...\"", "\"... Usted\n    sabe muy bien, se\u00f1or\u00eda, como tambi\u00e9n ha recordado, que en esta etapa, en\n    estas dos legislaturas de Gobierno socialista ha sido cuando m\u00e1s se ha\n    respaldado y alentado un mayor autogobierno para Catalu\u00f1a, cuando m\u00e1s\n    hemos reafirmado el respeto a los sentimientos de identidad de los\n    ciudadanos de Catalu\u00f1a y cuando hemos trabajado m\u00e1s intensamente por\n    reconocer la identidad nacional de Catalu\u00f1a y por afirmar el valor y el\n    respeto en el uso de la lengua catalana. ...\"", "\"... En estos \u00faltimos siete a\u00f1os -son\n    muchos, es verdad, se\u00f1or\u00eda, hay que recordarlo- son muchos y muy\n    significativos los logros en materia de autogobierno en Catalu\u00f1a, y m\u00e1s\n    concretamente en la promoci\u00f3n de la lengua catalana en el exterior, que\n    es el objeto de esta comparecencia. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, voy a referirme especialmente al reconocimiento e impulso de la\n    lengua catalana y el resto de lenguas cooficiales en el \u00e1mbito de la\n    Uni\u00f3n Europea, puesto que se trata del \u00e1mbito de competencia de este\n    ministerio que represento. ...\"", "\"... Ello supone un avance\n    significativo en el reconocimiento de la lengua catalana y del resto de\n    las lenguas cooficiales y en la garant\u00eda tambi\u00e9n de la no discriminaci\u00f3n\n    de ninguna de las lenguas oficiales. ...\"", "\"... El\n    centro imparte cursos de lengua catalana, de lengua gallega, de lengua\n    portuguesa y est\u00e1 previsto incorporar tambi\u00e9n la lengua vasca en este\n    mismo a\u00f1o acad\u00e9mico. ...\"", "\"... Concretamente durante esta legislatura aqu\u00ed se han\n    impartido 23 cursos de lengua catalana con un total de 452 alumnos; de\n    los que 7 cursos, con un total de 173 alumnos, corresponden a este curso\n    acad\u00e9mico 2010-2011. ...\"", "\"... Pero todo esto junto con conferencias\n    que se imparten por escritores en lengua catalana, tambi\u00e9n en el centro\n    de Par\u00eds, en Atenas o en cualquier otro lugar, contribuye a la difusi\u00f3n\n    pero sobre todo al respeto, que es algo que nos importa por encima de\n    todo, del uso de las lenguas cooficiales y de la promoci\u00f3n de nuestras\n    lenguas oficiales en el exterior. ...\"", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, como le dec\u00eda al principio este Gobierno ha tratado\n    en todo momento no solo de respetar la identidad y la lengua catalana,\n    sino de que Catalu\u00f1a sienta de verdad que es respetada en sus\n    sentimientos identitarios, en sus s\u00edmbolos, en su lengua, en su historia\n    y en su cultura. ...\"", "\"... Quiero recordarle que la Mesa del Parlamento Europeo adopt\u00f3 en su reuni\u00f3n\n    del d\u00eda 3 de julio de 2006 un acuerdo para dar cabida al uso de las\n    lenguas oficiales espa\u00f1olas distintas del castellano en sus\n    comunicaciones con los ciudadanos. ...\"", "\"... En el caso del Defensor del\n    Pueblo no existe tal intermediaci\u00f3n, siendo la propia instituci\u00f3n la que\n    contacta con los citados organismos de traducci\u00f3n de manera directa, y\n    solo en el caso del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea la norma\n    establece que los ciudadanos deben dirigir su comunicaci\u00f3n a la Oficina\n    para las Lenguas Oficiales del Ministerio de Pol\u00edtica Territorial, que es\n    quien se responsabiliza de las traducciones y del traslado de los\n    documentos. ...\"", "\"... Ello supone un avance\n    significativo en el reconocimiento de la lengua catalana y del resto de\n    las lenguas cooficiales y en la garant\u00eda tambi\u00e9n de la no discriminaci\u00f3n\n    de ninguna de las lenguas oficiales. ...\"", "\"... Pero todo esto junto con conferencias\n    que se imparten por escritores en lengua catalana, tambi\u00e9n en el centro\n    de Par\u00eds, en Atenas o en cualquier otro lugar, contribuye a la difusi\u00f3n\n    pero sobre todo al respeto, que es algo que nos importa por encima de\n    todo, del uso de las lenguas cooficiales y de la promoci\u00f3n de nuestras\n    lenguas oficiales en el exterior. ...\"", "\"... Me va a permitir, se\u00f1or\u00eda, que ahora que el Instituto Cervantes cumple 20\n    a\u00f1os desde su nacimiento haga algunas consideraciones por lo que eso\n    supone de proyecci\u00f3n exterior de respeto a las lenguas cooficiales. ...\"", "\"... El\n    Instituto Cervantes, en la promoci\u00f3n de las lenguas cooficiales en el\n    exterior, que tambi\u00e9n es competencia del ministerio al que represento, ha\n    hecho un extraordinario trabajo. ...\"", "\"... Quiero informarle\n    de que en los centros del Instituto Cervantes se han impartido un total\n    de 174 cursos de catal\u00e1n durante esta legislatura, con un total de 1.040\n    matr\u00edculas. ...\"", "\"... Por otra parte, se\u00f1or\u00edas, como tambi\u00e9n sabe, el Instituto Cervantes ha\n    desarrollado una relaci\u00f3n basada en el respeto y la colaboraci\u00f3n con el\n    Instituto Ramon Llull desde su creaci\u00f3n en el a\u00f1o 2001. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n quiero referirme a las\n    bibliotecas dedicadas a un autor catal\u00e1n como la biblioteca Salvador\n    Espriu en el Instituto Cervantes de Palermo o la biblioteca Juan\n    Goytisolo en T\u00e1nger. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  ...no solamente el uso de la lengua sino el respeto de\n    la misma. ...\""]}, {"words": {"lengua": [1, 2], "lenguas cooficiales": [3, 4], "cultura": [0], "lenguas": [5, 6, 7, 8, 9], "lenguas oficiales": [10, 11]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, vaya a la p\u00e1gina web del Ministerio de Industria, del\n    Ministerio de Sanidad, Pol\u00edtica Social e Igualdad o de otros ministerios,\n    como los Ministerios de Trabajo e Inmigraci\u00f3n, el de Econom\u00eda y Hacienda\n    o los de Cultura o Defensa, que han avanzado sustancialmente dentro del\n    tercer nivel, en un 90 por ciento del nivel de traducci\u00f3n. ...\"", "\"... Eso tambi\u00e9n tiene mucho que ver con el respeto a la identidad y tambi\u00e9n\n    tiene mucho que ver con el respeto a la lengua. ...\"", "\"... \u00bfPueden los ciudadanos del Estado espa\u00f1ol, de todas y\n    cada una de las comunidades aut\u00f3nomas, dirigirse por escrito en su lengua\n    cooficial, en su lengua originaria? ...\"", "\"... Es verdad que su se\u00f1or\u00eda se refer\u00eda al uso de las lenguas cooficiales\n    dentro de la Administraci\u00f3n General del Estado, donde todav\u00eda queda mucho\n    por avanzar, pero adem\u00e1s, como sabe, hay ya un real decreto de 6 de julio\n    de 2007 que cre\u00f3 el Consejo de las Lenguas Oficiales en la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, como \u00f3rgano interministerial encargado de lograr el\n    mejor cumplimiento de las exigencias derivadas de la existencia de\n    distintas lenguas oficiales y de su reconocimiento en la actividad de los\n    departamentos que integran la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"", "\"... De acuerdo con la informaci\u00f3n que\n    posee la oficina sobre impresos, modelos y formularios de soporte f\u00edsico,\n    lo que tenemos es la consolidaci\u00f3n de la generalizaci\u00f3n de su\n    presentaci\u00f3n en forma biling\u00fce durante el a\u00f1o 2010 y lo que va del a\u00f1o\n    2011, tanto de los modelos que estaban pendientes de traducci\u00f3n como de\n    los nuevos modelos y sus modificaciones, y se ha incrementado la\n    presencia de las lenguas cooficiales en las p\u00e1ginas web. ...\"", "\"... Se han producido notables avances en todos los niveles, desde el\n    reconocimiento institucional hasta el reconocimiento de las lenguas\n    cooficiales. ...\"", "\"... Mi pregunta es: \u00bfse pueden utilizar las lenguas\n    cooficiales? ...\"", "\"... Es verdad que su se\u00f1or\u00eda se refer\u00eda al uso de las lenguas cooficiales\n    dentro de la Administraci\u00f3n General del Estado, donde todav\u00eda queda mucho\n    por avanzar, pero adem\u00e1s, como sabe, hay ya un real decreto de 6 de julio\n    de 2007 que cre\u00f3 el Consejo de las Lenguas Oficiales en la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, como \u00f3rgano interministerial encargado de lograr el\n    mejor cumplimiento de las exigencias derivadas de la existencia de\n    distintas lenguas oficiales y de su reconocimiento en la actividad de los\n    departamentos que integran la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"", "\"... Pues\n    bien, ese mismo real decreto cre\u00f3 la Oficina para las Lenguas Oficiales\n    en la Administraci\u00f3n General del Estado como una unidad permanente de\n    asistencia y apoyo al Consejo de las Lenguas Oficiales que depende de la\n    Secretar\u00eda de Cooperaci\u00f3n Territorial. ...\"", "\"... De acuerdo con la informaci\u00f3n que\n    posee la oficina sobre impresos, modelos y formularios de soporte f\u00edsico,\n    lo que tenemos es la consolidaci\u00f3n de la generalizaci\u00f3n de su\n    presentaci\u00f3n en forma biling\u00fce durante el a\u00f1o 2010 y lo que va del a\u00f1o\n    2011, tanto de los modelos que estaban pendientes de traducci\u00f3n como de\n    los nuevos modelos y sus modificaciones, y se ha incrementado la\n    presencia de las lenguas cooficiales en las p\u00e1ginas web. ...\"", "\"... Es verdad que su se\u00f1or\u00eda se refer\u00eda al uso de las lenguas cooficiales\n    dentro de la Administraci\u00f3n General del Estado, donde todav\u00eda queda mucho\n    por avanzar, pero adem\u00e1s, como sabe, hay ya un real decreto de 6 de julio\n    de 2007 que cre\u00f3 el Consejo de las Lenguas Oficiales en la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, como \u00f3rgano interministerial encargado de lograr el\n    mejor cumplimiento de las exigencias derivadas de la existencia de\n    distintas lenguas oficiales y de su reconocimiento en la actividad de los\n    departamentos que integran la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"", "\"... Pues\n    bien, ese mismo real decreto cre\u00f3 la Oficina para las Lenguas Oficiales\n    en la Administraci\u00f3n General del Estado como una unidad permanente de\n    asistencia y apoyo al Consejo de las Lenguas Oficiales que depende de la\n    Secretar\u00eda de Cooperaci\u00f3n Territorial. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Le puedo decir que este Gobierno es firme en sus convicciones, y sus\n    convicciones son muy firmes res\n    pecto\n    a lo que representa el respeto a la lengua y a la identidad de cada\n    comunidad, de cada regi\u00f3n y de cada persona y cada ciudadano que sienta\n    que tiene el respeto por nuestra parte para seguir comunic\u00e1ndose en su\n    propia lengua, y lo va a seguir teniendo. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 32], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 7, 9, 10, 11, 16, 20, 23, 24, 25, 26, 31, 33, 34, 37, 39, 41, 43, 45, 46, 47, 48], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 35, 36, 38], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 8, 12, 13, 14, 15, 17, 22, 27, 28, 29, 30, 40, 42], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [18, 44], "party": "Mar\u00eda Nuria Buenaventura Puig", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [19, 21], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}]}