{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Todo esto\n    sabiendo que si reabre es con costos importantes, porque de otra manera\n    tendr\u00eda que reducir la potencia que produce la propia central, si no\n    habr\u00eda unos costes, por ejemplo, en torres de refrigeraci\u00f3n, en\n    seguridad, etc\u00e9tera, muy importantes, y conociendo adem\u00e1s ustedes como\n    conocen que porcentualmente la producci\u00f3n energ\u00e9tica de esta central es\n    insignificante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [4], "industria": [3], "energ\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, que, ante esa solicitud, el Consejo de\n    Seguridad Nuclear informe favorablemente la renovaci\u00f3n, estableciendo las\n    condiciones de seguridad y de todo tipo que estime oportunas y\n    convenientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, que el titular de la central, que, efectivamente, como usted\n    se\u00f1alaba, es la empresa Nuclenor, solicite del Ministerio de Industria,\n    Energ\u00eda y Turismo, antes del 5 de julio, una nueva autorizaci\u00f3n de\n    explotaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, que el titular de la central, que, efectivamente, como usted\n    se\u00f1alaba, es la empresa Nuclenor, solicite del Ministerio de Industria,\n    Energ\u00eda y Turismo, antes del 5 de julio, una nueva autorizaci\u00f3n de\n    explotaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, que el titular de la central, que, efectivamente, como usted\n    se\u00f1alaba, es la empresa Nuclenor, solicite del Ministerio de Industria,\n    Energ\u00eda y Turismo, antes del 5 de julio, una nueva autorizaci\u00f3n de\n    explotaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, solo quiero decir una cosa: no es verdad que est\u00e9\n    todo el mundo en contra; hay gente que no comparte la decisi\u00f3n de volver\n    a abrir Garo\u00f1a, en el supuesto de que se haga, pero hay tambi\u00e9n otros\n    muchos que s\u00ed: instituciones, empresas, ayuntamientos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [2], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El ministro de Industria se\u00f1alaba que la capacidad instalada en Espa\u00f1a de\n    producci\u00f3n de energ\u00eda son 100.000 megavatios, y la demanda punta son\n    40.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    suprimir esta central no supone nada en t\u00e9rminos de costos y, desde\n    luego, lo que no podemos hacer es energ\u00eda barata -porque esto es un\n    porcentaje muy peque\u00f1o, insisto- si es a costa de riesgos serios,\n    utilizando tecnolog\u00eda y centrales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Industria se\u00f1alaba que la capacidad instalada en Espa\u00f1a de\n    producci\u00f3n de energ\u00eda son 100.000 megavatios, y la demanda punta son\n    40.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo no pongo en duda sus conocimientos en la materia, pero creo que debe\n    ser el Consejo de Seguridad Nuclear el que nos informe a quienes tenemos\n    que tomar la decisi\u00f3n y a quienes pueden oponerse a ello de cu\u00e1les son\n    las circunstancias, de qu\u00e9 es lo que hay que hacer, de qu\u00e9 medidas hay\n    que adoptar de cara al futuro y, si hay riesgos, de cu\u00e1les son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, vamos a esperar a ver si hay una petici\u00f3n por\n    parte de Nuclenor, vamos a ver qu\u00e9 es lo que dice el Consejo de Seguridad\n    Nuclear y, a partir de ah\u00ed, tomaremos la decisi\u00f3n y todos podremos opinar\n    ya con m\u00e1s conocimiento de causa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, lo que s\u00ed quiero decir es que la pol\u00edtica energ\u00e9tica del\n    Gobierno se basa en la existencia de un mix diversificado, equilibrado y\n    sostenible desde el punto de vista medioambiental y econ\u00f3mico, en el que\n    se cuente con todas las fuentes energ\u00e9ticas y las capacidades\n    disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos reformado el C\u00f3digo Penal para luchar contra el fraude fiscal y la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso yo estoy convencido de que estos cambios\n    servir\u00e1n para mejorar la calidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [7], "formaci\u00f3n": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "formaci\u00f3n profesional": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes han hecho una ley de educaci\u00f3n en contra de la opini\u00f3n de los\n    padres y las madres de los alumnos, en contra de la opini\u00f3n de los\n    estudiantes, de los profesores, de un gran n\u00famero de comunidades\n    aut\u00f3nomas y de todos los grupos de esta C\u00e1mara, excepto el suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no se trata de una ley de calidad de la educaci\u00f3n, no, porque\n    nada tiene que ver que los suelos destinados a los centros p\u00fablicos se\n    regalen a los centros privados con la calidad de la educaci\u00f3n; nada tiene\n    que ver con la calidad de la educaci\u00f3n que la educaci\u00f3n pierda el\n    car\u00e1cter de servicio p\u00fablico que ha tenido siempre; nada tiene que ver\n    con la calidad de la educaci\u00f3n el que los centros que separen a los ni\u00f1os\n    de las ni\u00f1as puedan recibir conciertos o que los conciertos se prolonguen\n    de cuatro a seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no tiene nada que ver con la calidad de la\n    educaci\u00f3n, por eso no tiene el consenso de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha podido\n    utilizar la educaci\u00f3n para atacar la crisis, en lugar de eso lo que ha\n    hecho es aprovechar la crisis para atacar a la educaci\u00f3n (Una se\u00f1ora\n    diputada: \u00a1Muy bien! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), a la educaci\u00f3n p\u00fablica con la Ley Wert y ahora,\n    con este delirante proceso de aplicaci\u00f3n de esa nefasta ley, al conjunto\n    de la educaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quieren empezar en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica sin haber cambiado la\n    secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quieren empezar en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica sin haber cambiado la\n    secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han hecho una ley de educaci\u00f3n en contra de la opini\u00f3n de los\n    padres y las madres de los alumnos, en contra de la opini\u00f3n de los\n    estudiantes, de los profesores, de un gran n\u00famero de comunidades\n    aut\u00f3nomas y de todos los grupos de esta C\u00e1mara, excepto el suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Diera la sensaci\u00f3n de que en Espa\u00f1a no puede\n    haber m\u00e1s legislaci\u00f3n vigente en materia de educaci\u00f3n que la que hace el\n    Partido Socialista o la que hacen ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos utilizado para hacer esta normativa de la ley las mejores pr\u00e1cticas\n    internacionales de los organismos especializados en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, oiga, \u00bfest\u00e1 de acuerdo con la tasa de fracaso\n    escolar que hay en Espa\u00f1a, con la de abandono escolar, con el desempleo\n    juvenil, con la normativa que existe en materia de formaci\u00f3n profesional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, oiga, \u00bfest\u00e1 de acuerdo con la tasa de fracaso\n    escolar que hay en Espa\u00f1a, con la de abandono escolar, con el desempleo\n    juvenil, con la normativa que existe en materia de formaci\u00f3n profesional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL MINISTRO DE JUSTICIA EL ATAQUE A DERECHOS Y LIBERTADES\n    QUE SE CONTEMPLA EN LAS M\u00c1S RECIENTES INICIATIVAS DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, doy por formulada la pregunta tal y como ha\n    sido registrada, y preciso que me refiero a las tasas judiciales, que han\n    quebrado en la pr\u00e1ctica el principio de igualdad de acceso a la\n    Administraci\u00f3n de Justicia; a las normas que criminalizan la protesta\n    social y que hacen en la pr\u00e1ctica tambi\u00e9n imposible el ejercicio de\n    manifestaci\u00f3n y de expresi\u00f3n; me refiero a la liquidaci\u00f3n del principio\n    de justicia universal, ese que permite perseguir los cr\u00edmenes contra la\n    humanidad en cualquier lugar del mundo, y me refiero tambi\u00e9n -c\u00f3mo no- a\n    su pretensi\u00f3n de que las mujeres sean tuteladas en una de las decisiones\n    m\u00e1s importantes de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, doy por formulada la pregunta tal y como ha\n    sido registrada, y preciso que me refiero a las tasas judiciales, que han\n    quebrado en la pr\u00e1ctica el principio de igualdad de acceso a la\n    Administraci\u00f3n de Justicia; a las normas que criminalizan la protesta\n    social y que hacen en la pr\u00e1ctica tambi\u00e9n imposible el ejercicio de\n    manifestaci\u00f3n y de expresi\u00f3n; me refiero a la liquidaci\u00f3n del principio\n    de justicia universal, ese que permite perseguir los cr\u00edmenes contra la\n    humanidad en cualquier lugar del mundo, y me refiero tambi\u00e9n -c\u00f3mo no- a\n    su pretensi\u00f3n de que las mujeres sean tuteladas en una de las decisiones\n    m\u00e1s importantes de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "educaci\u00f3n": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El roto es lo que han\n    hecho con los derechos de los trabajadores, con la sanidad, con la\n    educaci\u00f3n, con las pensiones y con las personas dependientes, y el\n    descosido es el que est\u00e1n haciendo con las libertades, se\u00f1or Gallard\u00f3n,\n    con todas las libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le he escuchado decir a usted ayer y estos d\u00edas que hace treinta\n    a\u00f1os llegamos a un consenso sobre la interrupci\u00f3n voluntaria del\n    embarazo, consenso al que desde luego ustedes no llegaron, pero, \u00bfsabe\n    qu\u00e9 pasa, se\u00f1or Gallard\u00f3n?, que han pasado treinta a\u00f1os; que a este\n    ritmito que llevan van ustedes\n    a reconocer el derecho de las mujeres en 2045. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo\n    incre\u00edble es que usted, que es el ministro de Justicia y que deber\u00eda\n    velar por la aplicaci\u00f3n y el respeto del Estado de derecho, sea quien\n    encabece la manifestaci\u00f3n en el recorte de las libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PRIORIDADES A LAS QUE ATIENDE EL MINISTRO DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1les son las prioridades a las que atiende el ministro de Justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Justicia no\n    trabaja en otra direcci\u00f3n y, adem\u00e1s de la satisfacci\u00f3n de un derecho\n    fundamental de los ciudadanos, la justicia es un factor de\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediante la pr\u00f3xima ley org\u00e1nica del Poder Judicial,\n    mediante el pr\u00f3ximo c\u00f3digo procesal\n    penal, nosotros, agilizando la justicia, introduciremos competitividad y\n    de esa forma contribuiremos a la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [6], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estar\u00edamos todos horrorizados, estar\u00edamos manifest\u00e1ndonos en la\n    calle, estar\u00edamos aqu\u00ed cambiando todas las leyes y todas las medidas de\n    seguridad para intentar evitar otro atentado y para perseguir a los\n    autores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, es obvio que ni siquiera la\n    semana del 8 de marzo entre sus prioridades se encuentra la protecci\u00f3n de\n    las mujeres, la lucha contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Imag\u00ednese que\n    hubiera un atentado y murieran setenta mujeres y diez ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda su reforma es un ataque\n    frontal a las mujeres, como la vergonzosa derogaci\u00f3n de la justicia\n    universal que llevaron a cabo en esta C\u00e1mara hace solamente quince d\u00edas,\n    lo que va a dificultar no solamente la persecuci\u00f3n de los delitos de\n    violencia de g\u00e9nero sino otros tan absolutamente repugnantes como la\n    pederastia, la trata o la ablaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    en el pasado mes de abril aqu\u00ed, en esta C\u00e1mara, en una interpelaci\u00f3n de\n    mi compa\u00f1era Carmen Mont\u00f3n dijo que uno de los d\u00edas m\u00e1s felices de la\n    vida de su padre, el d\u00eda que justificaba toda su carrera pol\u00edtica, fue\n    cuando se dict\u00f3 una sentencia del Tribunal Constitucional que pon\u00eda fin a\n    la lucha a brazo partido que su padre hab\u00eda hecho para coartar la\n    libertad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted treinta a\u00f1os m\u00e1s tarde, como un hijo de\n    buena estirpe, se limita a seguir la senda que le marc\u00f3 su padre: hacer\n    desaparecer los derechos y libertades de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda su reforma es un ataque\n    frontal a las mujeres, como la vergonzosa derogaci\u00f3n de la justicia\n    universal que llevaron a cabo en esta C\u00e1mara hace solamente quince d\u00edas,\n    lo que va a dificultar no solamente la persecuci\u00f3n de los delitos de\n    violencia de g\u00e9nero sino otros tan absolutamente repugnantes como la\n    pederastia, la trata o la ablaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ha sido este Gobierno el que ha establecido que las v\u00edctimas de\n    la violencia de g\u00e9nero iban a incorporarse -y ya lo est\u00e1n a d\u00eda de hoy- a\n    los beneficios de la justicia gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes gobernaron muchos a\u00f1os en\n    Espa\u00f1a, pero nunca pensaron que las v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero\n    tuviesen que tener derecho a la justicia gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su\n    portavoz en econom\u00eda en el Parlamento de Canarias dijo: El Partido\n    Popular cree que es un esc\u00e1ndalo que el REF se pueda invertir fuera de\n    las islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que\n    en el documento debe haber una deducci\u00f3n de inversiones para esa\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda de Canarias, pero esta cuesti\u00f3n nos\n    ha dejado desconcertados porque ni est\u00e1 en el marco de la resoluci\u00f3n del\n    Congreso de los Diputados ni en los acuerdos marco entre usted y el\n    presidente Rajoy en el acuerdo parlamentario de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que ocurre con el sistema\n    fiscal espa\u00f1ol es que hay una cantidad de exenciones, de deducciones, de\n    elusi\u00f3n fiscal en definitiva que no tienen los pa\u00edses de nuestro entorno\n    y que no implica justicia fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplifique la\n    recaudaci\u00f3n, no la haga tan complicada, porque solamente si uno tiene un\n    equipo de expertos fiscales detr\u00e1s es capaz de reducir los impuestos como\n    lo hacen las grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aproxime los tipos efectivos a los\n    nominales; por ejemplo, en el impuesto sobre sociedades el tipo nominal\n    es el 30, pero el tipo efectivo, sobre todo para las grandes empresas,\n    est\u00e1 rid\u00edculamente por debajo del 10 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfHa subido la\n    recaudaci\u00f3n de los impuestos de las grandes empresas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El d\u00e9ficit de\n    la Administraci\u00f3n General del Estado m\u00e1s el de la Seguridad Social, que\n    es el de su responsabilidad directa, permanece inalterado en el 5,2 %, no\n    ha reducido ni un \u00e1pice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este 2014 es su\n    tercer a\u00f1o formando parte de un Gobierno que est\u00e1 acumulando\n    permanentemente agravios contra las mujeres de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    programa de igualdad de oportunidades entre hombres y mujeres supone un\n    0,005 % del presupuesto general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De cada tres mujeres\n    que trabajan en Espa\u00f1a hoy, dos lo hacen desde el a\u00f1o 1996 ac\u00e1, que es\n    cuando se produce la aut\u00e9ntica revoluci\u00f3n social de incorporaci\u00f3n...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y\n    DEPORTE ASEGURAR UNA PRONTA SOLUCI\u00d3N A LOS PROBLEMAS DE LOS TITULADOS\n    ESPA\u00d1OLES EN CARRERAS CUYA HOMOLOGACI\u00d3N CON LOS T\u00cdTULOS DEL ESPACIO\n    EUROPEO DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR NO SE HA PREVISTO NI RESUELTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo le quer\u00eda preguntar qu\u00e9 va a hacer el ministerio para\n    solucionar el problema que sufren varios colectivos en Espa\u00f1a, tanto de\n    profesionales como de titulados, que se han visto atrapados en una\n    situaci\u00f3n bastante absurda, que es la mala transici\u00f3n que se organiz\u00f3\n    desde el a\u00f1o 1999 hasta la actualidad entre el antiguo sistema de\n    titulaciones y el actual derivado del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n, como usted mismo se\u00f1ala en su intervenci\u00f3n,\n    estos problemas -que no le voy a negar que existen- traen causa de la\n    adopci\u00f3n por parte del sistema universitario espa\u00f1ol del Espacio Europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior y, por tanto, son muy anteriores a mi gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si la sociedad est\u00e1 muy al tanto del asunto, pero hemos llegado a\n    situaciones tan bochornosas como que hay empresas espa\u00f1olas que concursan\n    en concursos internacionales de infraestructuras y resulta que de repente\n    se encuentran con que no tienen ingenieros, aunque los tienen, porque no\n    est\u00e1n homologados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, aparte de causar un da\u00f1o profesional, nos\n    creamos un da\u00f1o econ\u00f3mico, porque hay empresas espa\u00f1olas que pierden\n    contratos internacionales en un campo donde nos va muy bien, las\n    infraestructuras, la obra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Afecta a estas tres\n    dimensiones y, adem\u00e1s, se complica, porque, como sabe perfectamente su\n    se\u00f1or\u00eda, la forma de adaptar al Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior el\n    sistema universitario espa\u00f1ol es, por decirlo de una forma que no suponga\n    calificaci\u00f3n de ning\u00fan g\u00e9nero, infrecuente o at\u00edpica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4, 5, 6], "formaci\u00f3n": [1, 2, 3], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin duda lo es, porque\n    formaci\u00f3n y empleo est\u00e1n \u00edntimamente relacionados, a mayor formaci\u00f3n\n    menor desempleo, afirmaci\u00f3n claramente demostrable en el caso\n    universitario, donde podemos decir que, en relaci\u00f3n con otros pa\u00edses de\n    la OCDE, en Espa\u00f1a la educaci\u00f3n superior disminuye m\u00e1s el riesgo de paro\n    que en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda lo es, porque\n    formaci\u00f3n y empleo est\u00e1n \u00edntimamente relacionados, a mayor formaci\u00f3n\n    menor desempleo, afirmaci\u00f3n claramente demostrable en el caso\n    universitario, donde podemos decir que, en relaci\u00f3n con otros pa\u00edses de\n    la OCDE, en Espa\u00f1a la educaci\u00f3n superior disminuye m\u00e1s el riesgo de paro\n    que en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, tan importante es la presencia del alumno en la universidad\n    como que este encuentre en ella no solo una fuente de conocimiento y de\n    desarrollo de sus expectativas vocacionales, sino un paso hacia el\n    mercado laboral que pueda responder al nivel de formaci\u00f3n que el alumno\n    posee. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, este es un campo donde todav\u00eda se debe avanzar,\n    porque, aunque ha aumentado el porcentaje de universitarios ocupando\n    puestos adecuados a su nivel formativo, todav\u00eda casi un 40 % realiza\n    trabajos para los que no se requiere el nivel de formaci\u00f3n que ellos\n    poseen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta percepci\u00f3n es reflejo del\n    salto cuantitativo que hace algunas d\u00e9cadas se produjo en nuestro pa\u00eds\n    cuando la universidad pas\u00f3 de estar reservada a un n\u00famero limitado de\n    alumnos y abri\u00f3 sus puertas a la mayor\u00eda de j\u00f3venes que deciden continuar\n    sus estudios hacia etapas postobligatorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs fundamental para nuestro pa\u00eds la presencia de un n\u00famero cada\n    vez\n    m\u00e1s importante de alumnos en la universidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a este dato a\u00f1adimos el hecho del importante abandono\n    universitario -un 19 % en el primer curso, de cambio de titulaci\u00f3n\n    tambi\u00e9n un 7,1 % en este primer curso-, podemos pensar, reflexionar, si\n    estamos ofreciendo a los alumnos que acceden a la universidad el\n    asesoramiento, la orientaci\u00f3n y la informaci\u00f3n adecuada, de forma que esa\n    decisi\u00f3n tan importante en sus vidas responda plenamente a sus\n    expectativas personales y profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [0], "formaci\u00f3n profesional": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Querr\u00eda decirle que, efectivamente, el tema que suscita en una poblaci\u00f3n\n    universitaria, en una poblaci\u00f3n involucrada en la ense\u00f1anza superior -no\n    solo en la universitaria, tambi\u00e9n en la formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior- tan importante como la que tenemos en este pa\u00eds, con una tasa\n    de acceso del 40 % a la educaci\u00f3n superior, plantea desde luego la\n    cuesti\u00f3n de la mayor transparencia del sistema cara a lo que, en t\u00e9rminos\n    de empleabilidad, supone la adquisici\u00f3n de esa formaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Querr\u00eda decirle que, efectivamente, el tema que suscita en una poblaci\u00f3n\n    universitaria, en una poblaci\u00f3n involucrada en la ense\u00f1anza superior -no\n    solo en la universitaria, tambi\u00e9n en la formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior- tan importante como la que tenemos en este pa\u00eds, con una tasa\n    de acceso del 40 % a la educaci\u00f3n superior, plantea desde luego la\n    cuesti\u00f3n de la mayor transparencia del sistema cara a lo que, en t\u00e9rminos\n    de empleabilidad, supone la adquisici\u00f3n de esa formaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Querr\u00eda decirle que, efectivamente, el tema que suscita en una poblaci\u00f3n\n    universitaria, en una poblaci\u00f3n involucrada en la ense\u00f1anza superior -no\n    solo en la universitaria, tambi\u00e9n en la formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior- tan importante como la que tenemos en este pa\u00eds, con una tasa\n    de acceso del 40 % a la educaci\u00f3n superior, plantea desde luego la\n    cuesti\u00f3n de la mayor transparencia del sistema cara a lo que, en t\u00e9rminos\n    de empleabilidad, supone la adquisici\u00f3n de esa formaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, acaban de aprobar una tarifa plana que significa menos\n    ingresos para la Seguridad Social y un regalo para las grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, acaban de aprobar una tarifa plana que significa menos\n    ingresos para la Seguridad Social y un regalo para las grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico,\n    m\u00e1s creaci\u00f3n de empleo estable y m\u00e1s recursos para la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos de crecimiento, se\u00f1ora diputada, el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Competitividad ya ha estimado que aportar\u00e1 este a\u00f1o tres d\u00e9cimas\n    adicionales al crecimiento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3, 4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan nuestros c\u00e1lculos,\n    esta medida va a suponer entre 5.000 y 7.000 millones menos de ingresos a\n    la Seguridad Social; es decir, es dinero de la Seguridad Social, de los\n    pensionistas, que va a las grandes empresas, en definitiva, a los\n    bolsillos de unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que le quede claro: rechazamos esta\n    medida porque no genera empleo neto, es un regalo a las grandes empresas\n    con beneficios y encima lo paga el Fondo de reserva de la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra, sabe que este a\u00f1o la Seguridad Social\n    va a tener m\u00e1s de 10.000 millones de d\u00e9ficit, y le endi\u00f1an ustedes una\n    medida que va a suponer entre 5.000 y 7.000 millones menos de ingresos\n    entre 2014 y 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tarifa plana como la han planteado\n    es una transferencia de dinero, de recursos de los m\u00e1s d\u00e9biles, en este\n    caso los pensionistas, a las grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan nuestros c\u00e1lculos,\n    esta medida va a suponer entre 5.000 y 7.000 millones menos de ingresos a\n    la Seguridad Social; es decir, es dinero de la Seguridad Social, de los\n    pensionistas, que va a las grandes empresas, en definitiva, a los\n    bolsillos de unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas grandes empresas que tienen beneficios y\n    que est\u00e1n realizando despidos objetivos: Iberdrola, Coca-Cola... \u00bfLe\n    suenan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que le quede claro: rechazamos esta\n    medida porque no genera empleo neto, es un regalo a las grandes empresas\n    con beneficios y encima lo paga el Fondo de reserva de la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [4], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, no haga tanta demagogia porque lo que no ha explicado\n    todav\u00eda el Gobierno socialista a los espa\u00f1oles es por qu\u00e9 congelaron las\n    pensiones teniendo 70.000 millones de euros en el Fondo de reserva de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No paramos de hacer\n    esfuerzos por mejorar la Seguridad Social que ustedes dejaron en d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado los ingresos y\n    adem\u00e1s vamos a poner en marcha y estamos impulsado con los interlocutores\n    sociales un nuevo modelo de liquidaci\u00f3n directa de las cuotas de\n    Seguridad Social para simplificar el sistema, mejorar los instrumentos de\n    recaudaci\u00f3n y actuar preventivamente contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos por la\n    Seguridad Social, por unas mejores pensiones y por el empleo; ustedes, en\n    la demagogia y en la contradicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, la estimaci\u00f3n que hacemos en el\n    ministerio, que se recoge en la memoria que desde ayer tienen ustedes en\n    esta C\u00e1mara, es que el efecto para el sistema es neutral, porque lo que\n    aporta es m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico, m\u00e1s creaci\u00f3n de empleo estable y se\n    pone en marcha el c\u00edrculo virtuoso de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA CORREGIR LA BRECHA\n    SALARIAL ENTRE MUJERES Y HOMBRES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las\n    mujeres tendr\u00edan que trabajar casi tres meses m\u00e1s que los hombres para\n    cobrar lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este\n    escenario, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas va a adoptar el Gobierno para\n    corregir la brecha salarial entre mujeres y hombres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han eliminado la encuesta que nos daba informaci\u00f3n trimestral sobre\n    las condiciones de trabajo en las empresas generando un apag\u00f3n\n    estad\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los planes de igualdad tanto\n    en la negociaci\u00f3n colectiva como en la responsabilidad social de las\n    empresas son elementos fundamentales para que trabajemos por la igualdad\n    de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como ministra de Empleo siempre me tendr\u00e1 al\n    lado de los que trabajan por la igualdad salarial de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los planes de igualdad tanto\n    en la negociaci\u00f3n colectiva como en la responsabilidad social de las\n    empresas son elementos fundamentales para que trabajemos por la igualdad\n    de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todos los indicadores confirman que\n    la brecha salarial entre ricos y pobres se agranda en Espa\u00f1a y que las\n    mujeres, las m\u00e1s perjudicadas, se concentran en los salarios m\u00e1s bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han conseguido precarizar el empleo femenino con la sustituci\u00f3n del\n    empleo a tiempo completo por parcial, un tipo de jornada que determina la\n    brecha salarial entre mujeres y hombres: hay casi 2 millones de mujeres\n    con empleo parcial frente a 700.000 hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en verdad quieren mejorar la situaci\u00f3n de las mujeres, rectifiquen y\n    deroguen todas sus reformas, porque su Gobierno se ha convertido en una\n    pesadilla para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, la mayor discriminaci\u00f3n contra las mujeres es mandarlas al\n    paro, que es lo que hicieron ustedes, mandar a 1.385.000 mujeres al paro\n    cuando gobernaron los socialistas y subir la tasa de desempleo en 12\n    puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que estamos haciendo es trabajar por las mujeres, por eso\n    hemos hecho posible una mayor protecci\u00f3n social de acuerdo con todos\n    ustedes del contrato a tiempo parcial para favorecer la conciliaci\u00f3n y el\n    trabajo de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos posibilitado que se reduzca la\n    jornada para mujeres que tienen que cuidar de sus hijos ampliando el\n    tiempo de 8 a 12 a\u00f1os y estamos trabajando todos los d\u00edas por las\n    mujeres, tambi\u00e9n con el plan de igualdad de m\u00e1s de 3.000 millones de\n    euros que se present\u00f3 el viernes en Consejo de Ministros pensando en las\n    mujeres y en sus oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, lo que no cuenta usted es que las encuestas a las que\n    alude relativas a diferencia y brecha salarial entre las mujeres, que se\n    encuentran en r\u00e9cord hist\u00f3rico en nuestro pa\u00eds, son de 2011, cuando quien\n    gobernaba era el Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, tambi\u00e9n hemos puesto en marcha\n    nuevas f\u00f3rmulas de contrataci\u00f3n pensando en el tejido productivo\n    mayoritario de Espa\u00f1a y de Andaluc\u00eda, que son empresas de menos de 50\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora hemos impulsado la tarifa\n    plana de 100 euros para que los trabajadores tengan la m\u00e1xima protecci\u00f3n\n    social, pero los costes laborales para las empresas disminuyan,\n    favoreciendo la creaci\u00f3n de empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, es obvio que no tenemos la misma apreciaci\u00f3n de los\n    resultados de la reforma laboral, una reforma que a nuestro entender lo\n    que ha permitido y ha facilitado es la reducci\u00f3n de las plantillas y el\n    cierre de muchas empresas con beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "empresas": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las medidas que desde el Gobierno de Espa\u00f1a estamos impulsando tambi\u00e9n\n    est\u00e1n dando resultados en Andaluc\u00eda, por eso ha bajado un 5 % la tasa de\n    paro en Andaluc\u00eda y ha subido un 1,7 % la afiliaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la Oficina de Control\n    Presupuestario ha dejado sin ejecutar un 45 % de los presupuestos de\n    empleo, 196 millones de euros; en materia de formaci\u00f3n -capital para el\n    empleo- se han dejado de ejecutar la mayor\u00eda de los recursos, solo se han\n    ejecutado el 2,6 % de 617 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, dedican 113 millones a\n    mantener estructura y solo 34 a impulso de las empresas, con apoyo al\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE UN MEDIO DE COMUNICACI\u00d3N PRIVADO\n    HAYA PUBLICADO LAS FOTOGRAF\u00cdAS, EN SU MAYOR\u00cdA CORRESPONDIENTES AL DNI\n    CUYA BASE DE DATOS CUSTODIA EL MINISTERIO DEL INTERIOR, DE LOS 33 JUECES\n    Y MAGISTRADOS QUE FIRMARON EL MANIFIESTO DEL DERECHO A DECIDIR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por otra parte -y escuche bien lo que le voy a decir-, el acceso a\n    la base de datos del DNI no es exclusivo del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda,\n    es tambi\u00e9n de la Guardia Civil y -esc\u00facheme- de otros cuerpos policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... A\n    QU\u00c9 MOTIVOS OBEDECE EL ENV\u00cdO DE ARGUMENTARIOS SOBRE EL ANTEPROYECTO DE\n    LEY DE SEGURIDAD CIUDADANA A LAS EMBAJADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted vuelve a la carga con un nuevo argumentario, esta\n    vez en relaci\u00f3n con el anteproyecto de ley de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo s\u00e9 da cuenta, se\u00f1or ministro, de que\n    estos argumentarios son profundamente divisivos entre espa\u00f1oles, en el\n    caso de Catalu\u00f1a, de ciudadanos de un territorio respecto de otros, en el\n    caso del anteproyecto de ley de seguridad ciudadana, que busca distanciar\n    a los ciudadanos de las instituciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted env\u00eda estos\n    argumentarios espec\u00edficamente a funcionarios p\u00fablicos que representan a\n    nuestras embajadas multilaterales, precisamente donde este anteproyecto\n    de ley de seguridad ciudadana ha provocado mayor rechazo de aquellas\n    instituciones que defienden los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la\n    pol\u00edtica exterior del Gobierno de Espa\u00f1a, sino que es la pol\u00edtica\n    interior del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted utiliza la pol\u00edtica\n    exterior, se\u00f1or ministro, para hacer propaganda pol\u00edtica de la pol\u00edtica\n    interior del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores no ha enviado argumentario alguno\n    sobre la ley de seguridad ciudadana a las embajadas bilaterales,\n    simplemente porque no lo ha considerado oportuno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la ley que a usted le preocupa y que es objeto de\n    la pregunta, la ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana fue\n    aprobada el 29 de noviembre del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Asuntos Exteriores traslad\u00f3 al Ministerio del Interior la solicitud, se\n    nos envi\u00f3 la informaci\u00f3n sobre esa ley y se remiti\u00f3 a la oficina\n    permanente a la que se hab\u00eda dirigido el organismo al que me he referido\n    anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las representaciones exteriores est\u00e1n para informar de\n    la pol\u00edtica interior y exterior que hace el Gobierno cuando crea que esa\n    informaci\u00f3n puede disipar dudas, puede mejorar la imagen de Espa\u00f1a o\n    puede contribuir a una informaci\u00f3n transparente de lo que hacemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [20, 21, 22], "formaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "cultural": [19], "formaci\u00f3n profesional": [13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una vez aprobada la\n    ley, usted ten\u00eda que convocar la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n para\n    tratar con las comunidades aut\u00f3nomas de la implantaci\u00f3n, de la\n    financiaci\u00f3n y especialmente de los desarrollos curriculares de la norma\n    aprobada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los grupos de la C\u00e1mara, se\u00f1or ministro, esperamos que alg\u00fan d\u00eda\n    tenga a bien explicarla con detalle, bien ahora desde este atril o bien\n    en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, a la que por cierto tiene usted especial\n    aversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, un mes m\u00e1s tarde se aprueban\n    en el Consejo de Ministros y se publican a continuaci\u00f3n dos reales\n    decretos en los que se recogen los curr\u00edculos b\u00e1sicos para educaci\u00f3n\n    primaria y formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n hasta ahora ten\u00eda la funci\u00f3n de analizar\n    los actos desarrollados por nuestros antecesores y que formar\u00edan el\n    acervo cultural, nuestras creencias y conocimientos, con el objetivo no\n    solo de reconocerlos, reproducirlos, saberlos y aplicarlos, sino\n    esencialmente para extraer su significado, para llegar a comprender por\n    qu\u00e9 nos compartamos y vivimos de determinada manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, la\n    libertad de pensamiento y el desarrollo de la responsabilidad, principios\n    de educaci\u00f3n para la Unesco, desaparecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiere alumnos con conocimientos emancipadores\n    y cr\u00edticos, que puedan comprender el mundo, cuestionarlo y transformarlo,\n    porque, como dijo Nelson Mandela, la educaci\u00f3n es el arma m\u00e1s poderosa\n    para cambiar y el mundo, y usted no quiere que nuestros alumnos y\n    nuestras alumnas posean esa arma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, un mes m\u00e1s tarde se aprueban\n    en el Consejo de Ministros y se publican a continuaci\u00f3n dos reales\n    decretos en los que se recogen los curr\u00edculos b\u00e1sicos para educaci\u00f3n\n    primaria y formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es que\n    usted entienda por consultas el puro y simple cumplimiento de la\n    tramitaci\u00f3n que requiere una norma de este tipo -faltar\u00eda m\u00e1s- y hasta\n    eso est\u00e1 en entredicho, puesto que lo que usted someti\u00f3 a dictamen fue\n    una cosa -decreto conjunto de primaria, secundaria y bachillerato- y lo\n    que llev\u00f3 y se aprob\u00f3 en Consejo de Ministros fue otra -decreto de\n    primaria y decreto de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, dicho organismo echa en falta un estudio\n    econ\u00f3mico que valore el impacto de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica en la\n    realidad social, que no se debe confundir con el coste de su\n    implantaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n habla el Consejo de Estado de precipitaci\u00f3n y de un\n    enfoque parcial, estimando que habr\u00eda sido m\u00e1s pertinente un tratamiento\n    conjunto de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos al pensamiento conductista, a una formaci\u00f3n en\n    conocimientos cada vez m\u00e1s memor\u00edsticos, m\u00e1s instrumentales, que son los\n    que se pueden medir con esas evaluaciones externas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 decir de las improvisaciones que acechan a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la primera\n    rev\u00e1lida prevista en la Lomce se har\u00e1 en el curso 2017-2018, por lo que\n    los primeros alumnos que estudien formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica podr\u00edan\n    quedarse un a\u00f1o entero en el limbo, sin posibilidad de obtener la\n    titulaci\u00f3n, y tampoco tendr\u00edan los a\u00f1os correspondientes -dieciocho- que\n    se requieren para presentarse a la prueba de obtenci\u00f3n de la ESO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, un mes m\u00e1s tarde se aprueban\n    en el Consejo de Ministros y se publican a continuaci\u00f3n dos reales\n    decretos en los que se recogen los curr\u00edculos b\u00e1sicos para educaci\u00f3n\n    primaria y formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es que\n    usted entienda por consultas el puro y simple cumplimiento de la\n    tramitaci\u00f3n que requiere una norma de este tipo -faltar\u00eda m\u00e1s- y hasta\n    eso est\u00e1 en entredicho, puesto que lo que usted someti\u00f3 a dictamen fue\n    una cosa -decreto conjunto de primaria, secundaria y bachillerato- y lo\n    que llev\u00f3 y se aprob\u00f3 en Consejo de Ministros fue otra -decreto de\n    primaria y decreto de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, dicho organismo echa en falta un estudio\n    econ\u00f3mico que valore el impacto de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica en la\n    realidad social, que no se debe confundir con el coste de su\n    implantaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n habla el Consejo de Estado de precipitaci\u00f3n y de un\n    enfoque parcial, estimando que habr\u00eda sido m\u00e1s pertinente un tratamiento\n    conjunto de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 decir de las improvisaciones que acechan a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la primera\n    rev\u00e1lida prevista en la Lomce se har\u00e1 en el curso 2017-2018, por lo que\n    los primeros alumnos que estudien formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica podr\u00edan\n    quedarse un a\u00f1o entero en el limbo, sin posibilidad de obtener la\n    titulaci\u00f3n, y tampoco tendr\u00edan los a\u00f1os correspondientes -dieciocho- que\n    se requieren para presentarse a la prueba de obtenci\u00f3n de la ESO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n hasta ahora ten\u00eda la funci\u00f3n de analizar\n    los actos desarrollados por nuestros antecesores y que formar\u00edan el\n    acervo cultural, nuestras creencias y conocimientos, con el objetivo no\n    solo de reconocerlos, reproducirlos, saberlos y aplicarlos, sino\n    esencialmente para extraer su significado, para llegar a comprender por\n    qu\u00e9 nos compartamos y vivimos de determinada manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted quiere formar alumnos en conocimientos instant\u00e1neos para una\n    producci\u00f3n instant\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiere alumnos con conocimientos emancipadores\n    y cr\u00edticos, que puedan comprender el mundo, cuestionarlo y transformarlo,\n    porque, como dijo Nelson Mandela, la educaci\u00f3n es el arma m\u00e1s poderosa\n    para cambiar y el mundo, y usted no quiere que nuestros alumnos y\n    nuestras alumnas posean esa arma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la primera\n    rev\u00e1lida prevista en la Lomce se har\u00e1 en el curso 2017-2018, por lo que\n    los primeros alumnos que estudien formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica podr\u00edan\n    quedarse un a\u00f1o entero en el limbo, sin posibilidad de obtener la\n    titulaci\u00f3n, y tampoco tendr\u00edan los a\u00f1os correspondientes -dieciocho- que\n    se requieren para presentarse a la prueba de obtenci\u00f3n de la ESO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [32, 33], "formaci\u00f3n": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "formaci\u00f3n profesional": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora Garc\u00eda \u00c1lvarez, la interpelaci\u00f3n literal que\n    ha presentado su se\u00f1or\u00eda -digo literal, no la intervenci\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda-\n    se refer\u00eda a la elaboraci\u00f3n, implantaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del curr\u00edculo\n    b\u00e1sico de la educaci\u00f3n primaria y la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, as\u00ed\n    como sus previsibles consecuencias de \u00edndole organizativa, curricular y\n    econ\u00f3mica sobre la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn que la educaci\u00f3n -en este caso la\n    primaria y la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que no existe- est\u00e1n bien\n    como est\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El planteamiento que se hace en la Lomce y que se desarrolla en lo que a\n    la educaci\u00f3n primaria y a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica se refiere en\n    estos decretos es un planteamiento que deja un margen de autonom\u00eda mayor\n    a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Particularmente, en lo que se refiere a los\n    aspectos en torno al real decreto de la educaci\u00f3n primaria, les atribuye\n    la distribuci\u00f3n de las materias en los cursos, puesto que se han\n    eliminado las etapas en la educaci\u00f3n primaria, y tambi\u00e9n les permite\n    fijar los horarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, este real decreto\n    desarrolla las tres dimensiones fundamentales que necesitan las\n    administraciones educativas para implantar esta nueva educaci\u00f3n primaria,\n    que es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n primaria es la base del aprendizaje a\n    lo largo de la vida y el planteamiento competencial que se hace de la\n    educaci\u00f3n primaria, siguiendo por cierto el marco de competencias b\u00e1sicas\n    del aprendizaje de la Uni\u00f3n Europea, sigui\u00e9ndolo escrupulosamente,\n    precisamente pone \u00e9nfasis en aspectos que su se\u00f1or\u00eda ha destacado como\n    ausentes de la norma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la educaci\u00f3n primaria, como es\n    l\u00f3gico, se explican las cuestiones generales a la altura del desarrollo\n    intelectual y emocional de los alumnos y las alumnas que est\u00e1n en la\n    educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dividido los decretos porque, teniendo en cuenta el calendario de\n    implantaci\u00f3n, el hecho de que en el pr\u00f3ximo curso se implantan los cursos\n    impares de la educaci\u00f3n primaria, es decir, primero, tercero y quinto, y\n    el primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, nos pareci\u00f3 razonable\n    la petici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de que se desglosaran los\n    decretos para poder avanzar m\u00e1s decididamente en aquello que tiene ya un\n    reflejo pr\u00e1ctico en el pr\u00f3ximo curso y tratar con m\u00e1s sosiego lo que se\n    refiere a etapas que son objeto de implantaci\u00f3n en cursos posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo l\u00f3gico es que la mayor parte de los\n    alumnos de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que la pueden iniciar entre los\n    quince y los diecisiete a\u00f1os dentro de este sistema y en educaci\u00f3n de\n    adultos a partir de los diecisiete a\u00f1os, se grad\u00faen en la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica y sigan autom\u00e1ticamente el itinerario de la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio, si es que no est\u00e1n en esa formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica como una etapa finalista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, se\u00f1ora Garc\u00eda \u00c1lvarez, que ya es hora de\n    que dejen de jugar con eso que alguno -un sindicato, concretamente- ha\n    calificado como enredos judiciales y que se pongan, de verdad, a\n    colaborar para mejorar la educaci\u00f3n de este pa\u00eds, que es aquello que\n    estoy seguro que sus electores tambi\u00e9n desean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora Garc\u00eda \u00c1lvarez, la interpelaci\u00f3n literal que\n    ha presentado su se\u00f1or\u00eda -digo literal, no la intervenci\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda-\n    se refer\u00eda a la elaboraci\u00f3n, implantaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del curr\u00edculo\n    b\u00e1sico de la educaci\u00f3n primaria y la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, as\u00ed\n    como sus previsibles consecuencias de \u00edndole organizativa, curricular y\n    econ\u00f3mica sobre la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn que la educaci\u00f3n -en este caso la\n    primaria y la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que no existe- est\u00e1n bien\n    como est\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me preocupa lo que tiene de\n    injusta la descalificaci\u00f3n absolutamente gratuita y desconocedora de la\n    realidad sobre la que est\u00e1 hablando del trabajo de much\u00edsimos centenares\n    de profesores, que son quienes de verdad est\u00e1n detr\u00e1s de la aprobaci\u00f3n de\n    estos decretos que regulan la primaria y la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El planteamiento que se hace en la Lomce y que se desarrolla en lo que a\n    la educaci\u00f3n primaria y a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica se refiere en\n    estos decretos es un planteamiento que deja un margen de autonom\u00eda mayor\n    a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dividido los decretos porque, teniendo en cuenta el calendario de\n    implantaci\u00f3n, el hecho de que en el pr\u00f3ximo curso se implantan los cursos\n    impares de la educaci\u00f3n primaria, es decir, primero, tercero y quinto, y\n    el primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, nos pareci\u00f3 razonable\n    la petici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de que se desglosaran los\n    decretos para poder avanzar m\u00e1s decididamente en aquello que tiene ya un\n    reflejo pr\u00e1ctico en el pr\u00f3ximo curso y tratar con m\u00e1s sosiego lo que se\n    refiere a etapas que son objeto de implantaci\u00f3n en cursos posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el breve tiempo disponible quiero decir alguna palabra sobre la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es un\n    cambio cualitativo que incorpora la Lomce, porque la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica no es, ni remotamente, cambiar el nombre a los\n    actuales PCPI, los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial, no, es\n    la creaci\u00f3n de un itinerario acad\u00e9mico susceptible de continuidad, no\n    finalista necesariamente, que va a permitir rescatar de esa maldici\u00f3n del\n    abandono escolar temprano a una parte significativa de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    escenario central, el prop\u00f3sito para una etapa de consolidaci\u00f3n de la\n    nueva norma es que la titulaci\u00f3n en esa formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica sea\n    del 12,5 %, como tasa bruta de graduaci\u00f3n en formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo l\u00f3gico es que la mayor parte de los\n    alumnos de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que la pueden iniciar entre los\n    quince y los diecisiete a\u00f1os dentro de este sistema y en educaci\u00f3n de\n    adultos a partir de los diecisiete a\u00f1os, se grad\u00faen en la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica y sigan autom\u00e1ticamente el itinerario de la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio, si es que no est\u00e1n en esa formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica como una etapa finalista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que pueda haber\n    una proporci\u00f3n de estudiantes en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que en\n    lugar de seguir el itinerario de los ciclos de grado medio quieran\n    someterse al examen final, a la evaluaci\u00f3n final de la ESO, se puede\n    solventar perfectamente mediante una norma de derecho transitorio; es\n    decir, ah\u00ed no hay ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, es un cambio que va a costar dinero, y ese\n    dinero est\u00e1 previsto en la memoria de la ley, ese dinero se va a\n    consignar en los Presupuestos Generales del Estado y ese dinero va a\n    estar disponible, como se lo hemos explicado detenidamente a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, a medida que se vaya produciendo el cap\u00edtulo de\n    gasto, que no es en este curso fundamentalmente, sino que es a partir de\n    la existencia del segundo curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora Garc\u00eda \u00c1lvarez, la interpelaci\u00f3n literal que\n    ha presentado su se\u00f1or\u00eda -digo literal, no la intervenci\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda-\n    se refer\u00eda a la elaboraci\u00f3n, implantaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del curr\u00edculo\n    b\u00e1sico de la educaci\u00f3n primaria y la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, as\u00ed\n    como sus previsibles consecuencias de \u00edndole organizativa, curricular y\n    econ\u00f3mica sobre la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn que la educaci\u00f3n -en este caso la\n    primaria y la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que no existe- est\u00e1n bien\n    como est\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me preocupa lo que tiene de\n    injusta la descalificaci\u00f3n absolutamente gratuita y desconocedora de la\n    realidad sobre la que est\u00e1 hablando del trabajo de much\u00edsimos centenares\n    de profesores, que son quienes de verdad est\u00e1n detr\u00e1s de la aprobaci\u00f3n de\n    estos decretos que regulan la primaria y la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El planteamiento que se hace en la Lomce y que se desarrolla en lo que a\n    la educaci\u00f3n primaria y a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica se refiere en\n    estos decretos es un planteamiento que deja un margen de autonom\u00eda mayor\n    a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dividido los decretos porque, teniendo en cuenta el calendario de\n    implantaci\u00f3n, el hecho de que en el pr\u00f3ximo curso se implantan los cursos\n    impares de la educaci\u00f3n primaria, es decir, primero, tercero y quinto, y\n    el primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, nos pareci\u00f3 razonable\n    la petici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de que se desglosaran los\n    decretos para poder avanzar m\u00e1s decididamente en aquello que tiene ya un\n    reflejo pr\u00e1ctico en el pr\u00f3ximo curso y tratar con m\u00e1s sosiego lo que se\n    refiere a etapas que son objeto de implantaci\u00f3n en cursos posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el breve tiempo disponible quiero decir alguna palabra sobre la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es un\n    cambio cualitativo que incorpora la Lomce, porque la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica no es, ni remotamente, cambiar el nombre a los\n    actuales PCPI, los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial, no, es\n    la creaci\u00f3n de un itinerario acad\u00e9mico susceptible de continuidad, no\n    finalista necesariamente, que va a permitir rescatar de esa maldici\u00f3n del\n    abandono escolar temprano a una parte significativa de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    escenario central, el prop\u00f3sito para una etapa de consolidaci\u00f3n de la\n    nueva norma es que la titulaci\u00f3n en esa formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica sea\n    del 12,5 %, como tasa bruta de graduaci\u00f3n en formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo l\u00f3gico es que la mayor parte de los\n    alumnos de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que la pueden iniciar entre los\n    quince y los diecisiete a\u00f1os dentro de este sistema y en educaci\u00f3n de\n    adultos a partir de los diecisiete a\u00f1os, se grad\u00faen en la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica y sigan autom\u00e1ticamente el itinerario de la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio, si es que no est\u00e1n en esa formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica como una etapa finalista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que pueda haber\n    una proporci\u00f3n de estudiantes en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que en\n    lugar de seguir el itinerario de los ciclos de grado medio quieran\n    someterse al examen final, a la evaluaci\u00f3n final de la ESO, se puede\n    solventar perfectamente mediante una norma de derecho transitorio; es\n    decir, ah\u00ed no hay ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, es un cambio que va a costar dinero, y ese\n    dinero est\u00e1 previsto en la memoria de la ley, ese dinero se va a\n    consignar en los Presupuestos Generales del Estado y ese dinero va a\n    estar disponible, como se lo hemos explicado detenidamente a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, a medida que se vaya produciendo el cap\u00edtulo de\n    gasto, que no es en este curso fundamentalmente, sino que es a partir de\n    la existencia del segundo curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la educaci\u00f3n primaria, como es\n    l\u00f3gico, se explican las cuestiones generales a la altura del desarrollo\n    intelectual y emocional de los alumnos y las alumnas que est\u00e1n en la\n    educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo l\u00f3gico es que la mayor parte de los\n    alumnos de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que la pueden iniciar entre los\n    quince y los diecisiete a\u00f1os dentro de este sistema y en educaci\u00f3n de\n    adultos a partir de los diecisiete a\u00f1os, se grad\u00faen en la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica y sigan autom\u00e1ticamente el itinerario de la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio, si es que no est\u00e1n en esa formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica como una etapa finalista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "cultura": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted nos ha vuelto a hablar aqu\u00ed de una manera ligerita -por ser moderada\n    en la expresi\u00f3n- de la financiaci\u00f3n, porque es que no nos ha dado usted\n    ni un solo dato, y como usted a la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n no van ni aunque\n    le empujen... De hecho, la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n de manera ordinaria se\n    ha reunido m\u00e1s bien poco, y usted, por supuesto, desaparecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si\n    usted tambi\u00e9n es un ministro sobrevenido o diferido o tendr\u00e1 que\n    llevarnos un plasma a la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n para que all\u00ed le veamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, Wert Ortega, pronuncia palabras que no se perciben). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, Wert Ortega, pronuncia palabras que no se perciben). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que decimos una y otra vez es que es\n    precisamente su ley la que nos retrotrae al pasado, al m\u00e1s all\u00e1 y la que\n    llevar\u00e1 a los alumnos y alumnas de este pa\u00eds en el futuro a un\n    conocimiento restrictivo, no hablamos de global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto al terrorismo practicado por el r\u00e9gimen de Franco, usted no ha\n    tenido la amabilidad de referirse a aquellos que le he mencionado; miles\n    de ciudadanos que siguen en las cunetas asesinados por ese r\u00e9gimen que\n    usted no quiere reconocer a trav\u00e9s de la memoria hist\u00f3rica, ni siquiera\n    que nuestros alumnos y nuestras alumnas lo conozcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [11], "formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [0], "formaci\u00f3n profesional": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sobre los contenidos, no pierda de vista, se\u00f1ora Garc\u00eda \u00c1lvarez, que\n    estamos hablando de una etapa del sistema educativo, la etapa de la\n    educaci\u00f3n primaria, que va desde los 6 a los 12 a\u00f1os, y que la propia\n    definici\u00f3n de los contenidos curriculares, a diferencia de los decretos\n    de curr\u00edculos anteriores, es en este caso m\u00e1s general, en cambio existen\n    cosas que antes no exist\u00edan que es la especificaci\u00f3n o la explicitaci\u00f3n\n    de los criterios de evaluaci\u00f3n y los est\u00e1ndares de aprendizaje\n    evaluables, que son fundamentalmente una ayuda para el profesorado para\n    que sobre esa definici\u00f3n amplia, m\u00e1s gen\u00e9rica de los contenidos\n    curriculares, ellos puedan organizar su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre los temas formales,\n    cuando en la conferencia sectorial se adopta el acuerdo de deferir a un\n    momento temporal posterior la aprobaci\u00f3n de los reales decretos que\n    tienen que ver con el bachillerato y con el resto de la formaci\u00f3n\n    profesional, es decir, con lo que no es la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica,\n    no es que se est\u00e9n creando unos contenidos de los decretos nuevos\n    distintos de los que se hab\u00edan presentado, es que se est\u00e1 segregando una\n    parte del contenido y obviamente nadie, en ninguna comunidad aut\u00f3noma ni\n    en ninguno de los otros organismos, entiende que\n    por el hecho de haber eliminado una parte de los decretos que ellos han\n    conocido y que son los mismos que l\u00f3gicamente con los cambios que se\n    derivan de ese propio proceso preparatorio se env\u00edan y se aprueban por el\n    Consejo de Ministros, porque si no se recogieran algunos de los cambios\n    que se sugieren por parte de los \u00f3rganos colegiados que han conocido los\n    reales decretos no tendr\u00eda el menor inter\u00e9s en que los conocieran tales\n    \u00f3rganos, pero si sigui\u00e9ramos el camino que usted dice, entrar\u00edamos en un\n    bucle infinito, es decir, cada vez que se recogiera un cambio en un real\n    decreto habr\u00eda que volver la tramitaci\u00f3n al estadio original y claro as\u00ed\n    nunca se aprobar\u00eda un real decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ser\u00e1 objeto de tratamiento m\u00e1s espec\u00edfico, y espero que\n    usted y yo tengamos ocasi\u00f3n de debatirlo cuando el Gobierno apruebe los\n    reales decretos de bachillerato, como han tenido oportunidad de ver las\n    comunidades aut\u00f3nomas, que han conocido tambi\u00e9n el borrador de la parte\n    que ahora se ha segregado de estos decretos, la referida al bachillerato\n    y a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he\n    explicado en la intervenci\u00f3n anterior; lo que realmente comporta un gasto\n    fijado en esa memoria en una cantidad que en el primer a\u00f1o de\n    implantaci\u00f3n del segundo curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    asciende, si no me traiciona la memoria, en torno a los 38 millones, que\n    luego, con la consolidaci\u00f3n, llega a ser de m\u00e1s de 100 millones como\n    coste suplementario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, del coste que supone la implantaci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica hay que deducir los costes en que se deja de\n    incurrir al desaparecer los PCPI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se ha planteado un calendario muy prudente con un r\u00e9gimen\n    transitorio que durante dos a\u00f1os permite que aquellas entidades que\n    ven\u00edan ofreciendo esos PCPI puedan seguir ofreci\u00e9ndolos para dar tiempo a\n    las administraciones educativas a que acomoden sus recursos a este nuevo\n    sistema, pero no tenga ninguna duda, se\u00f1ora Garc\u00eda \u00c1lvarez, ni ninguna de\n    sus se\u00f1or\u00edas, que el sistema de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que, como\n    he explicado reiteradamente en esta C\u00e1mara, tiene como objetivo principal\n    dar una v\u00eda practicable a quienes hoy no es que tengan otra v\u00eda\n    alternativa sino que no tienen ninguna, a los alumnos que se desvanecen\n    en el sistema educativo, est\u00e1 perfectamente calibrada, conocemos\n    perfectamente sus costes y vamos a disponer de los recursos a trav\u00e9s del\n    Fondo social europeo y a trav\u00e9s de las consignaciones presupuestarias que\n    este Gobierno va a poner a contribuci\u00f3n para, en ejercicio del principio\n    de lealtad institucional, que las administraciones educativas puedan\n    poner en pr\u00e1ctica este sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre los temas formales,\n    cuando en la conferencia sectorial se adopta el acuerdo de deferir a un\n    momento temporal posterior la aprobaci\u00f3n de los reales decretos que\n    tienen que ver con el bachillerato y con el resto de la formaci\u00f3n\n    profesional, es decir, con lo que no es la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica,\n    no es que se est\u00e9n creando unos contenidos de los decretos nuevos\n    distintos de los que se hab\u00edan presentado, es que se est\u00e1 segregando una\n    parte del contenido y obviamente nadie, en ninguna comunidad aut\u00f3noma ni\n    en ninguno de los otros organismos, entiende que\n    por el hecho de haber eliminado una parte de los decretos que ellos han\n    conocido y que son los mismos que l\u00f3gicamente con los cambios que se\n    derivan de ese propio proceso preparatorio se env\u00edan y se aprueban por el\n    Consejo de Ministros, porque si no se recogieran algunos de los cambios\n    que se sugieren por parte de los \u00f3rganos colegiados que han conocido los\n    reales decretos no tendr\u00eda el menor inter\u00e9s en que los conocieran tales\n    \u00f3rganos, pero si sigui\u00e9ramos el camino que usted dice, entrar\u00edamos en un\n    bucle infinito, es decir, cada vez que se recogiera un cambio en un real\n    decreto habr\u00eda que volver la tramitaci\u00f3n al estadio original y claro as\u00ed\n    nunca se aprobar\u00eda un real decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ser\u00e1 objeto de tratamiento m\u00e1s espec\u00edfico, y espero que\n    usted y yo tengamos ocasi\u00f3n de debatirlo cuando el Gobierno apruebe los\n    reales decretos de bachillerato, como han tenido oportunidad de ver las\n    comunidades aut\u00f3nomas, que han conocido tambi\u00e9n el borrador de la parte\n    que ahora se ha segregado de estos decretos, la referida al bachillerato\n    y a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he\n    explicado en la intervenci\u00f3n anterior; lo que realmente comporta un gasto\n    fijado en esa memoria en una cantidad que en el primer a\u00f1o de\n    implantaci\u00f3n del segundo curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    asciende, si no me traiciona la memoria, en torno a los 38 millones, que\n    luego, con la consolidaci\u00f3n, llega a ser de m\u00e1s de 100 millones como\n    coste suplementario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, del coste que supone la implantaci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica hay que deducir los costes en que se deja de\n    incurrir al desaparecer los PCPI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se ha planteado un calendario muy prudente con un r\u00e9gimen\n    transitorio que durante dos a\u00f1os permite que aquellas entidades que\n    ven\u00edan ofreciendo esos PCPI puedan seguir ofreci\u00e9ndolos para dar tiempo a\n    las administraciones educativas a que acomoden sus recursos a este nuevo\n    sistema, pero no tenga ninguna duda, se\u00f1ora Garc\u00eda \u00c1lvarez, ni ninguna de\n    sus se\u00f1or\u00edas, que el sistema de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que, como\n    he explicado reiteradamente en esta C\u00e1mara, tiene como objetivo principal\n    dar una v\u00eda practicable a quienes hoy no es que tengan otra v\u00eda\n    alternativa sino que no tienen ninguna, a los alumnos que se desvanecen\n    en el sistema educativo, est\u00e1 perfectamente calibrada, conocemos\n    perfectamente sus costes y vamos a disponer de los recursos a trav\u00e9s del\n    Fondo social europeo y a trav\u00e9s de las consignaciones presupuestarias que\n    este Gobierno va a poner a contribuci\u00f3n para, en ejercicio del principio\n    de lealtad institucional, que las administraciones educativas puedan\n    poner en pr\u00e1ctica este sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se ha planteado un calendario muy prudente con un r\u00e9gimen\n    transitorio que durante dos a\u00f1os permite que aquellas entidades que\n    ven\u00edan ofreciendo esos PCPI puedan seguir ofreci\u00e9ndolos para dar tiempo a\n    las administraciones educativas a que acomoden sus recursos a este nuevo\n    sistema, pero no tenga ninguna duda, se\u00f1ora Garc\u00eda \u00c1lvarez, ni ninguna de\n    sus se\u00f1or\u00edas, que el sistema de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que, como\n    he explicado reiteradamente en esta C\u00e1mara, tiene como objetivo principal\n    dar una v\u00eda practicable a quienes hoy no es que tengan otra v\u00eda\n    alternativa sino que no tienen ninguna, a los alumnos que se desvanecen\n    en el sistema educativo, est\u00e1 perfectamente calibrada, conocemos\n    perfectamente sus costes y vamos a disponer de los recursos a trav\u00e9s del\n    Fondo social europeo y a trav\u00e9s de las consignaciones presupuestarias que\n    este Gobierno va a poner a contribuci\u00f3n para, en ejercicio del principio\n    de lealtad institucional, que las administraciones educativas puedan\n    poner en pr\u00e1ctica este sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LA\n    NECESIDAD DE IMPULSAR UNA POL\u00cdTICA FISCAL, FINANCIERA Y PRESUPUESTARIA DE\n    APOYO A LA CULTURA EN SUS DIFERENTES LENGUAS Y A LAS ACTIVIDADES\n    CULTURALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "educaci\u00f3n": [1], "empresas": [18], "cultural": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Necesitamos mayor seguridad en las reformas\n    legislativas, en esos anuncios constantes a los que nos tienen\n    acostumbrados desde su ministerio pero tambi\u00e9n desde el del se\u00f1or\n    Montoro, en los que hablan de posibles rebajas, por ejemplo, del IVA\n    cultural pero con una\n    incertidumbre absoluta del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de\n    Cultura y Educaci\u00f3n del Parlamento Europeo encarg\u00f3 un estudio que se\n    public\u00f3 en julio de 2011 y que es plenamente vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el sector cultural se halla en un momento\n    especialmente dif\u00edcil que exige la toma urgente de medidas para su\n    reactivaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar le hablar\u00e9 del IVA cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Catalu\u00f1a queremos remarcar la no recuperaci\u00f3n\n    de las partidas destinadas a dar cumplimiento a los gastos de la\n    capitalidad cultural de Barcelona, y se han reducido significativamente\n    las aportaciones a instituciones y proyectos, afectando a un gran n\u00famero\n    de ferias y festivales culturales que se celebran en el territorio\n    catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos hechos incumplen el\n    apartado 3.3 de la Constituci\u00f3n, se\u00f1or ministro, como le hemos recordado\n    en comparecencias en la Comisi\u00f3n de Cultura -sabe perfectamente que en\n    ese precepto se establece que la riqueza de las distintas modalidades\n    ling\u00fc\u00edsticas de Espa\u00f1a es un patrimonio cultural que ser\u00e1 objeto de\n    especial respeto y protecci\u00f3n-, y supone una merma de la riqueza y\n    pluralidad cultural y ling\u00fc\u00edstica del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la ley de mecenazgo, se\u00f1or ministro, seguimos sin recibir noticias, y\n    las que recibimos son preocupantes, como las referentes a la regulaci\u00f3n\n    del crowdfunding; un m\u00e9todo de financiaci\u00f3n que en estos momentos est\u00e1\n    ayudando, como bien sabe, al sector cultural a compensar la ausencia de\n    cr\u00e9dito y de financiaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque todo parece apuntar que el texto aprobado el viernes 28 de febrero\n    afectar\u00e1 principalmente a plataformas de equity crowdfunding, nos\n    gustar\u00eda que nos aclarara, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 tipos de crowdfunding\n    piensa regular el Gobierno y c\u00f3mo va a afectar esta nueva regulaci\u00f3n al\n    sector cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos mayor seguridad en las reformas\n    legislativas, en esos anuncios constantes a los que nos tienen\n    acostumbrados desde su ministerio pero tambi\u00e9n desde el del se\u00f1or\n    Montoro, en los que hablan de posibles rebajas, por ejemplo, del IVA\n    cultural pero con una\n    incertidumbre absoluta del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, insisto,\n    mi grupo parlamentario est\u00e1 preocupado por la situaci\u00f3n de la cultura y\n    nos gustar\u00eda que nos aclarara algunos de esos aspectos a los que me he\n    referido y que en el tiempo m\u00e1s breve posible se emprendan medidas al\n    respecto, porque estamos en un momento trascendental para el sector\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos pol\u00edticas que favorezcan la cultura con leyes\n    acertadas y que se apliquen, necesitamos pol\u00edticas inteligentes y, si es\n    preciso, reconocer los errores y rectificar, hacerlo bien, se\u00f1or\n    ministro, y de manera urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de\n    Cultura y Educaci\u00f3n del Parlamento Europeo encarg\u00f3 un estudio que se\n    public\u00f3 en julio de 2011 y que es plenamente vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed se ofrece un\n    resumen de los mecanismos y medidas para fomentar la inversi\u00f3n privada en\n    el sector de la cultura en los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan indica el informe, al llevar a cabo esos cambios en la\n    legislaci\u00f3n fiscal en la Uni\u00f3n Europea se debe tener cuidado de no\n    arruinar lo que se ha logrado con las exenciones de IVA en la cultura y\n    se debe seguir el ejemplo de otros Estados que conceden una condici\u00f3n\n    favorable y ejemplar a los bienes y servicios culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier\n    caso, una subida tan importante del tipo del IVA como la llevada a cabo\n    por el Gobierno del Estado espa\u00f1ol pierde sentido en tanto que por una\n    parte se opone radicalmente a las pol\u00edticas de los dem\u00e1s pa\u00edses de\n    nuestro entorno y por otra contraviene incluso la propia Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, se\u00f1or ministro, donde se hace referencia a los poderes p\u00fablicos\n    y a la necesidad de promover y tutelar el acceso a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tomamos como referente los presupuestos generales nos\n    encontramos con un reparto muy desigual y hasta podr\u00edamos decir injusto\n    del apoyo p\u00fablico, al margen del desmesurado recorte de las aportaciones\n    destinadas al campo de la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos hechos incumplen el\n    apartado 3.3 de la Constituci\u00f3n, se\u00f1or ministro, como le hemos recordado\n    en comparecencias en la Comisi\u00f3n de Cultura -sabe perfectamente que en\n    ese precepto se establece que la riqueza de las distintas modalidades\n    ling\u00fc\u00edsticas de Espa\u00f1a es un patrimonio cultural que ser\u00e1 objeto de\n    especial respeto y protecci\u00f3n-, y supone una merma de la riqueza y\n    pluralidad cultural y ling\u00fc\u00edstica del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, insisto,\n    mi grupo parlamentario est\u00e1 preocupado por la situaci\u00f3n de la cultura y\n    nos gustar\u00eda que nos aclarara algunos de esos aspectos a los que me he\n    referido y que en el tiempo m\u00e1s breve posible se emprendan medidas al\n    respecto, porque estamos en un momento trascendental para el sector\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la m\u00fasica, seg\u00fan el informe de la\n    Asociaci\u00f3n de Promotores Musicales y la Asociaci\u00f3n de Representantes\n    T\u00e9cnicos del Espect\u00e1culo, m\u00e1s de cien empresas dedicadas a la promoci\u00f3n\n    de la m\u00fasica popular se han visto obligadas a cerrar y a reducir el\n    n\u00famero de trabajadores, y la recaudaci\u00f3n neta del sector ha descendido de\n    forma muy significativa en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultural": [1, 2, 3], "cultura": [4, 5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En todos\n    estos consorcios, en los que participa el Estado a trav\u00e9s del Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes, concretamente de la Secretar\u00eda de\n    Estado de Cultura, seguimos contribuyendo con subvenciones nominativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su grupo parlamentario en\n    ambas C\u00e1maras -no me refiero solo a su se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n al se\u00f1or Alturo,\n    al se\u00f1or Bagu\u00e9- el rico di\u00e1logo que tenemos establecido sobre el IVA\n    cultural y algunas cuestiones conexas pr\u00e1cticamente ya nos permite hablar\n    sin gui\u00f3n, hablar de memoria, porque ya lo hemos repetido muchas veces,\n    pero no me importa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, evidentemente, la\n    crisis econ\u00f3mica y la elasticidad que determinados tipos de consumos\n    culturales -de alguna forma casi todos los consumos culturales- tienen en\n    esta situaci\u00f3n econ\u00f3mica; es decir, han ca\u00eddo evidentemente determinadas\n    formas de consumo cultural oneroso -compra de libros, compra de discos,\n    asistencia a espect\u00e1culos de distinto tipo: cine, teatro, danza,\n    etc\u00e9tera-, como ha ca\u00eddo en general el consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, ha habido una contracci\u00f3n, sobre todo en lo que se\n    refiere a las subvenciones nominativas, gir\u00e1ndose la pol\u00edtica de las\n    subvenciones en materia cultural m\u00e1s bien hacia el \u00e1mbito de las\n    subvenciones en concurrencia competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora Surroca, en primer lugar, por lo que se\n    refiere a las afirmaciones de car\u00e1cter general sobre la importancia de la\n    cultura, la necesidad de contribuir desde las administraciones p\u00fablicas\n    al desarrollo de las industrias culturales y creativas, la necesidad -el\n    tercero de los temas que ha tratado su se\u00f1or\u00eda- de dar el cumplimiento\n    m\u00e1s eficaz posible al mandato del art\u00edculo 3 de la Constituci\u00f3n en lo\n    relativo a la promoci\u00f3n de la riqueza ling\u00fc\u00edstica que suponen las lenguas\n    propias -no solo las cooficiales, sino las distintas lenguas propias- y\n    la importancia que tiene el establecimiento de un nuevo marco normativo\n    que suponga un sistema de incentivos estable y predecible para la\n    cultura, estamos sustancialmente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos\n    estos consorcios, en los que participa el Estado a trav\u00e9s del Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes, concretamente de la Secretar\u00eda de\n    Estado de Cultura, seguimos contribuyendo con subvenciones nominativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los premios nacionales que convoca\n    la Secretar\u00eda de Estado de Cultura (literatura: literatura dram\u00e1tica,\n    infantil, juvenil, poes\u00eda, autores noveles, etc\u00e9tera), todos ellos est\u00e1n\n    abiertos l\u00f3gicamente a todas la lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "cultura": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\n    ministro, este Gobierno tiene en sus manos tres instrumentos estrat\u00e9gicos\n    para reactivar el sector cultural; ya hemos hablado de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene tres\n    instrumentos fundamentales en un momento important\u00edsimo para el sector\n    cultural del que dependen muchas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy habl\u00e1ndole, por una parte,\n    de la ley de patrocinio y mecenazgo, tambi\u00e9n de reconsiderar la subida en\n    el sector cultural, pero, de forma generalizada, se\u00f1or ministro, no\n    \u00fanicamente como un anuncio que se llevar\u00e1 a la pr\u00e1ctica en un determinado\n    \u00e1mbito de las obras de arte, estamos hablando del resto del sector\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que el sector\n    cultural necesita otras medidas, por eso hemos presentado esta\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de ellas se enmarcan en el \u00e1mbito fiscal -la ley de patrocinio y\n    mecenazgo y el IVA cultural tambi\u00e9n-, pero usted forma parte de este\n    Gobierno, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    esperamos que los tres instrumentos que tiene este Gobierno en sus manos\n    los aplique r\u00e1pidamente para que cuanto antes tengamos esa nueva ley de\n    patrocinio y mecenazgo y se rectifique la desproporcionada subida que ha\n    habido del IVA cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, nuestro inter\u00e9s es la cultura, especialmente las distintas\n    culturas del Estado espa\u00f1ol tendr\u00edan que ser el inter\u00e9s de este Gobierno\n    y de su ministerio, al igual que las distintas lenguas del Estado\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que llegue ya -no cuando estemos en precampa\u00f1a para las\n    elecciones generales- y que eso no frustre m\u00e1s al sector que est\u00e1\n    esperando, el de cultura pero tambi\u00e9n otros \u00e1mbitos; sabe usted -porque\n    esto implica a su ministerio- que afecta al deporte, a las entidades\n    sociales, a la investigaci\u00f3n y al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la \u00fanica ley que se ha tramitado en materia de cultura en\n    esta C\u00e1mara ha sido una iniciativa legislativa popular sobre la\n    tauromaquia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habl\u00e1bamos tambi\u00e9n de las consecuencias de la subida del IVA en el sector\n    de la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo que la cultura es un pilar de la sociedad que hace posible la\n    civilizaci\u00f3n y que si no seguimos invirtiendo en cultura vamos a\n    retroceder a la barbarie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posiblemente esas palabras pueden sonar\n    exageradas, pueden parecer exageradas, pero recapacitemos sobre lo que\n    dijo el fallecido se\u00f1or Mortier, porque creo que es fundamental apoyar la\n    cultura, tener un Gobierno que sea amigo de la cultura, en vez de\n    fomentar determinados obst\u00e1culos o de vender humo, como le he dicho en el\n    tema del patrocinio y el mecenazgo, porque esto est\u00e1 creando frustraci\u00f3n\n    en un sector que est\u00e1 pas\u00e1ndolo realmente mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3], "cultura": [4, 5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Yo creo que hay m\u00e1s herramientas, yo creo que la\n    estrategia de cooperaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n cultural, sobre todo en lo que\n    tiene de comunicaci\u00f3n cultural, es tambi\u00e9n un elemento importante, pero\n    me voy a centrar en las que su se\u00f1or\u00eda ha referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, cuando\n    hablamos del mecenazgo -lo ha dicho usted bien, se\u00f1ora Surroca- no\n    estamos hablando solo de mecenazgo cultural, estamos hablando de\n    mecenazgo social, de mecenazgo de investigaci\u00f3n, de mecenazgo deportivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovecho para decirle en este mismo asunto que\n    efectivamente la dimensi\u00f3n de mecenazgo que hay en el crowdfunding\n    cultural no es la que se trat\u00f3 en el decreto aprobado el 28 febrero que,\n    como bien ha se\u00f1alado su se\u00f1or\u00eda, se refer\u00eda fundamentalmente a las\n    garant\u00edas y los l\u00edmites del llamado equity crowdfunding. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n le digo\n    que, sin haber tocado el IVA m\u00e1s que en lo que se ha tocado, que no es\n    irrelevante, es decir, las primeras transmisiones de obras de arte que\n    ahora han vuelto al tipo reducido, tambi\u00e9n hay que poner en la ecuaci\u00f3n,\n    hay que situar en el platillo correspondiente de la balanza lo que se ha\n    hecho desde el punto de vista de incentivos; por ejemplo, el incremento\n    en m\u00e1s de 12 millones de euros con el que se ha suplementado la\n    posibilidad del Inaem de trabajar en programas como el Platea, que\n    permite esa circulaci\u00f3n cultural a la que antes me refer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Surroca, ha centrado usted su intervenci\u00f3n en tres iniciativas -en\n    alg\u00fan caso contrainiciativa- que considera su se\u00f1or\u00eda que son los\n    principales instrumentos o herramientas de que dispone el Gobierno para\n    favorecer la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y reitero tambi\u00e9n mi convicci\u00f3n, y no solo mi\n    deseo, de que, a ra\u00edz de la aprobaci\u00f3n de ese texto, una de las mayores\n    lacras que hoy perjudican el desarrollo de las industrias culturales y\n    creativas en nuestro pa\u00eds, que es la pirater\u00eda, se reduzca\n    sustancialmente y que con ello contribuyamos al progreso de la cultura en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [9, 10], "guardia civil": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le pregunt\u00e9 en su comparecencia qu\u00e9 plan de contingencia\n    ten\u00edan las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado desplegado ese d\u00eda y\n    a esas horas en el per\u00edmetro fronterizo de Ceuta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo pregunto porque\n    no podemos consentir que los efectivos de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado que mantienen nuestras fronteras seguras, incluso\n    mientras los dem\u00e1s dormimos, tengan la sensaci\u00f3n de estar vendidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son dos\n    principios obligados, como el que en ning\u00fan caso la preocupaci\u00f3n por la\n    seguridad y leg\u00edtima defensa de las fronteras debe ser menor que la\n    preocupaci\u00f3n por el respeto de los derechos humanos en las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    declaraciones en solo una semana del delegado del Gobierno en Ceuta, del\n    director general de la Guardia Civil y de usted mismo, se\u00f1or ministro,\n    demuestran las contradicciones en las que incurrieron usted y sus\n    subordinados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    director general de la Guardia Civil, que no me explico c\u00f3mo sigue en su\n    puesto, las denost\u00f3 p\u00fablicamente y amenaz\u00f3 con presentar una querella\n    criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Culparon incluso a la propia Guardia Civil de las mentiras que\n    el delegado del Gobierno en Ceuta y su director general trasladaron a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola durante una semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Guardia Civil ocult\u00f3 en\n    sus informes la carga con pelotas de goma en el agua, titularon varios\n    medios de comunicaci\u00f3n, despu\u00e9s de que alguien, con muy poca gallard\u00eda,\n    filtrara desde el ministerio varios informes internos del benem\u00e9rito\n    cuerpo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exigimos conocer toda la\n    informaci\u00f3n, poder comprobar las cintas con medios adecuados y no a\n    trav\u00e9s de un enlace; leer todos los informes que los diferentes\n    responsables de la Guardia Civil tuvieron que realizar al respecto;\n    escuchar incluso las comunicaciones que se realizaron entre los efectivos\n    del operativo y sus mando mientras se suced\u00edan los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s bien al contrario; por serlo, quien gobierna tiene\n    que dar todas las explicaciones necesarias y justificar las iniciativas\n    con las que pretende dar respuesta al problema y, por serlo, no se puede\n    aceptar que sigan en su puesto el delegado del Gobierno en Ceuta y el\n    director general de la Guardia Civil, un mes despu\u00e9s de que mintieran\n    repetidamente a la opini\u00f3n p\u00fablica, a los medios de comunicaci\u00f3n y a esta\n    propia C\u00e1mara sobre las circunstancias en las que fallecieron quince\n    personas inmigrantes en Ceuta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni el presidente ni el ministro del Interior\n    ni ning\u00fan otro miembro del Gobierno han dado las explicaciones necesarias\n    sobre lo sucedido, por lo que el Grupo Parlamentario Socialista ha\n    propuesto la creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n para investigar las circunstancias\n    de estos hechos y la actuaci\u00f3n de los distintos responsables p\u00fablicos,\n    as\u00ed como para esclarecer las razones por las que se hab\u00edan transmitido a\n    la opini\u00f3n p\u00fablica diferentes informaciones que fueron posteriormente\n    desmentidas por los testimonios y las im\u00e1genes que se difundieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello nos ha\n    permitido poner a su disposici\u00f3n el pasado mes de diciembre, a trav\u00e9s de\n    una PNL en la Comisi\u00f3n de Interior, medidas concretas para hacer frente a\n    los problemas que ya se evidenciaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "guardia civil": [6, 7, 8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En la comparecencia\n    del entonces secretario de Estado de Seguridad, se\u00f1or Camacho, de 28 de\n    septiembre de 2005, ante la Comisi\u00f3n de Interior del Congreso de los\n    Diputados se dijo literalmente, como figura en el \"Diario de Sesiones\":\n    Parece que en estos \u00faltimos tiempos hay determinados sectores que quieren\n    hacer a la Guardia Civil sospechosa de no s\u00e9 qu\u00e9 comportamientos y yo me\n    niego totalmente, porque no me cabe ninguna duda de la profesionalidad de\n    la Guardia Civil y de su buen hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su comparecencia parlamentaria, el entonces secretario de\n    Estado de Seguridad, se\u00f1or Camacho, dijo -\"Diario de Sesiones\"-: No\n    debemos admitir que este tipo de incidentes se utilicen sin ning\u00fan tipo\n    de fundamento para sembrar injustificadamente dudas en la opini\u00f3n p\u00fablica\n    sobre la actuaci\u00f3n de las unidades de la Guardia Civil en el control y en\n    la vigilancia de nuestras fronteras exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al dar cuenta de la\n    investigaci\u00f3n realizada sobre tales hechos, el secretario de Estado de\n    Seguridad afirm\u00f3 literalmente -\"Diario de Sesiones\"-: Solo se emple\u00f3 por\n    algunos de estos guardias civiles, los que est\u00e1n autorizados y preparados\n    para ello, material antidisturbios de manera disuasoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se\u00f1or\u00eda -piense en lo que voy a decir a continuaci\u00f3n-,\n    d\u00e9jeme que le recuerde lo que el Gobierno socialista respondi\u00f3 al\n    Defensor del Pueblo el 13 de junio de 2006, precisamente a prop\u00f3sito de\n    las actuaciones desplegadas para la mejora de la seguridad en el\n    per\u00edmetro fronterizo de la ciudad de Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo a los mecanismos de investigaci\u00f3n de posibles denuncias de\n    violencia policial en las labores de control del per\u00edmetro fronterizo, la\n    respuesta por escrito del Gobierno fue: Esta labor la realiza\n    la Inspecci\u00f3n de Personal y Servicios de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, lo que garantiza su independencia y capacidad de actuaci\u00f3n,\n    \u00f3rgano que desempe\u00f1a hasta la fecha sus labores de inspecci\u00f3n con gran\n    eficacia, sin que se considere necesario -dec\u00eda el Gobierno- dictar\n    instrucciones espec\u00edficas para la investigaci\u00f3n de eventuales denuncias\n    derivadas de la labor de control policial del per\u00edmetro fronterizo de\n    Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que quiero que de esta interpelaci\u00f3n salga la\n    voluntad de llegar a un acuerdo que es necesario para Espa\u00f1a\n    -y tambi\u00e9n para Europa- a nivel nacional; un aut\u00e9ntico pacto de Estado en\n    relaci\u00f3n con el fen\u00f3meno de la inmigraci\u00f3n, que no es incompatible\n    evidentemente con la necesaria clarificaci\u00f3n de lo sucedido el d\u00eda 6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la comparecencia\n    del entonces secretario de Estado de Seguridad, se\u00f1or Camacho, de 28 de\n    septiembre de 2005, ante la Comisi\u00f3n de Interior del Congreso de los\n    Diputados se dijo literalmente, como figura en el \"Diario de Sesiones\":\n    Parece que en estos \u00faltimos tiempos hay determinados sectores que quieren\n    hacer a la Guardia Civil sospechosa de no s\u00e9 qu\u00e9 comportamientos y yo me\n    niego totalmente, porque no me cabe ninguna duda de la profesionalidad de\n    la Guardia Civil y de su buen hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compareci\u00f3 el ministro del Interior de\n    entonces, don Jos\u00e9 Antonio Alonso,\n    el 6 de octubre y dijo -consta as\u00ed en el \"Diario de Sesiones\"-: En Ceuta,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como en Melilla, la Guardia Civil -les\n    recuerdo que se hab\u00edan producido cinco muertos y noventa y cuatro\n    heridos- se est\u00e1 enfrentando en unas muy dif\u00edciles circunstancias a la\n    presi\u00f3n de quienes, movidos por la desesperaci\u00f3n, invaden, actuando en\n    grupos compuestos por varios cientos de personas, nuestro per\u00edmetro\n    fronterizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su comparecencia parlamentaria, el entonces secretario de\n    Estado de Seguridad, se\u00f1or Camacho, dijo -\"Diario de Sesiones\"-: No\n    debemos admitir que este tipo de incidentes se utilicen sin ning\u00fan tipo\n    de fundamento para sembrar injustificadamente dudas en la opini\u00f3n p\u00fablica\n    sobre la actuaci\u00f3n de las unidades de la Guardia Civil en el control y en\n    la vigilancia de nuestras fronteras exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un diputado de la C\u00e1mara, el se\u00f1or Campuzano,\n    del Grupo Parlamentario Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, solicit\u00f3 el 13 de septiembre\n    de 2005, al amparo del art\u00edculo 7 del Reglamento, el informe que hab\u00eda\n    realizado la Guardia Civil sobre este incidente, al igual que las\n    im\u00e1genes recogidas por las c\u00e1maras del per\u00edmetro fronterizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or Trev\u00edn, estas palabras que les digo con toda cordialidad son\n    palabras que suscribo \u00edntegramente pero que fueron pronunciadas -y as\u00ed\n    consta en el \"Diario de Sesiones\"- por el entonces portavoz del Grupo\n    Parlamentario Socialista en la Comisi\u00f3n de Interior don Antonio Hernando,\n    con ocasi\u00f3n del naufragio de un cayuco el 15 de febrero de 2009, a\n    escasos 20 metros de la playa de Lanzarote, que signific\u00f3 la muerte de\n    veinticinco inmigrantes, diecisiete de los cuales eran ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    \u00bfle parece oportuna aquella invitaci\u00f3n a huir de la demagogia del\n    entonces portavoz de Interior del Grupo Socialista, o qu\u00e9 ha pasado para\n    que se alejen hoy de aquellos postulados tan sensatos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la comparecencia\n    del entonces secretario de Estado de Seguridad, se\u00f1or Camacho, de 28 de\n    septiembre de 2005, ante la Comisi\u00f3n de Interior del Congreso de los\n    Diputados se dijo literalmente, como figura en el \"Diario de Sesiones\":\n    Parece que en estos \u00faltimos tiempos hay determinados sectores que quieren\n    hacer a la Guardia Civil sospechosa de no s\u00e9 qu\u00e9 comportamientos y yo me\n    niego totalmente, porque no me cabe ninguna duda de la profesionalidad de\n    la Guardia Civil y de su buen hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compareci\u00f3 el ministro del Interior de\n    entonces, don Jos\u00e9 Antonio Alonso,\n    el 6 de octubre y dijo -consta as\u00ed en el \"Diario de Sesiones\"-: En Ceuta,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como en Melilla, la Guardia Civil -les\n    recuerdo que se hab\u00edan producido cinco muertos y noventa y cuatro\n    heridos- se est\u00e1 enfrentando en unas muy dif\u00edciles circunstancias a la\n    presi\u00f3n de quienes, movidos por la desesperaci\u00f3n, invaden, actuando en\n    grupos compuestos por varios cientos de personas, nuestro per\u00edmetro\n    fronterizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed -segu\u00eda diciendo el se\u00f1or ministro del Interior-, lo\n    est\u00e1n haciendo en forma tal que respetan en todo momento la\n    proporcionalidad que exige la leg\u00edtima intervenci\u00f3n de represi\u00f3n de\n    asaltos o avalanchas, en cualquier caso -dec\u00eda el se\u00f1or ministro-\n    ileg\u00edtimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras el naufragio del cayuco en 2009 al que antes me he referido, a 20\n    metros de la costa de Lanzarote -en el que hubo veinticinco fallecidos,\n    diecisiete de ellos ni\u00f1os-, el ministro del Interior, se\u00f1or P\u00e9rez\n    Rubalcaba, ofreci\u00f3 explicaciones en la Comisi\u00f3n de Interior aprovechando\n    una comparecencia que ya estaba convocada con anterioridad a ese tr\u00e1gico\n    accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con aquella explicaci\u00f3n el Gobierno entendi\u00f3 que hab\u00eda\n    aportado informaci\u00f3n suficiente sobre tan tristes acontecimientos y dej\u00f3\n    caducar todas las solicitudes formuladas por todos los grupos\n    parlamentarios, dos de ellas del Grupo Popular, una del mismo d\u00eda de los\n    hechos y otra del 11 de marzo de 2009, por la que se requer\u00eda informaci\u00f3n\n    acerca del estado del sistema integral de vigilancia exterior, SIVE, en\n    la isla de Lanzarote, as\u00ed como otras del Grupo Mixto, de 3 de marzo de\n    2009, para explicar las contradicciones entre el ministro del Interior,\n    se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, sobre el funcionamiento del SIVE, a las que alud\u00eda\n    en su comparecencia, y las informaciones que posteriormente aparecieron\n    al respecto en la prensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comparec\u00ed, ma\u00f1ana har\u00e1 un mes, ante la Comisi\u00f3n de\n    Interior, fue una comparecencia de casi cinco horas de duraci\u00f3n y\n    comparec\u00ed a petici\u00f3n propia, en el minuto uno desde que lo permit\u00eda el\n    Reglamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El martes se reuni\u00f3 la Comisi\u00f3n de Interior, y como\n    saben sus se\u00f1or\u00edas que cuando hay un Pleno no se pueden reunir las\n    comisiones, comparec\u00ed ante la Comisi\u00f3n de Interior ese mismo jueves en\n    cuanto acab\u00f3 el Pleno, en torno al mediod\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s en\n    la primera ocasi\u00f3n en que pude hacerlo me reun\u00ed con la comisar\u00eda de\n    interior de la Uni\u00f3n Europea, la comisar\u00eda Cecilia Malmstr\u00f6m, y estuve en\n    el Consejo Europeo JAI en Bruselas para aludir a que es necesaria una\n    mayor implicaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea en la defensa de las fronteras\n    comunitarias, porque como sabe muy bien su se\u00f1or\u00eda Ceuta y Melilla son\n    frontera exterior de la Uni\u00f3n Europea, y por tanto, bajo el principio de\n    solidaridad y responsabilidad compartida, la Uni\u00f3n Europea tiene que\n    implicarse directamente, porque no solo Marruecos y no solo Espa\u00f1a\n    podemos hacer frente a esa grav\u00edsima situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [5], "guardia civil": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... De lo que es necesario hablar, si es verdad que se va a clarificar en\n    todos sus extremos y hasta las \u00faltimas consecuencias todo lo acontecido\n    en Ceuta, es de seguridad en fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no basta con las\n    declaraciones de apoyo a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    no basta sobre todo para un Gobierno, porque est\u00e1 claro que aqu\u00ed a ning\u00fan\n    grupo pol\u00edtico de esta C\u00e1mara le he o\u00eddo denostar ni a la Guardia Civil\n    ni al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, y menos a los socialistas (Rumores),\n    que los hemos apoyado en cuantas ocasiones ha sido necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl ministerio\n    est\u00e1 dispuesto a venir a este Congreso, formato que puede ser en una\n    Comisi\u00f3n de Interior, todo lo extensa que sea necesaria, con todos los\n    grupos de la C\u00e1mara, con toda la documentaci\u00f3n que tenga el juzgado, con\n    las comunicaciones internas que se tienen, con todos los informes de la\n    Guardia Civil, a explicarlo y quedar a disposici\u00f3n para las aclaraciones\n    oportunas de lo que todos los portavoces tengan a bien preguntar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 el delegado del Gobierno en Ceuta y el director de\n    la Guardia Civil no pueden reconocer -como usted ya ha dicho- que no fue\n    la mejor soluci\u00f3n lanzar las pelotas de goma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no basta con las\n    declaraciones de apoyo a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    no basta sobre todo para un Gobierno, porque est\u00e1 claro que aqu\u00ed a ning\u00fan\n    grupo pol\u00edtico de esta C\u00e1mara le he o\u00eddo denostar ni a la Guardia Civil\n    ni al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, y menos a los socialistas (Rumores),\n    que los hemos apoyado en cuantas ocasiones ha sido necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl ministerio\n    est\u00e1 dispuesto a venir a este Congreso, formato que puede ser en una\n    Comisi\u00f3n de Interior, todo lo extensa que sea necesaria, con todos los\n    grupos de la C\u00e1mara, con toda la documentaci\u00f3n que tenga el juzgado, con\n    las comunicaciones internas que se tienen, con todos los informes de la\n    Guardia Civil, a explicarlo y quedar a disposici\u00f3n para las aclaraciones\n    oportunas de lo que todos los portavoces tengan a bien preguntar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En\n    la valla cada vez se hacen los asaltos con personas m\u00e1s numerosas, los\n    agentes en\n    muchas ocasiones est\u00e1n en situaci\u00f3n de inferioridad num\u00e9rica, en ocasiones\n    carecen de los medios adecuados para hacer frente a las situaciones,\n    tienen que tener seguridad jur\u00eddica de que sus actuaciones est\u00e1n\n    respaldadas, y por eso les pedimos en diciembre el protocolo,\n    fundamentalmente el jur\u00eddico, para saber c\u00f3mo pod\u00edan -y adem\u00e1s\n    respaldado- y ten\u00edan que hacer o no las devoluciones y c\u00f3mo pueden hacer\n    sus intervenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s debe tenerse en cuenta que hoy uno de los\n    destinos m\u00e1s dif\u00edciles de Guardia Civil y Polic\u00eda est\u00e1 en la frontera, y\n    que por tanto no solamente se necesitan m\u00e1s efectivos, sino tambi\u00e9n dar\n    un apoyo singular -como se hizo en otros momentos a las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado destinadas en el Pa\u00eds Vasco- a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, Guardia Civil y Polic\u00eda destinadas en\n    Ceuta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s debe tenerse en cuenta que hoy uno de los\n    destinos m\u00e1s dif\u00edciles de Guardia Civil y Polic\u00eda est\u00e1 en la frontera, y\n    que por tanto no solamente se necesitan m\u00e1s efectivos, sino tambi\u00e9n dar\n    un apoyo singular -como se hizo en otros momentos a las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado destinadas en el Pa\u00eds Vasco- a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, Guardia Civil y Polic\u00eda destinadas en\n    Ceuta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [12, 13, 14, 15, 16, 17], "guardia civil": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero nos parece que las unidades\n    de intervenci\u00f3n policial de la Polic\u00eda Nacional pueden ayudar y colaborar\n    en situaciones l\u00edmite a los modos de intervenci\u00f3n de las agrupaciones de\n    reserva y seguridad de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la tengo que decir que la se\u00f1ora juez del Juzgado de\n    Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 que lleva este caso en sede judicial, junto con la\n    fiscal\u00eda, ha pedido al Ministerio del Interior una serie de\n    documentaci\u00f3n, en particular el manual de la agrupaci\u00f3n de reserva y\n    seguridad de la Guardia Civil, im\u00e1genes grabadas por las c\u00e1maras de la\n    valla y del Servicio Integral de Vigilancia Exterior, y conversaciones\n    -se\u00f1or Trev\u00edn, conversaciones- del personal operativo a trav\u00e9s del\n    sistema Sirdee, que es el Sistema de Radiocomunicaciones Digitales de\n    Emergencia del Estado, dicho para entendernos, las comunicaciones que se\n    cruzaron entre la Cuardia Civil y el centro de operaciones mientras se\n    produc\u00edan aquellos acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera\n    que una vez hecha esa consulta y de toda la documentaci\u00f3n que nos ha\n    pedido que le hemos transmitido, que no afecte a la seguridad del Estado,\n    que habr\u00e1 alguna que puede afectar, y ustedes lo entender\u00e1n, por ejemplo,\n    el manual de operaciones de la Comandancia de Ceuta, que es de 1 de\n    agosto de 2011 -gobernaban ustedes- por tanto lo conocen, pero es\n    documentaci\u00f3n reservada, y estoy dispuesto a darla reservadamente, pero\n    me permitir\u00e1 que no la d\u00e9 a la publicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo, a la hora de comparecer, ped\u00ed a la Guardia Civil\n    un informe exhaustivo y completo, porque como es evidente no puedo faltar\n    a la verdad en una comparecencia en sede parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso exig\u00ed que\n    el informe de la Guardia Civil fuera todo lo exhaustivo y todo lo\n    completo que requer\u00eda una comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Interior del\n    Congreso de los Diputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los medios le tengo que decir que un helic\u00f3ptero de la\n    Guardia Civil est\u00e1 ya desplazado con base permanente en Ceuta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez las\n    autoridades marroqu\u00edes permitieron que la Guardia Civil pudiera actuar en\n    vanguardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nos parece que las unidades\n    de intervenci\u00f3n policial de la Polic\u00eda Nacional pueden ayudar y colaborar\n    en situaciones l\u00edmite a los modos de intervenci\u00f3n de las agrupaciones de\n    reserva y seguridad de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la tengo que decir que la se\u00f1ora juez del Juzgado de\n    Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 que lleva este caso en sede judicial, junto con la\n    fiscal\u00eda, ha pedido al Ministerio del Interior una serie de\n    documentaci\u00f3n, en particular el manual de la agrupaci\u00f3n de reserva y\n    seguridad de la Guardia Civil, im\u00e1genes grabadas por las c\u00e1maras de la\n    valla y del Servicio Integral de Vigilancia Exterior, y conversaciones\n    -se\u00f1or Trev\u00edn, conversaciones- del personal operativo a trav\u00e9s del\n    sistema Sirdee, que es el Sistema de Radiocomunicaciones Digitales de\n    Emergencia del Estado, dicho para entendernos, las comunicaciones que se\n    cruzaron entre la Cuardia Civil y el centro de operaciones mientras se\n    produc\u00edan aquellos acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos ha pedido tambi\u00e9n la se\u00f1ora juez\n    un informe de la direcci\u00f3n adjunta operativa sobre los hechos del d\u00eda 6\n    de febrero, informes de la Comandancia de Ceuta de la Guardia Civil de\n    los d\u00edas 6 y 8 de febrero, e informe de la Comisar\u00eda General de\n    Extranjer\u00eda sobre devoluci\u00f3n de inmigrantes ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que con la\n    comparecencia que tuve el pasado d\u00eda 13 en la Comisi\u00f3n de Interior con\n    ese informe exhaustivo de la Guardia Civil era suficiente, pero ha pasado\n    casi un mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero toda la informaci\u00f3n que\n    le hemos remitido y que yo le he transcrito, si tenemos la autorizaci\u00f3n\n    de la se\u00f1ora jueza, yo me comprometo p\u00fablicamente en este momento a que,\n    en aras de ese acuerdo que\n    es necesario y en aras de que no haya dudas ante este Pleno de que no hay\n    nada que ocultar en relaci\u00f3n con lo que sucedi\u00f3, desde el punto de vista\n    de la utilizaci\u00f3n de los medios antidisturbios siempre con car\u00e1cter\n    disuasorio por parte de la Guardia Civil el pasado d\u00eda 6, repito, lo\n    acredita el hecho de que veintitr\u00e9s personas -como sabe su se\u00f1or\u00eda, se\u00f1or\n    Trev\u00edn- llegaran sanas y salvas a la playa de El Tarajal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda de autos, el 6 de\n    febrero, estaba en Cracovia, participando en la reuni\u00f3n del G-6, que\n    re\u00fane, como he dicho en alguna ocasi\u00f3n -y su se\u00f1or\u00eda lo sabe-, a los\n    ministros del Interior de los seis pa\u00edses m\u00e1s poblados de la Uni\u00f3n\n    Europea m\u00e1s Estados Unidos, es decir, a los ministros del Interior de\n    Alemania, Reino Unido, Italia, Francia, Espa\u00f1a y Polonia -era la\n    Presidencia de turno de Polonia, y por eso la reuni\u00f3n era en Cracovia-\n    m\u00e1s Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No volv\u00ed a hablar\n    hasta el jueves siguiente, en que comparec\u00ed en la Comisi\u00f3n de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicieron de acuerdo con la documentaci\u00f3n e\n    informaci\u00f3n que ten\u00edan disponible en esos momentos, como yo dije en mi\n    comparecencia el d\u00eda 13 en la Comisi\u00f3n de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso exig\u00ed que\n    el informe de la Guardia Civil fuera todo lo exhaustivo y todo lo\n    completo que requer\u00eda una comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Interior del\n    Congreso de los Diputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la tengo que decir que la se\u00f1ora juez del Juzgado de\n    Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 que lleva este caso en sede judicial, junto con la\n    fiscal\u00eda, ha pedido al Ministerio del Interior una serie de\n    documentaci\u00f3n, en particular el manual de la agrupaci\u00f3n de reserva y\n    seguridad de la Guardia Civil, im\u00e1genes grabadas por las c\u00e1maras de la\n    valla y del Servicio Integral de Vigilancia Exterior, y conversaciones\n    -se\u00f1or Trev\u00edn, conversaciones- del personal operativo a trav\u00e9s del\n    sistema Sirdee, que es el Sistema de Radiocomunicaciones Digitales de\n    Emergencia del Estado, dicho para entendernos, las comunicaciones que se\n    cruzaron entre la Cuardia Civil y el centro de operaciones mientras se\n    produc\u00edan aquellos acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que con la\n    comparecencia que tuve el pasado d\u00eda 13 en la Comisi\u00f3n de Interior con\n    ese informe exhaustivo de la Guardia Civil era suficiente, pero ha pasado\n    casi un mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [10], "industria": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La nefasta gesti\u00f3n comercial de Navantia ha llevado a que las\n    cifras de contrataci\u00f3n de la empresa desde el a\u00f1o 2006 se hayan reducido\n    dr\u00e1sticamente, de manera que a d\u00eda de hoy ni se vislumbra nada parecido\n    siquiera a un verdadero plan de construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Continuemos hablando de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las consecuencias\n    son grav\u00edsimas para los resultados de explotaci\u00f3n de la empresa y la\n    situaci\u00f3n de su patrimonio neto, y por tanto para los trabajadores, que\n    son las primeras v\u00edctimas de esta situaci\u00f3n pr\u00f3xima ya a la quiebra y muy\n    semejante a la que se produjo en el a\u00f1o 2004, que justific\u00f3 la\n    reestructuraci\u00f3n en aquel momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ingresos de explotaci\u00f3n vienen\n    siendo inferiores a los costos de explotaci\u00f3n desde hace a\u00f1os, sin que la\n    direcci\u00f3n de la empresa tome ning\u00fan tipo de medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sistem\u00e1ticamente negativa actuaci\u00f3n en la gesti\u00f3n empresarial de la\n    empresa ha significado una productividad negativa para sus resultados y\n    es escandaloso que se pretendan trasladar a los trabajadores -ellos s\u00ed\n    realmente productivos- las consecuencias de esas err\u00e1ticas y deficientes\n    actuaciones de la direcci\u00f3n de Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los costos de administraci\u00f3n de la empresa\n    se sit\u00faan por encima de los 100 millones de euros anuales, y siempre son\n    superiores a los resultados negativos de explotaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto es aqu\u00ed,\n    en los costos de administraci\u00f3n, en la eliminaci\u00f3n de los derivados de la\n    subactividad como consecuencia directa de la ausencia de carga de trabajo\n    y en la deficiente estructura financiera de la empresa -tambi\u00e9n\n    consecuencia de las p\u00e9rdidas continuas derivadas de esa err\u00e1tica gesti\u00f3n\n    empresarial-, donde se debe actuar con urgencia para normalizar la\n    situaci\u00f3n de la empresa y garantizar su futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es tolerable seguir\n    hablando de reestructuraci\u00f3n, de amortizaci\u00f3n de puestos de trabajo y de\n    elevados costos salariales cuando, por ejemplo, el cuadro de personal en\n    el centro de la empresa en Madrid se increment\u00f3 en un 25 % con relaci\u00f3n\n    al inicial de la creaci\u00f3n de Navantia en el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto no es una nueva reestructuraci\u00f3n la que va a mejorar la posici\u00f3n de\n    la empresa; una reestructuraci\u00f3n ya anunciada y recogida en la memoria de\n    la empresa del a\u00f1o 2012, y que parece querer allanar definitivamente el\n    camino de una estrategia de liquidaci\u00f3n progresiva de los astilleros\n    p\u00fablicos; estrategia por cierto que ya se aplic\u00f3 de facto a los\n    astilleros de Fene, que ya no existen ni siquiera como centro separado\n    con capacidad para realizar proyectos propios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por la parte que le toca al Gobierno, es imprescindible que el Ministerio\n    de Defensa cumpla estrictamente en plazo el plan de financiaci\u00f3n de sus\n    programas y que el Ministerio de Industria haga lo mismo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estos momentos nada, ni las acciones ni las omisiones flagrantes por\n    parte del Gobierno y de la direcci\u00f3n de Navantia parecen estar dirigidas\n    a mejorar la posici\u00f3n de las empresas y a consolidar su futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pretendemos que no se consuma la destrucci\u00f3n de uno de los\n    pilares de nuestra econom\u00eda y para ello adelantamos nuestra disposici\u00f3n a\n    llegar a acuerdos con aquellos grupos que han presentado enmiendas en el\n    sentido de clarificar y enriquecer el texto inicial... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "econom\u00eda": [2], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por supuesto que sobra decir\n    que bajo estas premisas neoliberales no interesa, incluso se intenta\n    liquidar, un sector p\u00fablico generador de empleo o productos de alto valor\n    a\u00f1adido y riqueza social, como es el que es capaz de generar la empresa\n    naval p\u00fablica Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que, acompa\u00f1\u00e1ndolo de la adecuada\n    planificaci\u00f3n de las inversiones productivas y partiendo del desarrollo\n    de un centro p\u00fablico de transferencia tecnol\u00f3gica en Ferrol que aglutine\n    labores de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, ser\u00e1 el instrumento\n    imprescindible para generar empleo de calidad y cargas de trabajo que nos\n    deje los r\u00e9ditos y beneficios que se desprenden de la ideaci\u00f3n de\n    proyectos y de su concepci\u00f3n y desarrollo, a la vez que servir\u00e1n para\n    afianzar una industria que contribuya al cambio de modelo productivo\n    imprescindible en nuestro pa\u00eds consolidando un sistema econ\u00f3mico m\u00e1s\n    s\u00f3lido y competitivo a nivel global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un sector, el naval, que es la vida y el futuro de la\n    comarca de Ferrolterra, que tiene un 32 % de paro y que es, adem\u00e1s, un\n    sector estrat\u00e9gico para la econom\u00eda gallega y el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [3, 4], "industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nadie comprender\u00eda estas zonas sin\n    sus astilleros, que han constituido y constituyen todav\u00eda el principal\n    foco de industria, empleo y bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, cualquier viabilidad futura, cualquier sostenibilidad de la\n    industria naval civil en Espa\u00f1a, en el contexto de creciente competencia\n    internacional y riesgo de deslocalizaci\u00f3n hacia Asia, se tiene que\n    enmarcar dentro de una estrategia de reindustrializaci\u00f3n por la que est\u00e1\n    apostando la Uni\u00f3n Europea, que se resume en el objetivo de lograr que la\n    industria signifique un 20 % del PIB para 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto resulta fundamental que se\n    apueste por\n    una industria naval civil eminentemente europea y poder levantar las\n    restricciones de la Uni\u00f3n Europea a los astilleros p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema que tratamos hoy no puede ser m\u00e1s relevante para la econom\u00eda del\n    pa\u00eds y para las comarcas en que se ubican los distintos astilleros de\n    Navantia, especialmente en este caso para la comarca de Ferrolterra, para\n    mi comarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la comarca de Ferrolterra est\u00e1 indiscutiblemente ligada al\n    sector naval, un sector que proporcion\u00f3 trabajo a lo largo de la historia\n    de Ferrol y que hoy tiene las llaves del futuro de la zona, ya que\n    renunciar a la econom\u00eda que sustenta supone desperdiciar mano de obra\n    altamente cualificada y, sobre todo, supone poner en riesgo el\n    mantenimiento de un porcentaje muy elevado de familias de toda una\n    comarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En otro orden de cosas, las fortalezas de\n    cada una de las factor\u00edas para incrementar la viabilidad global de la\n    empresa pueden verse incentivadas a trav\u00e9s de dotar a cada zona de\n    elementos de gesti\u00f3n que permitan realizar una racionalizaci\u00f3n de\n    proyectos y de trabajo unificando, adem\u00e1s, las sinergias... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "industrial": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hablamos de\n    educaci\u00f3n y de alternativas a la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos de fijaci\u00f3n de la\n    poblaci\u00f3n y de tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dicha empresa ya ha anunciado que tiene en cartera\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 150 buques para los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    objetivo es conseguir una empresa principal viable y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo\n    hacemos, conseguiremos tener una empresa auxiliar importante, y todo pasa\n    por que Navantia est\u00e9 saneada, pero este punto de partida tambi\u00e9n es\n    diferente cuando no aceptamos que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica tambi\u00e9n afecta a\n    Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso necesitamos tener a d\u00eda de hoy ayudas como\n    la del Ministerio de Industria a trav\u00e9s del Plan Ferrol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "industrial": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "empresas": [6, 7, 8], "econom\u00eda": [5], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed parece que se obvia que Navantia es una\n    empresa p\u00fablica cien por cien de la SEPI porque se pretende adem\u00e1s que\n    entre la Xunta de Galicia en el accionariado, y es repetir el viejo y\n    fracasado modelo de las cajas de ahorros; es decir, que los Gobiernos,\n    que las instituciones p\u00fablicas de la Administraci\u00f3n est\u00e9n como agentes\n    econ\u00f3micos en empresas, financieras o en este caso industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, cuando\n    aqu\u00ed se habla del monopolio -monocultivo militar, literalmente- de\n    Navantia se olvidan de que esa es la raz\u00f3n que justifica en el marco\n    regulatorio europeo que siga siendo una empresa p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no fuera una\n    empresa b\u00e1sicamente de construcci\u00f3n militar, probablemente habr\u00eda tenido\n    que desaparecer porque estar\u00eda en contra de las normas de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    nosotros nos parece estupendo y apoyamos por\n    supuesto el proyecto de construir un dique flotante en El Ferrol e\n    impulsar el sector naval en Galicia y en todos los sitios donde hay\n    industria naval, pero aqu\u00ed hay dos problemas, primero que es sobre todo\n    una moci\u00f3n sobre Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una raz\u00f3n por la que no\n    podemos apoyar esta moci\u00f3n, no porque no nos parezca estupendo impulsar\n    la industria naval, pero es que esto no la impulsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hace falta es acortar esa ventaja,\n    ser competitivos, con m\u00e1s valor a\u00f1adido, con m\u00e1s conocimiento, con m\u00e1s\n    I+D+i, con m\u00e1s econom\u00eda de escala, con m\u00e1s implicaci\u00f3n de otros pa\u00edses\n    europeos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed parece que se obvia que Navantia es una\n    empresa p\u00fablica cien por cien de la SEPI porque se pretende adem\u00e1s que\n    entre la Xunta de Galicia en el accionariado, y es repetir el viejo y\n    fracasado modelo de las cajas de ahorros; es decir, que los Gobiernos,\n    que las instituciones p\u00fablicas de la Administraci\u00f3n est\u00e9n como agentes\n    econ\u00f3micos en empresas, financieras o en este caso industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se\n    est\u00e1 de acuerdo en que haya restricciones en la existencia de empresas\n    p\u00fablicas de construcci\u00f3n naval civil, lo que hay que hacer es llevarlo a\n    las instituciones europeas, donde por cierto cada vez va a tener m\u00e1s\n    importancia la pol\u00edtica industrial, que es en gran parte una pol\u00edtica\n    europea por razones de econom\u00edas de escala, de competencia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas p\u00fablicas\n    cuya carga de trabajo la da el Gobierno a costa del presupuesto p\u00fablico,\n    con plantillas que no tienen nada que ver con su carga de trabajo, sino\n    con la que se considera ideal y que adem\u00e1s tienen una situaci\u00f3n de\n    privilegio en la competencia industrial no es un modelo innovador, eso es\n    lo que hab\u00eda, lo que se ha venido abajo y eso es lo que hay que cambiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    un error, eso es lo que hay que evitar, es en lo que no hay que volver a\n    recaer, y aqu\u00ed se presenta como la piedra angular, filosofal, de una\n    extra\u00f1a filosof\u00eda industrial porque tambi\u00e9n propone algo tan anacr\u00f3nico\n    como que sea el Gobierno el que d\u00e9 carga de trabajo a los astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que es un problema de pol\u00edtica industrial europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se\n    est\u00e1 de acuerdo en que haya restricciones en la existencia de empresas\n    p\u00fablicas de construcci\u00f3n naval civil, lo que hay que hacer es llevarlo a\n    las instituciones europeas, donde por cierto cada vez va a tener m\u00e1s\n    importancia la pol\u00edtica industrial, que es en gran parte una pol\u00edtica\n    europea por razones de econom\u00edas de escala, de competencia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas p\u00fablicas\n    cuya carga de trabajo la da el Gobierno a costa del presupuesto p\u00fablico,\n    con plantillas que no tienen nada que ver con su carga de trabajo, sino\n    con la que se considera ideal y que adem\u00e1s tienen una situaci\u00f3n de\n    privilegio en la competencia industrial no es un modelo innovador, eso es\n    lo que hab\u00eda, lo que se ha venido abajo y eso es lo que hay que cambiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no hay que hacer es volver a esta idea del\n    minifundio industrial garantizado -no se sabe c\u00f3mo- por el dinero\n    p\u00fablico, que solo podr\u00eda funcionar con la m\u00e1quina de imprimir billetes,\n    que por fortuna ya nos han quitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos traen ustedes una moci\u00f3n que impulse una\n    pol\u00edtica industrial distinta que implique adem\u00e1s a la pol\u00edtica europea,\n    contar\u00e1n con nuestro apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "industrial": [9, 10], "empresas": [8], "econom\u00eda": [5, 6, 7], "industria": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, y ci\u00f1\u00e9ndome a las demandas de la moci\u00f3n del BNG,\n    damos nuestro apoyo a que se ponga en valor el rol negociador del Estado\n    con la Uni\u00f3n Europea para que se levante el veto sobre Navantia Fene para\n    construir buques civiles y se desbloquee la limitaci\u00f3n al 20 % de la\n    facturaci\u00f3n de la empresa que se fij\u00f3 en 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, se\u00f1or\u00edas, a\n    nuestro juicio estas cuestiones se enmarcan en el gran cometido que tiene\n    no solo el Gobierno sino tambi\u00e9n la propia empresa y el propio sector\n    para forjar una alternativa real que permita desbloquear la situaci\u00f3n de\n    asfixia que padece y que lastra, como en tantos otros sectores\n    industriales a d\u00eda de hoy, al mercado laboral y a la econom\u00eda su\n    conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    bien reconoce el propio sector naval, la crisis econ\u00f3mica ha impactado\n    con fuerza en este sector y la soluci\u00f3n no pasa exclusivamente por exigir\n    al Estado que dote de carga de trabajo a todos los sectores, sino que lo\n    que parece necesario es que el Estado se encargue de dise\u00f1ar pol\u00edticas de\n    apoyo a la industria en general y que contribuya a apoyar la financiaci\u00f3n\n    de las empresas, del tejido productivo y por lo tanto de las industrias\n    que a d\u00eda de hoy, como Navantia, tienen proyectos viables que se ven\n    truncados por procesos de reestructuraci\u00f3n necesarios y por la escasez de\n    cr\u00e9dito o los altos costes asociados a ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde CiU hemos dado apoyo y seguiremos\n    d\u00e1ndolo a las medidas que se implementen destinadas a mejorar la calidad\n    y la competitividad de la industria, porque creemos firmemente en ella y\n    en su potencial como factor determinante del crecimiento sostenible y\n    productivo que necesitamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello implica tambi\u00e9n apoyar al sector naval,\n    pero es necesario que una apuesta para un sector determinado se lleve a\n    cabo desde posiciones m\u00e1s transversales, m\u00e1s integradoras, que respeten y\n    conserven la pluralidad y las especificidades, pero sin dejar de apostar\n    por el conjunto de medidas que pueden contribuir a reforzar la industria\n    en general y considerando el papel del Estado como un actor necesario\n    pero nunca excluyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\u00edas, nuestra posici\u00f3n respecto a\n    las soluciones planteadas ante los problemas que afectan al sector naval\n    espa\u00f1ol y m\u00e1s concretamente a los astilleros y a los trabajadores de\n    Navantia ha sido siempre positiva por entender que, aunque no hay una\n    afectaci\u00f3n directa en el territorio catal\u00e1n, se trata de un sector que\n    reconocemos como estrat\u00e9gico para la econom\u00eda espa\u00f1ola por su indudable\n    aportaci\u00f3n al PIB y debido a que creemos que la tarea de Navantia debe\n    ser un referente por su alto contenido tecnol\u00f3gico y su capacidad de\n    competir en los mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, se\u00f1or\u00edas, a\n    nuestro juicio estas cuestiones se enmarcan en el gran cometido que tiene\n    no solo el Gobierno sino tambi\u00e9n la propia empresa y el propio sector\n    para forjar una alternativa real que permita desbloquear la situaci\u00f3n de\n    asfixia que padece y que lastra, como en tantos otros sectores\n    industriales a d\u00eda de hoy, al mercado laboral y a la econom\u00eda su\n    conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, nos parecer\u00eda sensato que la\n    estrategia para este territorio no sea basarse fundamentalmente en\n    sobreponer los problemas de este territorio de forma casi aislada y\n    apelando exclusivamente al intervencionismo del Estado como \u00fanica v\u00eda de\n    salida de esta cr\u00edtica situaci\u00f3n, puesto que no parece del todo oportuno\n    ni es la forma que tiene nuestro grupo parlamentario de entender la\n    recuperaci\u00f3n del tejido industrial y de la propia econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    bien reconoce el propio sector naval, la crisis econ\u00f3mica ha impactado\n    con fuerza en este sector y la soluci\u00f3n no pasa exclusivamente por exigir\n    al Estado que dote de carga de trabajo a todos los sectores, sino que lo\n    que parece necesario es que el Estado se encargue de dise\u00f1ar pol\u00edticas de\n    apoyo a la industria en general y que contribuya a apoyar la financiaci\u00f3n\n    de las empresas, del tejido productivo y por lo tanto de las industrias\n    que a d\u00eda de hoy, como Navantia, tienen proyectos viables que se ven\n    truncados por procesos de reestructuraci\u00f3n necesarios y por la escasez de\n    cr\u00e9dito o los altos costes asociados a ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, nos parecer\u00eda sensato que la\n    estrategia para este territorio no sea basarse fundamentalmente en\n    sobreponer los problemas de este territorio de forma casi aislada y\n    apelando exclusivamente al intervencionismo del Estado como \u00fanica v\u00eda de\n    salida de esta cr\u00edtica situaci\u00f3n, puesto que no parece del todo oportuno\n    ni es la forma que tiene nuestro grupo parlamentario de entender la\n    recuperaci\u00f3n del tejido industrial y de la propia econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, d\u00e9jenme decirles que la situaci\u00f3n cr\u00edtica que padece este\n    sector industrial no es la \u00fanica a pesar de sus particularidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3], "energ\u00e9tico": [8, 9, 10, 11], "energ\u00eda": [4, 5, 6, 7], "empresas": [15, 16], "renovables": [17, 18], "industria": [12, 13, 14]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el balance de los algo m\u00e1s de dos a\u00f1os de Gobierno del Partido\n    Popular en materia energ\u00e9tica viene marcado por un activismo regulatorio\n    que ha dado lugar a diez reales decretos-leyes y a dos leyes que no han\n    sido consensuadas ni con el sector ni desde luego con los grupos que\n    conformamos esta C\u00e1mara; una actividad regulatoria cuyo principal\n    objetivo era reducir el d\u00e9ficit de tarifa y que se ha demostrado que ha\n    sido un estrepitoso fracaso, dado que el d\u00e9ficit de tarifa con este\n    Gobierno ha aumentado en 9.200 millones de euros en solo dos a\u00f1os, y ello\n    a pesar de haber aprobado la mayor subida de impuestos a la generaci\u00f3n\n    el\u00e9ctrica, que se ha trasladado mayoritariamente a los consumidores, y de\n    haber penalizado las energ\u00edas renovables con recortes retroactivos\n    causando un grave da\u00f1o tanto a las miles de familias que hab\u00edan invertido\n    confiando en este marco regulatorio como a las peque\u00f1as empresas, da\u00f1ando\n    tambi\u00e9n desgraciadamente la seguridad, la confianza y la imagen de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, les pedimos al Grupo Popular y a los dem\u00e1s grupos de la\n    C\u00e1mara que hablemos, que trabajemos para construir ese acuerdo y hacer la\n    reforma del sector el\u00e9ctrico con vocaci\u00f3n de futuro, con garant\u00edas de\n    seguridad que nos permitan mejorar en ahorro y en eficiencia energ\u00e9tica,\n    convertir la energ\u00eda en un factor de competitividad de la industria, que\n    consigamos abaratar los costes y tener un mix energ\u00e9tico mucho m\u00e1s\n    limpio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su continuidad no aporta ninguna\n    ventaja ni para la seguridad del suministro ni para el abaratamiento de\n    los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pido en consecuencia que tengan en cuenta todo lo\n    que hemos planteado en la moci\u00f3n para que hablemos, debatamos,\n    consensuemos y hagamos que en este pa\u00eds el sector energ\u00e9tico sea una\n    ventaja comparativa y competitiva y un elemento de seguridad para los\n    ciudadanos y que acabemos con los problemas que ahora mismo tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso necesitamos impulsar ese pacto de Estado por la energ\u00eda y abrir\n    el di\u00e1logo a todas las fuerzas pol\u00edticas y a los representantes de la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en la moci\u00f3n que hemos presentado, hemos establecido\n    una hoja de ruta con los puntos que creemos que deben abordarse en ese\n    libro blanco, en ese acuerdo por la energ\u00eda, fruto como les dec\u00eda del\n    di\u00e1logo y del estudio compartido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos seguir manteniendo un sistema de\n    fijaci\u00f3n de precios por el cual el coste de las\n    energ\u00edas m\u00e1s caras es el que retribuye al resto de las generaciones,\n    haciendo que haya una sobrerretribuci\u00f3n para determinadas fuentes de\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, les pedimos al Grupo Popular y a los dem\u00e1s grupos de la\n    C\u00e1mara que hablemos, que trabajemos para construir ese acuerdo y hacer la\n    reforma del sector el\u00e9ctrico con vocaci\u00f3n de futuro, con garant\u00edas de\n    seguridad que nos permitan mejorar en ahorro y en eficiencia energ\u00e9tica,\n    convertir la energ\u00eda en un factor de competitividad de la industria, que\n    consigamos abaratar los costes y tener un mix energ\u00e9tico mucho m\u00e1s\n    limpio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde el Partido Socialista\n    creemos que es imprescindible conseguir un pacto de Gobierno que nos\n    lleve a formular una reforma profunda y gradual del sector energ\u00e9tico que\n    resuelva los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, les pedimos al Grupo Popular y a los dem\u00e1s grupos de la\n    C\u00e1mara que hablemos, que trabajemos para construir ese acuerdo y hacer la\n    reforma del sector el\u00e9ctrico con vocaci\u00f3n de futuro, con garant\u00edas de\n    seguridad que nos permitan mejorar en ahorro y en eficiencia energ\u00e9tica,\n    convertir la energ\u00eda en un factor de competitividad de la industria, que\n    consigamos abaratar los costes y tener un mix energ\u00e9tico mucho m\u00e1s\n    limpio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos que nos est\u00e1n\n    escuchando y a los que representamos nos piden un sistema energ\u00e9tico y\n    el\u00e9ctrico seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pido en consecuencia que tengan en cuenta todo lo\n    que hemos planteado en la moci\u00f3n para que hablemos, debatamos,\n    consensuemos y hagamos que en este pa\u00eds el sector energ\u00e9tico sea una\n    ventaja comparativa y competitiva y un elemento de seguridad para los\n    ciudadanos y que acabemos con los problemas que ahora mismo tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han hecho una reforma\n    que penaliza el autoconsumo, penaliza la competitividad de la industria\n    -y sin una industria competitiva no podremos salir de esta crisis- y, lo\n    que es m\u00e1s grave, han abandonado el objetivo de acabar con la pobreza\n    energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    consideramos fundamental establecer las condiciones para garantizar un\n    marco estable que apoye las energ\u00edas renovables, que son fundamentales\n    porque es donde tenemos ventaja comparativa, donde podemos seguir\n    desarrollando una industria competitiva que nos permiti\u00f3 llegar a ser los\n    segundos productores mundiales en energ\u00edas renovables y donde tenemos un\n    camino que recorrer para aprovechar las nuevas tecnolog\u00edas, que son mucho\n    m\u00e1s eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, les pedimos al Grupo Popular y a los dem\u00e1s grupos de la\n    C\u00e1mara que hablemos, que trabajemos para construir ese acuerdo y hacer la\n    reforma del sector el\u00e9ctrico con vocaci\u00f3n de futuro, con garant\u00edas de\n    seguridad que nos permitan mejorar en ahorro y en eficiencia energ\u00e9tica,\n    convertir la energ\u00eda en un factor de competitividad de la industria, que\n    consigamos abaratar los costes y tener un mix energ\u00e9tico mucho m\u00e1s\n    limpio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el balance de los algo m\u00e1s de dos a\u00f1os de Gobierno del Partido\n    Popular en materia energ\u00e9tica viene marcado por un activismo regulatorio\n    que ha dado lugar a diez reales decretos-leyes y a dos leyes que no han\n    sido consensuadas ni con el sector ni desde luego con los grupos que\n    conformamos esta C\u00e1mara; una actividad regulatoria cuyo principal\n    objetivo era reducir el d\u00e9ficit de tarifa y que se ha demostrado que ha\n    sido un estrepitoso fracaso, dado que el d\u00e9ficit de tarifa con este\n    Gobierno ha aumentado en 9.200 millones de euros en solo dos a\u00f1os, y ello\n    a pesar de haber aprobado la mayor subida de impuestos a la generaci\u00f3n\n    el\u00e9ctrica, que se ha trasladado mayoritariamente a los consumidores, y de\n    haber penalizado las energ\u00edas renovables con recortes retroactivos\n    causando un grave da\u00f1o tanto a las miles de familias que hab\u00edan invertido\n    confiando en este marco regulatorio como a las peque\u00f1as empresas, da\u00f1ando\n    tambi\u00e9n desgraciadamente la seguridad, la confianza y la imagen de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no puede renunciar a mirar al futuro, a fijar un horizonte, a\n    dise\u00f1ar un mercado el\u00e9ctrico que haga que los consumidores paguen un\n    precio justo, que las empresas reciban una retribuci\u00f3n razonable y desde\n    luego que sea consensuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el balance de los algo m\u00e1s de dos a\u00f1os de Gobierno del Partido\n    Popular en materia energ\u00e9tica viene marcado por un activismo regulatorio\n    que ha dado lugar a diez reales decretos-leyes y a dos leyes que no han\n    sido consensuadas ni con el sector ni desde luego con los grupos que\n    conformamos esta C\u00e1mara; una actividad regulatoria cuyo principal\n    objetivo era reducir el d\u00e9ficit de tarifa y que se ha demostrado que ha\n    sido un estrepitoso fracaso, dado que el d\u00e9ficit de tarifa con este\n    Gobierno ha aumentado en 9.200 millones de euros en solo dos a\u00f1os, y ello\n    a pesar de haber aprobado la mayor subida de impuestos a la generaci\u00f3n\n    el\u00e9ctrica, que se ha trasladado mayoritariamente a los consumidores, y de\n    haber penalizado las energ\u00edas renovables con recortes retroactivos\n    causando un grave da\u00f1o tanto a las miles de familias que hab\u00edan invertido\n    confiando en este marco regulatorio como a las peque\u00f1as empresas, da\u00f1ando\n    tambi\u00e9n desgraciadamente la seguridad, la confianza y la imagen de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    consideramos fundamental establecer las condiciones para garantizar un\n    marco estable que apoye las energ\u00edas renovables, que son fundamentales\n    porque es donde tenemos ventaja comparativa, donde podemos seguir\n    desarrollando una industria competitiva que nos permiti\u00f3 llegar a ser los\n    segundos productores mundiales en energ\u00edas renovables y donde tenemos un\n    camino que recorrer para aprovechar las nuevas tecnolog\u00edas, que son mucho\n    m\u00e1s eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [4, 5], "empresas": [6], "industria": [2], "energ\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde La Izquierda Plural compartimos la necesidad de volver a traer a\n    esta C\u00e1mara el debate sobre energ\u00eda y sobre todo la necesidad de poner\n    orden en la pol\u00edtica energ\u00e9tica y en la situaci\u00f3n de caos e inseguridad\n    jur\u00eddica que vive hoy el sector el\u00e9ctrico, que hipoteca no solo la\n    econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, la industria, sino tambi\u00e9n y especialmente a\n    las familias de nuestro pa\u00eds, con un ministro que ya no tiene\n    credibilidad y un Gobierno que no sabemos hacia d\u00f3nde va, que se va\n    corrigiendo autom\u00e1ticamente al cabo de dos d\u00edas de haber tomado una\n    decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos a favor de un pacto por la energ\u00eda que d\u00e9 estabilidad y de un\n    libro blanco, s\u00ed, pero un libro blanco para hacerle caso, porque ten\u00edamos\n    un libro blanco al que cuando el Partido Socialista estuvo\n    gobernando no se le hizo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde La Izquierda Plural compartimos la necesidad de volver a traer a\n    esta C\u00e1mara el debate sobre energ\u00eda y sobre todo la necesidad de poner\n    orden en la pol\u00edtica energ\u00e9tica y en la situaci\u00f3n de caos e inseguridad\n    jur\u00eddica que vive hoy el sector el\u00e9ctrico, que hipoteca no solo la\n    econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, la industria, sino tambi\u00e9n y especialmente a\n    las familias de nuestro pa\u00eds, con un ministro que ya no tiene\n    credibilidad y un Gobierno que no sabemos hacia d\u00f3nde va, que se va\n    corrigiendo autom\u00e1ticamente al cabo de dos d\u00edas de haber tomado una\n    decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde La Izquierda Plural compartimos la necesidad de volver a traer a\n    esta C\u00e1mara el debate sobre energ\u00eda y sobre todo la necesidad de poner\n    orden en la pol\u00edtica energ\u00e9tica y en la situaci\u00f3n de caos e inseguridad\n    jur\u00eddica que vive hoy el sector el\u00e9ctrico, que hipoteca no solo la\n    econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, la industria, sino tambi\u00e9n y especialmente a\n    las familias de nuestro pa\u00eds, con un ministro que ya no tiene\n    credibilidad y un Gobierno que no sabemos hacia d\u00f3nde va, que se va\n    corrigiendo autom\u00e1ticamente al cabo de dos d\u00edas de haber tomado una\n    decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde La Izquierda Plural compartimos la necesidad de volver a traer a\n    esta C\u00e1mara el debate sobre energ\u00eda y sobre todo la necesidad de poner\n    orden en la pol\u00edtica energ\u00e9tica y en la situaci\u00f3n de caos e inseguridad\n    jur\u00eddica que vive hoy el sector el\u00e9ctrico, que hipoteca no solo la\n    econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, la industria, sino tambi\u00e9n y especialmente a\n    las familias de nuestro pa\u00eds, con un ministro que ya no tiene\n    credibilidad y un Gobierno que no sabemos hacia d\u00f3nde va, que se va\n    corrigiendo autom\u00e1ticamente al cabo de dos d\u00edas de haber tomado una\n    decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No suscribimos la\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica del PSOE, pero si hubi\u00e9ramos elegido temas concretos,\n    como la necesidad del cambio regulatorio en el mercado o la auditor\u00eda\n    el\u00e9ctrica del d\u00e9ficit de tarifas, seguramente all\u00ed nos hubi\u00e9ramos puesto\n    de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de m\u00e1s de quince a\u00f1os de esas\n    pol\u00edticas son unos beneficios a unas empresas el\u00e9ctricas que doblan la\n    media de las empresas de la Uni\u00f3n Europea del mismo sector, la tercera\n    electricidad m\u00e1s cara de Europa y 30.000 millones de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En definitiva,\n    compartimos algunos puntos, otros no, as\u00ed que, si se recogen nuestras\n    enmiendas, podemos llegar a un acuerdo y, si no, seguiremos hablando de\n    energ\u00eda, porque tenemos muchos debates todav\u00eda por hacer en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1, 2], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que pasa\n    es que la hiperactividad ha conducido a un incumplimiento del objetivo\n    del d\u00e9ficit de tarifa: cero euros para el a\u00f1o pasado, 4.000 millones de\n    resultados; en cuanto a una racionalizaci\u00f3n del sector, lo que tenemos\n    son las compa\u00f1\u00edas con mayores beneficios de la Uni\u00f3n Europea y la tercera\n    factura m\u00e1s cara de la Uni\u00f3n Europea, asunto este dif\u00edcil de entender,\n    porque si los ciudadanos cada vez pagamos m\u00e1s cara la energ\u00eda y las\n    compa\u00f1\u00edas ganan m\u00e1s, ser\u00e1 que habr\u00e1 que hacer algo distinto de lo que se\n    hace para racionalizar esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s lo que tenemos es un\n    retroceso enorme en una materia como la del desarrollo de las energ\u00edas\n    renovables, que desde la \u00f3ptica canaria por cierto los nacionalistas\n    canarios entendemos muy bien: tenemos un 6 % de penetraci\u00f3n de las\n    energ\u00edas renovables en lo que deber\u00eda ser el para\u00edso de las renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos completamente de acuerdo en que es necesario derogar las normas\n    que han impedido y que impiden hoy el desarrollo de las energ\u00edas\n    renovables en el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [3, 4, 5, 6], "energ\u00e9tico": [2], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hace treinta a\u00f1os la energ\u00eda estaba bajo la regulaci\u00f3n total del\n    Estado; hoy el Estado solo asume las supuestas p\u00e9rdidas, mientras que los\n    beneficios se los reparten entre cinco empresas que compraron, eso as\u00ed, a\n    precio de saldo, entre ellas una italiana, propietaria de la antigua\n    empresa p\u00fablica espa\u00f1ola, y otra alemana -parad\u00f3jicamente esta empresa\n    alemana de que les hablo es p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace treinta a\u00f1os la energ\u00eda estaba bajo la regulaci\u00f3n total del\n    Estado; hoy el Estado solo asume las supuestas p\u00e9rdidas, mientras que los\n    beneficios se los reparten entre cinco empresas que compraron, eso as\u00ed, a\n    precio de saldo, entre ellas una italiana, propietaria de la antigua\n    empresa p\u00fablica espa\u00f1ola, y otra alemana -parad\u00f3jicamente esta empresa\n    alemana de que les hablo es p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el Gobierno de Aznar, siguiendo el axioma\n    neoliberal de que lo privado es m\u00e1s eficiente que lo p\u00fablico, privatiz\u00f3\n    el sector energ\u00e9tico estatal con la canci\u00f3n de que con la liberalizaci\u00f3n\n    se ganar\u00eda en competitividad y que los precios bajar\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El recibo de la luz es sencillamente un\n    esc\u00e1ndalo, es una muestra del poder de las empresas el\u00e9ctricas sobre el\n    Gobierno de turno, de c\u00f3mo los poderosos son el aut\u00e9ntico Gobierno del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace treinta a\u00f1os la energ\u00eda estaba bajo la regulaci\u00f3n total del\n    Estado; hoy el Estado solo asume las supuestas p\u00e9rdidas, mientras que los\n    beneficios se los reparten entre cinco empresas que compraron, eso as\u00ed, a\n    precio de saldo, entre ellas una italiana, propietaria de la antigua\n    empresa p\u00fablica espa\u00f1ola, y otra alemana -parad\u00f3jicamente esta empresa\n    alemana de que les hablo es p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El maridaje\n    pol\u00edtica-empresas es escandaloso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas el\u00e9ctricas contratan\n    r\u00e1pidamente a los pol\u00edticos cesados con unos suculentos sueldos de\n    centenares de miles de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [5], "energ\u00e9tico": [3, 4], "energ\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Iberdrola, que no tiene un pelo de tonto, nos env\u00eda una factura de color\n    verde para que creamos que nos enchufa energ\u00eda verde y limpia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, si nos fijamos en el pastel de la factura, veremos cu\u00e1l es el\n    verdadero pastel y es que lo que realmente nos enchufa es energ\u00eda\n    contaminante, sucia y peligrosa basada principalmente en la energ\u00eda\n    nuclear, el carb\u00f3n y el gas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros lo tenemos claro, es necesario el paso de la energ\u00eda nuclear y de\n    las energ\u00edas contaminantes a un sistema energ\u00e9tico basado en las\n    renovables y descentralizado, y para ello creemos que hay que avanzar\n    directamente hacia la dependencia cero de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Soria con esta reforma agravia doblemente a la gente\n    porque, por un lado, vuelve a cargar el peso del desastroso sistema\n    energ\u00e9tico sobre las espaldas de las familias y, a la vez, pretende\n    hacerles creer que van a pagar menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros lo tenemos claro, es necesario el paso de la energ\u00eda nuclear y de\n    las energ\u00edas contaminantes a un sistema energ\u00e9tico basado en las\n    renovables y descentralizado, y para ello creemos que hay que avanzar\n    directamente hacia la dependencia cero de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros lo tenemos claro, es necesario el paso de la energ\u00eda nuclear y de\n    las energ\u00edas contaminantes a un sistema energ\u00e9tico basado en las\n    renovables y descentralizado, y para ello creemos que hay que avanzar\n    directamente hacia la dependencia cero de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [7], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [6], "energ\u00e9tico": [5], "energ\u00eda": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ha hablado de\n    puntos que nos parecen inequ\u00edvocos y que apoyamos al cien por cien, como\n    impulsar una auditor\u00eda regulatoria, la propia idea de un pacto de Estado\n    al respecto, dise\u00f1ar una reforma gradual, reinstaurar la seguridad\n    jur\u00eddica, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no lo consideramos as\u00ed, siempre\n    y cuando haya garant\u00edas de seguridad, etc\u00e9tera, e incluso nos llama\n    poderosamente la atenci\u00f3n esta cr\u00edtica de la amortizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La agenda del orden\n    del d\u00eda de ese pacto de Estado de la energ\u00eda que proponen nos parece\n    bien, es un planteamiento que creemos adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros respetamos que haya una opini\u00f3n antinuclear que considera que la\n    energ\u00eda nuclear es prescindible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para un pa\u00eds\n    tener centrales de energ\u00eda amortizadas significa tener energ\u00eda barata, y\n    parece que ahora no nos interesa tener energ\u00eda barata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se han presentado otras veces en Comisi\u00f3n PNL\n    en esta direcci\u00f3n, en la de hacer un plan energ\u00e9tico o una pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que las\n    pol\u00edticas puramente partidistas han demostrado su fracaso en todos estos\n    a\u00f1os porque creo que en todos los Gobiernos que ha habido desde hace\n    mucho tiempo la pol\u00edtica energ\u00e9tica ha resultado ser un tal\u00f3n de Aquiles\n    muy sensible y encima ha ido a peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los problemas\n    que tiene Espa\u00f1a de competitividad econ\u00f3mica -lo tiene toda Europa pero\n    en Espa\u00f1a acusado y agravado- es que los precios energ\u00e9ticos son\n    comparativamente altos respecto a pa\u00edses como Estados Unidos, y eso causa\n    un grave perjuicio a nuestra competitividad industrial cuando se pretende\n    impulsar la pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [12, 13, 14, 15], "seguridad": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [10, 11], "energ\u00eda": [3, 4, 5, 6], "energ\u00e9tico": [7, 8, 9], "empresas": [16, 17], "renovables": [18]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con los puntos de la moci\u00f3n, compartimos\n    -en l\u00ednea con lo que he comentado anteriormente- la necesidad de di\u00e1logo,\n    la necesidad de consensos y de pacto de Estado y la importancia de\n    conseguir dos ejes fundamentales, seguridad y estabilidad, que son tan\n    necesarios en y para el sector, as\u00ed como para nuestra econom\u00eda y nuestra\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, creemos que el papel de las renovables y el apoyo a las\n    renovables es incuestionable, pero al lado de ello y al lado de nuestra\n    competitividad energ\u00e9tica y econ\u00f3mica es necesario reconocer tambi\u00e9n la\n    necesidad, en el marco de este mix energ\u00e9tico, del papel de la energ\u00eda\n    nuclear con las m\u00e1ximas garant\u00edas y seguridad y en el respeto del papel\n    del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra posici\u00f3n frente a la central de\n    Garo\u00f1a es de m\u00e1ximo respeto -tal y como hemos venido defendiendo siempre-\n    hacia el \u00f3rgano que tiene la competencia para ello, es decir, el Consejo\n    de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La energ\u00eda es un \u00e1mbito de consenso, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    hay una pol\u00edtica presupuestaria que afecta a la energ\u00eda, pero lo que\n    necesitamos y lo que es estrictamente necesario es una pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica con un car\u00e1cter transversal en lo que afecta a la pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quiero se\u00f1alar\n    que diversos puntos de la moci\u00f3n van en la misma direcci\u00f3n y en la misma\n    l\u00ednea de la pol\u00edtica energ\u00e9tica impulsada por la Generalitat de\n    Catalunya, y expuesta en el Plan de energ\u00eda y cambio clim\u00e1tico de\n    Catalu\u00f1a 2012-2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, creemos que el papel de las renovables y el apoyo a las\n    renovables es incuestionable, pero al lado de ello y al lado de nuestra\n    competitividad energ\u00e9tica y econ\u00f3mica es necesario reconocer tambi\u00e9n la\n    necesidad, en el marco de este mix energ\u00e9tico, del papel de la energ\u00eda\n    nuclear con las m\u00e1ximas garant\u00edas y seguridad y en el respeto del papel\n    del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema energ\u00e9tico es muy relevante, pero\n    lamentablemente hoy se traduce en precios elevados para los consumidores\n    o en un muy importante d\u00e9ficit de tarifa acumulado y corriente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, respecto al mix energ\u00e9tico, hablar de mix energ\u00e9tico es\n    referirnos a las diversas fuentes de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, creemos que el papel de las renovables y el apoyo a las\n    renovables es incuestionable, pero al lado de ello y al lado de nuestra\n    competitividad energ\u00e9tica y econ\u00f3mica es necesario reconocer tambi\u00e9n la\n    necesidad, en el marco de este mix energ\u00e9tico, del papel de la energ\u00eda\n    nuclear con las m\u00e1ximas garant\u00edas y seguridad y en el respeto del papel\n    del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al tratar de pol\u00edticas\n    energ\u00e9ticas tratamos temas estructurales con una repercusi\u00f3n social y\n    econ\u00f3mica muy relevante y con un impacto determinante en el crecimiento y\n    en la competitividad de nuestra econom\u00eda y del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los puntos de la moci\u00f3n, compartimos\n    -en l\u00ednea con lo que he comentado anteriormente- la necesidad de di\u00e1logo,\n    la necesidad de consensos y de pacto de Estado y la importancia de\n    conseguir dos ejes fundamentales, seguridad y estabilidad, que son tan\n    necesarios en y para el sector, as\u00ed como para nuestra econom\u00eda y nuestra\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en\n    Espa\u00f1a, tal como se\u00f1al\u00f3 el portavoz de mi grupo parlamentario en el\n    \u00faltimo debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, falta pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quiero se\u00f1alar\n    que diversos puntos de la moci\u00f3n van en la misma direcci\u00f3n y en la misma\n    l\u00ednea de la pol\u00edtica energ\u00e9tica impulsada por la Generalitat de\n    Catalunya, y expuesta en el Plan de energ\u00eda y cambio clim\u00e1tico de\n    Catalu\u00f1a 2012-2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos tambi\u00e9n otros aspectos de la moci\u00f3n, como son la necesidad de\n    dise\u00f1ar una reforma del sector que permita incentivar el ahorro y la\n    eficiencia energ\u00e9tica, aspectos sobre los que mi grupo se ha mostrado\n    siempre muy sol\u00edcito al considerar que ambos son imprescindibles para\n    conseguir una pol\u00edtica energ\u00e9tica sostenible y reducir la dependencia\n    energ\u00e9tica que padece el Estado espa\u00f1ol y que tanto da\u00f1a nuestra\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos los aspectos m\u00e1s sociales -como no puede ser\n    de otra manera- de la pol\u00edtica energ\u00e9tica que afectan a los consumidores,\n    usuarios y a los hogares con menor capacidad adquisitiva, as\u00ed como a la\n    revisi\u00f3n de las tarifas para los peque\u00f1os consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el problema\n    se gener\u00f3 en el anterior Gobierno socialista, pero tambi\u00e9n es cierto que\n    en los a\u00f1os 2012 y 2013 el d\u00e9ficit se ha incrementado en m\u00e1s de 9.000\n    millones de euros, y de acuerdo con lo anterior no es ni razonable ni\n    positivo cargar contra los consumidores y contra las empresas para\n    solventar problemas ocasionados fundamentalmente por el BOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario perseguir\n    un acuerdo que respete la sostenibilidad econ\u00f3mica del sector y la de sus\n    empresas y, sobre todo, que haya mucha transparencia y mucha informaci\u00f3n\n    a la que tienen derecho los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, creemos que el papel de las renovables y el apoyo a las\n    renovables es incuestionable, pero al lado de ello y al lado de nuestra\n    competitividad energ\u00e9tica y econ\u00f3mica es necesario reconocer tambi\u00e9n la\n    necesidad, en el marco de este mix energ\u00e9tico, del papel de la energ\u00eda\n    nuclear con las m\u00e1ximas garant\u00edas y seguridad y en el respeto del papel\n    del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [4], "empresas": [2, 3], "energ\u00e9tico": [0], "industria": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed se decidi\u00f3\n    destruir el mix energ\u00e9tico que se hab\u00eda alcanzado, que hab\u00eda obtenido el\n    beneficio de tener la tarifa m\u00e1s baja de la Uni\u00f3n Europea en materia\n    el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, se\u00f1or\u00eda, las decisiones\n    del Ministerio de Industria se traen a esta C\u00e1mara y las conocen los\n    ciudadanos (Aplausos), no como cuando gobernaban ustedes, en el que\n    -insisto- hab\u00eda algunos que se pon\u00edan morados mientras al conjunto de los\n    espa\u00f1oles se nos arruinaba de forma miserable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ustedes tomaron decisiones que siempre beneficiaban a\n    los mismos, a los productores, a las empresas el\u00e9ctricas y siempre\n    perjudicaban a los mismos, que eran los consumidores, las industrias, las\n    pymes o las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus siete a\u00f1os y medio, la tarifa\n    el\u00e9ctrica subi\u00f3 al conjunto de las familias espa\u00f1olas un 70 % y a las\n    empresas un 54 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes establecieron y\n    crearon un sistema ca\u00f3tico, deficitario, insostenible, y el Gobierno lo\n    que ha hecho ha sido regular toda la materia regulada -las energ\u00edas\n    renovables tambi\u00e9n, porque nosotros creemos en las renovables-, pero\n    obteniendo una rentabilidad razonable del 7,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay que a\u00f1adir otra, la mala gesti\u00f3n de algunas empresas concesionarias,\n    que han acumulado una deuda de 540 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultura": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El derecho a la movilidad forma parte intr\u00ednseca de nuestra sociedad y el\n    transporte p\u00fablico es la herramienta que debe garantizar este derecho, de\n    la misma manera que lo es la escuela p\u00fablica para garantizar el derecho a\n    la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es un componente igualador para los\n    ciudadanos, independientemente de su lugar de residencia, y es a la vez\n    tambi\u00e9n un eje vertebrador de la actividad econ\u00f3mica, del acceso a la\n    cultura y de las relaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140312_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo quiero que\n    todos sigamos formando parte de la misma naci\u00f3n, como hace siglos,\n    durante los cuales -como he se\u00f1alado en el debate sobre el estado de la\n    Naci\u00f3n que ha tenido lugar aqu\u00ed hace poco tiempo- hemos compartido la\n    misma historia, las mismas fortunas, calamidades, mezcladas nuestras\n    sangres y cruzando nuestras familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues bien, ahora, como usted recordaba, esas\n    infraestructuras le dan a Espa\u00f1a un valor estrat\u00e9gico extraordinario y\n    usted debe ponerlo en juego, m\u00e1s teniendo en cuenta que la Comisi\u00f3n de la\n    Uni\u00f3n Europea, cuando elige 250 proyectos de inter\u00e9s de conexi\u00f3n\n    estrat\u00e9gica, sit\u00faa precisamente este como un proyecto de inter\u00e9s y adem\u00e1s\n    ofrece una cantidad de dinero de la que se puede disponer, una subvenci\u00f3n\n    de 5.800 millones de euros en el periodo financiero 2014-2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De hecho, como usted ha se\u00f1alado, la Uni\u00f3n Europea el 17 de abril de 2013\n    incluy\u00f3 esta interconexi\u00f3n en la lista europea de proyectos de inter\u00e9s\n    com\u00fan que tienen la posibilidad de obtener fondos europeos y otras\n    facilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE\n    SU DECISI\u00d3N DE SUBIR EL IVA DE LA CULTURA DEL 8 AL 21 % FUE ACERTADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfconsidera que su decisi\u00f3n de subir el IVA cultural fue un\n    acierto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A m\u00ed no me gusta subir impuestos ni a la cultura ni\n    a otros productos o servicios, ni a las personas f\u00edsicas, pero esta\n    decisi\u00f3n la tomamos en un momento, en julio del a\u00f1o 2012, en el que\n    Espa\u00f1a estaba a punto de entrar en una situaci\u00f3n de rescate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "datos": [10], "cultural": [4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [9], "cultura": [1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Los\n    \u00faltimos datos de m\u00fasica en vivo de los que disponemos -la m\u00fasica en vivo\n    es la actividad cultural que prefer\u00edan los j\u00f3venes-, Asociaci\u00f3n de\n    Promotores Culturales, nos dicen que su facturaci\u00f3n ha ca\u00eddo un 28 % y\n    que el Estado ha dejado de recaudar 30 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, le dijimos en agosto de 2012 que la\n    subida de 13 puntos del IVA de la cultura iba a tener un efecto\n    devastador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que no, se\u00f1or Rajoy,\n    yo creo que ustedes le ten\u00edan muchas ganas al sector de la cultura, muchas\n    ganas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baje usted el IVA cultural, se\u00f1or Rajoy, rectifique usted su\n    desprop\u00f3sito, porque, cr\u00e9ame, es un desprop\u00f3sito pensar que la cultura es\n    un art\u00edculo de lujo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su medida vaci\u00f3 los cines y los teatros, ha ahuyentado a los\n    espectadores de los conciertos y de los espect\u00e1culos, han cerrado muchas\n    empresas, cuatro de cada diez trabajadores del sector cultural han\n    perdido su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido pues un desastre, un desastre\n    cultural por supuesto, un desastre humano y tambi\u00e9n un desastre\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    \u00faltimos datos de m\u00fasica en vivo de los que disponemos -la m\u00fasica en vivo\n    es la actividad cultural que prefer\u00edan los j\u00f3venes-, Asociaci\u00f3n de\n    Promotores Culturales, nos dicen que su facturaci\u00f3n ha ca\u00eddo un 28 % y\n    que el Estado ha dejado de recaudar 30 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, aunque los\n    expertos no han propuesto ninguna bajada del IVA, yo le propongo que baje\n    usted el IVA cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baje usted el IVA cultural, se\u00f1or Rajoy, rectifique usted su\n    desprop\u00f3sito, porque, cr\u00e9ame, es un desprop\u00f3sito pensar que la cultura es\n    un art\u00edculo de lujo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su medida vaci\u00f3 los cines y los teatros, ha ahuyentado a los\n    espectadores de los conciertos y de los espect\u00e1culos, han cerrado muchas\n    empresas, cuatro de cada diez trabajadores del sector cultural han\n    perdido su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    \u00faltimos datos de m\u00fasica en vivo de los que disponemos -la m\u00fasica en vivo\n    es la actividad cultural que prefer\u00edan los j\u00f3venes-, Asociaci\u00f3n de\n    Promotores Culturales, nos dicen que su facturaci\u00f3n ha ca\u00eddo un 28 % y\n    que el Estado ha dejado de recaudar 30 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "cultural": [4], "cultura": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n exentos\n    la pr\u00e1ctica totalidad de los servicios educativos, los servicios\n    culturales prestados por entidades de derecho p\u00fablico y entidades\n    privadas de car\u00e1cter social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los libros suponen m\u00e1s del 50 % de la\n    actividad cultural, 5.400 millones de euros de facturaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, quiero recordar que a m\u00ed no me gusta subir el\n    IVA a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La subida no se produjo solo en relaci\u00f3n con la cultura, sino\n    que se produjo en relaci\u00f3n con otros muchos productos y servicios, como\n    sabe, a los que en consecuencia se les podr\u00edan aplicar los mismos\n    razonamientos que usted ha utilizado hoy aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los libros suponen m\u00e1s del 50 % de la\n    actividad cultural, 5.400 millones de euros de facturaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS CONCRETAS VA A\n    ADOPTAR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS M\u00c1S DE SEISCIENTAS MIL FAMILIAS\n    QUE NO DISPONEN DE NING\u00daN TIPO DE INGRESO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "paro": [3], "inclusi\u00f3n social": [4], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Seguiremos adoptando medidas\n    basadas en la cohesi\u00f3n social, como la reforma fiscal, que bajar\u00e1 los\n    impuestos a las familias con menos rentas, pero, sobre todo, se\u00f1or\u00eda, lo\n    que este Gobierno hace son reformas estructurales para lograr crear\n    empleo, porque es lo que m\u00e1s necesitan estas familias y, de verdad, la\n    mejor ayuda que les podamos dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado estabilidad a las ayudas a los parados que ya no cobran\n    prestaci\u00f3n hasta que el paro baje del 20 % y se ha aprobado un plan de\n    inclusi\u00f3n social pendiente desde 2010 -retrasos, se\u00f1or\u00edas- dotado con\n    136.000 millones de euros en cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos adoptando medidas\n    basadas en la cohesi\u00f3n social, como la reforma fiscal, que bajar\u00e1 los\n    impuestos a las familias con menos rentas, pero, sobre todo, se\u00f1or\u00eda, lo\n    que este Gobierno hace son reformas estructurales para lograr crear\n    empleo, porque es lo que m\u00e1s necesitan estas familias y, de verdad, la\n    mejor ayuda que les podamos dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado estabilidad a las ayudas a los parados que ya no cobran\n    prestaci\u00f3n hasta que el paro baje del 20 % y se ha aprobado un plan de\n    inclusi\u00f3n social pendiente desde 2010 -retrasos, se\u00f1or\u00edas- dotado con\n    136.000 millones de euros en cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado estabilidad a las ayudas a los parados que ya no cobran\n    prestaci\u00f3n hasta que el paro baje del 20 % y se ha aprobado un plan de\n    inclusi\u00f3n social pendiente desde 2010 -retrasos, se\u00f1or\u00edas- dotado con\n    136.000 millones de euros en cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1, 2], "reforma laboral": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted ha dicho no aqu\u00ed a todo: no a un fondo de\n    pobreza, no a un plan para la pobreza energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted solo dijo s\u00ed en\n    la presentaci\u00f3n de una medida, se\u00f1ora vicepresidenta, 6.000 viviendas\n    para las familias desahuciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hizo usted en una presentaci\u00f3n\n    propagand\u00edstica de su persona y con la voz entrecortada dijo: Seguir\u00e9 mes\n    a mes la entrega de las llaves para que las llaves sean una puerta a la\n    esperanza de estas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n es el empleo, se\u00f1ora vicepresidenta, pero ustedes han\n    destruido un mill\u00f3n de puestos de trabajo en dos a\u00f1os desde que aprobaron\n    su reforma laboral y han bajado los salarios de todos los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1, 2, 3], "seguridad social": [6], "paro": [7], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, usted puede venir aqu\u00ed a hablar de la pobreza o a hacer\n    demagogia, pero lo que no puede hacer es hacerlo el mismo mi\u00e9rcoles, al\n    menos por decencia y por respeto a esta C\u00e1mara donde muchos diputados de\n    verdad s\u00ed que se preocupan de todas esas familias que no tienen la manera\n    de devenir a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, usted puede venir aqu\u00ed a hablar de la pobreza o a hacer\n    demagogia, pero lo que no puede hacer es hacerlo el mismo mi\u00e9rcoles, al\n    menos por decencia y por respeto a esta C\u00e1mara donde muchos diputados de\n    verdad s\u00ed que se preocupan de todas esas familias que no tienen la manera\n    de devenir a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le preocupan ahora 600.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, en un\n    a\u00f1o hay menos paro que en el anterior, 227.000 parados menos, y m\u00e1s\n    afiliados a la Seguridad Social y, por primera vez en esta crisis, hay\n    menos familias con todos sus miembros en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gran brecha\n    de desigualdad social se produjo en la pasada legislatura por la falta de\n    pol\u00edticas adecuadas, y as\u00ed lo dicen el Fondo Monetario Internacional y la\n    OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, en un\n    a\u00f1o hay menos paro que en el anterior, 227.000 parados menos, y m\u00e1s\n    afiliados a la Seguridad Social y, por primera vez en esta crisis, hay\n    menos familias con todos sus miembros en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, en un\n    a\u00f1o hay menos paro que en el anterior, 227.000 parados menos, y m\u00e1s\n    afiliados a la Seguridad Social y, por primera vez en esta crisis, hay\n    menos familias con todos sus miembros en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, en un\n    a\u00f1o hay menos paro que en el anterior, 227.000 parados menos, y m\u00e1s\n    afiliados a la Seguridad Social y, por primera vez en esta crisis, hay\n    menos familias con todos sus miembros en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES JUSTIFICAN LA REVISI\u00d3N DE LOS DATOS DE LA ENCUESTA DE\n    POBLACI\u00d3N ACTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Gracias, se\u00f1or presidente\n    Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son los efectos de los cambios previstos en la\n    encuesta de poblaci\u00f3n activa sobre la medici\u00f3n del paro y del empleo en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "reforma laboral": [1], "datos": [4], "paro": [2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El n\u00famero de\n    parados en estos veinticuatro meses ha aumentado en 622.000, pero lo peor\n    es que este aumento del paro ha ido a\u00f1adido con otras 430.000 personas en\n    que ha ca\u00eddo la poblaci\u00f3n activa, personas que han abandonado la\n    actividad, que no buscan ya empleo o que tratan de encontrarlo fuera de\n    nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para tener mejores resultados contra el paro\n    ha sobrado una reforma laboral que ha producido una catarata de despidos\n    cuando m\u00e1s dif\u00edcil era encontrar empleo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de\n    parados en estos veinticuatro meses ha aumentado en 622.000, pero lo peor\n    es que este aumento del paro ha ido a\u00f1adido con otras 430.000 personas en\n    que ha ca\u00eddo la poblaci\u00f3n activa, personas que han abandonado la\n    actividad, que no buscan ya empleo o que tratan de encontrarlo fuera de\n    nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para tener mejores resultados contra el paro\n    ha sobrado una reforma laboral que ha producido una catarata de despidos\n    cuando m\u00e1s dif\u00edcil era encontrar empleo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, se\u00f1or ministro, \u00bfsab\u00eda usted que no ha\n    habido un solo debate en esta C\u00e1mara en el \u00faltimo a\u00f1o en el que el\n    presidente del Gobierno, y veo, a la luz de su intervenci\u00f3n de hace un\n    momento, que tampoco la vicepresidenta, hayan tenido a bien reflejar este\n    tipo de datos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "datos": [2], "social": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Requiri\u00f3 tres informes t\u00e9cnicos al Banco de Espa\u00f1a, al Ministerio de\n    Empleo y Seguridad Social y a la UGT, se\u00f1or\u00eda, a la UGT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Requiri\u00f3 tres informes t\u00e9cnicos al Banco de Espa\u00f1a, al Ministerio de\n    Empleo y Seguridad Social y a la UGT, se\u00f1or\u00eda, a la UGT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que empiezan a mejorar los datos, se\u00f1or\u00eda, le\n    pedir\u00eda por favor que no ponga en cuesti\u00f3n la profesionalidad de los\n    magn\u00edficos funcionarios del Instituto Nacional de Estad\u00edstica, que en\n    este pa\u00eds recogen con absoluta profesionalidad e independencia las\n    estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, la\n    presentaci\u00f3n de solicitudes indebidas o la utilizaci\u00f3n de datos\n    incorrectos, inexactos o falsos ser\u00e1n susceptibles de sanci\u00f3n, de acuerdo\n    con el r\u00e9gimen sancionador tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Finalmente, ha hecho falta una reclamaci\u00f3n de una empresa de\n    transportes, y ahora viene usted a decir que cuidado con quienes reclaman\n    aqu\u00ed que se les devuelva el dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    alegan que si esto se devuelve se causar\u00eda un gran da\u00f1o dada la situaci\u00f3n\n    de crisis econ\u00f3mica, a\u00f1ade: Si ello no fuera as\u00ed, las violaciones m\u00e1s\n    graves recibir\u00edan un trato m\u00e1s favorable, en la medida en que son estas\n    las que pueden entra\u00f1ar las consecuencias econ\u00f3micas m\u00e1s cuantiosas para\n    los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, perm\u00edtame, se\u00f1or\n    diputado, a ver si escucho de UPyD un d\u00eda una propuesta en materia\n    tributaria, en materia presupuestaria, en materia de correcci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico positiva, porque desde luego con sus aportaciones Espa\u00f1a\n    seguir\u00eda permanentemente en la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que dice es que hay que incrementar los copagos para\n    financiar la sanidad y la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A DAR CUMPLIMIENTO EL GOBIERNO AL MANDATO EN MATERIA DE\n    LICENCIAS FEDERATIVAS-DEPORTIVAS APROBADO EN LA COMISI\u00d3N DE EDUCACI\u00d3N Y\n    DEPORTE DEL PASADO 12 DE MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4], "deporte": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, su propuesta es manifiestamente inconstitucionalidad -supongo que\n    no lo compartir\u00e1, pero debatiremos-, es recentralizadora e invade la\n    competencia exclusiva que en materia de deporte ostentan las comunidades\n    aut\u00f3nomas y, m\u00e1s grave a\u00fan, a efectos pr\u00e1cticos pone en riesgo la\n    viabilidad de las federaciones auton\u00f3micas, su capacidad financiera y de\n    autoorganizaci\u00f3n y ataca de lleno la l\u00ednea de flotaci\u00f3n del deporte base. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, como supongo que ya\n    conocer\u00e1, presentamos una PNL en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte que\n    fue transada y apoyada por el Grupo Popular precisamente con la intenci\u00f3n\n    de encauzar y consensuar una soluci\u00f3n a esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta ya la conoce: \u00bfc\u00f3mo va a dar cumplimiento usted o su Gobierno\n    al mandato en materia de licencias federativas-deportivas aprobado en la\n    Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte del pasado 12 marzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, como supongo que ya\n    conocer\u00e1, presentamos una PNL en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte que\n    fue transada y apoyada por el Grupo Popular precisamente con la intenci\u00f3n\n    de encauzar y consensuar una soluci\u00f3n a esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta ya la conoce: \u00bfc\u00f3mo va a dar cumplimiento usted o su Gobierno\n    al mandato en materia de licencias federativas-deportivas aprobado en la\n    Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte del pasado 12 marzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es cierto\n    que estamos manteniendo conversaciones con su secretario de Estado de\n    Deporte y es cierta tambi\u00e9n su disposici\u00f3n a tratar en el tr\u00e1mite\n    parlamentario de solucionar esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso ayer el presidente\n    Rajoy se reuni\u00f3 con los interlocutores sociales para impulsar entre todos\n    medidas para favorecer la recuperaci\u00f3n y con ello la creaci\u00f3n de empleo y\n    la cohesi\u00f3n social, y tambi\u00e9n el Gobierno le anima a usted a que en esta\n    C\u00e1mara presente propuestas en esa misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1], "empresas": [3], "paro": [4], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El\n    paro, la pobreza y la exclusi\u00f3n social no entienden de macroeconom\u00eda\n    porque sobre todo no pueden entender que los beneficios del capital de\n    las 3.000 mayores empresas de Espa\u00f1a tributen a la ridiculez de un 3,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son familias a las que han desahuciado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    paro, la pobreza y la exclusi\u00f3n social no entienden de macroeconom\u00eda\n    porque sobre todo no pueden entender que los beneficios del capital de\n    las 3.000 mayores empresas de Espa\u00f1a tributen a la ridiculez de un 3,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    paro, la pobreza y la exclusi\u00f3n social no entienden de macroeconom\u00eda\n    porque sobre todo no pueden entender que los beneficios del capital de\n    las 3.000 mayores empresas de Espa\u00f1a tributen a la ridiculez de un 3,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    paro, la pobreza y la exclusi\u00f3n social no entienden de macroeconom\u00eda\n    porque sobre todo no pueden entender que los beneficios del capital de\n    las 3.000 mayores empresas de Espa\u00f1a tributen a la ridiculez de un 3,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "educaci\u00f3n": [2], "datos": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Lara, lo que no se puede hacer es venir por la\n    ma\u00f1ana aqu\u00ed a hacer un mitin antisistema y por la tarde aplaudir las\n    pol\u00edticas que su Gobierno de Izquierda Unida, por ejemplo, hace en\n    Andaluc\u00eda donde hay la mayor tasa de paro de Espa\u00f1a y los recortes\n    sociales m\u00e1s grandes que nunca se conocieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Lara, le voy a dar datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Educaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PUEDE SEGUIR DEFENDIENDO LA REFORMA LABORAL CUANDO SOLO 1\n    DE CADA 10 NUEVOS CONTRATOS ES DE CAR\u00c1CTER INDEFINIDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por favor,\n    hablemos de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos a\u00f1os de reforma laboral y m\u00e1s de dos\n    a\u00f1os de usted como ministra de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "empresas": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo han hecho las\n    reformas del Gobierno; lo han hecho los interlocutores sociales, que con\n    responsabilidad acordaron en el acuerdo de negociaci\u00f3n colectiva y\n    flexibilidad interna trabajar para salvar muchos empleos en este pa\u00eds\n    durante la recesi\u00f3n; y lo han hecho los trabajadores, las empresas y los\n    aut\u00f3nomos que cada d\u00eda levantan la persiana de su negocio por mirar al\n    futuro y abandonar la triste etapa de Gobierno socialista que les conden\u00f3\n    a la ruina econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hecho las\n    reformas del Gobierno; lo han hecho los interlocutores sociales, que con\n    responsabilidad acordaron en el acuerdo de negociaci\u00f3n colectiva y\n    flexibilidad interna trabajar para salvar muchos empleos en este pa\u00eds\n    durante la recesi\u00f3n; y lo han hecho los trabajadores, las empresas y los\n    aut\u00f3nomos que cada d\u00eda levantan la persiana de su negocio por mirar al\n    futuro y abandonar la triste etapa de Gobierno socialista que les conden\u00f3\n    a la ruina econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno y esta ministra trabajan por esos ciudadanos que ustedes a\n    m\u00e1s de 3,5 millones los dejaron en el paro cuando gobernaron, se\u00f1ora\n    diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "seguridad social": [6], "paro": [7], "reforma laboral": [5], "datos": [8], "social": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra,\n    usted debe conocer que esto es fruto de la combinaci\u00f3n del tri\u00e1ngulo de\n    la pobreza laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sepa que cuatro de cada diez\n    personas en riesgo de pobreza son desempleados; y le estoy hablando de\n    estos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cada empleo fijo, se\n    producen diez eventuales y tienen tres veces m\u00e1s riesgo de pobreza los\n    eventuales que los fijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer v\u00e9rtice se debe a m\u00e1s paro, con un mill\u00f3n\n    menos de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Utilice otra llave maestra y combine otro\n    tri\u00e1ngulo de aumento de la productividad, de mejora del sistema\n    productivo m\u00e1s innovador, m\u00e1s sostenible y m\u00e1s equilibrado y, sobre todo,\n    de la justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, se\u00f1ora ministra, combine otro tri\u00e1ngulo porque este est\u00e1 con la\n    llave de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer v\u00e9rtice se debe a m\u00e1s paro, con un mill\u00f3n\n    menos de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer v\u00e9rtice se debe a m\u00e1s paro, con un mill\u00f3n\n    menos de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus datos: 200.000 personas protegidas menos en estos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, lo que es fuente de oportunidades para las personas es el\n    empleo, y en el \u00faltimo a\u00f1o hay 220.000 personas que han abandonado las\n    listas del paro y que despu\u00e9s de 68 meses -en los que ustedes gobernaban\n    la mayor parte del tiempo- ha empezado a subir la afiliaci\u00f3n, que ha\n    cambiado a positiva en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, se lo dir\u00e9 tambi\u00e9n\n    en datos de Eurostat: Espa\u00f1a es el tercer pa\u00eds que m\u00e1s ocupaci\u00f3n ha\n    aportado al conjunto de la Uni\u00f3n Europea, un 0,6 % en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    datos modestos, pero ya inician un camino diferente hacia el empleo y las\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es gracias a las medidas adoptadas por el Gobierno de Espa\u00f1a -el\n    Fondo de liquidez auton\u00f3mica o el Plan de pago a proveedores- como se ha\n    garantizado el mantenimiento de servicios esenciales para los ciudadanos\n    como pueden ser la sanidad, las pol\u00edticas sociales y tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "seguridad social": [2], "datos": [3], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La Ley de\n    Dependencia es una ley socialista para atender a aquellas personas que\n    necesitan ayuda para levantarse, para asearse, para poder comer, y para\n    apoyar a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    retrasaron la entrada de dependientes moderados, por eso han eliminado la\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social de 170.000 cuidadoras familiares y les\n    han reducido la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    retrasaron la entrada de dependientes moderados, por eso han eliminado la\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social de 170.000 cuidadoras familiares y les\n    han reducido la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos los mejores datos en dependencia, pero su Gobierno\n    est\u00e1 ahogando la dependencia en nuestra tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Otra cosa bien distinta es que la sanidad p\u00fablica, o\n    los servicios sociales, o la dependencia sean o no una prioridad para\n    cada comunidad aut\u00f3noma en su gesti\u00f3n y en sus presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    \u00bfsabe usted cu\u00e1l es la comunidad aut\u00f3noma que m\u00e1s ha recortado personal\n    tanto en sanidad como en servicios sociales y tambi\u00e9n en el sector de la\n    dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos, gestionando bien y planteando reformas\n    garantizamos los servicios sociales y otros, permanentemente los ponen en\n    riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL RESULTADO DE LA POL\u00cdTICA DEL\n    GOBIERNO EN MATERIA DE LUCHA CONTRA LA POBREZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 resultados est\u00e1n dando las pol\u00edticas del Gobierno en\n    materia de lucha contra la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "paro": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la lucha contra la pobreza y contra las desigualdades es un\n    objetivo permanente de este Gobierno y creo que de todos los Gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas nuestras\n    pol\u00edticas, absolutamente todas, est\u00e1n dirigidas a terminar con el paro,\n    que es la principal causa de pobreza en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas nuestras\n    pol\u00edticas, absolutamente todas, est\u00e1n dirigidas a terminar con el paro,\n    que es la principal causa de pobreza en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "pol\u00edticas sociales": [11, 12], "educaci\u00f3n": [14], "familias": [5], "actividad": [10], "social": [6, 7, 8, 9], "inclusi\u00f3n social": [13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, menos mal que es un objetivo permanente porque lo m\u00e1s\n    relevante que ha hecho usted en materia de pobreza en estos dos a\u00f1os es\n    un plan para la inclusi\u00f3n social que present\u00f3 hace tres meses, sin\n    consenso y sin recursos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que eso ya se les est\u00e1\n    acabando, porque los informes que han aparecido en 2013 ya no apuntan\n    solo a la crisis, apuntan a sus recortes y a su pol\u00edtica econ\u00f3mica como\n    origen del incremento de las desigualdades y de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    de todo eso lo que me parece m\u00e1s grave es el dato sobre pobreza infantil:\n    2.800.000 ni\u00f1os en situaci\u00f3n de pobreza, que no est\u00e1n comiendo como\n    deber\u00edan, que no est\u00e1n desarrollando actividad con normalidad y que van a\n    pagar esas consecuencias el resto de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que habla\n    usted de empleo, pero es que en Espa\u00f1a tener empleo ya ha dejado de ser\n    garant\u00eda de salir de la pobreza y con ustedes, adem\u00e1s de crisis, lo que\n    tenemos es una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, existen pol\u00edticas para atacar la pobreza y la\n    desigualdad, pero no son las que les gustan al Partido Popular y a\n    Conv\u00e8rgencia i Uni\u00f3, como vimos en el Pleno sobre la pobreza celebrado la\n    semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El de C\u00e1ritas, de octubre de 2013, que se\u00f1ala\n    que los recortes est\u00e1n incrementando los niveles de vulnerabilidad de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, menos mal que es un objetivo permanente porque lo m\u00e1s\n    relevante que ha hecho usted en materia de pobreza en estos dos a\u00f1os es\n    un plan para la inclusi\u00f3n social que present\u00f3 hace tres meses, sin\n    consenso y sin recursos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el informe\n    de la OCDE de ayer mismo, en el que se se\u00f1alan dos cosas: que para el 10\n    % de la poblaci\u00f3n -los m\u00e1s ricos- no ha habido crisis y que la lent\u00edsima\n    recuperaci\u00f3n de la que ustedes tanto hablan no va a ser suficiente para\n    acabar con la fractura social, que hacen falta m\u00e1s recursos y que es\n    necesario apoyar a los parados de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen empe\u00f1ados en su modelo social, en la devaluaci\u00f3n\n    salarial y en seguir recortando los derechos b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que habla\n    usted de empleo, pero es que en Espa\u00f1a tener empleo ya ha dejado de ser\n    garant\u00eda de salir de la pobreza y con ustedes, adem\u00e1s de crisis, lo que\n    tenemos es una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    de todo eso lo que me parece m\u00e1s grave es el dato sobre pobreza infantil:\n    2.800.000 ni\u00f1os en situaci\u00f3n de pobreza, que no est\u00e1n comiendo como\n    deber\u00edan, que no est\u00e1n desarrollando actividad con normalidad y que van a\n    pagar esas consecuencias el resto de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del Consejo de Europa, en el que el comisario\n    europeo les ha llamado la atenci\u00f3n por los recortes en educaci\u00f3n, en\n    sanidad y en pol\u00edticas sociales, y alerta de que est\u00e1n poniendo en riesgo\n    los derechos de los ni\u00f1os y de las personas desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justo lo contrario de\n    lo que llevan haciendo ustedes los dos \u00faltimos a\u00f1os, en los que han\n    recortado las pol\u00edticas sociales un 44 %, han reducido la prestaci\u00f3n por\n    desempleo y se han cargado las pol\u00edticas activas, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, menos mal que es un objetivo permanente porque lo m\u00e1s\n    relevante que ha hecho usted en materia de pobreza en estos dos a\u00f1os es\n    un plan para la inclusi\u00f3n social que present\u00f3 hace tres meses, sin\n    consenso y sin recursos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del Consejo de Europa, en el que el comisario\n    europeo les ha llamado la atenci\u00f3n por los recortes en educaci\u00f3n, en\n    sanidad y en pol\u00edticas sociales, y alerta de que est\u00e1n poniendo en riesgo\n    los derechos de los ni\u00f1os y de las personas desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "familias": [3, 4, 5], "servicios sociales": [6], "paro": [7], "educaci\u00f3n": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que no hemos mirado hacia\n    otro lado, sino que hemos presentado un plan de infancia y tambi\u00e9n un\n    plan de inclusi\u00f3n con 136.000 millones de euros para cuatro a\u00f1os, para\n    combatir los efectos de la pobreza y\n    cuyo objetivo prioritario es evitar las consecuencias en los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas que son capaces\n    de generar empleo constituyen la mejor arma para luchar contra la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es como se combaten las ra\u00edces de la pobreza que, como\n    usted compartir\u00e1 conmigo, sin duda est\u00e1n en la falta de oportunidades y\n    tambi\u00e9n en el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente en esa etapa de gobierno cuando m\u00e1s se\n    han incrementado las desigualdades en las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que sus pol\u00edticas llevaron a un incremento brutal del\n    paro en nuestro pa\u00eds y, como consecuencia, a muchas m\u00e1s familias sin\n    ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tema no caben ni triunfalismo ni autocomplacencia, pero\n    s\u00ed le tengo que decir que los informes europeos del Consejo y de la\n    Comisi\u00f3n han valorado de forma positiva las reformas estructurales de\n    Espa\u00f1a para combatir las dificultades de las familias, de los menores,\n    que a usted le preocupan exactamente igual que a m\u00ed, y de las personas\n    m\u00e1s afectadas por la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en tercer lugar, la sostenibilidad de los servicios b\u00e1sicos del\n    bienestar, como la sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales o la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que sus pol\u00edticas llevaron a un incremento brutal del\n    paro en nuestro pa\u00eds y, como consecuencia, a muchas m\u00e1s familias sin\n    ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en tercer lugar, la sostenibilidad de los servicios b\u00e1sicos del\n    bienestar, como la sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales o la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Tragsa, una empresa p\u00fablica en la que participa su\n    ministerio, ha presentado un ERE brutal que afecta a 1.336 trabajadores y\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [3], "empresa": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas de austeridad de su\n    Gobierno han hecho que las administraciones p\u00fablicas no contraten con\n    Tragsa, que su ministerio, que es el que mayor carga de trabajo le da a\n    esta empresa, haya dejado de contratar con Tragsa porque ha preferido\n    irse al sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha provocado que una empresa que ha dado\n    beneficios hasta los \u00faltimos tiempos haya incurrido en p\u00e9rdidas ya que\n    las administraciones p\u00fablicas, y sobre todo usted y su ministerio, han\n    dejado de encargarle trabajo a esta empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe plantearse entonces, se\u00f1or ministro, si una\n    empresa que daba beneficios hasta el momento y que por cuestiones\n    coyunturales ahora no los da no merece ser soportada por el Estado\n    durante un tiempo, lo mismo que hemos salvado a los bancos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, \u00bfde qu\u00e9 ha servido la reforma laboral, esa de la que\n    ustedes tanto presumen, que no ha flexibilizado en nada las condiciones\n    de estos trabajadores y que lo que han hecho es plantear un despido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como usted sabe perfectamente, mi departamento solamente tiene las\n    funciones de tutela, que son el control de la actividad real, sobre el\n    terreno de Tragsa, pero la adopci\u00f3n de medidas de reestructuraci\u00f3n de\n    plantilla no es decisi\u00f3n del ministerio que presido, que no es competente\n    para su autorizaci\u00f3n ni para su supervisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en esta sesi\u00f3n de\n    control de la actividad del Gobierno usted no se interesa por la\n    actuaci\u00f3n del Gobierno, ustedes est\u00e1n en campa\u00f1a electoral y preguntan\n    por la postura singular de este ministro ante un ERE en cuya ejecuci\u00f3n no\n    tengo ninguna atribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresa": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y lo que va a hacer este Gobierno es impulsar un plan\n    de reducci\u00f3n de costes y de incremento de ingresos para garantizar su\n    viabilidad y el Ministerio de Agricultura, ejerciendo su labor de tutela,\n    impulsar\u00e1 la actividad de la empresa contando con ella para ejecutar\n    actuaciones en las que ha demostrado sobradamente su profesionalidad y su\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2004 recibieron una\n    empresa saneada y equilibrada, con una facturaci\u00f3n de 665 millones de\n    euros, un beneficio de 30 millones de euros y una plantilla fija de 2.086\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una empresa que factura poco m\u00e1s o\n    menos lo mismo pero con una plantilla de 7.334 trabajadores, 5.000\n    trabajadores fijos m\u00e1s, un incremento del 252 % de plantilla fija y una\n    facturaci\u00f3n que apenas crece un 10 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en 2010, adem\u00e1s, negociaron un convenio colectivo y aprobaron\n    un plan estrat\u00e9gico ilusorio que ha llevado a que en este momento los\n    costes laborales de esta empresa hayan crecido exponencialmente, pasando\n    a suponer el 64 % y acumulando p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, fueron ustedes unos\n    irresponsables manifiestos, han llevado a la empresa a una situaci\u00f3n\n    l\u00edmite y ahora, para salvar los puestos de miles de trabajadores en\n    Tragsa, este Gobierno tiene que afrontar este proceso de\n    reestructuraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que va a hacer este Gobierno es impulsar un plan\n    de reducci\u00f3n de costes y de incremento de ingresos para garantizar su\n    viabilidad y el Ministerio de Agricultura, ejerciendo su labor de tutela,\n    impulsar\u00e1 la actividad de la empresa contando con ella para ejecutar\n    actuaciones en las que ha demostrado sobradamente su profesionalidad y su\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este medio rural el territorio pierde\n    poblaci\u00f3n d\u00eda a d\u00eda pero tambi\u00e9n envejece y, lo m\u00e1s grave, desaparecen\n    servicios -cuando no se deterioran- b\u00e1sicos como la sanidad, la educaci\u00f3n\n    o el transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se necesita un plan de acci\u00f3n continuada que d\u00e9 respuesta al medio rural\n    con acciones concretas y selectivas; se necesita un plan que se apoye en\n    un sector industrial, con la creaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas que\n    transformen productos agrarios y forestales y con un servicio y una\n    infraestructura m\u00ednima que fije poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre todo con un paraguas\n    -esc\u00facheme, se\u00f1or ministro-, con una pol\u00edtica fiscal que d\u00e9 ventajas a\n    las empresas que se establezcan en el medio rural pero tambi\u00e9n a sus\n    pobladores y una asignaci\u00f3n prioritaria de fondos europeos y del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en cuanto a la\n    diversificaci\u00f3n en el medio rural, hemos puesto en marcha el Plan para la\n    activaci\u00f3n socioecon\u00f3mica del sector forestal y vamos a presentar el Plan\n    de diversificaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica en el medio rural, que va a\n    ayudar a dar estabilidad a la poblaci\u00f3n en zonas rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas estas\n    actuaciones, se\u00f1or\u00eda, ya estamos logrando beneficios en la actividad\n    agraria y en el valor que generan, que es cuando se fija la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras reformas empiezan a funcionar y\n    este Gobierno trabaja con todas las herramientas a su alcance para\n    impulsar una actividad econ\u00f3mica m\u00e1s competitiva vinculada al medio\n    rural, luchando as\u00ed contra el despoblamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana presentamos con el presidente del Gobierno el\n    marco estrat\u00e9gico con horizonte 2020 de la industria agroalimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    un acuerdo del Gobierno con la industria por el que se compromete a\n    incrementos de facturaci\u00f3n del 4 % anual y a generar m\u00e1s de 60.000 puestos\n    de trabajo en el medio rural en el horizonte 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, es\n    necesario un reparto de cuota que permita a los buques planificar\n    adecuadamente su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Claro, ante cualquier problema que existe, el\n    culpable es ETA; ETA -nos han dicho ustedes- est\u00e1 infiltrada por completo\n    en la educaci\u00f3n de Navarra, y despu\u00e9s han afirmado todav\u00eda m\u00e1s, que\n    pretende llegar a todas las jefaturas de la Administraci\u00f3n, esto es lo\n    que ustedes han comentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en esa v\u00eda\n    las gentes de Amaiur, junto con otras fuerzas pol\u00edticas, sindicales,\n    sociales, estamos reivindicando e impulsando que Navarra, de forma libre\n    y democr\u00e1ticamente, junto con el resto de sus territorios, de sus\n    provincias hermanas, \u00c1lava, Gipuzkoa y Bizkaia, construyan una Euskal\n    Herria de forma conjunta, hermanada, una Euskal Herria asentada en\n    pilares firmes de libertad, de igualdad, de solidaridad y de justicia\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "crisis econ\u00f3mica": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, la Comunidad Foral\n    de Navarra es una de las comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a m\u00e1s\n    desarrolladas, de Espa\u00f1a y de Europa, con la renta per c\u00e1pita m\u00e1s alta en\n    Espa\u00f1a y en Europa, como usted sabe perfectamente, aunque a usted el\n    argumento econ\u00f3mico del desarrollo de la prosperidad parece que no le\n    interesa porque usted pertenece a un proyecto pol\u00edtico que nunca\n    explicita exactamente c\u00f3mo desarrollar\u00eda la creaci\u00f3n de riqueza, c\u00f3mo\n    desarrollar\u00eda la creaci\u00f3n de empleo, que es la principal fuente de\n    solidaridad y de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes se acerquen a ustedes, con lo que ustedes\n    representan, van a tener un rechazo social importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la Comunidad Foral de Navarra, desde\n    la lealtad que ha definido su relaci\u00f3n hist\u00f3rica con el conjunto de\n    Espa\u00f1a, debe aspirar a superar la crisis econ\u00f3mica, a volver muy pronto\n    al crecimiento econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, como hemos insistido desde el Gobierno, se\n    puede reformar, pero se puede reformar desde proyectos pol\u00edticos que\n    acepten las reglas del juego y, en todo caso, la vigencia en plenitud de\n    nuestra Carta Magna, que nos ha permitido desarrollar la democracia m\u00e1s\n    longeva de la historia de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1or Cuadra, tiene\n    unos planteamientos pol\u00edticos que no comparto pero mi obligaci\u00f3n como\n    miembro del Gobierno de Espa\u00f1a es trabajar para que realmente las\n    condiciones en Navarra mejoren -como afortunadamente ya est\u00e1 ocurriendo-,\n    es trabajar con lealtad con el Gobierno de Navarra y es tambi\u00e9n favorecer\n    la estabilidad pol\u00edtica de una comunidad como es la Comunidad Foral de\n    Navarra, y como lo son todas las comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a, para\n    anteponer el objetivo de superar la crisis econ\u00f3mica y volver a la\n    creaci\u00f3n de empleo, frente a objetivos pol\u00edticos espurios que nos har\u00edan\n    retroceder a tiempos preconstitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va venir de esas empresas navarras, de esos trabajadores\n    navarros, de esos ciudadanos navarros, de esos universitarios, de los\n    estudiantes de formaci\u00f3n profesional, va venir de la gente de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para m\u00e1s inri,\n    despu\u00e9s de haber despedido a miles de trabajadores, presentan un ERE de\n    1.333 trabajadores; m\u00e1s despidos en esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que nos dijera, se\u00f1or\n    ministro, si va a hacer algo asign\u00e1ndole cargas de trabajo, si va a hacer\n    algo definitivamente por garantizar el mantenimiento de una empresa, que\n    usted sabe que es una magn\u00edfica empresa, un medio propio de la\n    Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "paro": [3], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos ganando prestigio en\n    Europa,\n    controlando la actividad pesquera y eso nos da legitimidad para negociar\n    cuotas importantes, como hemos tenido este a\u00f1o, y vamos a ir por ese\n    camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos llegado a un gran compromiso con la industria\n    agroalimentaria, poniendo en marcha una pol\u00edtica que va a permitir\n    recuperar competitividad en la industria agroalimentaria, con el objetivo\n    de lograr un incremento anual del 4 % de su facturaci\u00f3n y generar 60.000\n    empleos en 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que trabajar mucho; tenemos que desarrollar la industria\n    agroalimentaria; tenemos que tener cooperativas m\u00e1s potentes; tenemos que\n    hacer un desarrollo rural m\u00e1s inteligente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes mandan siempre el mensaje del miedo, tenebroso, del\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a ver, se\u00f1or ministro, a\n    m\u00ed me parece que a usted sus compa\u00f1eros de Gobierno le est\u00e1n vistiendo de\n    torero; el ministro de Industria y ahora el ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El a\u00f1o\n    2007, seg\u00fan datos de su ministerio, 26.149, este a\u00f1o 24.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2, 3], "datos": [7], "empresa": [5], "empresas": [6], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno de los elementos que\n    hemos introducido para luchar contra el fraude es exigir actividad\n    agraria, porque ahora por primera vez se exige actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, mire usted, esta es\n    la primera ocasi\u00f3n en que un gobierno -que no es de izquierdas adem\u00e1s-\n    exige para cobrar primas de la Uni\u00f3n Europea actividad real en el medio\n    agrario, exige carga ganadera, exige una actividad distinta de la\n    percepci\u00f3n de primas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se mete usted con el Ministerio de\n    Defensa, pero ustedes no exig\u00edan que el Ministerio de Defensa tuviera\n    actividad agraria ni nadie, nosotros lo exigimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que cuando cae la demanda, porque hay menos demanda,\n    porque hay menos obra p\u00fablica, porque hemos tenido un d\u00e9ficit p\u00fablico\n    galopante generado tambi\u00e9n por la imprevisi\u00f3n socialista, cuando hay\n    90.000 millones de ingresos menos que gastos, hay que reducir las\n    inversiones p\u00fablicas, no tenemos m\u00e1s remedio, se\u00f1or\u00eda, porque se ha\n    reducido la actividad de obra p\u00fablica, por supuesto que se ha reducido en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi ministerio se ha\n    reunido con las plantas, nos hemos reunido con los agricultores, con los\n    consejeros auton\u00f3micos, estamos reunidos con los regantes, con el\n    Ministerio de Industria y Energ\u00eda, estamos todo el d\u00eda en estos temas, no\n    estamos inactivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tragsa est\u00e1 como est\u00e1 porque ten\u00eda una\n    estructura perfectamente dimensionada para lo que hac\u00eda esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me propone, d\u00e9le todo a Tragsa y no le d\u00e9 nada a las\n    empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comprendo que le molesten\n    los datos de renta agraria, pero se comparan los periodos, y cuando en un\n    periodo crece el 30 % es que el Gobierno ha hecho cosas; cuando en un\n    periodo baja un 15 % es que el Gobierno no ha hecho nada, y esa es la\n    realidad, no es un problema de lluvia; no es un problema de lluvia, es un\n    problema de muchas m\u00e1s cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 100, 101, 102], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 5, 7, 13, 15, 18, 21, 24, 26, 27, 28, 30, 32, 35, 37, 38, 40, 42, 45, 47, 49, 52, 54, 56, 59, 66, 77, 78, 80, 82, 85, 87, 89, 91, 96, 98, 103, 105, 108, 110, 111, 113, 116, 118, 121, 122, 125, 126, 129, 130, 132, 135], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [6, 8, 9, 10, 11, 12, 14, 19, 20, 29, 31, 33, 34, 36, 39, 43, 44, 55, 57, 58, 63, 64, 65, 69, 83, 84, 86, 88, 90, 92, 93, 94, 95, 99, 106, 107, 109, 112, 114, 119, 120, 123, 124, 131, 133, 134], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [16, 60, 61, 72, 73, 74, 79, 115, 117, 127, 128], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [17, 46, 48, 62, 70, 71, 104], "party": "Ricardo Sixto Iglesias", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [22, 23, 25, 67, 75, 97], "party": "CARLOS MART\u00cdNEZ GORRIAR\u00c1N", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [41, 50, 51, 53, 68, 76, 81], "party": "FELIU-JOAN GUILLAUMES I R\u00c0FOLS", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}