{"blocks": [{"words": {"vivienda": [4], "viviendas": [5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Temporalidad, bajos salarios y viviendas inaccesibles es el panorama al\n    que se enfrentan los j\u00f3venes de hoy bajo su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda real de\n    nuestros j\u00f3venes dista mucho de las grandes cifras con las que nos\n    deleita el se\u00f1or Solbes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    esfuerzo de un joven para acceder a una vivienda es del 69 por ciento de\n    su salario y a esto le a\u00f1ado ya que los efectos de la reforma de la Ley\n    de Suelo los ver\u00e1n sus hijos o sus nietos, pero en ning\u00fan caso los\n    j\u00f3venes de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este panorama hay que cambiarlo ya y demostrar a los j\u00f3venes que su voto\n    cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    esfuerzo de un joven para acceder a una vivienda es del 69 por ciento de\n    su salario y a esto le a\u00f1ado ya que los efectos de la reforma de la Ley\n    de Suelo los ver\u00e1n sus hijos o sus nietos, pero en ning\u00fan caso los\n    j\u00f3venes de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Temporalidad, bajos salarios y viviendas inaccesibles es el panorama al\n    que se enfrentan los j\u00f3venes de hoy bajo su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Navarro, tengo que decirle, en primer lugar, que la legislatura en\n    la que estamos inmersos presenta una evoluci\u00f3n muy favorable seguramente\n    en el primer factor que determina la posibilidad de autonom\u00eda, de\n    incorporaci\u00f3n a una vida activa de los m\u00e1s j\u00f3venes de una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero darle alguna cifra, no macroecon\u00f3mica sino que afecta a un n\u00famero\n    muy elevado de j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds: hoy trabajan 330.000 j\u00f3venes m\u00e1s\n    que hace tres a\u00f1os, hay cerca de 270.000 desempleados menos que hace tres\n    a\u00f1os y, por tanto, la tasa de paro se ha reducido en cinco puntos;\n    estamos pr\u00e1cticamente en la media europea de tasa de paro juvenil, lo que\n    no suced\u00eda desde el inicio de la transici\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual manera, nuestra pol\u00edtica en materia de\n    vivienda en un 80 por ciento tiene como beneficiarios a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, considero que estamos en una legislatura en la que, lejos de\n    alcanzar lo que todos deseamos, se est\u00e1 haciendo una pol\u00edtica destinada\n    muy preferentemente a que los j\u00f3venes puedan tener una vida activa y una\n    autonom\u00eda lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual manera, nuestra pol\u00edtica en materia de\n    vivienda en un 80 por ciento tiene como beneficiarios a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [7], "espa\u00f1oles": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La realidad es que el 63 por ciento de los j\u00f3venes espa\u00f1oles menores de 30\n    a\u00f1os viven a\u00fan con sus padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que hay seis millones de\n    j\u00f3venes sin poder emanciparse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno no ha\n    hecho lo suficiente y los j\u00f3venes siguen capeando el temporal con sueldos\n    mileuristas e imposibilidad de emanciparse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, si no quiere fallar a los j\u00f3venes,\n    debe abordar medidas efectivas de transformaci\u00f3n de este panorama,\n    medidas que garanticen por ley el acceso a una vivienda digna, un derecho\n    subjetivo y universal, subsidiaci\u00f3n de tipos de inter\u00e9s para las\n    hipotecas j\u00f3venes, financiaci\u00f3n de parte de la renta de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, preocuparse menos por el techo presupuestario y m\u00e1s por\n    garantizar un techo para los j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus\n    manos y en las de su Gobierno est\u00e1 no fallar a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que el 63 por ciento de los j\u00f3venes espa\u00f1oles menores de 30\n    a\u00f1os viven a\u00fan con sus padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, si no quiere fallar a los j\u00f3venes,\n    debe abordar medidas efectivas de transformaci\u00f3n de este panorama,\n    medidas que garanticen por ley el acceso a una vivienda digna, un derecho\n    subjetivo y universal, subsidiaci\u00f3n de tipos de inter\u00e9s para las\n    hipotecas j\u00f3venes, financiaci\u00f3n de parte de la renta de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    PIENSA CUMPLIR LOS COMPROMISOS ADQUIRIDOS EN RELACI\u00d3N CON LA RENOVACI\u00d3N\n    DEL CUPO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, como sabe, la primera reuni\u00f3n se celebr\u00f3 en mayo de 2006,\n    se han desarrollado otras en septiembre, octubre, noviembre de este a\u00f1o y\n    en febrero de 2007 entre representantes de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado y del Gobierno vasco, y se ha avanzado en el intenso trabajo de\n    discusi\u00f3n, pero a\u00fan no hemos conseguido llegar a un acuerdo y sabe muy\n    bien el se\u00f1or Erkoreka que este es un asunto que normalmente es objeto de\n    una intensa y profunda discusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero poder avanzar en tal\n    objetivo en las pr\u00f3ximas semanas, espero que ese avance se pueda\n    concretar tambi\u00e9n en la reuni\u00f3n que voy a celebrar con el lehendakari\n    vasco la pr\u00f3xima semana, en donde uno de los temas que pienso abordar es\n    el acuerdo en torno al cupo y al concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy tambi\u00e9n convencido de\n    que el Gobierno vasco, y por supuesto el Grupo Parlamentario Vasco,\n    pondr\u00e1n de su parte el mayor esfuerzo posible para concretar esa voluntad\n    de acuerdo que, desde mi punto de vista, ambas partes tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es\n    evidente que el Gobierno tiene su posici\u00f3n y su interpretaci\u00f3n, y el\n    objetivo de llegar a un acuerdo no est\u00e1 solo en la libre disposici\u00f3n del\n    Gobierno, est\u00e1 l\u00f3gicamente en que haya un punto de entendimiento con el\n    Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que ambas voluntades podamos avanzar y\n    cumplir con ese objetivo, compromiso, en el que estamos absolutamente\n    afectados el Gobierno vasco, el Grupo Parlamentario Nacionalista Vasco y\n    el Gobierno, y tengo la expectativa razonable de que la pr\u00f3xima semana\n    pueda ser un momento determinante para tal fin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, en esta legislatura usted se ha ocupado de\n    asuntos que la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles no demandaban, ni siquiera\n    estaban en su programa electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se olvid\u00f3 de lo que\n    m\u00e1s importaba a los espa\u00f1oles; se olvid\u00f3 de que vivimos en un mundo\n    abierto, global, competitivo, con retos y tambi\u00e9n con oportunidades; se\n    olvid\u00f3 de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de la productividad;\n    se olvid\u00f3 del poder adquisitivo de los salarios de las personas; hizo una\n    pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n criticada por todos; su pol\u00edtica de educaci\u00f3n no\n    prepara a Espa\u00f1a para el futuro; ha hecho una pol\u00edtica exterior que nos\n    aleja de nuestros aliados naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se olvid\u00f3 de lo que\n    m\u00e1s importaba a los espa\u00f1oles; se olvid\u00f3 de que vivimos en un mundo\n    abierto, global, competitivo, con retos y tambi\u00e9n con oportunidades; se\n    olvid\u00f3 de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de la productividad;\n    se olvid\u00f3 del poder adquisitivo de los salarios de las personas; hizo una\n    pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n criticada por todos; su pol\u00edtica de educaci\u00f3n no\n    prepara a Espa\u00f1a para el futuro; ha hecho una pol\u00edtica exterior que nos\n    aleja de nuestros aliados naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "espa\u00f1oles": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En materia de violencia de g\u00e9nero, donde los resultados no han sido\n    los que todos esper\u00e1bamos, tome medidas m\u00e1s eficaces para proteger a las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que retire la Ley de Memoria Hist\u00f3rica y le pido que haga\n    aquello a lo que usted se comprometi\u00f3 el lunes, a luchar con eficacia\n    contra el problema m\u00e1s importante que tienen los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de educaci\u00f3n, no apruebe el Real\n    Decreto de bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [3], "mujeres": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Que la poblaci\u00f3n ocupada femenina alcance 8\n    millones de mujeres, que ser\u00e1 la m\u00e1s alta con la tasa de paro de mujeres\n    m\u00e1s baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pol\u00edtica social\n    vamos a hacer que 400.000 personas dependientes de aqu\u00ed al final de la\n    legislatura tengan apoyo y asistencia, gracias a la ley impulsada por\n    este Gobierno que significa una pol\u00edtica social decisiva (Aplausos.). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobar una estrategia para la salud y la prevenci\u00f3n laboral en el\n    trabajo, una ley de empresas de inserci\u00f3n social y una gran estrategia\n    nacional contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto le parece mal es que usted\n    no sabe qu\u00e9 es lo que le interesa a Espa\u00f1a y a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Me refiero a la divisi\u00f3n entre\n    espa\u00f1oles que su Gobierno ha generado con iniciativas como la Ley de la\n    Memoria Hist\u00f3rica, actualmente en tramitaci\u00f3n, y que es de las pocas\n    cosas que tienen ustedes de verdad en la agenda para lo que resta de\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la transici\u00f3n nunca antes un Gobierno de Espa\u00f1a hab\u00eda hecho de la\n    divisi\u00f3n uno de los ejes de su pol\u00edtica; nunca antes un Gobierno hab\u00eda\n    buscado deliberadamente el enfrentamiento entre espa\u00f1oles y menos a\u00fan\n    mediante la revisi\u00f3n selectiva y sectaria del pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCreen que ha\n    beneficiado a la cohesi\u00f3n, al progreso, al bienestar de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles vamos a conmemorar\n    uno de los hitos m\u00e1s importantes de la historia de Espa\u00f1a cuando todos\n    dejamos de lado nuestras diferencias del pasado para mirar juntos al\n    futuro con generosidad y voluntad de concordia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, les pido que retiren hoy mismo la Ley de la Memoria Hist\u00f3rica y\n    abandonen definitivamente y para siempre la pol\u00edtica de la divisi\u00f3n y la\n    confrontaci\u00f3n entre espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, el Gobierno ha\n    apostado tambi\u00e9n por la aprobaci\u00f3n de una Ley de Suelo para luchar contra\n    la especulaci\u00f3n urban\u00edstica y mitigar los problemas de la carest\u00eda de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo le\n    preguntaba por la Ley de la Memoria Hist\u00f3rica y como siempre es\n    decepcionante, pero como el asunto es muy serio le dir\u00e9 que hoy han\n    perdido una magn\u00edfica oportunidad para abandonar esa pol\u00edtica de divisi\u00f3n\n    de los espa\u00f1oles y volver a la concordia que desde la transici\u00f3n nadie\n    hab\u00eda roto hasta que lleg\u00f3 el se\u00f1or Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4], "espa\u00f1oles": [3], "mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La primera medida que aprob\u00f3 el\n    Gobierno fue la Ley integral contra la violencia de g\u00e9nero, una ley que\n    el presidente del Gobierno dijo que iba a ser un poderoso instrumento\n    para que la dominaci\u00f3n que sufren tantas mujeres se erradique de forma\n    definitiva y que usted, se\u00f1ora vicepresidenta, dijo que era un paso de\n    gigante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los datos no pueden ser m\u00e1s tristes -no s\u00e9 si a esto\n    le llama usted fecundo-: 60 mujeres fueron asesinadas en el a\u00f1o 2005, 68\n    en el a\u00f1o 2006 y en poco m\u00e1s de cinco meses de este a\u00f1o ya son,\n    desgraciadamente, 35. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 sabr\u00e1n ustedes de coger un\n    pa\u00eds con el 25 por ciento de desempleo y la quiebra de la Seguridad\n    Social, se\u00f1or\u00edas! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    econom\u00eda, se\u00f1or\u00eda, la presi\u00f3n fiscal que soportan los espa\u00f1oles se ha\n    disparado mientras ustedes colocaban a miembros de su partido en los\n    organismos de regulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    econom\u00eda, se\u00f1or\u00eda, la presi\u00f3n fiscal que soportan los espa\u00f1oles se ha\n    disparado mientras ustedes colocaban a miembros de su partido en los\n    organismos de regulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "educaci\u00f3n": [0], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Deber\u00eda\n    cuidarse esa misoginia, que empieza a ser un poco recalcitrante, y tener\n    un poco m\u00e1s de respeto democr\u00e1tico y de educaci\u00f3n institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo al tema, la cuesti\u00f3n es para qu\u00e9 y en defensa de\n    qu\u00e9 trabajan ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn defensa de los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijeron no a todas las leyes, no a la Ley de\n    Suelo, no a la Ley de Igualdad, no a la ampliaci\u00f3n de derechos, no a la\n    reproducci\u00f3n asistida, no a la LOU, no a la LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL MINISTRO DE\n    EXTERIORES POR LA FUGAZ VISITA DE LA SECRETARIA DE ESTADO DE LOS ESTADOS\n    UNIDOS DE AM\u00c9RICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ar\u00edstegui, contesto a su pregunta, que es sobre la evaluaci\u00f3n que\n    hace el Gobierno de la visita de la secretaria de Estado de Estados\n    Unidos de Am\u00e9rica a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La valoraci\u00f3n es positiva, el Gobierno\n    espa\u00f1ol est\u00e1 satisfecho con el resultado de la visita, pero como ustedes\n    no lo aprecian de esa manera creo que lo mejor que puedo hacer es leerle\n    los comentarios y las declaraciones de los propios norteamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    embajador de Estados Unidos en Madrid se\u00f1al\u00f3 despu\u00e9s de la visita que las\n    relaciones bilaterales son m\u00e1s que normales, son excelentes, y que la\n    visita ha permitido llevar a cabo un di\u00e1logo continuo, saludable, con\n    metas y valores comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si no es suficiente, le puedo leer tambi\u00e9n\n    las declaraciones de la propia secretaria de Estado al t\u00e9rmino de su\n    visita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y concluye la entrevista se\u00f1alando: la visita aqu\u00ed, a Espa\u00f1a,\n    ha sido muy buena y quiero agradecerlo a mis anfitriones y al pueblo\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hemos hablado del S\u00e1hara, de los intereses espa\u00f1oles\n    en el norte de \u00c1frica, coincidiendo en el an\u00e1lisis y en los retos y\n    desaf\u00edos que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deb\u00eda usted felicitar al Gobierno por\n    una visita de \u00e9xito... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es una\n    consecuencia evidente de la constante pasividad y silencio c\u00f3mplice que\n    han mantenido ante los excesos verbales de Hugo Ch\u00e1vez, ante los ataques\n    a los intereses de los espa\u00f1oles en Venezuela, ante la vituperaci\u00f3n de\n    toda la historia que compartimos juntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"secretario general": [2], "espa\u00f1oles": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero usted bien sabe, se\u00f1or\u00eda, que tenemos con las autoridades\n    venezolanas un di\u00e1logo franco y sincero para defender, como dec\u00eda antes\n    el se\u00f1or Ar\u00edstegui, todos los intereses espa\u00f1oles, todos los intereses\n    pol\u00edticos, culturales, econ\u00f3micos y financieros, y vamos a seguir\n    haci\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la libertad de expresi\u00f3n, como la defensa de todas las libertades\n    democr\u00e1ticas, es una de las se\u00f1as de identidad y uno de los compromisos\n    b\u00e1sicos de la actuaci\u00f3n exterior de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no tenemos que olvidar que en Venezuela hay un r\u00e9gimen\n    democr\u00e1ticamente elegido, que tiene su propia legislaci\u00f3n y que incluso\n    el secretario General de la OEA, el se\u00f1or Insulza, que representa y que\n    tiene el respeto y la admiraci\u00f3n de todos nosotros, tuvo que admitir que,\n    seg\u00fan la legislaci\u00f3n nacional venezolana, no se puede hacer m\u00e1s que\n    expresar la preocupaci\u00f3n o el rechazo, porque las decisiones se han\n    llevado a cabo seg\u00fan dicha legislaci\u00f3n interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"secretario general": [1], "visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO DE LA\n    VISITA DEL SECRETARIO GENERAL DE NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 BALANCE HACE EL GOBIERNO DE LA\n    VISITA DEL SECRETARIO GENERAL DE NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"secretario general": [4, 5], "visita": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 5 de junio lleg\u00f3 a Espa\u00f1a en visita oficial,\n    invitado por el Gobierno espa\u00f1ol, el secretario de Naciones Unidas, se\u00f1or\n    Ban Ki-Moon. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La visita oficial del secretario general de Naciones Unidas\n    ha coincidido en el tiempo con otras visitas a Espa\u00f1a de alt\u00edsimo nivel,\n    como la realizada por la secretaria de Estado norteamericana, se\u00f1ora\n    Condoleezza Rice, o el presidente de Francia, se\u00f1or Sarkozy, por citar\n    solo algunas de las m\u00e1s recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de la gesti\u00f3n de su apretada agenda y de los encuentros que\n    ha llevado a cabo durante los d\u00edas que ha durado la visita, ha tenido\n    oportunidad de ser recibido por Sus Majestades los Reyes de Espa\u00f1a, por\n    el Pr\u00edncipe de Asturias, por el presidente del Gobierno, por la\n    vicepresidenta y por usted mismo, se\u00f1or ministro, como responsable del\n    departamento de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, se\u00f1or\n    ministro, es la siguiente: \u00bfQu\u00e9 balance hace el Gobierno de la visita del\n    secretario general de Naciones Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La visita oficial del secretario general de Naciones Unidas\n    ha coincidido en el tiempo con otras visitas a Espa\u00f1a de alt\u00edsimo nivel,\n    como la realizada por la secretaria de Estado norteamericana, se\u00f1ora\n    Condoleezza Rice, o el presidente de Francia, se\u00f1or Sarkozy, por citar\n    solo algunas de las m\u00e1s recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, se\u00f1or\n    ministro, es la siguiente: \u00bfQu\u00e9 balance hace el Gobierno de la visita del\n    secretario general de Naciones Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"secretario general": [6, 7, 8, 9], "visita": [2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [0, 1], "defensa": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hablamos de la presencia de espa\u00f1oles en los altos\n    puestos directivos de Naciones Unidas y se ha comprometido a atender esa\n    petici\u00f3n y agradeci\u00f3 el esfuerzo financiero para luchar contra la\n    desigualdad, la pobreza y la miseria en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, fue una visita\n    de gran calado, de intensa agenda y que demuestra el compromiso que\n    tienen este Gobierno y todos los espa\u00f1oles con Naciones Unidas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la C\u00e1mara tendr\u00e1 mucho inter\u00e9s en conocer la evaluaci\u00f3n que\n    hacemos de la visita muy relevante, muy significativa, muy importante del\n    secretario general de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, fue\n    la primera visita oficial del secretario general, justo despu\u00e9s de haber\n    tomado posesi\u00f3n, y quiso manifestar la satisfacci\u00f3n por el comportamiento\n    y el compromiso de Espa\u00f1a con la familia de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, fue una visita\n    de gran calado, de intensa agenda y que demuestra el compromiso que\n    tienen este Gobierno y todos los espa\u00f1oles con Naciones Unidas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvo una\n    agenda intensa, mantuvo reuniones de trabajo con Su Majestad el Rey, con\n    el presidente del Gobierno, con el ministro de Defensa y conmigo mismo, y\n    tuvo la ocasi\u00f3n de recorrer los distintos conflictos y contribuciones que\n    Espa\u00f1a hace para preservar el orden internacional, la paz y la\n    estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la C\u00e1mara tendr\u00e1 mucho inter\u00e9s en conocer la evaluaci\u00f3n que\n    hacemos de la visita muy relevante, muy significativa, muy importante del\n    secretario general de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que a la bancada del Grupo\n    Popular le parece que Espa\u00f1a es irrelevante, pero hemos tenido a la\n    secretaria de Estado norteamericana, al secretario general de Naciones\n    Unidas, vamos a tener al rey de Arabia Saud\u00ed, al presidente de Francia,\n    al ministro de Asuntos Exteriores de Jap\u00f3n, pr\u00e1cticamente todos aquellos\n    actores que tienen peso o influencia en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, fue\n    la primera visita oficial del secretario general, justo despu\u00e9s de haber\n    tomado posesi\u00f3n, y quiso manifestar la satisfacci\u00f3n por el comportamiento\n    y el compromiso de Espa\u00f1a con la familia de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la voluntad, junto con\n    el secretario general, de impulsar y poner en pr\u00e1ctica la iniciativa de\n    la Alianza de Civilizaciones y ya se anunci\u00f3 la presentaci\u00f3n de un plan\n    de acci\u00f3n que va a permitir precisamente al nuevo alto representante de\n    la\n    Alianza de Civilizaciones, al ex presidente de Portugal, don Jorge\n    Sampaio, plantear programas y proyectos espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO SOBRE LA VISITA DE LA\n    SECRETARIA DE ESTADO NORTEAMERICANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mucho podr\u00edamos reflexionar sobre las\n    relaciones entre Espa\u00f1a y Estados Unidos, pero m\u00e1s all\u00e1 de la relaci\u00f3n\n    militar -todos podemos tener en la cabeza nuestro trato dentro de la\n    OTAN-, tambi\u00e9n es importante la relaci\u00f3n pol\u00edtica; una relaci\u00f3n de\n    respeto, de saber escuchar al otro, de capacidad emp\u00e1tica y de\n    aceptaci\u00f3n, sobre todo, de la diferencia en la definici\u00f3n de las propias\n    pol\u00edticas exteriores, precisamente para representar a los espa\u00f1oles y no\n    a otros ciudadanos, como parece que le gustar\u00eda al se\u00f1or De Ar\u00edstegui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, se\u00f1or\n    ministro, querr\u00eda que pudiera ahondar un poco m\u00e1s en los contenidos\n    tratados durante la visita a Espa\u00f1a de la secretaria de Estado\n    norteamericana, dado el inter\u00e9s rec\u00edproco que estos dos pa\u00edses deben de\n    tener en alimentar una sinton\u00eda fluida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [5], "visita": [2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se habl\u00f3 de una agenda pol\u00edtica intensa, de la cooperaci\u00f3n en la\n    lucha contra el terrorismo, donde elogiaron la colaboraci\u00f3n que existe\n    entre las dos administraciones; se habl\u00f3 de la cooperaci\u00f3n militar; se\n    habl\u00f3 de la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera: se han triplicado las\n    inversiones espa\u00f1olas en Estados Unidos y ha mejorado el comercio en un\n    12 por ciento, por tanto los intereses espa\u00f1oles en Estados Unidos est\u00e1n\n    mejorando; y se ha hablado de la concertaci\u00f3n en \u00e1reas fundamentales\n    para la paz y estabilidad mundiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda esa pol\u00e9mica que se se\u00f1al\u00f3 sobre\n    que nos rega\u00f1aron en relaci\u00f3n con Afganist\u00e1n no es cierta: apreci\u00f3 el\n    modelo de presencia espa\u00f1ola en Afganist\u00e1n, el modelo que est\u00e1\n    permitiendo que haya unas fuerzas afganas y una afganizaci\u00f3n mayor en la\n    situaci\u00f3n en Afganist\u00e1n, y compartimos objetivos y discusiones sobre dos\n    \u00e1reas fundamentales para la estabilidad y los intereses norteamericanos y\n    espa\u00f1oles, que son Am\u00e9rica Latina y el Mediterr\u00e1neo de Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    como \u00e9l quer\u00eda hablar de Cuba, de Venezuela y de Am\u00e9rica Latina, no de\n    Estados Unidos, le agradezco que me haya hecho la pregunta para que el\n    Congreso de los Diputados tenga los datos y los elementos b\u00e1sicos de los\n    resultados de la visita de la secretaria de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido una visita\n    positiva en lo bilateral, porque hay mucho que une en el trabajo de la\n    relaci\u00f3n pol\u00edtica entre Estados Unidos y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, ha sido una visita positiva que evaluamos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda esa pol\u00e9mica que se se\u00f1al\u00f3 sobre\n    que nos rega\u00f1aron en relaci\u00f3n con Afganist\u00e1n no es cierta: apreci\u00f3 el\n    modelo de presencia espa\u00f1ola en Afganist\u00e1n, el modelo que est\u00e1\n    permitiendo que haya unas fuerzas afganas y una afganizaci\u00f3n mayor en la\n    situaci\u00f3n en Afganist\u00e1n, y compartimos objetivos y discusiones sobre dos\n    \u00e1reas fundamentales para la estabilidad y los intereses norteamericanos y\n    espa\u00f1oles, que son Am\u00e9rica Latina y el Mediterr\u00e1neo de Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [2, 3, 4, 5, 6], "defensa": [7], "espa\u00f1oles": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... As\u00ed pues, desde el 4 de octubre\n    de 1998, fecha en que abre sus puertas la Biblioteca de Castilla-La\n    Mancha, el Alc\u00e1zar de Toledo se convierte en un referente cultural,\n    especialmente para los j\u00f3venes castellanomanchegos que disfrutan de una\n    de las mejores bibliotecas de Espa\u00f1a, y con la decisi\u00f3n de trasladar el\n    Museo del Ej\u00e9rcito desde su sede de Madrid, en el antiguo Palacio del\n    Buen Retiro, hasta el milenario edificio, se contempla y se completa la\n    planificaci\u00f3n realizada para su mejor aprovechamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con aquel acuerdo, que conllevaba\n    importantes obras de rehabilitaci\u00f3n de este hist\u00f3rico edificio para\n    albergar la Biblioteca de Castilla-La Mancha y el nuevo Museo del\n    Ej\u00e9rcito, se daba tambi\u00e9n una respuesta bastante adecuada al deseo de la\n    inmensa mayor\u00eda de espa\u00f1oles que quer\u00edan superar las simbolog\u00edas\n    excluyentes y la divisiones del pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con aquel acuerdo, que conllevaba\n    importantes obras de rehabilitaci\u00f3n de este hist\u00f3rico edificio para\n    albergar la Biblioteca de Castilla-La Mancha y el nuevo Museo del\n    Ej\u00e9rcito, se daba tambi\u00e9n una respuesta bastante adecuada al deseo de la\n    inmensa mayor\u00eda de espa\u00f1oles que quer\u00edan superar las simbolog\u00edas\n    excluyentes y la divisiones del pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, desde el 4 de octubre\n    de 1998, fecha en que abre sus puertas la Biblioteca de Castilla-La\n    Mancha, el Alc\u00e1zar de Toledo se convierte en un referente cultural,\n    especialmente para los j\u00f3venes castellanomanchegos que disfrutan de una\n    de las mejores bibliotecas de Espa\u00f1a, y con la decisi\u00f3n de trasladar el\n    Museo del Ej\u00e9rcito desde su sede de Madrid, en el antiguo Palacio del\n    Buen Retiro, hasta el milenario edificio, se contempla y se completa la\n    planificaci\u00f3n realizada para su mejor aprovechamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La historia del\n    ej\u00e9rcito no es solo una historia de guerras, sino que tiene otros muchos\n    aspectos que necesitamos preservar, conocer y ense\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchos los\n    v\u00ednculos entre el ej\u00e9rcito y la sociedad a lo largo del tiempo, y hoy en\n    la Espa\u00f1a actual, adem\u00e1s de cumplir con el mandato constitucional, hay\n    que destacar su importante participaci\u00f3n en tareas humanitarias y en\n    misiones internacionales de paz y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le\n    pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual del proyecto del Museo del\n    Ej\u00e9rcito en Toledo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace m\u00e1s de una d\u00e9cada que el Gobierno de Castilla-La\n    Mancha y el Ministerio de Defensa apostaron decididamente por dar una\n    funci\u00f3n cultural al Alc\u00e1zar de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [4], "ej\u00e9rcito": [0, 1, 2, 3], "defensa": [5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como bien sabemos, en 1996 se decide que el Museo del\n    Ej\u00e9rcito se vaya al Alc\u00e1zar de Toledo, un gran edificio que va a permitir\n    un mayor espacio, mejores condiciones desde todos los puntos de vista y\n    algo muy importante, que es unificar los fondos de diferentes\n    procedencias y plantear un discurso hist\u00f3rico, integral y comprensivo de\n    la historia militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los objetivos del nuevo plan museol\u00f3gico, adem\u00e1s de mostrar la\n    riqueza de sus fondos, est\u00e1 articular un discurso hist\u00f3rico que haga\n    f\u00e1cil al visitante la comprensi\u00f3n de la historia del Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas rutas tem\u00e1ticas son: Espa\u00f1a y su\n    ej\u00e9rcito, la organizaci\u00f3n militar, medios materiales, arte de la guerra,\n    y ej\u00e9rcito y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como puede comprender, a la vista de lo que le digo, la habilitaci\u00f3n y el\n    proyecto de museo se est\u00e1n realizando seg\u00fan las previsiones iniciales, al\n    ritmo que permite una tarea de un calado y de una magnitud como es esta\n    de realizar un gran, nuevo y moderno Museo del Ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    un discurso que se va a mostrar a trav\u00e9s de ocho salas, cada una de las\n    cuales corresponde a un periodo cronol\u00f3gico concreto y, en cada una de\n    ellas, a cinco rutas tem\u00e1ticas que van a mostrar aspectos concretos de la\n    historia de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el proyecto han colaborado, y siguen haci\u00e9ndolo,\n    personas e instituciones de diversas procedencias, los ministerios de\n    Defensa y Cultura del Gobierno de Espa\u00f1a, un comit\u00e9 cient\u00edfico en el que\n    hay especialistas en historia militar, profesores de historia de hasta 14\n    universidades espa\u00f1olas, documentalistas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1, 2, 3, 4], "ej\u00e9rcito": [0], "defensa": [5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay mucha gente que todav\u00eda piensa que el\n    Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol es una organizaci\u00f3n preparada, anclada en el territorio\n    para defendernos cuando nos ataquen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene gran inter\u00e9s conocer si nuestras Fuerzas Armadas est\u00e1n haciendo la\n    transformaci\u00f3n necesaria para adaptarse a nuevos riesgos, a nuevas\n    amenazas que poco tienen que ver con las que ten\u00eda Espa\u00f1a hace quince o\n    veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hago esta pregunta porque las operaciones concretas que\n    deben hacer nuestras Fuerzas Armadas est\u00e1n definidas en una nueva ley, la\n    Ley Org\u00e1nica de la Defensa Nacional, y son -repito- muy diferentes a las\n    que eran hist\u00f3ricamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho hay muchos escritos y\n    muchos debates, debates en parte zombis, que no tienen nada que ver con\n    la realidad actual de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas ni con las nuevas\n    misiones y operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mi pregunta es c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo\n    en este momento en Espa\u00f1a la reestructuraci\u00f3n org\u00e1nica, el nuevo\n    despliegue de las Fuerzas Armadas sobre el territorio para conseguir su\n    eficacia operativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hago esta pregunta porque las operaciones concretas que\n    deben hacer nuestras Fuerzas Armadas est\u00e1n definidas en una nueva ley, la\n    Ley Org\u00e1nica de la Defensa Nacional, y son -repito- muy diferentes a las\n    que eran hist\u00f3ricamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, cuando el Partido Popular, despu\u00e9s de tres\n    a\u00f1os perdidos, quiere volver a las pol\u00edticas concretas, tendr\u00e9 que\n    recordar -y en esa direcci\u00f3n va la pregunta- que en estos a\u00f1os hemos\n    asistido al periodo m\u00e1s intenso de reformas en pol\u00edtica de defensa de\n    nuestra historia reciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [4, 5, 6, 7, 8], "ej\u00e9rcito": [1, 2, 3], "defensa": [9, 10, 11], "social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La evoluci\u00f3n social e institucional de Espa\u00f1a en las \u00faltimas d\u00e9cadas ha\n    sido extraordinaria, como todos sabemos bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, hemos redimensionado las fuerzas\n    actuales para conseguir lo que merece Espa\u00f1a, que es un ej\u00e9rcito cada vez\n    m\u00e1s moderno, m\u00e1s capaz, m\u00e1s dotado y mejor organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, tengo que decirle que la incidencia de la reorganizaci\u00f3n va a\n    ser mayor en la fuerza del Ej\u00e9rcito de Tierra, algo menor en la fuerza\n    del Ej\u00e9rcito del Aire y pr\u00e1cticamente no tendr\u00e1 efectos en la Armada\n    porque ya estaba preparada para asumir esta reorganizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, un ej\u00e9rcito concebido como entidad \u00fanica integrada, reformas\n    que van a tener que seguir con la racionalizaci\u00f3n de las estructuras de\n    los cuarteles generales y el apoyo a las Fuerzas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed el Real Decreto de 11 de abril de 2006, una norma\n    que se encuadra en un contexto legislativo m\u00e1s amplio, que empez\u00f3 en 2002\n    con el Real Decreto de 6 de septiembre, que fue el primer paso en la\n    evoluci\u00f3n de una idea que usted apuntaba acertadamente de unas Fuerzas\n    Armadas hasta entonces ligadas al mero despliegue territorial, para pasar\n    a unas Fuerzas Armadas organizadas funcionalmente para su empleo\n    operativo, como ocurre en todos los sitios del mundo desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las nuevas estructuras org\u00e1nicas -pasando en concreto a la respuesta a su\n    pregunta- de las Fuerzas Terrestre, Naval y A\u00e9rea se fundamentan en los\n    an\u00e1lisis que han hecho los jefes del Estado Mayor y los jefes de cada uno\n    de los Ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han concluido que adaptar la estructura de las Fuerzas\n    Armadas a las nuevas misiones establecidas en la Ley Org\u00e1nica de la\n    Defensa Nacional deb\u00eda ser el objetivo prioritario, que es lo que estamos\n    cumpliendo, facilitar la adopci\u00f3n de una estructura operativa realmente\n    conjunta, y ajustar la estructura de las unidades militares para que se\n    encuentren al completo el personal y material de su plantilla, de acuerdo\n    con criterios y estimaciones realistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, hemos redimensionado las fuerzas\n    actuales para conseguir lo que merece Espa\u00f1a, que es un ej\u00e9rcito cada vez\n    m\u00e1s moderno, m\u00e1s capaz, m\u00e1s dotado y mejor organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, un ej\u00e9rcito concebido como entidad \u00fanica integrada, reformas\n    que van a tener que seguir con la racionalizaci\u00f3n de las estructuras de\n    los cuarteles generales y el apoyo a las Fuerzas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuentemente, tambi\u00e9n\n    se ha producido un cambio sustancial en el \u00e1mbito de la seguridad y de la\n    defensa que tiene y ten\u00eda que tener su traducci\u00f3n desde el punto de vista\n    organizativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    aprobaci\u00f3n de la Directiva de Defensa Nacional de 2004 y de la Ley\n    Org\u00e1nica de 2005 cre\u00f3 por tanto un nuevo marco de actuaci\u00f3n para asegurar\n    la eficacia en la ejecuci\u00f3n de las operaciones militares, empe\u00f1o\n    modernizador en el que hemos seguido con otras iniciativas legislativas\n    bien conocidas por sus se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han concluido que adaptar la estructura de las Fuerzas\n    Armadas a las nuevas misiones establecidas en la Ley Org\u00e1nica de la\n    Defensa Nacional deb\u00eda ser el objetivo prioritario, que es lo que estamos\n    cumpliendo, facilitar la adopci\u00f3n de una estructura operativa realmente\n    conjunta, y ajustar la estructura de las unidades militares para que se\n    encuentren al completo el personal y material de su plantilla, de acuerdo\n    con criterios y estimaciones realistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE EN ESPA\u00d1A EXISTEN GUANT\u00c1NAMOS ELECTORALES, TAL Y COMO HA\n    DECLARADO EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE EN ESPA\u00d1A EXISTEN GUANT\u00c1NAMOS ELECTORALES, TAL Y COMO HA\n    DECLARADO EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "fiscal general": [12, 13, 14, 15], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4, 5], "social": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Todos\n    recordamos algunas de sus aportaciones jur\u00eddicas, como la de la exigencia\n    de adaptar la interpretaci\u00f3n de las leyes al nuevo contexto social, o la\n    del reequilibrio ideol\u00f3gico en la carrera fiscal, o el nuevo delito de\n    vociferaci\u00f3n para perseguir a ciudadanos inocentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l, que consagr\u00f3 esa\n    doctrina del reequilibrio ideol\u00f3gico o de la adaptaci\u00f3n al contexto\n    social, seguro que lo va a entender perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de estos tres a\u00f1os de declaraciones radicales y\n    decisiones sectarias se ha dejado la toga enfangada y hecha jirones, lo\n    que hace dif\u00edcil recorrer el nuevo camino que los espa\u00f1oles tenemos que\n    afrontar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes deben recuperar la confianza de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy los espa\u00f1oles afrontamos una nueva etapa que requiere\n    dirigentes que est\u00e9n dispuestos a adoptar medidas inequ\u00edvocas y\n    contundentes para derrotar a ETA, responsables pol\u00edticos que crean en\n    nuestras leyes y est\u00e9n dispuestos a aplicarlas con todas sus\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, los espa\u00f1oles\n    lo que esperamos de ustedes es que tambi\u00e9n est\u00e9n a la altura de las\n    circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, una vez m\u00e1s el fiscal general del Estado en lugar de\n    cumplir con las leyes que aprobaba esta C\u00e1mara se ha dedicado a ponerlas\n    en cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os el fiscal general del Estado ha sido m\u00e1s\n    partidario de procesos pol\u00edticos que de procesos legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    recordamos algunas de sus aportaciones jur\u00eddicas, como la de la exigencia\n    de adaptar la interpretaci\u00f3n de las leyes al nuevo contexto social, o la\n    del reequilibrio ideol\u00f3gico en la carrera fiscal, o el nuevo delito de\n    vociferaci\u00f3n para perseguir a ciudadanos inocentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1\n    por eso ha sido censurado por el Consejo Fiscal y por las asociaciones\n    mayoritarias de jueces y fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, flaco favor hacen declaraciones como las que ayer pronunci\u00f3\n    el se\u00f1or Fern\u00e1ndez Bermejo o las actuaciones del fiscal general del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobran los guant\u00e1namos\n    en las manifestaciones del fiscal y falta determinaci\u00f3n en el\n    cumplimiento de la ley, que es lo que se le exige al fiscal general del\n    Estado y es lo que no ha hecho en estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, una vez m\u00e1s el fiscal general del Estado en lugar de\n    cumplir con las leyes que aprobaba esta C\u00e1mara se ha dedicado a ponerlas\n    en cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os el fiscal general del Estado ha sido m\u00e1s\n    partidario de procesos pol\u00edticos que de procesos legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, flaco favor hacen declaraciones como las que ayer pronunci\u00f3\n    el se\u00f1or Fern\u00e1ndez Bermejo o las actuaciones del fiscal general del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobran los guant\u00e1namos\n    en las manifestaciones del fiscal y falta determinaci\u00f3n en el\n    cumplimiento de la ley, que es lo que se le exige al fiscal general del\n    Estado y es lo que no ha hecho en estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Torme, le he dicho ya en varias ocasiones, no solo yo, sino tambi\u00e9n\n    el resto de los miembros del Gobierno a los que han preguntado por el\n    fiscal general del Estado, que tiene todo nuestro apoyo, que est\u00e1\n    haciendo muy bien su tarea, y que presenta una diferencia con los\n    fiscales que ustedes ten\u00edan -y me imagino que eso les cuesta a ustedes\n    entenderlo-: que es independiente del Gobierno, aplica las leyes de\n    acuerdo con su leal saber y entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver si ahora las cosas cambian, y como yo\n    estoy por que las cosas cambien, porque he venido reclamando la unidad en\n    la lucha contra ETA una y otra vez en esta C\u00e1mara, no solo por el\n    Gobierno -que tambi\u00e9n-, sino por el conjunto de los ciudadanos, no voy a\n    dar p\u00e1bulo a sus preguntas ni a sus acusaciones m\u00e1s all\u00e1 de diez segundos\n    para recordar en la C\u00e1mara que usted me pregunt\u00f3 -eso consta en el\n    \"Diario de Sesiones\"-: \u00bfConsidera el Gobierno que en Espa\u00f1a existen\n    guant\u00e1namos electorales, tal y como ha declarado el fiscal general del\n    Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le tengo que decir, en respuesta a su pregunta, primero, que el\n    Gobierno no considera que existan en Espa\u00f1a guant\u00e1namos electorales;\n    segundo, que el fiscal general no dice ni ha dicho eso jam\u00e1s, y, tercero,\n    que de guant\u00e1namos los que saben son ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Torme, le he dicho ya en varias ocasiones, no solo yo, sino tambi\u00e9n\n    el resto de los miembros del Gobierno a los que han preguntado por el\n    fiscal general del Estado, que tiene todo nuestro apoyo, que est\u00e1\n    haciendo muy bien su tarea, y que presenta una diferencia con los\n    fiscales que ustedes ten\u00edan -y me imagino que eso les cuesta a ustedes\n    entenderlo-: que es independiente del Gobierno, aplica las leyes de\n    acuerdo con su leal saber y entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver si ahora las cosas cambian, y como yo\n    estoy por que las cosas cambien, porque he venido reclamando la unidad en\n    la lucha contra ETA una y otra vez en esta C\u00e1mara, no solo por el\n    Gobierno -que tambi\u00e9n-, sino por el conjunto de los ciudadanos, no voy a\n    dar p\u00e1bulo a sus preguntas ni a sus acusaciones m\u00e1s all\u00e1 de diez segundos\n    para recordar en la C\u00e1mara que usted me pregunt\u00f3 -eso consta en el\n    \"Diario de Sesiones\"-: \u00bfConsidera el Gobierno que en Espa\u00f1a existen\n    guant\u00e1namos electorales, tal y como ha declarado el fiscal general del\n    Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le tengo que decir, en respuesta a su pregunta, primero, que el\n    Gobierno no considera que existan en Espa\u00f1a guant\u00e1namos electorales;\n    segundo, que el fiscal general no dice ni ha dicho eso jam\u00e1s, y, tercero,\n    que de guant\u00e1namos los que saben son ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Sabemos que desde el ministerio se han puesto en marcha diferentes medidas\n    que van encaminadas a favorecer la accesibilidad de los ciudadanos a los\n    documentos conservados en los archivos: proyectos como el Pares, portal\n    de archivos espa\u00f1oles, que contemplan medidas que van a facilitar el\n    acceso a todo tipo de usuario, desde el investigador experto al\n    estudiante de distintos niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Pero, sobre\n    todo, hemos creado el programa Pares, el portal de los archivos\n    espa\u00f1oles, de nuestra red p\u00fablica de archivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esto es abrir los archivos,\n    introducir las nuevas tecnolog\u00edas, informatizar, digitalizar y poner de\n    verdad a disposici\u00f3n los documentos, en este caso verdaderos tesoros, por\n    lo que representan los archivos espa\u00f1oles en el conjunto de los archivos\n    del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso por primera vez aparece, sin ir m\u00e1s lejos, el\n    director de fotograf\u00eda como autor de la obra, un registro de propiedad\n    intelectual para la obra audiovisual, en el registro de bienes muebles\n    del Ministerio de Justicia, y una diversificaci\u00f3n de ayudas que no\n    solamente ir\u00e1n a los proyectos de largometraje, sino a la animaci\u00f3n, al\n    documental, al corto y a las pel\u00edculas para televisi\u00f3n, de tal manera que\n    diversifiquemos y demos juego a todo el talento de creadores,\n    especialmente a los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comparativamente, la nueva soluci\u00f3n -que est\u00e1 consensuada, insisto, con\n    todos aquellos que ustedes nos han pedido que consensuemos, y se est\u00e1\n    tramitando- ha salido al paso de la fuerte contestaci\u00f3n social que ten\u00eda\n    la propuesta del Partido Popular, porque pasaba muy cerca del n\u00facleo\n    urbano de Pontevedra y de las conexiones con la N-550, concretamente se\n    hac\u00eda en el nudo de O Pino, al sur, y en la parroquia de Alba, al norte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... DESDE CU\u00c1NDO EL MINISTERIO DE FOMENTO TEN\u00cdA INFORMACI\u00d3N SOBRE EL GRAVE\n    RETRASO, EN TRES A\u00d1OS M\u00c1S, DEL CALENDARIO DE LA LLEGADA DEL TREN DE ALTA\n    VELOCIDAD DE BARCELONA A LA FRONTERA FRANCESA, HASTA EL A\u00d1O 2012,\n    INCUMPLIENDO LA MOCI\u00d3N APROBADA EN ESTA LEGISLATURA QUE ESTABLEC\u00cdA COMO\n    PLAZO M\u00c1XIMO EL A\u00d1O 2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfdesde cu\u00e1ndo conoc\u00edan el grave retraso, en\n    m\u00e1s de tres a\u00f1os, en la conexi\u00f3n del tren de alta velocidad entre\n    Barcelona y la frontera francesa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y lo dec\u00eda usted, se\u00f1ora ministra, usted que\n    gobierna desde el Ministerio de Fomento, Gobierno socialista; gobernaban\n    ya entonces cuando lo dijo en la Generalitat de Catalu\u00f1a, Gobierno\n    tripartito, y gobernaban en el Ayuntamiento de Barcelona, con lo cual\n    aqu\u00ed no hay excusas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una mayor\u00eda en\n    Barcelona y en Catalu\u00f1a que pide un trazado distinto, un trazado que\n    hubiera permitido mayor celeridad en los plazos, y ustedes han mantenido\n    el trazado, han gobernado las tres administraciones e incumplen lo que\n    hemos acordado en esta C\u00e1mara, incumplen su palabra, incumplen, repito,\n    los compromisos con Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se hab\u00eda adoptado el trazado\n    pasando por Barcelona y se hab\u00eda adoptado un trazado que pasaba por la\n    Sagrada Familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las tres\n    administraciones hemos analizado en esta legislatura todas las\n    alternativas que ustedes barajaron -que no hab\u00edan decidido ninguna- y\n    todas pasaban por el centro de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cu\u00e1l\n    es el retraso de todas las fechas que ustedes han manejado, porque\n    tambi\u00e9n tendr\u00eda que estar en 2007 el AVE en Barcelona, seg\u00fan el Partido\n    Popular y seg\u00fan ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde que el Gobierno impuso en la nueva Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n la presencia de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, cientos de padres\n    -incluso en algunas provincias espa\u00f1olas superan ya los mil- han mostrado\n    su disconformidad con esta asignatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: Ante la\n    existencia de familias que han mostrado su disposici\u00f3n a ejercer el\n    derecho a la objeci\u00f3n de conciencia, \u00bftiene planteado ofrecer alguna\n    alternativa para la asignatura de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos es una\n    materia obligatoria en los cursos de los que forma parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo\n    estableci\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n aprobada por esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [6], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se lo dijimos a lo largo de la tramitaci\u00f3n\n    de la ley, y por eso, dentro del respeto a la legalidad, hemos reducido\n    al m\u00e1ximo el n\u00famero de horas de esta asignatura, hemos retrasado su\n    implantaci\u00f3n y le puedo asegurar que si los espa\u00f1oles nos dan su\n    confianza la suprimiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pleno del Consejo Escolar del Estado, en el que est\u00e1n\n    representados padres, profesores, alumnos, titulares de centros y\n    personas de reconocido prestigio de la comunidad educativa, se mostr\u00f3 en\n    contra de que educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda entrase en la reforma que\n    ustedes planteaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay\n    d\u00eda, se\u00f1ora ministra, en que una nueva familia espa\u00f1ola no muestre\n    p\u00fablicamente su objeci\u00f3n a que sus hijos cursen esta asignatura, y eso a\n    pesar de las palabras que se desprenden de su intervenci\u00f3n y que ha hecho\n    extensivas ya alg\u00fan delegado provincial de Educaci\u00f3n que ha advertido que\n    aquellos alumnos que no cursen esta asignatura no promocionar\u00e1n ni\n    obtendr\u00e1n titulaci\u00f3n, como usted ha dicho en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su modelo educativo todo el\n    mundo podr\u00e1 pasar de curso, en el caso del bachillerato incluso con la\n    mitad de las asignaturas suspendidas, todo el mundo menos quien no curse\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la educaci\u00f3n no se pueden imponer contenidos de\n    \u00edndole moral a los alumnos en contra de las convicciones de los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido a usted que lo haga ahora, suprima\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, ustedes siguieron adelante, empecinados en\n    imponer, en introducir la ideolog\u00eda en las aulas, m\u00e1s interesados,\n    evidentemente, en que nuestros estudiantes aprendan su ideario pol\u00edtico\n    que en que tengan mayores conocimientos en lengua o matem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No estamos hablando de\n    ideolog\u00eda ni de imposici\u00f3n ni de adoctrinamiento, sino de normas de\n    convivencia que nuestros j\u00f3venes deben aprender en su proceso educativo,\n    atendiendo, por cierto, a una opini\u00f3n internacional en esta direcci\u00f3n y a\n    lo que se hace en muchos otros pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que la\n    apoyaron todas las comunidades aut\u00f3nomas cuando se discuti\u00f3 en la\n    Conferencia General de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas cooficiales": [1], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL CUMPLIMIENTO DE LOS DISTINTOS\n    MANDATOS PARLAMENTARIOS APROBADOS PARA LA NORMALIZACI\u00d3N DEL USO DE LAS\n    LENGUAS COOFICIALES EN \u00d3RGANOS CONSTITUCIONALES COMO POR EJEMPLO LA\n    RESOLUCI\u00d3N EN ESTE SENTIDO DEL DEBATE DE POL\u00cdTICA GENERAL DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL CUMPLIMIENTO DE LOS DISTINTOS\n    MANDATOS PARLAMENTARIOS APROBADOS PARA LA NORMALIZACI\u00d3N DEL USO DE LAS\n    LENGUAS COOFICIALES EN \u00d3RGANOS CONSTITUCIONALES COMO POR EJEMPLO LA\n    RESOLUCI\u00d3N EN ESTE SENTIDO DEL DEBATE DE POL\u00cdTICA GENERAL DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [6], "lenguas cooficiales": [3, 4, 5], "lenguas": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, entiendo que en una sesi\u00f3n de control al Gobierno el Gobierno\n    tiene que contestar de lo que tiene responsabilidad, y tengo que decirle\n    que me siento razonablemente orgulloso del avance que se ha dado en esta\n    legislatura en cuanto al uso y extensi\u00f3n de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora en los consejos de Ministros de la Uni\u00f3n Europea\n    -ya ha ocurrido- pueden participar miembros que representan al Gobierno\n    espa\u00f1ol y que intervienen en lenguas cooficiales, antes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora, por ir a una cuesti\u00f3n\n    m\u00e1s simb\u00f3lica, el 95 por ciento de las p\u00e1ginas web de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado est\u00e1n en lenguas cooficiales, y antes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, entiendo que en una sesi\u00f3n de control al Gobierno el Gobierno\n    tiene que contestar de lo que tiene responsabilidad, y tengo que decirle\n    que me siento razonablemente orgulloso del avance que se ha dado en esta\n    legislatura en cuanto al uso y extensi\u00f3n de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora en los consejos de Ministros de la Uni\u00f3n Europea\n    -ya ha ocurrido- pueden participar miembros que representan al Gobierno\n    espa\u00f1ol y que intervienen en lenguas cooficiales, antes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora, por ir a una cuesti\u00f3n\n    m\u00e1s simb\u00f3lica, el 95 por ciento de las p\u00e1ginas web de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado est\u00e1n en lenguas cooficiales, y antes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora el\n    documento nacional de identidad y las licencias de conducci\u00f3n pueden ser\n    expresados en lengua cooficial, antes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [4, 5], "lenguas cooficiales": [2, 3], "lenguas": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... sabe, y creo que tengo especial autoridad para poder decirle\n    que las cosas que se han hecho en esta legislatura para fomentar el uso\n    de las lenguas cooficiales no tienen precedente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que este Gobierno tiene responsabilidad\n    hemos cumplido con nota muy alta en cuanto al uso, extensi\u00f3n, promoci\u00f3n,\n    cuidado -dir\u00eda yo- y cari\u00f1o hacia las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, y creo que tengo especial autoridad para poder decirle\n    que las cosas que se han hecho en esta legislatura para fomentar el uso\n    de las lenguas cooficiales no tienen precedente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que este Gobierno tiene responsabilidad\n    hemos cumplido con nota muy alta en cuanto al uso, extensi\u00f3n, promoci\u00f3n,\n    cuidado -dir\u00eda yo- y cari\u00f1o hacia las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si no lo recuerda, mi nombre es Jordi y procedo de una zona en la que\n    tenemos tambi\u00e9n lengua cooficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenga\n    ninguna duda de que en ese camino vamos a seguir y vamos a continuar\n    haciendo que la Administraci\u00f3n General sea del Estado, es decir, de todo\n    el Estado, se exprese en la lengua cooficial en que se exprese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde la aceptaci\u00f3n colectiva de que esto\n    es un problema de ciudad y que es\n    necesario afrontarlo desde su globalidad para superarlo, entendemos que la\n    regeneraci\u00f3n urbana, econ\u00f3mica y social supone un compromiso con un\n    modelo de ciudad plenamente integrada, que ofrezca calidad de vida\n    garantizando el mantenimiento de la actividad residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    compatibilizar la funci\u00f3n residencial con la nueva convivencia cultural y\n    social de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos los\n    efectos multiplicadores que sobre la edificaci\u00f3n pueden tener la\n    rehabilitaci\u00f3n y la mejora del espacio p\u00fablico en la ciudad compacta,\n    predisponiendo a la propiedad inmobiliaria y a los vecinos a la mejora de\n    sus edificios y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2], "viviendas": [3, 4], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para hacerlo efectivo propone un modelo de ciudad compacta,\n    como recogemos en la Carta de Leipzig, una ciudad respetuosa con el medio\n    ambiente, y tambi\u00e9n favorecemos el uso racional de los recursos naturales\n    y la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, las pol\u00edticas que ha desarrollado el Ministerio de\n    Vivienda desde su creaci\u00f3n y que se reflejan en la Carta de Leipzig sobre\n    ciudades europeas sostenibles coinciden plenamente con lo que se dice en\n    la carta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, por ejemplo, el Plan de Vivienda\n    2005-2008 hace especial \u00e9nfasis en la promoci\u00f3n y conservaci\u00f3n del parque\n    de viviendas existentes a trav\u00e9s de la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, por ejemplo, el Plan de Vivienda\n    2005-2008 hace especial \u00e9nfasis en la promoci\u00f3n y conservaci\u00f3n del parque\n    de viviendas existentes a trav\u00e9s de la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He firmado\n    acuerdos con 288 alcaldes en este pa\u00eds para rehabilitar casi cien mil\n    viviendas con un presupuesto de 1.031 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS ACUSES EN EL PROGRAMA DE VIVIENDA JOVEN EN ALQUILER DEL\n    PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "viviendas": [10], "secretario general": [11], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... No iba bien para los j\u00f3venes que se quer\u00edan emancipar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n va mejor para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dicho el presidente hoy\n    en esta C\u00e1mara, se genera no solamente empleo, sino empleo de calidad;\n    aumenta el salario m\u00ednimo interprofesional; aumentan las pol\u00edticas de\n    vivienda, las ayudas directas al alquiler, las ayudas directas a las\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial en compra y en alquiler, pero sobre todo\n    se conf\u00eda en los j\u00f3venes y se habla con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto parecer\u00eda una obviedad en\n    quien debe ser el m\u00e1ximo responsable de las pol\u00edticas de vivienda, pero\n    lo cierto es que en este mismo Parlamento hubo un ministro responsable de\n    las pol\u00edticas de vivienda que dijo que en Espa\u00f1a no hab\u00eda ning\u00fan problema\n    porque todas se vend\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos tambi\u00e9n un vicepresidente que lleg\u00f3 a\n    dar unos datos que ni siquiera la consejer\u00eda que usted dirig\u00eda en\n    Extremadura, que era la que mejores datos ten\u00eda de acceso a la vivienda,\n    cumpl\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted se cree las pol\u00edticas de\n    vivienda, sabe que existe un problema, porque existe un problema para el\n    acceso a la vivienda, pero tambi\u00e9n se ocupa de que haya pol\u00edticas y\n    presupuesto y de que adem\u00e1s se cumplan, porque antes se presupuestaban,\n    se anunciaban pol\u00edticas y no se cumpl\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima rueda de prensa que dieron en relaci\u00f3n con la\n    presentaci\u00f3n del Observatorio joven de la vivienda hicieron un\n    reconocimiento expreso y un llamamiento a las comunidades aut\u00f3nomas a que\n    colaboren con el ministerio y a que incrementen sus pol\u00edticas\n    acerc\u00e1ndolas a las del ministerio que usted dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentaba la\n    temporalidad, aument\u00f3 el precio de la vivienda en m\u00e1s de un 118 por\n    ciento, aumentaba, por tanto, la edad de emancipaci\u00f3n y nos regalaron\n    cuarenta a\u00f1os de hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dicho el presidente hoy\n    en esta C\u00e1mara, se genera no solamente empleo, sino empleo de calidad;\n    aumenta el salario m\u00ednimo interprofesional; aumentan las pol\u00edticas de\n    vivienda, las ayudas directas al alquiler, las ayudas directas a las\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial en compra y en alquiler, pero sobre todo\n    se conf\u00eda en los j\u00f3venes y se habla con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la legislatura de la\n    ciudadan\u00eda, el crecimiento y la sostenibilidad tambi\u00e9n en vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dicho el presidente hoy\n    en esta C\u00e1mara, se genera no solamente empleo, sino empleo de calidad;\n    aumenta el salario m\u00ednimo interprofesional; aumentan las pol\u00edticas de\n    vivienda, las ayudas directas al alquiler, las ayudas directas a las\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial en compra y en alquiler, pero sobre todo\n    se conf\u00eda en los j\u00f3venes y se habla con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Trujillo, en primer lugar quiero agradecerle su trabajo y\n    dedicaci\u00f3n y quiero hacerlo como portavoz de juventud, pero tambi\u00e9n como\n    secretario general de las Juventudes Socialistas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Pero adem\u00e1s del programa de vivienda universitaria\n    hemos iniciado otros dos nuevos programas, uno dirigido a los j\u00f3venes, el\n    programa municipal Ciudad Joven, que ya hemos firmado con el Ayuntamiento\n    de Gij\u00f3n y con el principado de Asturias, y un programa de vivienda en\n    alquiler dirigido a otros colectivos, el programa Ciudad\n    Intergeneracional, que ya hemos firmado con el Ayuntamiento de Gand\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    relaci\u00f3n con el programa de vivienda universitaria, que es un programa de\n    vivienda en alquiler para los j\u00f3venes, en este caso los j\u00f3venes\n    universitarios, hemos firmado con once universidades de seis comunidades\n    aut\u00f3nomas la construcci\u00f3n en esta primera fase de 3.000 viviendas\n    universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, 3.000 viviendas para las cuales hay\n    presupuestadas en la primera fase del programa de 10.000 viviendas\n    universitarias 300 millones de euros para viviendas en alquiler de 30 \u00f3\n    45 metros cuadrados \u00fatiles, dependiendo de que sea para un joven o dos y\n    est\u00e9n en una ciudad u otra, y por la que los j\u00f3venes pagar\u00e1n de 75 a 200\n    euros mensuales de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado mes de febrero tuve la oportunidad de avanzar en esta\n    C\u00e1mara lo que hoy es una realidad, el programa de vivienda universitaria\n    que est\u00e1 dentro del programa de vivienda joven en alquiler del Plan\n    Estatal de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s del programa de vivienda universitaria\n    hemos iniciado otros dos nuevos programas, uno dirigido a los j\u00f3venes, el\n    programa municipal Ciudad Joven, que ya hemos firmado con el Ayuntamiento\n    de Gij\u00f3n y con el principado de Asturias, y un programa de vivienda en\n    alquiler dirigido a otros colectivos, el programa Ciudad\n    Intergeneracional, que ya hemos firmado con el Ayuntamiento de Gand\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    relaci\u00f3n con el programa de vivienda universitaria, que es un programa de\n    vivienda en alquiler para los j\u00f3venes, en este caso los j\u00f3venes\n    universitarios, hemos firmado con once universidades de seis comunidades\n    aut\u00f3nomas la construcci\u00f3n en esta primera fase de 3.000 viviendas\n    universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Ministerio de Vivienda va\n    a contribuir a esta iniciativa ayudando con m\u00e1s del 50 por ciento del\n    coste de cada una de las viviendas que se van a construir -algunas, como\n    dec\u00eda, ya se est\u00e1n construyendo- en suelos dotacionales y residenciales\n    de la universidad o suelos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el futuro el objeto es seguir en\n    la direcci\u00f3n en la que vamos caminando: un parque p\u00fablico de vivienda en\n    alquiler, un parque p\u00fablico y permanente para todos los ciudadanos que\n    necesiten una vivienda en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    relaci\u00f3n con el programa de vivienda universitaria, que es un programa de\n    vivienda en alquiler para los j\u00f3venes, en este caso los j\u00f3venes\n    universitarios, hemos firmado con once universidades de seis comunidades\n    aut\u00f3nomas la construcci\u00f3n en esta primera fase de 3.000 viviendas\n    universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, con Andaluc\u00eda hemos firmado 550\n    viviendas universitarias con las universidades de C\u00e1diz y C\u00f3rdoba en\n    distintos campus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con Arag\u00f3n, 600 viviendas con la Comunidad de Arag\u00f3n y\n    con la Universidad de Zaragoza, para los campus de Zaragoza, Huesca y\n    Teruel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con Cantabria, 110 viviendas con su propia universidad y con la\n    regi\u00f3n de Cantabria para los campus de Santander y Torrelavega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Catalu\u00f1a, en el campus de Bellaterra de la Universidad Aut\u00f3noma se est\u00e1n\n    construyendo actualmente 300 viviendas universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid, 857\n    viviendas con las universidades de Alcal\u00e1, Carlos III, Aut\u00f3noma, Rey Juan\n    Carlos, en los distintos campus, Alcal\u00e1 de Henares, Alcorc\u00f3n,\n    Fuenlabrada, Vic\u00e1lvaro, Madrid y Getafe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en Valencia, 550 viviendas con\n    las universidades de Valencia Estudi General y la Jaume I de Castell\u00f3n\n    para distintos campus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, 3.000 viviendas para las cuales hay\n    presupuestadas en la primera fase del programa de 10.000 viviendas\n    universitarias 300 millones de euros para viviendas en alquiler de 30 \u00f3\n    45 metros cuadrados \u00fatiles, dependiendo de que sea para un joven o dos y\n    est\u00e9n en una ciudad u otra, y por la que los j\u00f3venes pagar\u00e1n de 75 a 200\n    euros mensuales de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Ministerio de Vivienda va\n    a contribuir a esta iniciativa ayudando con m\u00e1s del 50 por ciento del\n    coste de cada una de las viviendas que se van a construir -algunas, como\n    dec\u00eda, ya se est\u00e1n construyendo- en suelos dotacionales y residenciales\n    de la universidad o suelos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [16], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "social": [14, 15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s del temor que las mujeres padecen a causa del\n    maltrato recibido, de una autoestima destruida y de una falta de medios\n    econ\u00f3micos,\n    en el momento en que acuden a presentar denuncia, en vez de encontrar el\n    apoyo que desesperadamente buscan, pasan de ser acusadoras a convertirse\n    en acusadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el art\u00edculo 1 de la ley ya encontramos un\n    primer d\u00e9ficit: el sujeto merecedor de la protecci\u00f3n, porque limitando\n    los beneficios que reporta la ley a mujeres ligadas con el agresor por un\n    v\u00ednculo sentimental se elimina a todas las dem\u00e1s, sin que las madres e\n    hijas mayores de edad que sean agredidas y, por supuesto, las\n    prostitutas, que son apaleadas o torturadas por chulos o clientes, tengan\n    la consideraci\u00f3n de mujeres merecedoras de la protecci\u00f3n de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    hora de extender la protecci\u00f3n a todas las mujeres, sin tener en cuenta\n    la relaci\u00f3n sentimental con el agresor, y a todos los delitos sexistas,\n    como la violaci\u00f3n o los abusos sexuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de algo muy serio, de un\n    alarmante 30 por ciento de impagos, y estamos abocando a centenares de\n    mujeres a un riesgo de exclusi\u00f3n social por no recibir estas pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una consideraci\u00f3n que deber\u00edan tomarse en serio es la creaci\u00f3n\n    de un fondo para sufragar estos pagos de pensiones y evitar el\n    empobrecimiento de las mujeres v\u00edctimas de malos tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que respecta al \u00e1mbito sanitario, en la actualidad, y a pesar de lo\n    establecido en la ley, ni los profesionales de la medicina ni de la\n    psicolog\u00eda, ni los m\u00e9dicos forenses, ni los servicios de atenci\u00f3n a las\n    mujeres son capaces de detectar eficazmente la violencia que padecen las\n    mujeres cuando estas asisten a sus consultas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley prev\u00e9 el dise\u00f1o y la\n    aplicaci\u00f3n del protocolo sanitario en materia de violencia contra las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley tambi\u00e9n prev\u00e9 servicios de asistencia social a\n    mujeres v\u00edctimas de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando aprobamos la ley, acordamos fomentar la resocializaci\u00f3n de la mujer\n    que ha vivido en violencia y fomentar su empleo, pero en la pr\u00e1ctica,\n    \u00bfcu\u00e1ntas mujeres se han contratado o incorporado indefinidamente a\n    consecuencia de las bonificaciones establecidas para el programa de\n    fomento del empleo en el a\u00f1o 2006? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    pues, deben impulsarse las medidas de protecci\u00f3n que se requieren en el\n    caso de las mujeres en situaci\u00f3n de violencia y reclamamos la adopci\u00f3n de\n    medidas legislativas que garanticen la protecci\u00f3n de la v\u00edctima, incluido\n    su derecho a no declarar delante del acusado; por ejemplo, la colocaci\u00f3n\n    de mamparas o la utilizaci\u00f3n de medios audiovisuales en la celebraci\u00f3n de\n    las vistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos tambi\u00e9n que debe reformarse la Ley reguladora de la\n    orden de protecci\u00f3n para que los jueces tengan que motivar las\n    denegaciones de esa orden de protecci\u00f3n y, en caso de duda, dar cr\u00e9dito a\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido no hace falta que ning\u00fan ministerio se invente la\n    sopa de ajo, no hace falta que dupliquemos esfuerzos, porque hay multitud\n    de equipos de mujeres en muchas universidades del Estado espa\u00f1ol que\n    est\u00e1n haciendo un trabajo espl\u00e9ndido, recogiendo datos, elaborando\n    informes, proponiendo mejoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1ganles caso, cuenten con ellas a la hora\n    de ponerse a trabajar en el caso de la erradicaci\u00f3n de la violencia\n    contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La visualizaci\u00f3n del conocimiento y de las\n    experiencias de las mujeres es imprescindible tambi\u00e9n en esta lucha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de algo muy serio, de un\n    alarmante 30 por ciento de impagos, y estamos abocando a centenares de\n    mujeres a un riesgo de exclusi\u00f3n social por no recibir estas pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley tambi\u00e9n prev\u00e9 servicios de asistencia social a\n    mujeres v\u00edctimas de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera,\n    en el caso del acceso prioritario a la vivienda el Gobierno se limita a\n    responder que a\u00fan no dispone de informes, y cuando ustedes nos dicen que\n    est\u00e1n pendientes de informe, de b\u00fasqueda de metodolog\u00eda de estudio, ya\n    sabemos qu\u00e9 significa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [17, 18], "educaci\u00f3n": [16], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "fuerzas": [15], "espa\u00f1oles": [14], "social": [12, 13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En todo caso, un informe del Centro Reina Sof\u00eda para el Estudio\n    de la Violencia sobre la Mujer indica que Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses del\n    mundo con menor tasa de mujeres asesinadas, pero dice usted bien, a pesar\n    de ello tenemos que trabajar para erradicar esta lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fue el\n    compromiso del presidente del Gobierno en su investidura -usted lo\n    recordar\u00e1- con la igualdad entre hombres y mujeres, afirmando que esa\n    igualdad no ser\u00eda real si no incluyese una actuaci\u00f3n decidida contra la\n    violencia de g\u00e9nero que acabe con esa verg\u00fcenza nacional de nuestro\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de esta declaraci\u00f3n, m\u00faltiples organizaciones sociales,\n    asociaciones de mujeres entre ellas, y el consenso de esta C\u00e1mara\n    alumbraron la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa ley est\u00e1 dirigida a combatir esa lacra, que refleja un d\u00e9ficit\n    de ciudadan\u00eda -en eso estamos plenamente de acuerdo- que todav\u00eda afecta a\n    las mujeres y a sus derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora se consideraba\n    este \u00e1mbito como un \u00e1mbito neutral o privado; ahora ya no, las\n    instituciones p\u00fablicas pueden entrar en \u00e9l y el ordenamiento jur\u00eddico\n    remover todos los obst\u00e1culos que impidan el\n    libre ejercicio de los derechos fundamentales de las mujeres, en este caso\n    su derecho a no recibir ning\u00fan acto de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos aprobado un cat\u00e1logo de veinte medidas urgentes, agrupadas\n    en cuatro grandes objetivos: aumentar la atenci\u00f3n y la sensibilizaci\u00f3n,\n    reforzar los mecanismos judiciales y de protecci\u00f3n, mejorar la\n    coordinaci\u00f3n de los cuerpos profesionales que protegen a las mujeres y\n    mejorar los recursos de todas las administraciones para conseguir la\n    inhibici\u00f3n de los maltratadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la seguridad, ya\n    disponemos de un instrumento para la valoraci\u00f3n del riesgo de las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este verano, las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia dispondr\u00e1n de un tel\u00e9fono gratuito de informaci\u00f3n y\n    asesoramiento las 24 horas del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, est\u00e1n siendo muchas las mujeres asesinadas, sin\n    duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 9.300 mujeres han hecho uso del servicio de teleasistencia m\u00f3vil y\n    hoy tenemos casi 7.000 usuarias permanentes del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra parte, entre el 75 y el 80 por ciento de las\n    mujeres que solicitaron orden de protecci\u00f3n la obtuvieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas mujeres no\n    denuncian y a veces es dif\u00edcil que act\u00faen las administraciones p\u00fablicas,\n    pero a veces se producen denuncias y los resultados, a pesar de ello, en\n    ocasiones son tr\u00e1gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 15 de diciembre de 2006 aprobamos el Plan\n    nacional de sensibilizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero, que\n    pretende conseguir dos objetivos estrat\u00e9gicos: mejorar la respuesta\n    frente a la violencia de g\u00e9nero y conseguir una nueva actitud social\n    frente a esta lacra, cosa que creo que estamos consiguiendo entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos definir claramente\n    la violencia de g\u00e9nero en el entorno social y hacer coincidir su realidad\n    con la percepci\u00f3n que la sociedad tiene de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que avanzar en esos\n    c\u00f3digos de autorregulaci\u00f3n y nos proponemos convocar y reunirnos de\n    inmediato con editores de medios espa\u00f1oles, a efectos de desarrollar una\n    especie de pacto de la comunicaci\u00f3n contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A consecuencia de ello, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9\n    que este a\u00f1o estamos destinando 140 millones de euros a esta tarea; que\n    llegaremos a 83 juzgados exclusivos; que se incrementar\u00e1 en un 30 por\n    ciento el n\u00famero de unidades forenses de valoraci\u00f3n integral y se\n    aumentar\u00e1 hasta 1.614 el n\u00famero de efectivos de las unidades\n    especializadas de las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a usar dos\n    herramientas: una en materia educativa, desarrollando planes de\n    convivencia escolar y la firma de un compromiso conjunto con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n para la pr\u00e1ctica de la igualdad y contra la\n    violencia de g\u00e9nero desde la asignatura de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda,\n    y otra en materia de comunicaci\u00f3n -tiene usted raz\u00f3n se\u00f1or\u00eda-, un \u00e1mbito\n    que se ha significado en el proceso de conocimiento y comprensi\u00f3n de este\n    fen\u00f3meno y se hace preciso dar un paso m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fue el\n    compromiso del presidente del Gobierno en su investidura -usted lo\n    recordar\u00e1- con la igualdad entre hombres y mujeres, afirmando que esa\n    igualdad no ser\u00eda real si no incluyese una actuaci\u00f3n decidida contra la\n    violencia de g\u00e9nero que acabe con esa verg\u00fcenza nacional de nuestro\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a usar dos\n    herramientas: una en materia educativa, desarrollando planes de\n    convivencia escolar y la firma de un compromiso conjunto con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n para la pr\u00e1ctica de la igualdad y contra la\n    violencia de g\u00e9nero desde la asignatura de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda,\n    y otra en materia de comunicaci\u00f3n -tiene usted raz\u00f3n se\u00f1or\u00eda-, un \u00e1mbito\n    que se ha significado en el proceso de conocimiento y comprensi\u00f3n de este\n    fen\u00f3meno y se hace preciso dar un paso m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Yo s\u00ed\n    pedir\u00eda en todo caso que se abriese y que pudi\u00e9semos participar los\n    partidos pol\u00edticos, que pudiesen participar los profesionales, los\n    expertos en este tema, y evidentemente tambi\u00e9n las v\u00edctimas y las\n    asociaciones de mujeres que trabajan con ellas porque tienen mucho que\n    decir y son ellas las que tienen la experiencia y nos pueden aportar a\n    todos y todas mucho conocimiento en esta correcci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de\n    la Ley contra la Violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en las propuestas que hoy he enunciado aqu\u00ed y en las que\n    puedan hacerse la semana evidentemente Esquerra Republicana de Catalunya,\n    como en todas las otras iniciativas que en el \u00e1mbito de la violencia\n    contra las mujeres hemos propuesto en esta C\u00e1mara, vamos a intentar\n    buscar el consenso con el Gobierno, pero tambi\u00e9n con el resto de fuerzas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en las propuestas que hoy he enunciado aqu\u00ed y en las que\n    puedan hacerse la semana evidentemente Esquerra Republicana de Catalunya,\n    como en todas las otras iniciativas que en el \u00e1mbito de la violencia\n    contra las mujeres hemos propuesto en esta C\u00e1mara, vamos a intentar\n    buscar el consenso con el Gobierno, pero tambi\u00e9n con el resto de fuerzas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto, las redes sociales, todo tipo de organizaciones,\n    la justicia, los servicios municipales, los servicios auton\u00f3micos, podr\u00e1n\n    ayudarnos sin duda alguna a demostrar a las mujeres que sufren este tipo\n    de violencia que hay un camino para salir de ella y que nos vamos a\n    esforzar notablemente con todos los recursos -por supuesto que no es un\n    brindis al sol- para disponer de los medios necesarios para que\n    efectivamente los maltratadores sean detenidos y evitar el maltrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su puesta definitiva en vigor fue\n    el 29 de junio de 2005; llevamos, por tanto, dos a\u00f1os de aplicaci\u00f3n y\n    desde entonces la lucha contra la violencia que se ejerce sobre las\n    mujeres es de todos y, como le dec\u00eda antes, hay que adoptar posiciones\n    autocr\u00edticas cuando es necesario y ver en qu\u00e9 podemos mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, tenemos que\n    hacer un esfuerzo enorme para obtener la mayor implicaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que esta se est\u00e1 produciendo, dados los valores que definen a la sociedad\n    espa\u00f1ola, pero cuanta m\u00e1s implicaci\u00f3n social haya antes podremos eliminar\n    esta lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [24], "viviendas": [25], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "fuerzas": [21, 22, 23], "espa\u00f1oles": [19, 20], "social": [15, 16, 17, 18]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy, tras el incremento de mujeres asesinadas\n    durante las \u00faltimas semanas y el timorato silencio del Gobierno, nos\n    vemos en la obligaci\u00f3n de solicitar de nuevo su presencia, y como ha\n    podido comprobar, la preocupaci\u00f3n del Grupo Popular es compartida tambi\u00e9n\n    por otros grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos un\n    gobierno sin rumbo, sin direcci\u00f3n, agotado, y esa desidia la ven los\n    ciudadanos y por desgracia la sufren las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, han pasado tres a\u00f1os, esa actuaci\u00f3n decidida se ha\n    reducido a la aprobaci\u00f3n de una ley y hoy est\u00e1n muriendo m\u00e1s mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, a punto de\n    finalizar la legislatura y tras dos a\u00f1os y medio de la entrada en vigor\n    de la ley -se\u00f1or ministro, han pasado dos a\u00f1os y medio, no poco m\u00e1s de\n    dos a\u00f1os-, es indiscutible que la violencia de g\u00e9nero no solo no ha\n    desaparecido sino que sigue aumentando, aumenta el n\u00famero de mujeres\n    asesinadas por sus parejas al mismo ritmo que desciende el inter\u00e9s del\n    Gobierno por esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or ministro, es una realidad que\n    el Gobierno y el presidente Zapatero han fracasado en esta lucha y,\n    mientras los espa\u00f1oles asistimos desolados a un tr\u00e1gico goteo de\n    asesinatos de mujeres que van incrementando las estad\u00edsticas ante la\n    desesperaci\u00f3n de la sociedad, el Gobierno y su presidente a la cabeza\n    miran hacia otro lado, se conforman y hacen o\u00eddos sordos a las\n    iniciativas que desde la oposici\u00f3n presentamos para luchar contra la\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy somos dos grupos parlamentarios, pero tambi\u00e9n\n    se lo han dicho asociaciones de mujeres tan poco sospechosas como la\n    Federaci\u00f3n de Mujeres Progresistas, la Federaci\u00f3n de Mujeres Separadas y\n    Divorciadas, la Asociaci\u00f3n de Mujeres Themis, la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Mujeres Profesionales de los Medios de Comunicaci\u00f3n o la Comisi\u00f3n para la\n    investigaci\u00f3n de malos tratos a mujeres y tambi\u00e9n han recibido llamadas\n    de atenci\u00f3n desde Amnist\u00eda Internacional, desde el Consejo General del\n    Poder Judicial, desde Jueces para la Democracia, de compa\u00f1eros o ex\n    compa\u00f1eros suyos como Cristina Alberdi o el Defensor del Pueblo, Enrique\n    M\u00fagica, quien recientemente y en su informe anual se ha mostrado\n    frustrado por el resultado de la Ley contra la Violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n aprobamos\n    entonces que se pusieran en marcha actuaciones dirigidas a los\n    profesionales de los medios de comunicaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 han hecho?, \u00bfqu\u00e9 han\n    hecho respecto a las mujeres rurales?, \u00bfqu\u00e9 han hecho y cu\u00e1ntos convenios\n    han firmado con las empresas para fomentar la contrataci\u00f3n de las\n    v\u00edctimas?, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 funcionando y cu\u00e1ndo firmaron el protocolo com\u00fan\n    para la actuaci\u00f3n sanitaria?, \u00bfqu\u00e9 han hecho para mejorar la\n    teleasistencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha puesto en marcha el\n    Plan espec\u00edfico de empleo, est\u00e1 aprobado?, \u00bfhan puesto en marcha el\n    protocolo de valoraci\u00f3n del riesgo?, \u00bfcu\u00e1ntas ayudas sociales y viviendas\n    han sido entregadas?, \u00bfcu\u00e1ntas mujeres han podido disfrutar del fondo de\n    garant\u00eda de alimentos?, \u00bfqu\u00e9 hay del programa espec\u00edfico de seguimiento\n    permanente a trav\u00e9s de los dispositivos electr\u00f3nicos para los\n    maltratadores?, \u00bfo es otro anuncio que nunca llega a concretarse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de mujeres agredidas y asesinadas, que le gusten m\u00e1s\n    o menos son los \u00fanicos datos de que disponemos para cuantificar y plantar\n    cara al problema, nos revelan que no son suficientes los agentes de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado dedicados a este fin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Caldera, cuando una sola mujer que ha denunciado o que ha puesto en\n    conocimiento de los servicios sociales su drama termina muriendo\n    asesinada por su pareja es que las cosas no se est\u00e1n haciendo\n    correctamente y conocemos que al menos un tercio de las mujeres que han\n    sido asesinadas hab\u00edan denunciado y solicitado una orden de protecci\u00f3n o\n    de alejamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber cu\u00e1l cree que es el motivo del fin con\n    el que terminan, c\u00f3mo, por qu\u00e9 no se les dio la protecci\u00f3n necesaria, qu\u00e9\n    fall\u00f3, si ustedes han estudiado caso por caso los fallecimientos de\n    mujeres y qu\u00e9 soluciones o qu\u00e9 reflexi\u00f3n tiene que hacer al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros es fundamental, sin duda, reforzar las plantillas de los\n    cuerpos especializados y es imprescindible mejorar la coordinaci\u00f3n entre\n    la Polic\u00eda Nacional, la Guardia Civil, las polic\u00edas auton\u00f3micas y las\n    polic\u00edas locales porque hasta que esta coordinaci\u00f3n no sea una realidad\n    ser\u00e1 muy dif\u00edcil poder prestar la protecci\u00f3n necesaria a nuestras\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas el Gobierno ha reiterado su intenci\u00f3n de suprimir la dispensa\n    familiar que obliga a las mujeres a declarar contra sus parejas y\n    quisiera hoy que nos aclarase qu\u00e9 van a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Grupo\n    Popular creemos que debemos animar a las mujeres a pedir ayuda, bien sea\n    a trav\u00e9s de la presentaci\u00f3n de una denuncia o acudiendo a los servicios\n    sociales de su municipio, comunidad aut\u00f3noma o asociaciones de mujeres, y\n    que a partir de ese momento se activen todos los mecanismos de\n    informaci\u00f3n, de ayuda, de acompa\u00f1amiento, de asesoramiento y de\n    protecci\u00f3n que las mujeres necesiten, y eso no se est\u00e1 produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen que mejorar los medios y mejorar la\n    coordinaci\u00f3n entre la polic\u00eda, los jueces y las comunidades aut\u00f3nomas\n    para acabar con el calvario de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, a punto de\n    finalizar la legislatura y tras dos a\u00f1os y medio de la entrada en vigor\n    de la ley -se\u00f1or ministro, han pasado dos a\u00f1os y medio, no poco m\u00e1s de\n    dos a\u00f1os-, es indiscutible que la violencia de g\u00e9nero no solo no ha\n    desaparecido sino que sigue aumentando, aumenta el n\u00famero de mujeres\n    asesinadas por sus parejas al mismo ritmo que desciende el inter\u00e9s del\n    Gobierno por esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En palabras de \u00c1ngeles \u00c1lvarez, de la Red de Organizaciones Feministas, el\n    problema es la descoordinaci\u00f3n entre polic\u00eda, juzgados y asistencia\n    social y que tras la denuncia la v\u00edctima no encuentra apoyo en las\n    instituciones y se queda sola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado dos a\u00f1os y medio y viendo los resultados consideramos\n    que es el momento de proceder a esa evaluaci\u00f3n y les pedimos, por\n    responsabilidad, que la realicen a ver si les puede ayudar a encontrar el\n    rumbo adecuado en la lucha contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se\u00f1or\n    ministro, aparcar su arrogancia, buscar acuerdos y pactos con las fuerzas\n    pol\u00edticas para trabajar conjuntamente, reunirse con las fuerzas pol\u00edticas\n    -no ha habido ni una sola reuni\u00f3n entre el ministerio y estos grupos en\n    tres a\u00f1os-, mejorar la coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, incrementar el presupuesto y aumentar los medios materiales y\n    humanos; en general, incrementar el esfuerzo, el inter\u00e9s y la implicaci\u00f3n\n    en la lucha contra esta lacra social que tanto preocupa a la sociedad y\n    que tanto preocupa al Grupo Parlamentario Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tres meses despu\u00e9s, se\u00f1or ministro, nuestra inquietud se ha incrementado\n    y se torna desesperaci\u00f3n\n    y pesimismo al ver el pasotismo de este Gobierno, al comprobar c\u00f3mo el\n    Gobierno de todos los espa\u00f1oles ha tirado la toalla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or ministro, es una realidad que\n    el Gobierno y el presidente Zapatero han fracasado en esta lucha y,\n    mientras los espa\u00f1oles asistimos desolados a un tr\u00e1gico goteo de\n    asesinatos de mujeres que van incrementando las estad\u00edsticas ante la\n    desesperaci\u00f3n de la sociedad, el Gobierno y su presidente a la cabeza\n    miran hacia otro lado, se conforman y hacen o\u00eddos sordos a las\n    iniciativas que desde la oposici\u00f3n presentamos para luchar contra la\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tenemos que seguir reclamando m\u00e1s formaci\u00f3n para los operadores\n    jur\u00eddicos, para las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y tambi\u00e9n para los operadores sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de mujeres agredidas y asesinadas, que le gusten m\u00e1s\n    o menos son los \u00fanicos datos de que disponemos para cuantificar y plantar\n    cara al problema, nos revelan que no son suficientes los agentes de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado dedicados a este fin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se\u00f1or\n    ministro, aparcar su arrogancia, buscar acuerdos y pactos con las fuerzas\n    pol\u00edticas para trabajar conjuntamente, reunirse con las fuerzas pol\u00edticas\n    -no ha habido ni una sola reuni\u00f3n entre el ministerio y estos grupos en\n    tres a\u00f1os-, mejorar la coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, incrementar el presupuesto y aumentar los medios materiales y\n    humanos; en general, incrementar el esfuerzo, el inter\u00e9s y la implicaci\u00f3n\n    en la lucha contra esta lacra social que tanto preocupa a la sociedad y\n    que tanto preocupa al Grupo Parlamentario Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo dec\u00eda la se\u00f1ora Cazorla,\n    fiscal delegado de violencia de g\u00e9nero, que dec\u00eda que cada mujer necesita\n    un traje a medida y ped\u00eda incluso el incremento de las unidades de\n    valoraci\u00f3n del riesgo, coincidiendo ambos plenamente con la teor\u00eda del\n    Grupo Popular que tanto a trav\u00e9s de una proposici\u00f3n de ley como de\n    distintas proposiciones no de ley hemos solicitado la puesta en marcha de\n    planes de seguridad personalizados para las v\u00edctimas atendiendo a sus\n    circunstancias personales, iniciativas todas ellas rechazadas por\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha puesto en marcha el\n    Plan espec\u00edfico de empleo, est\u00e1 aprobado?, \u00bfhan puesto en marcha el\n    protocolo de valoraci\u00f3n del riesgo?, \u00bfcu\u00e1ntas ayudas sociales y viviendas\n    han sido entregadas?, \u00bfcu\u00e1ntas mujeres han podido disfrutar del fondo de\n    garant\u00eda de alimentos?, \u00bfqu\u00e9 hay del programa espec\u00edfico de seguimiento\n    permanente a trav\u00e9s de los dispositivos electr\u00f3nicos para los\n    maltratadores?, \u00bfo es otro anuncio que nunca llega a concretarse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [11, 12, 13, 14], "fuerzas": [10], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No est\u00e1\n    aumentando la violencia, estamos en la media de los a\u00f1os anteriores -si\n    los criterios fueran los que usa S.S., le dir\u00eda que el a\u00f1o 2003 fue el\n    peor de todos y gobernaban ustedes, pero no se lo voy a decir- y, lo he\n    dicho antes, el Centro Reina Sof\u00eda para el estudio de la violencia ha\n    emitido un informe donde se demuestra que Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses del\n    mundo, incluidos la inmensa mayor\u00eda de los de Europa, donde menor tasa de\n    mujeres asesinadas hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue la violencia que se ejerce contra las mujeres es un problema\n    de seguridad y de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han apoyado la Ley de Igualdad, que sin duda favorecer\u00e1\n    alcanzar una mayor igualdad entre hombres y mujeres; segundo, la\n    emancipaci\u00f3n econ\u00f3mica de la mujer a trav\u00e9s del empleo -estamos en el\n    momento de mayor tasa de creaci\u00f3n de empleo jam\u00e1s conseguido en Espa\u00f1a-\n    favorecer\u00e1, sin duda alguna, la independencia econ\u00f3mica de las mujeres\n    que sufran una situaci\u00f3n de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos en la mitad de la tasa de violencia\n    de g\u00e9nero que tiene Francia, estamos muy por debajo de la tasa de\n    violencia de g\u00e9nero que tiene Noruega, se\u00f1or\u00eda, por poner un ejemplo, y\n    acabar con las relaciones de dominaci\u00f3n entre hombres y mujeres que se\n    han creado a lo largo de los siglos no es nada sencillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer un llamamiento a las mujeres a que denuncien, lo estamos\n    haciendo continuamente, no podemos aceptar la resignaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos d\u00edas firmaremos un protocolo con la Asociaci\u00f3n\n    Autocontrol para la elaboraci\u00f3n de un c\u00f3digo de autorregulaci\u00f3n en el\n    tratamiento de las noticias relacionadas con este fen\u00f3meno, y adem\u00e1s es\n    mi intenci\u00f3n reunirme en breve -lo dije antes- con los responsables de\n    los medios de comunicaci\u00f3n para analizar conjuntamente la implicaci\u00f3n que\n    deben tener en la lucha contra la violencia sobre las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya la ley, el plan de\n    sensibilizaci\u00f3n, un cat\u00e1logo de medidas que est\u00e1n dando resultados\n    positivos, hemos convertido la violencia contra las mujeres en un\n    problema de todos, un problema p\u00fablico; lo hemos hecho con el consenso\n    general y lo hemos llevado al primer punto de la agenda pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho que 9.700 mujeres han hecho uso de ellos y\n    que ahora hay 7.000 que lo hacen permanentemente, porque hay mujeres que\n    lo usan durante un tiempo y luego lo rechazan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el momento de pedir\n    tolerancia social cero frente a esta violencia y los delincuentes que la\n    practican deben sentir la mirada acusadora de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a establecer un programa de\n    subvenciones por valor de casi 7 millones de euros a comunidades\n    aut\u00f3nomas y ayuntamientos que desarrollen programas innovadores que\n    garanticen el derecho a la asistencia social integral de las v\u00edctimas y\n    vamos a crear un grupo de trabajo en el que tendr\u00e1n participaci\u00f3n activa\n    las redes y asociaciones de inmigrantes para analizar\n    la violencia o la incidencia de la violencia de g\u00e9nero entre la poblaci\u00f3n\n    inmigrante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 83 juzgados\n    exclusivos este a\u00f1o, ya se lo he dicho; 92 fiscales especializados; 1.614\n    efectivos de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, el doble de\n    los que hab\u00eda cuando ustedes gobernaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue la violencia que se ejerce contra las mujeres es un problema\n    de seguridad y de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00edas, la manifestaci\u00f3n m\u00e1s\n    extrema de la desigualdad es la violencia de g\u00e9nero y por eso para\n    erradicarla, primero, hay que hacer pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tra\u00eddo\n    aqu\u00ed una Ley de Igualdad que ustedes no han apoyado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han apoyado la Ley de Igualdad, que sin duda favorecer\u00e1\n    alcanzar una mayor igualdad entre hombres y mujeres; segundo, la\n    emancipaci\u00f3n econ\u00f3mica de la mujer a trav\u00e9s del empleo -estamos en el\n    momento de mayor tasa de creaci\u00f3n de empleo jam\u00e1s conseguido en Espa\u00f1a-\n    favorecer\u00e1, sin duda alguna, la independencia econ\u00f3mica de las mujeres\n    que sufran una situaci\u00f3n de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos perdido ya cuatro a\u00f1os,\n    los ha perdido la sociedad espa\u00f1ola, los han perdido las mujeres, los han\n    perdido, sobre todo, las v\u00edctimas de violencia, por su inoperancia y por\n    su falta de seriedad y de rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen siendo ustedes incapaces de desarrollar adecuadamente una ley de\n    violencia que vendieron como la panacea, como la soluci\u00f3n a los\n    problemas, generando la expectativa en las mujeres de que iba a ser la\n    soluci\u00f3n a esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, porque ustedes, reitero,\n    generaron una expectativa a las mujeres que no han sido capaces de\n    cumplir; y, tercero, dejen de mirar hacia atr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, ahora, las mujeres\n    denuncian menos y retiran las denuncias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en el momento\n    en que m\u00e1s lo necesitan no reciben la suficiente informaci\u00f3n, ayuda,\n    asesoramiento o acompa\u00f1amiento para seguir adelante; porque en el momento\n    de m\u00e1s riesgo para su vida no disponen de la protecci\u00f3n suficiente, se\u00f1or\n    ministro; porque tienen miedo; porque d\u00eda tras d\u00eda ven en los medios de\n    comunicaci\u00f3n c\u00f3mo siguen muriendo mujeres y temen ser las siguientes;\n    porque ustedes desde el Gobierno se quedan en la propaganda, pero no les\n    dan suficientes garant\u00edas, no les dan suficientes medios, los medios\n    necesarios, la protecci\u00f3n imprescindible para seguir adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren que las mujeres conf\u00eden en su\n    Gobierno, dejen la autocomplacencia, dejen de mirar hacia otro lado o, lo\n    que es peor, hacia atr\u00e1s, y busquen nuevas soluciones, nuevas\n    alternativas, nuevas f\u00f3rmulas para que esta espiral de violencia frene de\n    una vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen siendo ustedes incapaces de desarrollar adecuadamente una ley de\n    violencia que vendieron como la panacea, como la soluci\u00f3n a los\n    problemas, generando la expectativa en las mujeres de que iba a ser la\n    soluci\u00f3n a esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En cuanto a las ayudas econ\u00f3micas, le he citado el n\u00famero de\n    mujeres que se acogen a la renta activa de inserci\u00f3n, que se acogen a los\n    programas bonificados de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s fuerzas de seguridad, el doble de\n    las que hab\u00eda en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "espa\u00f1oles": [1], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este incumplimiento tambi\u00e9n acarrea un sentimiento de frustraci\u00f3n\n    y una fuerte conciencia de injusticia social por parte de los ciudadanos\n    de Catalu\u00f1a en relaci\u00f3n con el galopante d\u00e9ficit fiscal existente entre\n    lo que se aporta y lo que recibimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, los incumplimientos\n    reiterados por parte del Gobierno del Estado y de los anteriores\n    gobiernos, sobre la base de unos acuerdos materializados en el Congreso\n    de los Diputados, fomentan el abstencionismo de los ciudadanos espa\u00f1oles\n    en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yendo directamente al fondo de la cuesti\u00f3n, entendemos que el\n    incumplimiento de la publicaci\u00f3n de las balanzas fiscales no deja de\n    materializarse a\u00f1o tras a\u00f1o en un creciente d\u00e9ficit fiscal entre Catalu\u00f1a\n    y la Administraci\u00f3n General del Estado, y probablemente en d\u00e9ficit\n    fiscales crecientes entre las diferentes comunidades aut\u00f3nomas y el\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incumplimiento tambi\u00e9n acarrea un sentimiento de frustraci\u00f3n\n    y una fuerte conciencia de injusticia social por parte de los ciudadanos\n    de Catalu\u00f1a en relaci\u00f3n con el galopante d\u00e9ficit fiscal existente entre\n    lo que se aporta y lo que recibimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente le dir\u00e9 que, a pesar de que hoy ya no se realizan\n    estos estudios porque hay un acuerdo al que m\u00e1s adelante me referir\u00e9 por\n    el cual se han determinado diferentes m\u00e9todos para que esto se pueda\n    materializar, en Catalu\u00f1a el d\u00e9ficit fiscal que podr\u00edamos interpretar que\n    existe de los a\u00f1os 2005 y 2006 asciende, seg\u00fan estos t\u00e9cnicos, a\n    alrededor del 9 \u00f3 el 10 por ciento del PIB catal\u00e1n, lo cual, si lo\n    transformamos en euros, ser\u00eda alrededor de 18.000 millones de euros, casi\n    tres billones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un d\u00e9ficit fiscal de\n    alrededor de 18.000 millones de euros y la sociedad espa\u00f1ola quisiera\n    saber si esto es cierto o no, y para ello la cuesti\u00f3n relevante es que se\n    publiquen estas balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fuera cierto, se\u00f1or vicepresidente,\n    estar\u00edamos hablando no ya de un d\u00e9ficit fiscal galopante, sino de un\n    expolio fiscal importante en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos referimos a los \u00faltimos diez a\u00f1os, nos\n    retrotraer\u00edamos al 24 de junio del a\u00f1o 1997, fecha en la que, en un\n    debate de pol\u00edtica general en la C\u00e1mara, se aprob\u00f3, a instancias de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, con los votos favorables del Partido Socialista, en\n    aquella \u00e9poca en la oposici\u00f3n -a\u00fan recuerdo c\u00f3mo defendi\u00f3 aqu\u00ed don\n    Joaqu\u00edn Almunia esta moci\u00f3n-, con los votos de los diferentes grupos\n    parlamentarios y con la abstenci\u00f3n del Partido Popular, una moci\u00f3n que\n    para nosotros era important\u00edsima, por la que el Congreso de los Diputados\n    instaba al Gobierno para que, a trav\u00e9s del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, se pudieran realizar todos los estudios necesarios para\n    analizar la incidencia del sector p\u00fablico en los distintos territorios\n    auton\u00f3micos con la finalidad de conocer las balanzas fiscales de cada una\n    de las comunidades aut\u00f3nomas en los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin embargo, ese inter\u00e9s por la transparencia no nos puede llevar\n    a extraer la conclusi\u00f3n, como usted hace, de que hay un d\u00e9ficit fiscal\n    galopante con Catalu\u00f1a y que ese d\u00e9ficit tiene una determinada evaluaci\u00f3n\n    cuantitativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... De acuerdo, se\u00f1or\n    vicepresidente, pero en el siglo XXI, en un mundo con un desarrollo\n    tecnol\u00f3gico fant\u00e1stico y brutal, en un Gobierno en el que los ministerios\n    y la Administraci\u00f3n de Hacienda disponen de una tecnolog\u00eda potente e\n    impresionante y tienen una informaci\u00f3n privilegiada de todos los\n    ciudadanos espa\u00f1oles, pues saben exactamente hasta d\u00f3nde se gastan el\n    \u00faltimo euro, ha de ser bastante f\u00e1cil poder llegar a plantear cu\u00e1l tiene\n    que ser el criterio de imputaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ser\u00eda otro punto de acuerdo para\n    llegar finalmente a la conclusi\u00f3n de que en el plazo m\u00ednimo posible,\n    antes de que finalice esta legislatura, ustedes puedan despedirse con una\n    buena noticia para todos los ciudadanos espa\u00f1oles: que la publicaci\u00f3n de\n    las balanzas fiscales va a ser una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070613_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2], "party": "Isaura Navarro Casillas", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 4, 5, 8, 10, 13, 15, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 31, 32, 33, 34, 35, 39, 41, 43, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 53, 55, 57, 59, 61], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [6, 7, 9, 11, 12, 14, 17, 29, 30, 40, 42, 56, 58], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [36, 37, 38, 60, 62], "party": "JORDI JAN\u00c9 I GUASCH", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [44, 52, 54], "party": "JOAN TARD\u00c0 I COMA", "name": "Esquerra Republicana"}]}