{"blocks": [{"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Debo decirle que el Gobierno que presido en los siete a\u00f1os que lleva al\n    frente de las tareas de la naci\u00f3n ha realizado una pol\u00edtica de extensi\u00f3n,\n    de incremento de los derechos sociales, de las pol\u00edticas sociales y del\n    gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo hemos preservado las conquistas del Estado del\n    bienestar que nos encontramos en 2004 sino que las hemos incrementado\n    notablemente, e incluso en la etapa de la grave crisis econ\u00f3mica hemos\n    mantenido la cohesi\u00f3n social, las conquistas, los avances y los\n    principales derechos, pr\u00e1cticamente todos los nuevos derechos que se\n    hab\u00edan producido con este Gobierno y que la se\u00f1ora D\u00edez ignora o no\n    quiere recordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora D\u00edez: derecho a la prestaci\u00f3n por dependencia, que no exist\u00eda antes\n    de que llegara este Gobierno al poder y hoy hay 700.000 personas que\n    tienen, como derecho social, la prestaci\u00f3n por dependencia; derecho a\n    paternidad, que no exist\u00eda antes de que llegara este Gobierno al poder y\n    hoy hay un mill\u00f3n de padres que han disfrutado del derecho a la\n    paternidad; (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO LOS RESULTADOS DE LA REFORMA LABORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, ustedes aprobaron una reforma laboral cuyo objetivo era\n    crear empleo estable y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    valora usted los efectos que ha producido en el mercado laboral esa\n    reforma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrataci\u00f3n indefinida": [12, 13], "contratos": [9, 10, 11], "reforma laboral": [0, 1, 2], "crecimiento econ\u00f3mico": [14, 15], "datos": [6, 7, 8], "mercado laboral": [3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral tuvo dos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la aplicaci\u00f3n del modelo alem\u00e1n a\n    nuestra legislaci\u00f3n que incorpor\u00f3 la reforma laboral ha permitido\n    mantenimiento de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los datos, hasta\n    ahora, de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos, hacer un\n    mercado laboral m\u00e1s flexible que permitiera el crecimiento del empleo en\n    la etapa de crecimiento econ\u00f3mico y, el segundo, que el mercado laboral\n    tuviera m\u00e1s capacidad de generar contrataci\u00f3n indefinida, dado el\n    porcentaje tan elevado de contrataci\u00f3n parcial o de contratos temporales\n    que tenemos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar simplemente los datos de lo que\n    ha cambiado el mercado laboral desde la entrada en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos existentes hasta ahora que marcan una\n    tendencia favorable en cuanto a los cambios que se producen en el mercado\n    laboral, en la composici\u00f3n de nuestra estructura del mercado laboral, de\n    nuestros tipos de contratos y de c\u00f3mo se producen las contrataciones que,\n    evidentemente, no colman la aspiraci\u00f3n central que todos tenemos, que\n    es la creaci\u00f3n de empleo, que tiene mucho m\u00e1s que ver con la consolidaci\u00f3n\n    de la recuperaci\u00f3n y del crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar simplemente los datos de lo que\n    ha cambiado el mercado laboral desde la entrada en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos existentes hasta ahora que marcan una\n    tendencia favorable en cuanto a los cambios que se producen en el mercado\n    laboral, en la composici\u00f3n de nuestra estructura del mercado laboral, de\n    nuestros tipos de contratos y de c\u00f3mo se producen las contrataciones que,\n    evidentemente, no colman la aspiraci\u00f3n central que todos tenemos, que\n    es la creaci\u00f3n de empleo, que tiene mucho m\u00e1s que ver con la consolidaci\u00f3n\n    de la recuperaci\u00f3n y del crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los datos, hasta\n    ahora, de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos, hacer un\n    mercado laboral m\u00e1s flexible que permitiera el crecimiento del empleo en\n    la etapa de crecimiento econ\u00f3mico y, el segundo, que el mercado laboral\n    tuviera m\u00e1s capacidad de generar contrataci\u00f3n indefinida, dado el\n    porcentaje tan elevado de contrataci\u00f3n parcial o de contratos temporales\n    que tenemos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde agosto de\n    2010 a febrero de 2011 se han firmado 297.000 conversiones de contratos\n    temporales a indefinidos, es decir, un 12 por ciento m\u00e1s que en el mismo\n    periodo del a\u00f1o anterior, de los cuales 196.000 han sido de fomento a la\n    contrataci\u00f3n indefinida; se han firmado 37.292 contratos de formaci\u00f3n y\n    29.772 contratos de pr\u00e1cticas, lo que supone, respectivamente, un 9,2 por\n    ciento m\u00e1s y un 17,4 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos existentes hasta ahora que marcan una\n    tendencia favorable en cuanto a los cambios que se producen en el mercado\n    laboral, en la composici\u00f3n de nuestra estructura del mercado laboral, de\n    nuestros tipos de contratos y de c\u00f3mo se producen las contrataciones que,\n    evidentemente, no colman la aspiraci\u00f3n central que todos tenemos, que\n    es la creaci\u00f3n de empleo, que tiene mucho m\u00e1s que ver con la consolidaci\u00f3n\n    de la recuperaci\u00f3n y del crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos, hacer un\n    mercado laboral m\u00e1s flexible que permitiera el crecimiento del empleo en\n    la etapa de crecimiento econ\u00f3mico y, el segundo, que el mercado laboral\n    tuviera m\u00e1s capacidad de generar contrataci\u00f3n indefinida, dado el\n    porcentaje tan elevado de contrataci\u00f3n parcial o de contratos temporales\n    que tenemos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde agosto de\n    2010 a febrero de 2011 se han firmado 297.000 conversiones de contratos\n    temporales a indefinidos, es decir, un 12 por ciento m\u00e1s que en el mismo\n    periodo del a\u00f1o anterior, de los cuales 196.000 han sido de fomento a la\n    contrataci\u00f3n indefinida; se han firmado 37.292 contratos de formaci\u00f3n y\n    29.772 contratos de pr\u00e1cticas, lo que supone, respectivamente, un 9,2 por\n    ciento m\u00e1s y un 17,4 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos, hacer un\n    mercado laboral m\u00e1s flexible que permitiera el crecimiento del empleo en\n    la etapa de crecimiento econ\u00f3mico y, el segundo, que el mercado laboral\n    tuviera m\u00e1s capacidad de generar contrataci\u00f3n indefinida, dado el\n    porcentaje tan elevado de contrataci\u00f3n parcial o de contratos temporales\n    que tenemos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos existentes hasta ahora que marcan una\n    tendencia favorable en cuanto a los cambios que se producen en el mercado\n    laboral, en la composici\u00f3n de nuestra estructura del mercado laboral, de\n    nuestros tipos de contratos y de c\u00f3mo se producen las contrataciones que,\n    evidentemente, no colman la aspiraci\u00f3n central que todos tenemos, que\n    es la creaci\u00f3n de empleo, que tiene mucho m\u00e1s que ver con la consolidaci\u00f3n\n    de la recuperaci\u00f3n y del crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "datos": [2], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estos\n    son los efectos que ha producido su reforma laboral y sus medidas, como\n    le dije antes, ni producen efectos positivos ni benefician a los\n    ciudadanos ni crean empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son que en\n    julio del a\u00f1o 2010 hab\u00eda en Espa\u00f1a 17.848.323 espa\u00f1oles afiliados a la\n    Seguridad Social y en febrero de este a\u00f1o hay 17.347.094, que son medio\n    mill\u00f3n de afiliados menos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son que en\n    julio del a\u00f1o 2010 hab\u00eda en Espa\u00f1a 17.848.323 espa\u00f1oles afiliados a la\n    Seguridad Social y en febrero de este a\u00f1o hay 17.347.094, que son medio\n    mill\u00f3n de afiliados menos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral tuvo unos objetivos y esos objetivos\n    ayudar\u00e1n en el momento en que la econom\u00eda espa\u00f1ola crezca a un ritmo\n    suficiente para crear empleo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral tuvo unos objetivos y esos objetivos\n    ayudar\u00e1n en el momento en que la econom\u00eda espa\u00f1ola crezca a un ritmo\n    suficiente para crear empleo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral tuvo unos objetivos y esos objetivos\n    ayudar\u00e1n en el momento en que la econom\u00eda espa\u00f1ola crezca a un ritmo\n    suficiente para crear empleo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con \u00e9l incrementamos el\n    n\u00famero de empresas que pueden tributar a un tipo reducido del impuesto y\n    el plazo por el que pueden beneficiarse de \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de las\n    empresas de reducida dimensi\u00f3n que mantengan el empleo, se permite que\n    tributen al tipo del 20 por ciento hasta 300.000 euros de beneficio, y\n    hemos extendido hasta 2015 la libertad de amortizaci\u00f3n de activos para\n    las empresas, tema por cierto reiteradamente pedido por su grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1or Duran, que\n    aprobamos una reducci\u00f3n\n    generalizada del 5 por ciento en la tributaci\u00f3n de las empresas, de\n    sociedades, de manera general; que fuimos el primer Gobierno que lo hizo,\n    bajamos los tipos del 35 por ciento al 30 por ciento de las grandes\n    empresas y del 30 al 25 de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no hemos hecho m\u00e1s que\n    mejorar la fiscalidad de las empresas, la \u00faltima vez hace tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, recuerdo que el Gobierno hace tan solo tres meses aprob\u00f3 una\n    reducci\u00f3n del impuesto de sociedades con el Decreto-ley de 3 de\n    diciembre, de apoyo a la actividad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    no son medidas aisladas o puramente coyunturales, sino que sabe que\n    forman parte, se\u00f1or Duran, de una pol\u00edtica de incentivo a la actividad\n    empresarial; ya la iniciamos en 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, se\u00f1or Duran, creo que hemos trabajado en esa direcci\u00f3n, que\n    usted comparte; no s\u00e9 si tiene alguna nueva iniciativa -seguramente-,\n    pero creo que nosotros hemos dado muchas muestras de apoyar fiscalmente\n    la actividad empresarial, especialmente la actividad de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "empresas": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Estado tiene que pensar en sus ingresos y\n    tambi\u00e9n en los ingresos de las comunidades aut\u00f3nomas y, por supuesto, en\n    la capacidad de competitividad y en nuestras empresas, que son las \u00fanicas\n    que van a generar ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    no tiene sentido, se va a ingresar m\u00e1s por cuotas de Seguridad Social,\n    por IRPF, por IVA, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde que Espa\u00f1a es uno de los cinco pa\u00edses de\n    los veintisiete miembros del mercado \u00fanico europeo con el impuesto sobre\n    sociedades m\u00e1s alto, recuerde que las dificultades de futuro son\n    tremendas, recuerde que Espa\u00f1a ha perdido mucha competitividad y\n    recuerde, consecuentemente y en funci\u00f3n de estos datos, que necesitamos\n    facilitar mayor crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la situaci\u00f3n real de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero la situaci\u00f3n del Gobierno no es mucho mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la situaci\u00f3n real de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero la situaci\u00f3n del Gobierno no es mucho mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Me preguntaba por la econom\u00eda y de la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica s\u00ed me siento responsable, naturalmente, yo y todo el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y cruzados de brazos hemos llegado a casi 4 millones de\n    parados, la Seguridad Social ha perdido 2 millones de afiliados y los\n    espa\u00f1oles han perdido toda la confianza, y confianza es lo que necesitan\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crecimiento econ\u00f3mico": [1], "datos": [0], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay algunos datos, a los que se ha referido el\n    presidente del Gobierno, que est\u00e1n ah\u00ed y que marcan una tendencia, aunque\n    es verdad que el tema del empleo nos va a costar porque, como usted sabe,\n    trasladar crecimiento econ\u00f3mico a empleo a este pa\u00eds le ha costado\n    siempre mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos datos, a los que se ha referido el\n    presidente del Gobierno, que est\u00e1n ah\u00ed y que marcan una tendencia, aunque\n    es verdad que el tema del empleo nos va a costar porque, como usted sabe,\n    trasladar crecimiento econ\u00f3mico a empleo a este pa\u00eds le ha costado\n    siempre mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por responsabilidad tomamos\n    medidas de austeridad, reformas estructurales -que ha explicado hoy el\n    presidente del Gobierno- en distintos \u00e1mbitos: laborales, financiero,\n    energ\u00e9tico e industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin embargo, las actas de ETA le\n    ponen a usted contra las cuerdas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Diga usted si es cierto o no que trataron de evitar\n    las detenciones del d\u00eda 19 de junio, que pidieron excusas por ellas, que\n    dijeron compartir la irritaci\u00f3n de la banda, que dieron \u00f3rdenes verbales\n    para que no hubiera m\u00e1s detenciones, que ocultaron cartas de extorsi\u00f3n,\n    que le ofrecieron a ETA dinero de todos los espa\u00f1oles, que hicieron\n    cambios en el Gobierno y en la fiscal\u00eda ad hoc y que, finalmente, dijeron\n    que hab\u00eda que tapar el discurso real del fin del proceso porque el\n    acuerdo pol\u00edtico era posible y porque estaban dispuestos a sacar a los\n    asesinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, \u00bfdamos nosotros fiabilidad a ETA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, fueron ustedes en un momento muy\n    dram\u00e1tico quienes dijeron que ETA mata, pero no enga\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la evidencia\n    acreditada del chivatazo y ante la ignominia de lo que dicen las actas de\n    ETA, usted ya no tiene margen para m\u00e1s trucos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Gil L\u00e1zaro, al habitual arsenal de infamias que\n    trae usted a esta C\u00e1mara, hoy ha sumado las de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bazofia de ETA es lo\n    que ha tra\u00eddo usted a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, que cada vez que ETA saca un\n    comunicado dicen que es mentira, que es todo una falsedad, cuando\n    aparecen unos documentos de ETA que pueden perjudicar al Gobierno,\n    entonces s\u00ed, entonces es verdad y el Gobierno tiene que dar\n    explicaciones, entonces es dogma de fe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dialogaron con ETA y ETA\n    rompi\u00f3 el di\u00e1logo; nosotros tambi\u00e9n y ETA tambi\u00e9n lo rompi\u00f3, pero ahora\n    las cosas son distintas porque ETA\n    perdi\u00f3 pol\u00edtica y policialmente la tregua por la acci\u00f3n, entre otras\n    cosas, de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... (La\n    se\u00f1ora ministra de Sanidad, Pol\u00edtica Social e Igualdad (Paj\u00edn Iraola):\n    \u00a1Muy bien!-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Durante los a\u00f1os que usted presidi\u00f3 el Gobierno de\n    la Junta siete informes de la Intervenci\u00f3n sobre los ERE hac\u00edan constar\n    expresamente que eran para su traslado y conocimiento del consejero de\n    Econom\u00eda y Hacienda, que, como todos sabemos, era en su \u00e9poca el se\u00f1or\n    Gri\u00f1\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted habla de leal colaboraci\u00f3n con la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo en la leal y\n    sincera colaboraci\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda con la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hablando de\n    colaboraci\u00f3n con la justicia le voy a decir, se\u00f1or Tarno, que si ustedes\n    hubieran colaborado con la justicia es posible que 50 millones de euros\n    de la G\u00fcrtel bloqueados en Suiza y Estados Unidos estar\u00edan hoy al\n    servicio de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes hubieran colaborado con\n    la justicia es posible que la visita del Papa a Valencia les hubiera\n    resultado m\u00e1s barata a los ciudadanos valencianos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ENTIENDE EL\n    MINISTERIO DE ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS QUE LA COLABORACI\u00d3N ENTRE LAS\n    DIVERSAS ADMINISTRACIONES Y LA JUSTICIA DEBE SER EFECTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Chaves nos dec\u00eda el otro d\u00eda que\n    siempre preguntamos lo mismo, y no podemos hacer otra cosa porque el\n    se\u00f1or Chaves se ha instalado en el no contestar, y la prueba evidente es\n    que a m\u00ed me va a contestar hoy el ministro de Justicia en vez del se\u00f1or\n    Chaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le\n    pregunto, se\u00f1or ministro, si entiende que la colaboraci\u00f3n entre las\n    diversas administraciones y la justicia debe ser efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me pregunta usted por lo que me pregunta porque este no es, en\n    efecto, el Parlamento de Andaluc\u00eda sino que estas son las Cortes\n    Generales, que representan al pueblo espa\u00f1ol, y mi respuesta es que las\n    administraciones p\u00fablicas colaboran con la justicia de acuerdo con lo\n    dispuesto en las leyes, que la gran mayor\u00eda de los ciudadanos colaboran\n    tambi\u00e9n con la justicia y que tambi\u00e9n lo hacen los responsables\n    pol\u00edticos, aunque le voy a admitir, en efecto, que ustedes, m\u00e1s que\n    colaborar, enredan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La justicia dice que ya\n    vamos por 183 de esos golfos que usted dice, nosotros decimos\n    delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or ministro,\n    usted ten\u00eda que estar hoy aqu\u00ed denunciando a la Junta de Andaluc\u00eda,\n    porque la jueza del juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 ha tenido que dictar\n    un auto dici\u00e9ndole que en cuarenta y ocho horas tienen que entregar la\n    documentaci\u00f3n y que hay una colaboraci\u00f3n pasiva de la Junta de Andaluc\u00eda\n    con la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Porque en su\n    intervenci\u00f3n pasa por alto que fue la Junta de Andaluc\u00eda la que ha\n    detectado y puesto en conocimiento de la justicia los hechos a los que se\n    refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS\n    PERSIGUE EL MINISTERIO DE JUSTICIA CON LOS \u00daLTIMOS PROYECTOS DE LEY\n    PRESENTADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el resultado del \u00faltimo bar\u00f3metro del CIS sobre la\n    valoraci\u00f3n que los ciudadanos hacen de la\n    justicia coincide con el diagn\u00f3stico que realiz\u00f3 nuestro Gobierno y que\n    dio lugar al Plan de modernizaci\u00f3n de la Justicia 2009-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    que todos los espa\u00f1oles reclaman y demandan inequ\u00edvocamente un esfuerzo\n    profundo de mejora y modernizaci\u00f3n en materia de justicia, pero no\n    volviendo al pasado, no volviendo a los a\u00f1os ochenta, como pretend\u00eda ayer\n    el se\u00f1or Trillo, porque en materia de justicia cualquier tiempo pasado no\n    fue mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Gobierno para\n    transformar la Administraci\u00f3n de Justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha incrementado el presupuesto\n    destinado a Justicia desde 2004 en un 74 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os, m\u00e1s de 3.400 millones de euros se han destinado a la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello acompa\u00f1ado de una inversi\u00f3n en modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica como\n    no hab\u00eda conocido nuestro sistema de justicia en su historia, casi 400\n    millones de euros en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "fuerzas": [6], "datos": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, se trata de tres iniciativas legislativas fundamentales para la\n    transformaci\u00f3n de la justicia en nuestro pa\u00eds que adem\u00e1s vienen a\n    apuntalar, con la fuerza de la legalidad, con la fuerza de la ley, los\n    procesos de cambio que ya estamos gestionando desde la aprobaci\u00f3n del\n    plan de modernizaci\u00f3n por el Gobierno en el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos a\u00f1os\n    el Gobierno ha aprobado los mejores presupuestos de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia de nuestra historia, conscientes de que invertir en justicia es\n    tambi\u00e9n hacerlo en seguridad jur\u00eddica, es decir, en confianza y por tanto\n    en la recuperaci\u00f3n de la realidad econ\u00f3mica del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia de nuestro pa\u00eds no\n    se soluciona en sus dificultades con m\u00e1s recursos o con m\u00e1s medios; hac\u00eda\n    falta tambi\u00e9n una respuesta de reformas desde el punto de vista\n    cualitativo para abandonar viejos modos de trabajo, viejos\n    procedimientos, viejas formas de organizaci\u00f3n heredadas todav\u00eda del siglo\n    XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer de ellos, el del uso de las nuevas tecnolog\u00edas en la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, va a ser nuestra primera ley de Justicia; una\n    ley que contempla en funcionamiento de esa Administraci\u00f3n a trav\u00e9s de las\n    nuevas tecnolog\u00edas con soportes telem\u00e1ticos, expediente digital, bases de\n    datos, memorias y archivos electr\u00f3nicos, digitalizaci\u00f3n de salas de\n    vistas, etc\u00e9tera; una ley horizontal de todas las procesales, b\u00e1sica e\n    imprescindible, que ha hecho que el propio Consejo General del Poder\n    Judicial pidiese p\u00fablicamente a las fuerzas pol\u00edticas que lo tramit\u00e1semos\n    con urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de suplir\n    tr\u00e1mites innecesarios, de ahorrarnos algunos de ellos y de purificar\n    nuestro complejo entramado procesal para, sin merma de los derechos y las\n    garant\u00edas de los ciudadanos, tener un sistema m\u00e1s simple, m\u00e1s accesible\n    conceptualmente y un sistema que permita tambi\u00e9n al Tribunal Supremo\n    hacer el papel que le corresponde, que es el de unificar doctrina, el de\n    hacer nuestro sistema de justicia m\u00e1s confiable para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer de ellos, el del uso de las nuevas tecnolog\u00edas en la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, va a ser nuestra primera ley de Justicia; una\n    ley que contempla en funcionamiento de esa Administraci\u00f3n a trav\u00e9s de las\n    nuevas tecnolog\u00edas con soportes telem\u00e1ticos, expediente digital, bases de\n    datos, memorias y archivos electr\u00f3nicos, digitalizaci\u00f3n de salas de\n    vistas, etc\u00e9tera; una ley horizontal de todas las procesales, b\u00e1sica e\n    imprescindible, que ha hecho que el propio Consejo General del Poder\n    Judicial pidiese p\u00fablicamente a las fuerzas pol\u00edticas que lo tramit\u00e1semos\n    con urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer de ellos, el del uso de las nuevas tecnolog\u00edas en la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, va a ser nuestra primera ley de Justicia; una\n    ley que contempla en funcionamiento de esa Administraci\u00f3n a trav\u00e9s de las\n    nuevas tecnolog\u00edas con soportes telem\u00e1ticos, expediente digital, bases de\n    datos, memorias y archivos electr\u00f3nicos, digitalizaci\u00f3n de salas de\n    vistas, etc\u00e9tera; una ley horizontal de todas las procesales, b\u00e1sica e\n    imprescindible, que ha hecho que el propio Consejo General del Poder\n    Judicial pidiese p\u00fablicamente a las fuerzas pol\u00edticas que lo tramit\u00e1semos\n    con urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE DEFENSA LA ADMISI\u00d3N A TR\u00c1MITE POR\n    PARTE DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL DE LA CUESTI\u00d3N DE INCONSTITUCIONALIDAD\n    SOBRE LA LEY 39/2007 DE LA CARRERA MILITAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE DEFENSA LA ADMISI\u00d3N A TR\u00c1MITE POR\n    PARTE DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL DE LA CUESTI\u00d3N DE INCONSTITUCIONALIDAD\n    SOBRE LA LEY 39/2007 DE LA CARRERA MILITAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [2], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La Ley de la Carrera Militar, se\u00f1ora ministra, usted\n    lo conoce, les est\u00e1 haciendo un da\u00f1o masivo, un da\u00f1o personal y\n    profesional,\n    y usted tiene el cien por cien de la soluci\u00f3n en sus manos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, los hombres y\n    mujeres de nuestras Fuerzas Armadas forman la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada,\n    de lejos, por los espa\u00f1oles y forman adem\u00e1s el recurso m\u00e1s importante de\n    nuestros ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, los hombres y\n    mujeres de nuestras Fuerzas Armadas forman la instituci\u00f3n m\u00e1s valorada,\n    de lejos, por los espa\u00f1oles y forman adem\u00e1s el recurso m\u00e1s importante de\n    nuestros ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Segundo\n    ejemplo: usted ha vetado aqu\u00ed a tr\u00e1mite, sin alternativa alguna, las\n    enmiendas de la Ley de la Carrera Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a citar dos ejemplos m\u00e1s de esta\n    deslealtad con los militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero usted la est\u00e1\n    mezclando y anteponiendo a sus obligaciones como ministra de Defensa, y\n    eso no se lo vamos a consentir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2], "fuerzas": [3], "militares": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted\n    cree que los militares le van a premiar el oportunismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los militares no,\n    pero los ciudadanos menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, son ustedes el\n    Gobierno que trat\u00f3 a las Fuerzas Armadas como las trat\u00f3 en el Yak-42,\n    tenga un poco m\u00e1s de verg\u00fcenza... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, son ustedes el\n    Gobierno que trat\u00f3 a las Fuerzas Armadas como las trat\u00f3 en el Yak-42,\n    tenga un poco m\u00e1s de verg\u00fcenza... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, cumpliendo estrictamente con la legalidad, desde el Ministerio de\n    Industria, Turismo y Comercio hemos puesto en conocimiento de la Junta de\n    Comunidades de Castilla-La Mancha la existencia de estas emisiones no\n    autorizadas en centros emisores de Toledo y de Guadalajara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El aumento del desempleo, la congelaci\u00f3n de las\n    pensiones, la falta de confianza en la econom\u00eda hacen que caiga el\n    consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    decir que adem\u00e1s el peque\u00f1o comercio ha ca\u00eddo en m\u00e1s de un 6,5 por\n    ciento, la ocupaci\u00f3n del sector cae m\u00e1s de un 0,5 por ciento, m\u00e1s de\n    121.000 aut\u00f3nomos en el sector del comercio han cerrado sus negocios,\n    dejando de cotizar a la Seguridad Social, en lo que va de legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos\n    a hacer una ley de contratos de distribuci\u00f3n, y esperamos que en esta\n    nueva oportunidad ustedes se sumen y nos apoyen para sacar juntos\n    adelante esa ley, que va a ser muy importante para el futuro del sector\n    comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "econom\u00eda": [2, 3], "datos": [4], "empresas espa\u00f1olas": [8], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "empresas": [0, 1], "industria": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted mismo,\n    se\u00f1or ministro, ha presentado en este Parlamento diversos planes con un\n    objetivo muy claro: apoyar a nuestras empresas en su\n    internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha planteado objetivos\n    concretos: conseguir un mayor y mejor acceso a los mercados exteriores de\n    nuestras exportaciones de bienes, servicios y capitales y, por otra\n    parte, incrementar el n\u00famero de empresas espa\u00f1olas con actividad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector exterior es uno de los motores\n    fundamentales de nuestra econom\u00eda, de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, y adem\u00e1s\n    contribuye al cambio de modelo productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, se\u00f1or ministro, le hago la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    realizando el Gobierno en materia de promoci\u00f3n exterior para potenciar la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos datos elocuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha planteado objetivos\n    concretos: conseguir un mayor y mejor acceso a los mercados exteriores de\n    nuestras exportaciones de bienes, servicios y capitales y, por otra\n    parte, incrementar el n\u00famero de empresas espa\u00f1olas con actividad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, se\u00f1or ministro, le hago la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    realizando el Gobierno en materia de promoci\u00f3n exterior para potenciar la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas tomadas por el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    est\u00e1n dando sus frutos, los hechos as\u00ed lo demuestran y ah\u00ed est\u00e1n los\n    resultados, pero, se\u00f1or ministro, no nos podemos conformar, no nos\n    podemos complacer con los resultados, la situaci\u00f3n nos exige continuar\n    con los esfuerzos en la direcci\u00f3n que nos ha demostrado que es buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha planteado objetivos\n    concretos: conseguir un mayor y mejor acceso a los mercados exteriores de\n    nuestras exportaciones de bienes, servicios y capitales y, por otra\n    parte, incrementar el n\u00famero de empresas espa\u00f1olas con actividad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "empresas espa\u00f1olas": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, potenciar la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    requiere mejorar el conocimiento, la imagen en el exterior de los\n    productos, los bienes y servicios espa\u00f1oles, y tambi\u00e9n de la empresas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su puesta en\n    marcha m\u00e1s de 2650 empresas han participado en cerca de setecientos actos\n    organizados bajo el paraguas de este plan y han conseguido reforzar su\n    presencia en Estados Unidos en sectores estrat\u00e9gicos, como el de las\n    energ\u00edas renovables, las telecomunicaciones, las infraestructuras, la\n    tecnolog\u00eda m\u00e9dica o la gesti\u00f3n del agua, entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto,\n    durante los dos a\u00f1os de vigencia del plan nuestras empresas han ganado en\n    Estados Unidos noventa licitaciones, por valor de 10.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos ha permitido algo hist\u00f3rico, relevante, que por primera\n    vez en Estados Unidos las empresas espa\u00f1olas del sector de las energ\u00edas\n    renovables han copado el primer puesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rusia es un gran mercado, con 140 millones de habitantes, el\n    poder adquisitivo en alza, las terceras reservas de recursos naturales\n    del mundo, y lo que vamos a promover, como siempre, es la mejora de la\n    imagen de los productos, de las empresas, de la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola en\n    Rusia, que, como dec\u00eda antes, es ahora mismo uno de nuestros mercados\n    prioritarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, potenciar la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    requiere mejorar el conocimiento, la imagen en el exterior de los\n    productos, los bienes y servicios espa\u00f1oles, y tambi\u00e9n de la empresas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, potenciar la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    requiere mejorar el conocimiento, la imagen en el exterior de los\n    productos, los bienes y servicios espa\u00f1oles, y tambi\u00e9n de la empresas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos ha permitido algo hist\u00f3rico, relevante, que por primera\n    vez en Estados Unidos las empresas espa\u00f1olas del sector de las energ\u00edas\n    renovables han copado el primer puesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110330_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 6, 7, 10, 12, 15, 16, 18, 21, 24, 25, 26, 27, 32, 33, 35, 36, 37], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 9, 11, 13, 14, 17, 19, 20, 22, 23, 28, 29, 30, 31, 34], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}