{"blocks": [{"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con su pregunta, se\u00f1or Duran, quiero decirle que los\n    principales ministerios inversores, es decir, el Ministerio de Fomento y\n    el Ministerio de Medio Ambiente, as\u00ed como aquellos entes p\u00fablicos que\n    dependen de los mismos, van a dedicar en Catalu\u00f1a en el periodo 2005-2007\n    un total de 7.400 millones de euros, lo que supone una media anual de\n    2.456 millones de euros, un 41,5 superior a la de la anterior\n    legislatura. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "barcelona": [2, 3], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... M\u00e1s\n    all\u00e1 de que el Gobierno, en el periodo 2004-2005, no ha ejecutado lo\n    previsto en el presupuesto y que se han perdido aproximadamente 1.200\n    millones de euros, lo que equivaldr\u00eda pr\u00e1cticamente a la construcci\u00f3n de\n    un tren de alta velocidad entre Valencia y Barcelona, debo decirle que en\n    Catalu\u00f1a hay infraestructuras, por ejemplo la N-II, que es la \u00fanica que\n    no tiene desdoblamiento y une capitales como Barcelona y Girona, para la\n    que desde el a\u00f1o 2003 est\u00e1 previsto un estudio y no hay manera de\n    ejecutarla. ...\"", "\"... M\u00e1s\n    all\u00e1 de que el Gobierno, en el periodo 2004-2005, no ha ejecutado lo\n    previsto en el presupuesto y que se han perdido aproximadamente 1.200\n    millones de euros, lo que equivaldr\u00eda pr\u00e1cticamente a la construcci\u00f3n de\n    un tren de alta velocidad entre Valencia y Barcelona, debo decirle que en\n    Catalu\u00f1a hay infraestructuras, por ejemplo la N-II, que es la \u00fanica que\n    no tiene desdoblamiento y une capitales como Barcelona y Girona, para la\n    que desde el a\u00f1o 2003 est\u00e1 previsto un estudio y no hay manera de\n    ejecutarla. ...\"", "\"... As\u00ed lo expresa cualquier estudio y as\u00ed lo expresa una denuncia reciente\n    de la C\u00e1mara de Comercio de Barcelona. ...\"", "\"... M\u00e1s\n    all\u00e1 de que el Gobierno, en el periodo 2004-2005, no ha ejecutado lo\n    previsto en el presupuesto y que se han perdido aproximadamente 1.200\n    millones de euros, lo que equivaldr\u00eda pr\u00e1cticamente a la construcci\u00f3n de\n    un tren de alta velocidad entre Valencia y Barcelona, debo decirle que en\n    Catalu\u00f1a hay infraestructuras, por ejemplo la N-II, que es la \u00fanica que\n    no tiene desdoblamiento y une capitales como Barcelona y Girona, para la\n    que desde el a\u00f1o 2003 est\u00e1 previsto un estudio y no hay manera de\n    ejecutarla. ...\""]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Eso no\n    supone que se pierda el dinero, los compromisos para las infraestructuras\n    de carretera, de transporte, de comunicaci\u00f3n y, por supuesto, para el\n    aeropuerto est\u00e1n ah\u00ed y se van a cumplir. ...\""]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 EL\n    GOBIERNO QUE USTED PRESIDE SATISFECHO DE LA ACTUACI\u00d3N LLEVADA A CABO\n    DURANTE LA CRISIS HUMANITARIA VIVIDA CON EL BUQUE MARINE I ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [4], "fuerzas armadas": [0], "ej\u00e9rcito": [2], "apoyo": [3], "fuerzas armadas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo tambi\u00e9n quiero expresar mi m\u00e1s sentido p\u00e9same y el de mi grupo por la\n    muerte de la miembro de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas Idoia Rodr\u00edguez\n    Buj\u00e1n, mis mejores deseos de pronta recuperaci\u00f3n para los otros dos\n    miembros de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas que han sido heridos y mi\n    reconocimiento, mi apoyo y mi afecto al Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Yo tambi\u00e9n quiero expresar mi m\u00e1s sentido p\u00e9same y el de mi grupo por la\n    muerte de la miembro de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas Idoia Rodr\u00edguez\n    Buj\u00e1n, mis mejores deseos de pronta recuperaci\u00f3n para los otros dos\n    miembros de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas que han sido heridos y mi\n    reconocimiento, mi apoyo y mi afecto al Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Yo tambi\u00e9n quiero expresar mi m\u00e1s sentido p\u00e9same y el de mi grupo por la\n    muerte de la miembro de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas Idoia Rodr\u00edguez\n    Buj\u00e1n, mis mejores deseos de pronta recuperaci\u00f3n para los otros dos\n    miembros de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas que han sido heridos y mi\n    reconocimiento, mi apoyo y mi afecto al Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Yo tambi\u00e9n quiero expresar mi m\u00e1s sentido p\u00e9same y el de mi grupo por la\n    muerte de la miembro de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas Idoia Rodr\u00edguez\n    Buj\u00e1n, mis mejores deseos de pronta recuperaci\u00f3n para los otros dos\n    miembros de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas que han sido heridos y mi\n    reconocimiento, mi apoyo y mi afecto al Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Yo tambi\u00e9n quiero expresar mi m\u00e1s sentido p\u00e9same y el de mi grupo por la\n    muerte de la miembro de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas Idoia Rodr\u00edguez\n    Buj\u00e1n, mis mejores deseos de pronta recuperaci\u00f3n para los otros dos\n    miembros de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas que han sido heridos y mi\n    reconocimiento, mi apoyo y mi afecto al Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es su primera obligaci\u00f3n con todos los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"buque": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es de agradecer observar que Espa\u00f1a ha actuado con el\n    debido respeto a las normas internacionales vigentes de los convenios\n    internacionales en materia de seguridad mar\u00edtima\n    Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados, Acnur. ...\"", "\"... Estimado se\u00f1or\n    presidente: En nombre de la Organizaci\u00f3n Internacional para las\n    Migraciones y en el m\u00edo propio perm\u00edtame expresar nuestro agradecimiento\n    por los esfuerzos de las autoridades espa\u00f1olas a fin de resolver el\n    problema del Marine I, el buque averiado con posibles inmigrantes\n    indocumentados. ...\"", "\"... Tengo\n    el honor de dirigirme a usted para hacer referencia al caso de los\n    pasajeros del buque Marine I. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La producci\u00f3n del sector ha\n    registrado en los \u00faltimos tiempos unos excedentes significativos, que han\n    sido absorbidos por la exportaci\u00f3n, que suponen el 60 por ciento de dicha\n    producci\u00f3n, por la industria, dado que los productos de transformaci\u00f3n\n    han evolucionado al alza, y por el mercado interior. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, toda su trayectoria, incluida su\n    toma posesi\u00f3n, se ha caracterizado por su hostilidad hacia el Partido\n    Popular y tambi\u00e9n por su oposici\u00f3n a medidas clave en la lucha contra el\n    terrorismo. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE\n    QUE NEGAR LEGITIMIDAD AL \u00d3RGANO DE GOBIERNO DE LOS JUECES EN SU TOMA DE\n    POSESI\u00d3N COMO MINISTRO CONTRIBUYE A FORTALECER LA CONFIANZA DE LOS\n    CIUDADANOS EN LA JUSTICIA ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Zaplana, nunca me\n    oir\u00e1 usted decir que una instituci\u00f3n del Estado carece de legitimidad,\n    pero me va a o\u00edr decir muchas veces que la actual composici\u00f3n de este\n    Consejo General del Poder Judicial carece de legitimidad. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [2], "audiencia nacional": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esta oposici\u00f3n que usted se\n    encuentra aqu\u00ed no est\u00e1 ni para luchar ni para combatir con los padres de\n    nadie ni siquiera para resolver conflictos ideol\u00f3gicos entre padres e\n    hijos si los hubiera, que no lo s\u00e9, desde luego no nos dedicamos a eso,\n    pero s\u00ed para defender la libertad y para combatir el sectarismo y la\n    radicalidad de los que creen en la justicia de partido. ...\"", "\"... Es usted el que ha dicho\n    que juzgar en la Audiencia Nacional a los acusados de kale borroka en\n    aplicaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, como debe saber, es un\n    disparate. ...\"", "\"... Esa debe ser su t\u00e9cnica de\n    negociaci\u00f3n, eso es para lo que usted viene, para llegar a grandes\n    acuerdos en la renovaci\u00f3n de un Consejo General del Poder Judicial que\n    es, por ley, absolutamente leg\u00edtimo, leg\u00edtimo absolutamente, y que ha\n    tardado en otras ocasiones en su renovaci\u00f3n mucho m\u00e1s de lo que, hasta\n    ahora por lo menos, est\u00e1 tardando en esta \u00faltima. ...\""]}, {"words": {"guerra": [1], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONSECUENCIAS VA A TENER EN EL DESEMPE\u00d1O DE SU CARGO SU\n    DECLARACI\u00d3N DE QUE \"YA LUCHAMOS CONTRA LOS PAP\u00c1S EN LA GUERRA CIVIL Y\n    AHORA NOS TOCA LUCHAR CONTRA LOS HIJOS\" ...\"", "\"... QU\u00c9 CONSECUENCIAS VA A TENER EN EL DESEMPE\u00d1O DE SU CARGO SU\n    DECLARACI\u00d3N DE QUE \"YA LUCHAMOS CONTRA LOS PAP\u00c1S EN LA GUERRA CIVIL Y\n    AHORA NOS TOCA LUCHAR CONTRA LOS HIJOS\" ...\""]}, {"words": {"guerra": [1], "derechos": [2], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Jam\u00e1s me he referido, al rememorar esa lucha, a la\n    guerra civil; s\u00ed a la dictadura, su consecuencia. ...\"", "\"... Jam\u00e1s me he referido, al rememorar esa lucha, a la\n    guerra civil; s\u00ed a la dictadura, su consecuencia. ...\"", "\"... Y mi lucha, se\u00f1or\u00eda,\n    entonces y ahora, es por la defensa de los derechos fundamentales y las\n    libertades (Un se\u00f1or diputado: Como todos. ...\""]}, {"words": {"derechos": [2], "memoria": [1], "memoria hist\u00f3rica": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 c\u00f3mo denominar\u00e1 usted, desde esa calificaci\u00f3n que hace de\n    mi actitud ante lo que parece ser la memoria hist\u00f3rica, al grupo al que\n    pertenece, que ha rebuscado en los \u00faltimos 15 a\u00f1os y ha encontrado por\n    ah\u00ed, como siempre, cosas inexactas y ahora me las trae aqu\u00ed para\n    recuperar aquello. ...\"", "\"... No s\u00e9 c\u00f3mo denominar\u00e1 usted, desde esa calificaci\u00f3n que hace de\n    mi actitud ante lo que parece ser la memoria hist\u00f3rica, al grupo al que\n    pertenece, que ha rebuscado en los \u00faltimos 15 a\u00f1os y ha encontrado por\n    ah\u00ed, como siempre, cosas inexactas y ahora me las trae aqu\u00ed para\n    recuperar aquello. ...\"", "\"... Estar\u00e9 siempre en la defensa de\n    los derechos y las libertades, pero sobre todo de las de usted y de los\n    dem\u00e1s. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro,\n    usted sin duda coincidir\u00e1 en que la llamada kale borroka disfrutaba de\n    una consideraci\u00f3n penal insuficiente con la gravedad del delito y supon\u00eda\n    una de las estrategias m\u00e1s importantes de la banda terrorista criminal\n    ETA. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1or ministro, usted, como fiscal, frente a esas leyes que\n    permit\u00edan derrotar a ETA con el Estado de derecho, se permiti\u00f3 lisa y\n    llanamente -y espero decirlo textualmente- decir: Es un disparate que se\n    juzgue a los menores de la kale borroka en la Audiencia Nacional. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, hace m\u00e1s de seis a\u00f1os\n    esta misma C\u00e1mara aprob\u00f3 por una ampl\u00edsima mayor\u00eda una de las reformas\n    legales m\u00e1s importantes de este pa\u00eds con los votos del Partido Popular,\n    del Partido Socialista, de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y de Coalici\u00f3n Canaria. ...\"", "\"... Usted ha venido hoy aqu\u00ed a acabar con los consensos, con el Pacto por las\n    libertades, y lo ha hecho con un presidente de Gobierno irresponsable e\n    incompetente como usted, el se\u00f1or Zapatero, que ha permitido que alguien\n    como usted sea el ministro de todos los espa\u00f1oles en este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hoy aqu\u00ed es\n    usted por fin pol\u00edtico, solo pol\u00edtico y nada m\u00e1s que pol\u00edtico. ...\"", "\"... Antes era\n    usted fiscal metido a pol\u00edtico partidista, sectario, radical y visceral\n    (Aplausos. ...\""]}, {"words": {"eta": [1, 2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y justicia en Espa\u00f1a es que los\n    terroristas cumplan \u00edntegramente las condenas y que el pr\u00f3ximo 27 de mayo\n    no haya terroristas sentados en los esca\u00f1os de los ayuntamientos del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... Es ministro de Justicia del Reino de Espa\u00f1a, y\n    la primera obligaci\u00f3n del ministro de Justicia del Reino de Espa\u00f1a es\n    luchar con la ley y con la justicia contra ETA y los terroristas. ...\"", "\"... Tiene el apoyo del Partido Popular y de quienes hicimos\n    aquella ley -algunos de los cuales, compa\u00f1eros suyos, no le han aplaudido\n    esta tarde- precisamente para luchar, para hacer justicia, para combatir\n    contra ETA. ...\"", "\"... Y justicia en Espa\u00f1a es que los\n    terroristas cumplan \u00edntegramente las condenas y que el pr\u00f3ximo 27 de mayo\n    no haya terroristas sentados en los esca\u00f1os de los ayuntamientos del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL MINISTRO DE JUSTICIA DE LOS \u00daLTIMOS ATAQUES CONTRA LA\n    INDEPENDENCIA JUDICIAL, Y EN CONCRETO CONTRA LA LABOR DE LOS JUECES EN EL\n    PA\u00cdS VASCO ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... el haber ocupado el\n    sill\u00f3n del Ministerio de Justicia. ...\"", "\"... La broma es que\n    usted deslegitime al Consejo General del Poder Judicial. ...\""]}, {"words": {"tribunal supremo": [0], "juana chaos": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por tanto, ser\u00eda bueno que sean cuales sean sus\n    resoluciones, tambi\u00e9n las de la Sala segunda del Tribunal Supremo, y\n    aunque se refieran a De Juana Chaos, no nos deslicemos por la v\u00eda de\n    irnos a manifestar contra una decisi\u00f3n del Tribunal Supremo. ...\"", "\"... Por tanto, ser\u00eda bueno que sean cuales sean sus\n    resoluciones, tambi\u00e9n las de la Sala segunda del Tribunal Supremo, y\n    aunque se refieran a De Juana Chaos, no nos deslicemos por la v\u00eda de\n    irnos a manifestar contra una decisi\u00f3n del Tribunal Supremo. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es por ello y en vista de las buenas\n    perspectivas que nos ha dado Fitur 2007 que le pregunto: \u00bfC\u00f3mo valora el\n    ministro de Industria, Turismo y Comercio el a\u00f1o tur\u00edstico 2006 que\n    estamos finalizando y, sobre todo, cu\u00e1les son las perspectivas que nos ha\n    arrojado Fitur 2007? ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [9, 10], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [5], "innovaci\u00f3n": [8], "tecnolog\u00eda": [6, 7], "recursos": [11], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno al que usted pertenece viene demostrando un\n    fuerte compromiso con la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Mi\n    grupo desea que este a\u00f1o, adem\u00e1s, sea contexto de oportunidad para un\n    nuevo impulso al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a y para dar\n    mayor soporte a estructuras estables de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    tecnol\u00f3gica aplicadas a la industria. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este Gobierno no ha perdido el tiempo en crear inoperantes\n    ministerios de Ciencia y Tecnolog\u00eda mientras se abandonaba a su suerte a\n    la industria. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, 2007 ha sido declarado a\u00f1o de la ciencia y en esta C\u00e1mara\n    llevaremos adelante diversas iniciativas con motivo de las efem\u00e9rides. ...\"", "\"... Mi\n    grupo desea que este a\u00f1o, adem\u00e1s, sea contexto de oportunidad para un\n    nuevo impulso al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a y para dar\n    mayor soporte a estructuras estables de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    tecnol\u00f3gica aplicadas a la industria. ...\"", "\"... Mi\n    grupo desea que este a\u00f1o, adem\u00e1s, sea contexto de oportunidad para un\n    nuevo impulso al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a y para dar\n    mayor soporte a estructuras estables de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    tecnol\u00f3gica aplicadas a la industria. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este Gobierno no ha perdido el tiempo en crear inoperantes\n    ministerios de Ciencia y Tecnolog\u00eda mientras se abandonaba a su suerte a\n    la industria. ...\"", "\"... Mi\n    grupo desea que este a\u00f1o, adem\u00e1s, sea contexto de oportunidad para un\n    nuevo impulso al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a y para dar\n    mayor soporte a estructuras estables de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    tecnol\u00f3gica aplicadas a la industria. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno al que usted pertenece viene demostrando un\n    fuerte compromiso con la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno al que usted pertenece viene demostrando un\n    fuerte compromiso con la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, cobra m\u00e1s\n    sentido a\u00fan que usted, como responsable del desarrollo del programa\n    Cenit, nos d\u00e9 una valoraci\u00f3n de sus resultados hasta el momento. ...\"", "\"... La\n    prueba m\u00e1s clara es el aumento sin precedentes de los recursos que el\n    Estado dedica a I+D+i en los presupuestos generales de 2007, superiores\n    al 34 por ciento, o lo que es lo mismo, la duplicaci\u00f3n en solo tres a\u00f1os\n    de los recursos que se destinaban a esta materia en el a\u00f1o 2004. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "proyectos": [7, 8, 9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente este Gobierno ha dado un giro total a la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo que manten\u00eda el anterior gobierno del Partido\n    Popular, y esto afortunadamente se nota y se nota en muchos frentes, como\n    usted ha dicho. ...\"", "\"... Se han aprobado quince grandes proyectos de investigaci\u00f3n\n    industrial estrat\u00e9gica que se suman a los diecis\u00e9is de la primera\n    convocatoria de marzo de 2006. ...\"", "\"... Participan 208\n    empresas, de las cuales m\u00e1s del 65 por ciento son pymes, y 246 grupos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Est\u00e1n orientados a una investigaci\u00f3n planificada en \u00e1reas\n    tecnol\u00f3gicas de futuro y con proyecci\u00f3n internacional. ...\"", "\"... Dentro de\n    esta estrategia nacional, el reto de Cenit es conseguir una mayor\n    participaci\u00f3n empresarial en las actividades de investigaci\u00f3n y\n    desarrollo, en l\u00ednea con los objetivos propuestos para 2010 de alcanzar\n    una inversi\u00f3n del 2 por ciento del producto interior bruto, con un 55 por\n    ciento de financiaci\u00f3n privada. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente este Gobierno ha dado un giro total a la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo que manten\u00eda el anterior gobierno del Partido\n    Popular, y esto afortunadamente se nota y se nota en muchos frentes, como\n    usted ha dicho. ...\"", "\"... Dentro de\n    esta estrategia nacional, el reto de Cenit es conseguir una mayor\n    participaci\u00f3n empresarial en las actividades de investigaci\u00f3n y\n    desarrollo, en l\u00ednea con los objetivos propuestos para 2010 de alcanzar\n    una inversi\u00f3n del 2 por ciento del producto interior bruto, con un 55 por\n    ciento de financiaci\u00f3n privada. ...\"", "\"... Se han aprobado quince grandes proyectos de investigaci\u00f3n\n    industrial estrat\u00e9gica que se suman a los diecis\u00e9is de la primera\n    convocatoria de marzo de 2006. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, influye en nuestra buena valoraci\u00f3n el\n    tipo de proyectos seleccionados. ...\"", "\"... Son proyectos de gran dimensi\u00f3n y largo\n    alcance cient\u00edfico y t\u00e9cnico, con lo cual se evita el minifundismo\n    cient\u00edfico. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS RESULTADOS QUE HASTA LA FECHA SE HAN\n    ALCANZADO CON EL PROGRAMA DE EXTENSI\u00d3N DE LA BANDA ANCHA, PUESTO EN\n    MARCHA POR EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le quer\u00eda preguntar cu\u00e1les son los resultados que ha\n    alcanzado el programa de extensi\u00f3n de la banda ancha, puesto en marcha\n    por el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio. ...\""]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con las producciones que se destinan a la transformaci\u00f3n, el\n    desacoplamiento de las ayudas propuesto por la Comisi\u00f3n Europea plantea\n    algunas dificultades, especialmente en esos productos, a los que usted\n    tambi\u00e9n hac\u00eda referencia, de doble aptitud, fresco e industria,\n    particularmente en los c\u00edtricos. ...\"", "\"... En todo caso, consideramos necesario que se\n    establezcan medidas complementarias que contribuyan a conservar el actual\n    flujo hacia la industria, evitando problemas medioambientales y\n    perturbaciones del mercado en fresco. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me remito a las acciones\n    que durante esta legislatura se han llevado a cabo para que la pol\u00edtica\n    pesquera de Espa\u00f1a se dirija en todo momento a asegurar la explotaci\u00f3n de\n    los recursos bajo c\u00e1nones que aseguren la sostenibilidad de la actividad. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero decirle, se\u00f1or\u00eda, hablando de ambici\u00f3n, que Espa\u00f1a es uno de los\n    tan solo cinco pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que ya han dicho, y est\u00e1 en la\n    propuesta de estrategia que usted valora, que nos comprometemos a un 20\n    por ciento de energ\u00eda renovable en el a\u00f1o 2020 y est\u00e1 el compromiso en la\n    estrategia tambi\u00e9n, por ejemplo, de hacer una ley de movilidad\n    sostenible. ...\"", "\"... Le dec\u00eda antes que este\n    Gobierno, desde el inicio de la legislatura, ha aprobado doce medidas,\n    todas ellas con presupuestos, todas ellas con calendarios y con los\n    objetivos correspondientes, y son medidas que ha aprobado el conjunto del\n    Gobierno, por tanto con la colaboraci\u00f3n imprescindible de otros\n    ministerios, adem\u00e1s del Ministerio de Medio Ambiente. ...\""]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, hace tan solo unas semanas hemos recibido en nuestro pa\u00eds\n    la visita del ex vicepresidente del Gobierno americano Al Gore, el cual,\n    tras su paso por la Casa Blanca, se ha convertido en una especie de\n    embajador internacional a favor del cambio clim\u00e1tico. ...\"", "\"... En un reciente\n    estudio realizado por su ministerio se ha puesto de manifiesto que en\n    concreto nuestro pa\u00eds es uno de los que a largo plazo m\u00e1s van a sufrir\n    las consecuencias del cambio clim\u00e1tico si no lo evitamos. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Ministerio\n    de Medio Ambiente colabora con el Ministerio de Agricultura, con el INIA,\n    con el CSIC y con las comunidades aut\u00f3nomas de Castilla y Le\u00f3n, de Murcia\n    y de Andaluc\u00eda, dentro de un programa que supone una aportaci\u00f3n del\n    Ministerio de Medio Ambiente, entre los a\u00f1os 2006 y 2008, de 300.000\n    euros, y tambi\u00e9n hay una l\u00ednea de subvenciones abierta por el ministerio\n    para sustituir sustancias qu\u00edmicas con efectos negativos, como son las\n    que agotan la capa de ozono. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Medio Ambiente ha impulsado el a\u00f1o pasado la creaci\u00f3n de la\n    Fiscal\u00eda especial para Medio Ambiente y Urbanismo, que ya est\u00e1\n    funcionando; hemos planteado, y ha salido ya aprobada por el Parlamento,\n    la Ley que regula los derechos de los ciudadanos a la informaci\u00f3n, a la\n    participaci\u00f3n y a la justicia en materia ambiental, y, por \u00faltimo,\n    modificamos la Ley del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional y en el art\u00edculo 25 de\n    la Ley 11/2005 se establecen como obligatorios los informes de las\n    confederaciones hidrogr\u00e1ficas para establecer si existen o no recursos\n    h\u00eddricos suficientes. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO SOBRE EL PROGRAMA DE VIVIENDAS\n    UNIVERSITARIAS DEL MINISTERIO DE VIVIENDA ...\"", "\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO SOBRE EL PROGRAMA DE VIVIENDAS\n    UNIVERSITARIAS DEL MINISTERIO DE VIVIENDA ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4, 5, 6, 7], "alquiler": [9, 10, 11, 12], "precio": [8], "j\u00f3venes": [13, 14, 15, 16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan el \u00faltimo bar\u00f3metro del CIS, los espa\u00f1oles\n    consideran la vivienda como cuarto problema del pa\u00eds y la primera\n    cuesti\u00f3n que afecta a los ciudadanos. ...\"", "\"... Por primera vez hay un programa espec\u00edfico para los\n    universitarios espa\u00f1oles en un plan de vivienda y no solo eso, sino que\n    los j\u00f3venes han participado en su elaboraci\u00f3n y estar\u00e1n presentes tambi\u00e9n\n    en su seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"", "\"... Con esta iniciativa, viviendas universitarias incluidas dentro del\n    programa de vivienda joven en alquiler del Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008, se pretende no solo dar un paso para cubrir una carencia\n    espa\u00f1ola, sino ser una herramienta adecuada para solucionar el problema\n    de alojamiento de los universitarios espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Esta pol\u00edtica, pionera en\n    nuestro pa\u00eds, pone en marcha no solo una medida m\u00e1s de protecci\u00f3n del\n    alquiler, sino que se estar\u00e1 dando respuesta a la necesidad de los\n    j\u00f3venes universitarios de una vivienda adecuada. ...\"", "\"... No podemos olvidar que los j\u00f3venes son\n    el 80 por ciento de los demandantes de viviendas de alquiler, a lo que\n    hay que a\u00f1adir la doble carga que supone para las econom\u00edas familiares\n    que j\u00f3venes universitarios se desplacen fuera de sus residencias\n    habituales. ...\"", "\"... Con esta iniciativa, viviendas universitarias incluidas dentro del\n    programa de vivienda joven en alquiler del Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008, se pretende no solo dar un paso para cubrir una carencia\n    espa\u00f1ola, sino ser una herramienta adecuada para solucionar el problema\n    de alojamiento de los universitarios espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Por cierto, tambi\u00e9n son\n    viviendas adaptadas que pueden ser utilizadas por personas con\n    discapacidad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n del Gobierno sobre el programa de\n    viviendas universitarias? ...\"", "\"... De ah\u00ed la importancia de la inversi\u00f3n:\n    300 millones de euros en la creaci\u00f3n de 10.000 apartamentos, que ser\u00e1n\n    alquilados a estudiantes universitarios a un precio asequible y\n    razonable, ya que las mensualidades a pagar estar\u00e1n entre 75 y 200 euros. ...\"", "\"... No podemos olvidar que los j\u00f3venes son\n    el 80 por ciento de los demandantes de viviendas de alquiler, a lo que\n    hay que a\u00f1adir la doble carga que supone para las econom\u00edas familiares\n    que j\u00f3venes universitarios se desplacen fuera de sus residencias\n    habituales. ...\"", "\"... Con esta iniciativa, viviendas universitarias incluidas dentro del\n    programa de vivienda joven en alquiler del Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008, se pretende no solo dar un paso para cubrir una carencia\n    espa\u00f1ola, sino ser una herramienta adecuada para solucionar el problema\n    de alojamiento de los universitarios espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Esta pol\u00edtica, pionera en\n    nuestro pa\u00eds, pone en marcha no solo una medida m\u00e1s de protecci\u00f3n del\n    alquiler, sino que se estar\u00e1 dando respuesta a la necesidad de los\n    j\u00f3venes universitarios de una vivienda adecuada. ...\"", "\"... Por tanto, este sistema, adem\u00e1s de aumentar la oferta\n    p\u00fablica de alquiler y de dinamizar el sector en general, favorecer\u00e1 la\n    movilidad, la elecci\u00f3n de estudios y universidades y sobre todo promover\u00e1\n    la igualdad de oportunidades para que todos los estudiantes puedan\n    acceder a la carrera que deseen en cualquier universidad del pa\u00eds. ...\"", "\"... No podemos olvidar que los j\u00f3venes son\n    el 80 por ciento de los demandantes de viviendas de alquiler, a lo que\n    hay que a\u00f1adir la doble carga que supone para las econom\u00edas familiares\n    que j\u00f3venes universitarios se desplacen fuera de sus residencias\n    habituales. ...\"", "\"... Por primera vez hay un programa espec\u00edfico para los\n    universitarios espa\u00f1oles en un plan de vivienda y no solo eso, sino que\n    los j\u00f3venes han participado en su elaboraci\u00f3n y estar\u00e1n presentes tambi\u00e9n\n    en su seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"", "\"... Esta pol\u00edtica, pionera en\n    nuestro pa\u00eds, pone en marcha no solo una medida m\u00e1s de protecci\u00f3n del\n    alquiler, sino que se estar\u00e1 dando respuesta a la necesidad de los\n    j\u00f3venes universitarios de una vivienda adecuada. ...\"", "\"... Adem\u00e1s\n    iniciativas como esta van a permitir la emancipaci\u00f3n, la independencia y\n    la autonom\u00eda de los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "familias": [13, 14], "viviendas": [7, 8, 9], "alquiler": [10, 11, 12], "j\u00f3venes": [15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado viernes 9 de febrero inform\u00e9 al Consejo de Ministros\n    sobre la puesta en marcha del programa vivienda universitaria, que\n    facilitar\u00e1 10.000 viviendas en alquiler para los j\u00f3venes universitarios\n    con car\u00e1cter transitorio y rotatorio. ...\"", "\"... Est\u00e1 dentro del Plan Estatal de\n    Vivienda, dentro del programa de vivienda joven en alquiler. ...\"", "\"... Como es\n    preceptivo por estar dentro del Plan Estatal de Vivienda, la semana\n    pasada present\u00e9 el programa vivienda universitaria a la Conferencia\n    sectorial de las comunidades aut\u00f3nomas, a los consejeros de Vivienda y al\n    Consejo Nacional del Plan Estatal de Vivienda. ...\"", "\"... Vamos a atender con este programa a los principales\n    demandantes de vivienda, que son los j\u00f3venes, y en este programa en\n    concreto a los j\u00f3venes universitarios que se tienen que desplazar a otras\n    ciudades, a otras comunidades aut\u00f3nomas y no encuentran el alojamiento\n    adecuado en las residencias universitarias, colegios mayores, pisos\n    compartidos o sencillamente en los pisos que las propias familias tienen\n    en otras ciudades. ...\"", "\"... Tenemos recursos disponibles para este programa dentro\n    del Plan Estatal de Vivienda, aproximadamente para este a\u00f1o 300 millones\n    de euros, y adem\u00e1s las administraciones p\u00fablicas y las universidades\n    tienen suelos disponibles, suelos dotacionales y suelos residenciales, en\n    la propia universidad o pr\u00f3ximos a ella. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n mejoraremos las condiciones de igualdad de\n    oportunidades de los j\u00f3venes a los estudios y a la universidad de su\n    elecci\u00f3n favoreciendo la movilidad geogr\u00e1fica y laboral y con una menor\n    carga econ\u00f3mica para las familias, que podr\u00e1n dedicar m\u00e1s dinero a la\n    formaci\u00f3n acad\u00e9mica y menos a la vivienda. ...\"", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado viernes 9 de febrero inform\u00e9 al Consejo de Ministros\n    sobre la puesta en marcha del programa vivienda universitaria, que\n    facilitar\u00e1 10.000 viviendas en alquiler para los j\u00f3venes universitarios\n    con car\u00e1cter transitorio y rotatorio. ...\"", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Ser\u00e1n\n    las universidades las que tutelen estas viviendas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado viernes 9 de febrero inform\u00e9 al Consejo de Ministros\n    sobre la puesta en marcha del programa vivienda universitaria, que\n    facilitar\u00e1 10.000 viviendas en alquiler para los j\u00f3venes universitarios\n    con car\u00e1cter transitorio y rotatorio. ...\"", "\"... Est\u00e1 dentro del Plan Estatal de\n    Vivienda, dentro del programa de vivienda joven en alquiler. ...\"", "\"... Con esta medida, que es una\n    medida m\u00e1s del fomento del alquiler, una prioridad para el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, fomentaremos la emancipaci\u00f3n y la autonom\u00eda de los j\u00f3venes, como\n    S.S. ...\"", "\"... Vamos a atender con este programa a los principales\n    demandantes de vivienda, que son los j\u00f3venes, y en este programa en\n    concreto a los j\u00f3venes universitarios que se tienen que desplazar a otras\n    ciudades, a otras comunidades aut\u00f3nomas y no encuentran el alojamiento\n    adecuado en las residencias universitarias, colegios mayores, pisos\n    compartidos o sencillamente en los pisos que las propias familias tienen\n    en otras ciudades. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n mejoraremos las condiciones de igualdad de\n    oportunidades de los j\u00f3venes a los estudios y a la universidad de su\n    elecci\u00f3n favoreciendo la movilidad geogr\u00e1fica y laboral y con una menor\n    carga econ\u00f3mica para las familias, que podr\u00e1n dedicar m\u00e1s dinero a la\n    formaci\u00f3n acad\u00e9mica y menos a la vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado viernes 9 de febrero inform\u00e9 al Consejo de Ministros\n    sobre la puesta en marcha del programa vivienda universitaria, que\n    facilitar\u00e1 10.000 viviendas en alquiler para los j\u00f3venes universitarios\n    con car\u00e1cter transitorio y rotatorio. ...\"", "\"... Vamos a atender con este programa a los principales\n    demandantes de vivienda, que son los j\u00f3venes, y en este programa en\n    concreto a los j\u00f3venes universitarios que se tienen que desplazar a otras\n    ciudades, a otras comunidades aut\u00f3nomas y no encuentran el alojamiento\n    adecuado en las residencias universitarias, colegios mayores, pisos\n    compartidos o sencillamente en los pisos que las propias familias tienen\n    en otras ciudades. ...\"", "\"... Con esta medida, que es una\n    medida m\u00e1s del fomento del alquiler, una prioridad para el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, fomentaremos la emancipaci\u00f3n y la autonom\u00eda de los j\u00f3venes, como\n    S.S. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n mejoraremos las condiciones de igualdad de\n    oportunidades de los j\u00f3venes a los estudios y a la universidad de su\n    elecci\u00f3n favoreciendo la movilidad geogr\u00e1fica y laboral y con una menor\n    carga econ\u00f3mica para las familias, que podr\u00e1n dedicar m\u00e1s dinero a la\n    formaci\u00f3n acad\u00e9mica y menos a la vivienda. ...\"", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Filtraciones\n    interesadas en relaci\u00f3n con un proceso judicial en Canarias han da\u00f1ado\n    gravemente la posici\u00f3n institucional de la m\u00e1xima representaci\u00f3n de la\n    comunidad y la ordinaria del Estado en Canarias, el Gobierno de Canarias. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, tal y como comprometi\u00f3 el Gobierno en el Plan de\n    Infraestructuras Penitenciarias, es nuestra voluntad renovar las\n    infraestructuras del Pa\u00eds Vasco, construyendo dos nuevos centros, uno en\n    San Sebasti\u00e1n y otro en \u00c1lava, que vengan a sustituir a los centros que\n    all\u00ed existen. ...\"", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, tal y como comprometi\u00f3 el Gobierno en el Plan de\n    Infraestructuras Penitenciarias, es nuestra voluntad renovar las\n    infraestructuras del Pa\u00eds Vasco, construyendo dos nuevos centros, uno en\n    San Sebasti\u00e1n y otro en \u00c1lava, que vengan a sustituir a los centros que\n    all\u00ed existen. ...\"", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, tal y como comprometi\u00f3 el Gobierno en el Plan de\n    Infraestructuras Penitenciarias, es nuestra voluntad renovar las\n    infraestructuras del Pa\u00eds Vasco, construyendo dos nuevos centros, uno en\n    San Sebasti\u00e1n y otro en \u00c1lava, que vengan a sustituir a los centros que\n    all\u00ed existen. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1 la dispersi\u00f3n o la falta de concreci\u00f3n en su respuesta dimane\n    tambi\u00e9n de esta circunstancia, porque es particularmente novedosa y no\n    coincide con la proporcionada por la directora general de Instituciones\n    Penitenciarias con fecha 23 de marzo de 2006, que coment\u00f3 la inhabilidad\n    del centro penitenciario de Nanclares de la Oca, por razones obvias, para\n    poder desarrollarse en el mismo una pol\u00edtica penitenciaria humana, que\n    acoja los requerimientos del art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n en materia\n    relativa a las penas de privaci\u00f3n de libertad. ...\"", "\"... Es particularmente conocido que las infraestructuras de esta\n    prisi\u00f3n est\u00e1n obsoletas, hay grietas en las paredes, los radiadores no\n    funcionan, hay problemas de salubridad, existen ratas concretamente en el\n    m\u00f3dulo V; en fin, una serie de disfunciones que aconsejaban a la\n    directora general acometer de inmediato obras de demolici\u00f3n de este\n    centro penitenciario y de reubicaci\u00f3n de otro centro penitenciario en el\n    mismo centro municipal, en el de Nanclares de la Oca, en concreto en unos\n    terrenos pretendidamente puestos a su disposici\u00f3n -a disposici\u00f3n de su\n    ministerio- por el Ministerio de Defensa, un polvor\u00edn abandonado en el\n    municipio de Zabaia que ella comprometi\u00f3 para la construcci\u00f3n de un\n    centro penitenciario que re\u00fana las caracter\u00edsticas que posibiliten la\n    aplicaci\u00f3n de una pol\u00edtica penitenciaria m\u00ednimamente humanitaria,\n    progresista, avanzada, y que facilite lo que requiere el art\u00edculo 25 de\n    la Constituci\u00f3n, la reinserci\u00f3n o resocializaci\u00f3n de los presos, cosa\n    para la que no est\u00e1 habilitado. ...\""]}, {"words": {"guerra": [1], "archivo": [2], "memoria": [3], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  EL RETORNO\n    DE LA DOCUMENTACI\u00d3N PENDIENTE DEPOSITADA EN EL ARCHIVO DE LA GUERRA CIVIL\n    DE SALAMANCA Y SU RELACI\u00d3N CON LA LEY DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA.  ...\"", "\"...  EL RETORNO\n    DE LA DOCUMENTACI\u00d3N PENDIENTE DEPOSITADA EN EL ARCHIVO DE LA GUERRA CIVIL\n    DE SALAMANCA Y SU RELACI\u00d3N CON LA LEY DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA.  ...\"", "\"...  EL RETORNO\n    DE LA DOCUMENTACI\u00d3N PENDIENTE DEPOSITADA EN EL ARCHIVO DE LA GUERRA CIVIL\n    DE SALAMANCA Y SU RELACI\u00d3N CON LA LEY DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA.  ...\"", "\"...  EL RETORNO\n    DE LA DOCUMENTACI\u00d3N PENDIENTE DEPOSITADA EN EL ARCHIVO DE LA GUERRA CIVIL\n    DE SALAMANCA Y SU RELACI\u00d3N CON LA LEY DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA.  ...\""]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [16, 17, 18], "generalitat": [24, 25, 26], "memoria": [7], "guerra civil": [0, 1], "guerra": [3, 4], "archivo": [5, 6], "instituciones": [19, 20], "democracia": [21, 22, 23], "memoria hist\u00f3rica": [2], "documentos": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s,\n    el alcalde de Salamanca durante mucho tiempo se envolvi\u00f3 en una bandera\n    absolutamente inveraz, porque todo el tiempo hablaba de papeles de\n    Salamanca cuando la documentaci\u00f3n incautada a la Generalitat, a muchos\n    espa\u00f1oles y a muchos catalanes ni era de Salamanca, ni ten\u00eda que ver con\n    la guerra civil, ni pertenec\u00eda a la propia historia de Castilla y Le\u00f3n. ...\"", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"", "\"... Es m\u00e1s,\n    el alcalde de Salamanca durante mucho tiempo se envolvi\u00f3 en una bandera\n    absolutamente inveraz, porque todo el tiempo hablaba de papeles de\n    Salamanca cuando la documentaci\u00f3n incautada a la Generalitat, a muchos\n    espa\u00f1oles y a muchos catalanes ni era de Salamanca, ni ten\u00eda que ver con\n    la guerra civil, ni pertenec\u00eda a la propia historia de Castilla y Le\u00f3n. ...\"", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"", "\"... Los\n    t\u00e9cnicos del archivo y los t\u00e9cnicos del Ministerio de Cultura necesitan\n    un tiempo para poder hacer esa devoluci\u00f3n en los t\u00e9rminos que la ley\n    establece, con las garant\u00edas jur\u00eddicas con las que una instituci\u00f3n\n    p\u00fablica puede poner en marcha un proceso de devoluci\u00f3n de documentos\n    originales, qued\u00e1ndose con copia de todos como tambi\u00e9n establece la ley,\n    con las garant\u00edas legales del modelo de Estado de derecho que en este\n    momento nos obliga absolutamente a todos. ...\"", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"", "\"... Una est\u00e1 resuelta: la restituci\u00f3n de los documentos\n    institucionales de la Generalitat -documentos de Gobierno, documentos de\n    su Parlamento-, el rastro hist\u00f3rico de la existencia de la Generalitat en\n    el marco de la democracia espa\u00f1ola y de la Constituci\u00f3n republicana de\n    1931. ...\"", "\"... Es verdad que hay un cupo peque\u00f1o de documentos que no hemos sabido\n    dilucidar qu\u00e9 adscripci\u00f3n tienen pero, como usted dec\u00eda, es anecd\u00f3tico. ...\"", "\"... En segundo lugar, hay un espacio de restituci\u00f3n de documentos que afecta\n    a personas naturales o jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado, que requiere un\n    procedimiento m\u00e1s amplio y, por tanto, m\u00e1s lento, porque no solamente\n    afecta a los particulares en Catalu\u00f1a, sino tambi\u00e9n a los particulares\n    del resto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por cierto, casi nunca caemos en la cuenta cuando\n    hablamos de esto, a causa de la demagogia con la que sistem\u00e1ticamente se\n    refieren a ciertos supuestos algunos representantes del Partido Popular,\n    que es tambi\u00e9n la restituci\u00f3n de documentos a particulares de Castilla y\n    Le\u00f3n y de la propia Salamanca, que tambi\u00e9n podr\u00e1n ser restituidos. ...\"", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"", "\"... La comisi\u00f3n formada por los expertos de la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a, como el consejero y yo pudimos comentar en la reuni\u00f3n del\n    pasado 15 de febrero, lleva trabajando varios meses, muchas horas al d\u00eda,\n    para identificar los documentos, que se le ped\u00edan a trav\u00e9s de la\n    Generalitat - de las comunidades aut\u00f3nomas, como bien dice la ley-, en\n    este caso a una instituci\u00f3n del Estado dependiente del Ministerio de\n    Cultura. ...\"", "\"... Ese trabajo de identificaci\u00f3n de los documentos que han pedido\n    las personas privadas de Catalu\u00f1a requiere, por parte del ministerio, el\n    espacio de tiempo necesario para que nuestros t\u00e9cnicos hagan tambi\u00e9n su\n    trabajo en aras de la seguridad jur\u00eddica, porque estamos hablando de la\n    ejecuci\u00f3n de una ley, que nos permita devolver documentos que est\u00e1n\n    custodiados en una instituci\u00f3n del Estado como bienes p\u00fablicos, que\n    tienen un\n    origen absolutamente ignominioso e ilegal, de expolio en este caso de la\n    propiedad privada de muchos ciudadanos espa\u00f1oles en aquel momento y de\n    instituciones leg\u00edtimas y democr\u00e1ticas de la Espa\u00f1a constitucional, pero\n    que, a la luz de la seguridad jur\u00eddica del Estado de derecho, a d\u00eda de\n    hoy, necesitan una restituci\u00f3n con todas las garant\u00edas respecto a lo que\n    podamos estar en este momento devolviendo, no solamente a los\n    particulares que hacen sus propuestas desde Catalu\u00f1a, sino tambi\u00e9n al\n    resto de particulares que a trav\u00e9s de las comunidades aut\u00f3nomas se\n    dirijan al ministerio. ...\"", "\"... Los\n    t\u00e9cnicos del archivo y los t\u00e9cnicos del Ministerio de Cultura necesitan\n    un tiempo para poder hacer esa devoluci\u00f3n en los t\u00e9rminos que la ley\n    establece, con las garant\u00edas jur\u00eddicas con las que una instituci\u00f3n\n    p\u00fablica puede poner en marcha un proceso de devoluci\u00f3n de documentos\n    originales, qued\u00e1ndose con copia de todos como tambi\u00e9n establece la ley,\n    con las garant\u00edas legales del modelo de Estado de derecho que en este\n    momento nos obliga absolutamente a todos. ...\"", "\"... Es m\u00e1s,\n    el alcalde de Salamanca durante mucho tiempo se envolvi\u00f3 en una bandera\n    absolutamente inveraz, porque todo el tiempo hablaba de papeles de\n    Salamanca cuando la documentaci\u00f3n incautada a la Generalitat, a muchos\n    espa\u00f1oles y a muchos catalanes ni era de Salamanca, ni ten\u00eda que ver con\n    la guerra civil, ni pertenec\u00eda a la propia historia de Castilla y Le\u00f3n. ...\"", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"", "\"... En este caso,\n    quienes anden en esto tambi\u00e9n se equivocan, pero es obvio que el\n    ministerio necesita el espacio de tiempo t\u00e9cnico que nos permita devolver\n    esa documentaci\u00f3n de una instituci\u00f3n p\u00fablica a los particulares de\n    Catalu\u00f1a, a los particulares del resto de Espa\u00f1a y a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, a trav\u00e9s del procedimiento previsto por la ley, con las\n    garant\u00edas propias de un Estado que tiene que ofrecer garant\u00edas jur\u00eddicas. ...\"", "\"... ninguna inquietud en cuanto a la preocupaci\u00f3n que\n    le pueda causar en este caso al Gobierno, al Ministerio de Cultura y a m\u00ed\n    misma la actitud y el comportamiento permanente del Partido Popular y, en\n    particular, de las instituciones en Castilla y Le\u00f3n, fundamentalmente del\n    Ayuntamiento de Salamanca, del alcalde de Salamanca. ...\"", "\"... Ese trabajo de identificaci\u00f3n de los documentos que han pedido\n    las personas privadas de Catalu\u00f1a requiere, por parte del ministerio, el\n    espacio de tiempo necesario para que nuestros t\u00e9cnicos hagan tambi\u00e9n su\n    trabajo en aras de la seguridad jur\u00eddica, porque estamos hablando de la\n    ejecuci\u00f3n de una ley, que nos permita devolver documentos que est\u00e1n\n    custodiados en una instituci\u00f3n del Estado como bienes p\u00fablicos, que\n    tienen un\n    origen absolutamente ignominioso e ilegal, de expolio en este caso de la\n    propiedad privada de muchos ciudadanos espa\u00f1oles en aquel momento y de\n    instituciones leg\u00edtimas y democr\u00e1ticas de la Espa\u00f1a constitucional, pero\n    que, a la luz de la seguridad jur\u00eddica del Estado de derecho, a d\u00eda de\n    hoy, necesitan una restituci\u00f3n con todas las garant\u00edas respecto a lo que\n    podamos estar en este momento devolviendo, no solamente a los\n    particulares que hacen sus propuestas desde Catalu\u00f1a, sino tambi\u00e9n al\n    resto de particulares que a trav\u00e9s de las comunidades aut\u00f3nomas se\n    dirijan al ministerio. ...\"", "\"... Unos continuar\u00e1n por ese camino y otros estaremos\n    construyendo un punto de justicia, que la democracia como tal se merece y\n    que era nuestra meta en esta legislatura, independientemente de cualquier\n    presi\u00f3n electoral o de cualquier otro tipo, en la que hemos trabajado y\n    que estamos culminando. ...\"", "\"... Una est\u00e1 resuelta: la restituci\u00f3n de los documentos\n    institucionales de la Generalitat -documentos de Gobierno, documentos de\n    su Parlamento-, el rastro hist\u00f3rico de la existencia de la Generalitat en\n    el marco de la democracia espa\u00f1ola y de la Constituci\u00f3n republicana de\n    1931. ...\"", "\"... Quienes ahora piensen que en un asunto de estas\n    caracter\u00edsticas, cuando tocamos la historia, la dignidad, la justicia y\n    la restituci\u00f3n absolutamente honrosa de nuestra democracia, en esta\n    legislatura, en un asunto que a muchos les ha repelido pol\u00edticamente, se\n    equivocan. ...\"", "\"... Es m\u00e1s,\n    el alcalde de Salamanca durante mucho tiempo se envolvi\u00f3 en una bandera\n    absolutamente inveraz, porque todo el tiempo hablaba de papeles de\n    Salamanca cuando la documentaci\u00f3n incautada a la Generalitat, a muchos\n    espa\u00f1oles y a muchos catalanes ni era de Salamanca, ni ten\u00eda que ver con\n    la guerra civil, ni pertenec\u00eda a la propia historia de Castilla y Le\u00f3n. ...\"", "\"... Una est\u00e1 resuelta: la restituci\u00f3n de los documentos\n    institucionales de la Generalitat -documentos de Gobierno, documentos de\n    su Parlamento-, el rastro hist\u00f3rico de la existencia de la Generalitat en\n    el marco de la democracia espa\u00f1ola y de la Constituci\u00f3n republicana de\n    1931. ...\"", "\"... La comisi\u00f3n formada por los expertos de la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a, como el consejero y yo pudimos comentar en la reuni\u00f3n del\n    pasado 15 de febrero, lleva trabajando varios meses, muchas horas al d\u00eda,\n    para identificar los documentos, que se le ped\u00edan a trav\u00e9s de la\n    Generalitat - de las comunidades aut\u00f3nomas, como bien dice la ley-, en\n    este caso a una instituci\u00f3n del Estado dependiente del Ministerio de\n    Cultura. ...\""]}, {"words": {"instituciones": [2], "generalitat": [5, 6], "memoria": [1], "cortes generales": [4], "comisi\u00f3n mixta": [3], "archivo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Los expertos de esa comisi\u00f3n mixta de trabajo han\n    estado trabajando en el archivo de marzo a septiembre durante siete\n    meses, cuatro personas destacadas y nombradas por la Generalitat, de ocho\n    de la ma\u00f1ana a ocho y media de la tarde. ...\"", "\"... Y cr\u00e9ame que me\n    duele pol\u00edtica y personalmente por muchas razones que muchas personas\n    importantes y significativas de la historia democr\u00e1tica de este pa\u00eds, que\n    lo son tambi\u00e9n de la historia de Catalu\u00f1a, est\u00e9n desapareciendo sin ver\n    algo que independientemente de las valoraciones que desde fuera se les\n    quiera hacer solo tienen una, la suya, subjetiva de su memoria y de su\n    propia dignidad, y eso vale mucho para el Gobierno y en este caso para\n    quien le habla una vez hecho todo lo que se ha hecho a lo largo de dos\n    a\u00f1os en este asunto. ...\"", "\"... Hemos\n    ganado cinco; todos los que ha interpuesto el Partido Popular a trav\u00e9s de\n    las instituciones o de su condici\u00f3n de parlamentarios populares en las\n    Cortes Generales; todos. ...\"", "\"... Los expertos de esa comisi\u00f3n mixta de trabajo han\n    estado trabajando en el archivo de marzo a septiembre durante siete\n    meses, cuatro personas destacadas y nombradas por la Generalitat, de ocho\n    de la ma\u00f1ana a ocho y media de la tarde. ...\"", "\"... Hemos\n    ganado cinco; todos los que ha interpuesto el Partido Popular a trav\u00e9s de\n    las instituciones o de su condici\u00f3n de parlamentarios populares en las\n    Cortes Generales; todos. ...\"", "\"... Los expertos de esa comisi\u00f3n mixta de trabajo han\n    estado trabajando en el archivo de marzo a septiembre durante siete\n    meses, cuatro personas destacadas y nombradas por la Generalitat, de ocho\n    de la ma\u00f1ana a ocho y media de la tarde. ...\"", "\"... Como hemos vivido\n    todo eso, vamos a terminar este asunto de manera absolutamente impecable\n    porque impecable ha sido la intenci\u00f3n y el fondo de restituci\u00f3n\n    democr\u00e1tica y honorable que tantas veces ha pedido la Generalitat y\n    muchos ciudadanos de este pa\u00eds, pero en concreto y de manera muy intensa\n    los catalanes. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  PREVISIONES DE\n    FUTURO DE LA EMPRESA P\u00daBLICA NAVANTIA, ESPECIALMENTE EN LO REFERIDO A\n    PROPUESTAS PARA POSIBILITAR EL REGRESO DE NAVANTIA-FENE A LA CONSTRUCCI\u00d3N\n    NAVAL CIVIL.  ...\""]}, {"words": {"actividad": [9], "empresa": [5, 6], "industrial": [7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Curiosamente, se volv\u00eda a ratificar la prohibici\u00f3n\n    sobre un astillero en concreto, no en relaci\u00f3n con la eliminaci\u00f3n de\n    capacidad productiva del conjunto de las empresas p\u00fablicas, sino en\n    contra de uno, y se posibilitaba la privatizaci\u00f3n de medianos astilleros\n    como Barreras, por ejemplo, en la r\u00eda de Vigo. ...\"", "\"... Es curioso que en aquel momento, en el a\u00f1o 1997,\n    con todo, la producci\u00f3n que se le asignaba al sector p\u00fablico espa\u00f1ol en\n    producci\u00f3n civil eran 210.000 toneladas y hab\u00eda tres empresas\n    jur\u00eddicamente independientes: Astano; Aesa, con distintos centros; y\n    Baz\u00e1n; con tres centros. ...\"", "\"... En\n    concreto, en el a\u00f1o 2000, cuando se cre\u00f3 Izar, se sumaron las tres\n    empresas jur\u00eddicamente independientes en una sola empresa de construcci\u00f3n\n    civil y militar, desapareciendo Baz\u00e1n, Aesa y Astano; y es a ella a quien\n    le correspond\u00eda la capacidad jur\u00eddica, no a cada uno de los centros, y la\n    cuota de las 2.200 toneladas era de esa empresa. ...\"", "\"... No se puede no dejar comer y al mismo tiempo no comer uno en\n    una comarca que no levanta cabeza desde la desaparici\u00f3n del sector\n    p\u00fablico civil y que es compensada con planes, se\u00f1or ministro, que no dan\n    resultado ninguno, nada m\u00e1s que para mantenimiento de las empresas que\n    existen e incluso con cosas tan pintorescas como pagarle una gr\u00faa a un\n    operador privado del puerto exterior. ...\"", "\"... Y si hacemos tanto hincapi\u00e9 en que queremos las ventajas del\n    sector industrial, del sector naval civil, es por un problema estrat\u00e9gico\n    que cuidan todos los Estados industriales, por un problema tecnol\u00f3gico,\n    porque la I+D+i se hace en las empresas. ...\"", "\"... En\n    concreto, en el a\u00f1o 2000, cuando se cre\u00f3 Izar, se sumaron las tres\n    empresas jur\u00eddicamente independientes en una sola empresa de construcci\u00f3n\n    civil y militar, desapareciendo Baz\u00e1n, Aesa y Astano; y es a ella a quien\n    le correspond\u00eda la capacidad jur\u00eddica, no a cada uno de los centros, y la\n    cuota de las 2.200 toneladas era de esa empresa. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el documento firmado por los sindicatos con la SEPI y la\n    comunicaci\u00f3n oficial p\u00fablica de la Uni\u00f3n\n    Europea, de la comisi\u00f3n de la competencia, no recoge la prohibici\u00f3n,\n    porque ser\u00eda absurdo, ya que no existe Astano ni Izar-Fene como empresa,\n    sino Navantia, para que no pueda construir barcos. ...\"", "\"... Esto no es un modelo de desarrollo\n    industrial. ...\"", "\"... Y si hacemos tanto hincapi\u00e9 en que queremos las ventajas del\n    sector industrial, del sector naval civil, es por un problema estrat\u00e9gico\n    que cuidan todos los Estados industriales, por un problema tecnol\u00f3gico,\n    porque la I+D+i se hace en las empresas. ...\"", "\"... Nuestra moci\u00f3n en relaci\u00f3n con el debate parlamentario en el a\u00f1o 2004 para\n    que Izar-Fene regresase a la construcci\u00f3n naval convencional fue aprobada\n    en este Congreso de los Diputados y literalmente dec\u00eda: Vuelta de\n    Izar-Fene a la construcci\u00f3n naval convencional con el mantenimiento y la\n    expansi\u00f3n de la actividad off shore, y adem\u00e1s posibilitar la\n    participaci\u00f3n plena y determinante de las comunidades aut\u00f3nomas afectadas\n    por el proceso de reestructuraci\u00f3n naval. ...\""]}, {"words": {"actividad": [13, 14, 15], "empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "industrial": [10, 11, 12], "industria": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Alcanzado el acuerdo de 16 de diciembre del\n    a\u00f1o 2004, suscrito entre SEPI, Izar y los sindicatos m\u00e1s representativos\n    de la empresa, se procede a crear una compa\u00f1\u00eda con el per\u00edmetro actual,\n    incluyendo las unidades de producci\u00f3n de Cartagena, Ferrol-Fene, Puerto\n    Real-San Fernando y C\u00e1diz, con un nuevo dise\u00f1o industrial que mejora sus\n    procesos, su productividad y su organizaci\u00f3n, lo que permite que todos\n    los centros compartan su recursos maximizando las posibles sinergias y\n    minimizando costes. ...\"", "\"... La cartera de pedidos de Navantia se\n    encuentra por encima de los 5.500 millones de euros, lo que supone los\n    niveles m\u00e1ximos hist\u00f3ricos si se compara con la suma de las carteras de\n    la antigua divisi\u00f3n de construcci\u00f3n naval y empresa nacional Baz\u00e1n o con\n    la cartera del Grupo Izar. ...\"", "\"... As\u00ed pues,\n    considerando la cartera en vigor, resultan previsibles adecuados niveles\n    de carga de trabajo y ocupaci\u00f3n en las tres zonas geogr\u00e1ficas en las que\n    opera la empresa, y la materializaci\u00f3n de algunas de las expectativas\n    comerciales que actualmente maneja la compa\u00f1\u00eda deber\u00eda permitir la\n    continuidad del ritmo de trabajo y la facturaci\u00f3n de forma equilibrada en\n    los tres centros despu\u00e9s del a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... Por otra parte, como le indicaba\n    al inicio de mi intervenci\u00f3n, desde diciembre de 2004, una vez finalizado\n    el proceso de reestructuraci\u00f3n, la empresa ha abordado un programa de\n    mejora de la eficiencia interna que contempla las siguientes medidas;\n    primero, reestructuraci\u00f3n organizativa, que permite la optimizaci\u00f3n en el\n    uso de los recursos, creando en cada zona unidades de servicios\n    compartidos por toda la empresa en todas sus \u00e1reas de actividad; en\n    segundo lugar, un proceso de adaptaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de los\n    sistemas de informaci\u00f3n que den soporte a la actividad tanto desde el\n    punto de vista t\u00e9cnico y organizativo como desde el administrativo; y,\n    finalmente, la aplicaci\u00f3n de un nuevo sistema de aprovisionamiento para\n    permitir no solo sustanciales ahorros en las compras y subcontrataciones\n    sino una mejor coordinaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de la producci\u00f3n por la\n    industria auxiliar. ...\"", "\"... Dentro\n    del proyecto industrial de Navantia, Fene es una pieza fundamental, pues\n    si no se pudiese contar con este centro deber\u00eda replantearse la forma de\n    poder atender determinados contratos en el mercado militar tanto\n    nacionales como de exportaci\u00f3n, y previsiblemente se har\u00eda necesario\n    desplazar carga de trabajo de dichos contratos -tanto trabajo propio como\n    el de la industria auxiliar- hacia el otro astillero de la empresa con\n    capacidad de construirlo, es decir, el centro de Puerto Real-San\n    Fernando. ...\"", "\"... Es verdad que as\u00ed conseguimos que dentro de Navantia, a pesar de que sea\n    b\u00e1sicamente militar, se puedan efectuar actividades con car\u00e1cter\n    complementario, de tipo civil, por un m\u00e1ximo del 20 por ciento en\n    t\u00e9rminos de facturaci\u00f3n de la empresa. ...\"", "\"... Creo que es interesante recordar hoy la importancia del acuerdo alcanzado\n    con las autoridades comunitarias, pues fue ese acuerdo el que permiti\u00f3 la\n    viabilidad de Navantia, empresa de vocaci\u00f3n fundamentalmente militar,\n    pero dotada de un margen de flexibilidad imprescindible para llevar a\n    cabo trabajos civiles de indudable importancia y sin incurrir en p\u00e9rdidas\n    como en el pasado. ...\"", "\"... Fue por eso por lo que se negoci\u00f3, y no fue f\u00e1cil, y se\n    consigui\u00f3 de la Comisi\u00f3n Europea que admitiera la inclusi\u00f3n de Fene en la\n    empresa militar. ...\"", "\"... Por otra parte, como le indicaba\n    al inicio de mi intervenci\u00f3n, desde diciembre de 2004, una vez finalizado\n    el proceso de reestructuraci\u00f3n, la empresa ha abordado un programa de\n    mejora de la eficiencia interna que contempla las siguientes medidas;\n    primero, reestructuraci\u00f3n organizativa, que permite la optimizaci\u00f3n en el\n    uso de los recursos, creando en cada zona unidades de servicios\n    compartidos por toda la empresa en todas sus \u00e1reas de actividad; en\n    segundo lugar, un proceso de adaptaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de los\n    sistemas de informaci\u00f3n que den soporte a la actividad tanto desde el\n    punto de vista t\u00e9cnico y organizativo como desde el administrativo; y,\n    finalmente, la aplicaci\u00f3n de un nuevo sistema de aprovisionamiento para\n    permitir no solo sustanciales ahorros en las compras y subcontrataciones\n    sino una mejor coordinaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de la producci\u00f3n por la\n    industria auxiliar. ...\"", "\"... Dentro\n    del proyecto industrial de Navantia, Fene es una pieza fundamental, pues\n    si no se pudiese contar con este centro deber\u00eda replantearse la forma de\n    poder atender determinados contratos en el mercado militar tanto\n    nacionales como de exportaci\u00f3n, y previsiblemente se har\u00eda necesario\n    desplazar carga de trabajo de dichos contratos -tanto trabajo propio como\n    el de la industria auxiliar- hacia el otro astillero de la empresa con\n    capacidad de construirlo, es decir, el centro de Puerto Real-San\n    Fernando. ...\"", "\"... Alcanzado el acuerdo de 16 de diciembre del\n    a\u00f1o 2004, suscrito entre SEPI, Izar y los sindicatos m\u00e1s representativos\n    de la empresa, se procede a crear una compa\u00f1\u00eda con el per\u00edmetro actual,\n    incluyendo las unidades de producci\u00f3n de Cartagena, Ferrol-Fene, Puerto\n    Real-San Fernando y C\u00e1diz, con un nuevo dise\u00f1o industrial que mejora sus\n    procesos, su productividad y su organizaci\u00f3n, lo que permite que todos\n    los centros compartan su recursos maximizando las posibles sinergias y\n    minimizando costes. ...\"", "\"... Este dise\u00f1o industrial ha empezado a dar resultados\n    con el cierre del ejercicio 2006. ...\"", "\"... Dentro\n    del proyecto industrial de Navantia, Fene es una pieza fundamental, pues\n    si no se pudiese contar con este centro deber\u00eda replantearse la forma de\n    poder atender determinados contratos en el mercado militar tanto\n    nacionales como de exportaci\u00f3n, y previsiblemente se har\u00eda necesario\n    desplazar carga de trabajo de dichos contratos -tanto trabajo propio como\n    el de la industria auxiliar- hacia el otro astillero de la empresa con\n    capacidad de construirlo, es decir, el centro de Puerto Real-San\n    Fernando. ...\"", "\"... Por otra parte, como le indicaba\n    al inicio de mi intervenci\u00f3n, desde diciembre de 2004, una vez finalizado\n    el proceso de reestructuraci\u00f3n, la empresa ha abordado un programa de\n    mejora de la eficiencia interna que contempla las siguientes medidas;\n    primero, reestructuraci\u00f3n organizativa, que permite la optimizaci\u00f3n en el\n    uso de los recursos, creando en cada zona unidades de servicios\n    compartidos por toda la empresa en todas sus \u00e1reas de actividad; en\n    segundo lugar, un proceso de adaptaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de los\n    sistemas de informaci\u00f3n que den soporte a la actividad tanto desde el\n    punto de vista t\u00e9cnico y organizativo como desde el administrativo; y,\n    finalmente, la aplicaci\u00f3n de un nuevo sistema de aprovisionamiento para\n    permitir no solo sustanciales ahorros en las compras y subcontrataciones\n    sino una mejor coordinaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de la producci\u00f3n por la\n    industria auxiliar. ...\"", "\"... El Gobierno tuvo que negociar con la Comisi\u00f3n Europea una soluci\u00f3n global\n    para el conjunto de los centros de Izar que contemplaba la privatizaci\u00f3n\n    de la actividad civil, mediante su venta al sector privado y el\n    mantenimiento de la actividad militar, esencial para los\n    intereses de Defensa, en el \u00e1mbito p\u00fablico, mediante la segregaci\u00f3n de\n    dicha rama y la creaci\u00f3n de Navantia, en la que se integraron, como ya he\n    indicado, los centros de Ferrol, Fene, Cartagena, C\u00e1diz, Puerto Real y\n    San Fernando. ...\"", "\"... Y fueron las\n    consideraciones expresadas por los sindicatos, por los empresarios y por\n    los partidos pol\u00edticos de Galicia las que determinaron que Fene se\n    incluyera en el per\u00edmetro militar, dado que todos ellos se manifestaron\n    con serias dudas sobre la viabilidad del astillero dedicado a la\n    actividad civil. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si hay una\n    empresa p\u00fablica del Estado es Izar o es Navantia. ...\"", "\"... Precisamente fue una empresa\n    que entr\u00f3 en quiebra porque hubo que hacerla desaparecer jur\u00eddicamente\n    para poder enfrentar la nueva situaci\u00f3n. ...\"", "\"... La vuelta de\n    Izar-Fene a la construcci\u00f3n naval convencional, con el mantenimiento y la\n    expansi\u00f3n de la actividad offshore. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... O se cobran\n    a las empresas las multas y todas las empresas van a la quiebra, o\n    hacemos una escisi\u00f3n entre civil y militar. ...\"", "\"... Con un compromiso\n    planteado con la Uni\u00f3n Europea, con la Comisi\u00f3n, en ciertas condiciones,\n    que son: adelante con que ustedes sean una empresa militar; adelante con\n    que ustedes tengan el 20 por ciento de producci\u00f3n civil, y el resto vayan\n    ustedes a un sistema radicalmente diferente, que es la venta de los\n    astilleros. ...\"", "\"... Entonces aceptamos que la\n    parte militar sigue funcionando, y conseguimos que el 20 por ciento de su\n    actividad sea civil, y se imputan las p\u00e9rdidas a la sociedad civil que\n    entra en quiebra -decisi\u00f3n de 1 de julio del a\u00f1o 2005 de la Comisi\u00f3n\n    Europea-, que evidentemente van a SEPI, que es la matriz, y a cambio de\n    eso lo que hacemos es subastar, en subasta p\u00fablica controlada por la\n    Comisi\u00f3n, y al mejor postor, sea cual sea el precio que se defina, los\n    astilleros denominados civiles. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 6, 7, 10, 13, 14, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 39, 40, 43, 45], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 8, 9, 11, 12, 15, 16, 17, 18, 19], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [35], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [37], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [38], "party": "<group>", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [41, 42, 44], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}