{"blocks": [{"words": {"banda terrorista eta": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, expertos en la lucha\n    contra el terrorismo, entre ellos esta misma ma\u00f1ana el juez Garz\u00f3n,\n    afirman que el debilitamiento de la banda terrorista ETA se debe a una\n    acci\u00f3n global que implica la eficacia de la polic\u00eda, el trabajo de la\n    justicia, la respuesta ciudadana, la unidad de mensaje y la unidad de las\n    fuerzas pol\u00edticas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, expertos en la lucha\n    contra el terrorismo, entre ellos esta misma ma\u00f1ana el juez Garz\u00f3n,\n    afirman que el debilitamiento de la banda terrorista ETA se debe a una\n    acci\u00f3n global que implica la eficacia de la polic\u00eda, el trabajo de la\n    justicia, la respuesta ciudadana, la unidad de mensaje y la unidad de las\n    fuerzas pol\u00edticas. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ETA y quienes les apoyan han recobrado un protagonismo impensable hace\n    unos meses debido fundamentalmente, en mi opini\u00f3n, a la ruptura del\n    consenso, del entendimiento entre el Gobierno y el principal partido de\n    la oposici\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PIENSA MANTENER EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO SU COMPROMISO DE DEVOLUCI\u00d3N\n    DEL CASTILLO DE MONTJU\u00cfC A LA CIUDAD DE BARCELONA PARA QUE SE CONVIERTA\n    EN UN MUSEO DE LA PAZ Y CONTRA LA REPRESI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Puedo reiterar, en nombre del Gobierno, el compromiso para devolver a la\n    ciudad de Barcelona el castillo de Montju\u00efc con el objetivo de que sea un\n    museo de la paz y de la concordia, y adem\u00e1s puedo anunciarle que va a ser\n    con car\u00e1cter inmediato porque este mismo viernes el Gobierno aprobar\u00e1 el\n    proyecto de ley para esa devoluci\u00f3n (Aplausos.) ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ); da igual ahora lo que est\u00e1n haciendo en su actitud con la\n    pol\u00edtica antiterrorista; da igual lo que est\u00e1n haciendo con la cr\u00edtica y\n    las falsedades hacia el Gobierno; quedar\u00e1n todas en su sitio. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfGarantiza usted que no va a negociar la autodeterminaci\u00f3n en\n    la Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... \u00bfGarantiza usted que no va a negociar la autodeterminaci\u00f3n en\n    la Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... \u00bfGarantiza usted que no va a negociar la autodeterminaci\u00f3n en\n    la Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... \u00bfGarantiza usted que no va a pagar un precio pol\u00edtico a los terroristas? ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Rajoy, el Estatuto de Catalu\u00f1a es plenamente\n    constitucional y si no, acuda al Tribunal Constitucional, que es quien\n    tiene que dirimir. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, no es imaginable que el Gobierno no conozca, que no\n    autorice -si es que no es su promotor- y que mantenga en el futuro la\n    propuesta de sus compa\u00f1eros del Partido Socialista vasco de crear dos\n    mesas de negociaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"eta": [2], "vasco": [1], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, sus compa\u00f1eros en\n    el Pa\u00eds Vasco han propuesto, adem\u00e1s negro sobre blanco, en un documento\n    la constituci\u00f3n de dos mesas, que es asumir la hoja de ruta que Batasuna\n    marc\u00f3 en Anoeta. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, sus compa\u00f1eros en\n    el Pa\u00eds Vasco han propuesto, adem\u00e1s negro sobre blanco, en un documento\n    la constituci\u00f3n de dos mesas, que es asumir la hoja de ruta que Batasuna\n    marc\u00f3 en Anoeta. ...\"", "\"... Lo que quiere ETA ya lo sabe, se\n    lo ha dicho este fin de semana: el derecho a decidir, la\n    autodeterminaci\u00f3n. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, sus compa\u00f1eros en\n    el Pa\u00eds Vasco han propuesto, adem\u00e1s negro sobre blanco, en un documento\n    la constituci\u00f3n de dos mesas, que es asumir la hoja de ruta que Batasuna\n    marc\u00f3 en Anoeta. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [4], "pol\u00edtica antiterrorista": [3], "eta": [2], "pol\u00edtico": [6, 7], "pa\u00eds vasco": [0], "partidos pol\u00edticos": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y como todos sabemos\n    que en el Pa\u00eds Vasco no se ha producido ninguna novedad en este sentido,\n    solo cabe a\u00f1adir que a la legalidad se vuelve por la legalidad. ...\"", "\"... Y como todos sabemos\n    que en el Pa\u00eds Vasco no se ha producido ninguna novedad en este sentido,\n    solo cabe a\u00f1adir que a la legalidad se vuelve por la legalidad. ...\"", "\"... El punto\n    de partida de cualquier proceso de paz no es otro que el anuncio por\n    parte de ETA del cese definitivo de la violencia. ...\"", "\"... Y como adem\u00e1s qued\u00f3 fijado en el\n    debate del estado de la Naci\u00f3n, en una resoluci\u00f3n que se aprob\u00f3 aqu\u00ed por\n    todos los grupos pol\u00edticos menos por el suyo, por cierto, el marco de ese\n    trabajo pol\u00edtico debe encaminarse a la fortaleza del Estado de derecho, a\n    la unidad de los partidos pol\u00edticos y a la ausencia de confrontaci\u00f3n\n    partidaria en la pol\u00edtica antiterrorista, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Y como todos sabemos\n    que en el Pa\u00eds Vasco no se ha producido ninguna novedad en este sentido,\n    solo cabe a\u00f1adir que a la legalidad se vuelve por la legalidad. ...\"", "\"... Y como adem\u00e1s qued\u00f3 fijado en el\n    debate del estado de la Naci\u00f3n, en una resoluci\u00f3n que se aprob\u00f3 aqu\u00ed por\n    todos los grupos pol\u00edticos menos por el suyo, por cierto, el marco de ese\n    trabajo pol\u00edtico debe encaminarse a la fortaleza del Estado de derecho, a\n    la unidad de los partidos pol\u00edticos y a la ausencia de confrontaci\u00f3n\n    partidaria en la pol\u00edtica antiterrorista, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, para el Gobierno cualquier relaci\u00f3n con cualquier otro\n    partido pol\u00edtico, ya sea en Espa\u00f1a o en Suiza, pasa por que este sea\n    legal, y una de las condiciones para que cualquier formaci\u00f3n pol\u00edtica sea\n    legal es que act\u00fae bajo par\u00e1metros democr\u00e1ticos, y eso exige una condena\n    tajante y absoluta de la violencia. ...\"", "\"... Y como adem\u00e1s qued\u00f3 fijado en el\n    debate del estado de la Naci\u00f3n, en una resoluci\u00f3n que se aprob\u00f3 aqu\u00ed por\n    todos los grupos pol\u00edticos menos por el suyo, por cierto, el marco de ese\n    trabajo pol\u00edtico debe encaminarse a la fortaleza del Estado de derecho, a\n    la unidad de los partidos pol\u00edticos y a la ausencia de confrontaci\u00f3n\n    partidaria en la pol\u00edtica antiterrorista, se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"guerra": [1], "v\u00edctimas": [2, 3, 4, 5], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfO\n    acaso debe tratarlos como combatientes de una guerra civil, seg\u00fan hizo el\n    se\u00f1or Zapatero el otro d\u00eda con las v\u00edctimas? ...\"", "\"... \u00bfO\n    acaso debe tratarlos como combatientes de una guerra civil, seg\u00fan hizo el\n    se\u00f1or Zapatero el otro d\u00eda con las v\u00edctimas? ...\"", "\"... \u00bfO\n    acaso debe tratarlos como combatientes de una guerra civil, seg\u00fan hizo el\n    se\u00f1or Zapatero el otro d\u00eda con las v\u00edctimas? ...\"", "\"... Decir que no haya\n    vencedores ni vencidos supone igualar a v\u00edctimas inocentes con sus\n    verdugos asesinos. ...\"", "\"... No estamos de acuerdo, y por ello\n    vamos a acompa\u00f1ar a las v\u00edctimas del terrorismo el pr\u00f3ximo s\u00e1bado en su\n    manifestaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las v\u00edctimas\n    piden justicia y no venganza, por eso tienen que vencer los inocentes y\n    ser vencidos los criminales, tiene que resultar vencido el matarife Henri\n    Parot y todos los Henri Parot que hay, tiene que vencer la libertad y\n    tiene que vencer la ley. ...\""]}, {"words": {"v\u00edctimas": [1], "democracia": [2, 3], "reconocimiento": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, compartimos con las v\u00edctimas su dolor y su sufrimiento, tienen\n    todo nuestro reconocimiento, todo nuestro respeto, toda nuestra\n    consideraci\u00f3n, todo nuestro apoyo y todo nuestro afecto; todas, sin\n    distinci\u00f3n. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, compartimos con las v\u00edctimas su dolor y su sufrimiento, tienen\n    todo nuestro reconocimiento, todo nuestro respeto, toda nuestra\n    consideraci\u00f3n, todo nuestro apoyo y todo nuestro afecto; todas, sin\n    distinci\u00f3n. ...\"", "\"... En segundo lugar, si logramos acabar con la violencia, la\n    victoria ser\u00e1 de la democracia frente al terror, de la cordura frente a\n    la sinraz\u00f3n, de la justicia frente a la impunidad, de la libertad frente\n    al miedo y a la amenaza. ...\"", "\"... Vencer\u00e1 la paz, la libertad, la democracia, en\n    definitiva. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque hab\u00eda aviso del\n    Consejo General del Poder Judicial y de las asociaciones judiciales de\n    que eso pod\u00eda ocurrir. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fiscales": [2, 3], "servicio p\u00fablico": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda,\n    he afirmado en esta C\u00e1mara en repetidas ocasiones que un compromiso\n    principal de esta legislatura en el Ministerio de Justicia es reforzar la\n    capacidad de respuesta del sistema judicial y hacerlo basculando sobre la\n    cantidad de jueces que est\u00e1n en disposici\u00f3n de satisfacer los derechos de\n    la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Estamos caminando en la buena direcci\u00f3n, vamos a continuar haci\u00e9ndolo\n    durante el resto de la legislatura y, por supuesto, vamos a cumplir al\n    cien por cien los objetivos que nos hab\u00edamos marcado y al final de la\n    legislatura ser\u00e1n 1.000 los nuevos jueces y fiscales que est\u00e9n prestando\n    su respuesta a la justicia de todos los d\u00edas. ...\"", "\"... Fijamos el objetivo\n    de 1.000 unidades de jueces y fiscales para la legislatura y antes de\n    llegar a su ecuador ya hemos cumplido el 58 por ciento de ese objetivo,\n    porque hemos creado 580 nuevas unidades. ...\"", "\"... Estamos caminando en la buena direcci\u00f3n, vamos a continuar haci\u00e9ndolo\n    durante el resto de la legislatura y, por supuesto, vamos a cumplir al\n    cien por cien los objetivos que nos hab\u00edamos marcado y al final de la\n    legislatura ser\u00e1n 1.000 los nuevos jueces y fiscales que est\u00e9n prestando\n    su respuesta a la justicia de todos los d\u00edas. ...\"", "\"... Estamos, en primer lugar, incrementando la planta;\n    en segundo lugar, adecuando el n\u00famero de jueces al n\u00famero de \u00f3rganos\n    judiciales; en tercer lugar, garantizando, en t\u00e9rminos de seguridad,\n    estabilidad y fijaci\u00f3n al punto de destino, la planta judicial y\n    combatiendo as\u00ed el exceso de rotatividad, que redunda en inseguridad\n    jur\u00eddica y en deterioro de la calidad del servicio p\u00fablico judicial. ...\""]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Coherente con ese prop\u00f3sito, el Gobierno instituy\u00f3 en el a\u00f1o 2004 la\n    Fundaci\u00f3n Pluralismo y Convivencia, cuya funci\u00f3n no puede ser en ning\u00fan\n    caso estimular el culto ni consiguientemente apoyar ninguna confesi\u00f3n,\n    desde el punto de vista de sus pr\u00e1cticas religiosas o de su credo, pero\n    s\u00ed dar cuenta del fen\u00f3meno desde el punto de vista social, desde el punto\n    de vista educativo, asistencial en definitiva, integrando las expresiones\n    socialmente relevantes del pluralismo religioso. ...\"", "\"... Quiero finalizar recordando que este deber no ata\u00f1e solo al Gobierno de\n    Espa\u00f1a, sino a las comunidades aut\u00f3nomas, a las corporaciones locales, al\n    conjunto de los poderes p\u00fablicos, para evitar no solamente el\n    multiconfesionalismo sino tambi\u00e9n los retos culturales, ayudando por\n    tanto a esa dimensi\u00f3n social con todas las instituciones... ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3, 4], "eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Del lado de ETA conocemos con\n    toda claridad sus exigencias, porque las repiten cada d\u00eda sus portavoces,\n    cada vez m\u00e1s envalentonados: la liberaci\u00f3n de los criminales\n    encarcelados, la autodeterminaci\u00f3n y la unidad territorial de Euskal\n    Herria, por supuesto con Navarra dentro. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, deseo ardientemente, cr\u00e9ame, que el presidente del\n    Gobierno venga un d\u00eda a esta C\u00e1mara y anuncie la rendici\u00f3n de ETA sin\n    ninguna contrapartida pol\u00edtica, declare que no hay m\u00e1s hoja de ruta que\n    la entrega de las armas, asegure que en el campo penitenciario no habr\u00e1\n    m\u00e1s medidas de gracia que las derivadas del arrepentimiento sincero de\n    los verdugos y la reparaci\u00f3n efectiva del dolor de sus v\u00edctimas y, por\n    \u00faltimo, reitere el compromiso de no negociar ni con los terroristas ni\n    con sus representantes ning\u00fan cambio del vigente estatus pol\u00edtico, tal y\n    como aprob\u00f3 este Congreso el 27 de junio de 2005, donde por cierto se\n    dice que no se deber\u00e1 negociar nada ni con ETA ni con sus representantes\n    en ning\u00fan foro. ...\"", "\"... A pesar de\n    habernos golpeado cruelmente, ETA no ha conseguido doblegar nuestra\n    voluntad. ...\"", "\"... No s\u00e9 por\n    ello si el Gobierno negocia la paz por presos y si est\u00e1 dispuesto a pagar\n    precio pol\u00edtico, pero nos da muy mala espina que los socialistas vascos\n    se hayan adherido a la propuesta de Anoeta. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, deseo ardientemente, cr\u00e9ame, que el presidente del\n    Gobierno venga un d\u00eda a esta C\u00e1mara y anuncie la rendici\u00f3n de ETA sin\n    ninguna contrapartida pol\u00edtica, declare que no hay m\u00e1s hoja de ruta que\n    la entrega de las armas, asegure que en el campo penitenciario no habr\u00e1\n    m\u00e1s medidas de gracia que las derivadas del arrepentimiento sincero de\n    los verdugos y la reparaci\u00f3n efectiva del dolor de sus v\u00edctimas y, por\n    \u00faltimo, reitere el compromiso de no negociar ni con los terroristas ni\n    con sus representantes ning\u00fan cambio del vigente estatus pol\u00edtico, tal y\n    como aprob\u00f3 este Congreso el 27 de junio de 2005, donde por cierto se\n    dice que no se deber\u00e1 negociar nada ni con ETA ni con sus representantes\n    en ning\u00fan foro. ...\""]}, {"words": {"banda terrorista eta": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo le vuelvo a reprochar que usted, vez tras vez, d\u00e9 m\u00e1s credibilidad a la\n    banda terrorista ETA y a su entorno que a lo que dice el Gobierno\n    democr\u00e1tico y constitucional de Espa\u00f1a, porque, vez tras vez, ustedes\n    hacen la misma pregunta, nosotros se la contestamos, siguen sin creernos\n    y siguen pidi\u00e9ndonos que digamos lo que les hemos dicho una y otra vez. ...\"", "\"... Yo le vuelvo a reprochar que usted, vez tras vez, d\u00e9 m\u00e1s credibilidad a la\n    banda terrorista ETA y a su entorno que a lo que dice el Gobierno\n    democr\u00e1tico y constitucional de Espa\u00f1a, porque, vez tras vez, ustedes\n    hacen la misma pregunta, nosotros se la contestamos, siguen sin creernos\n    y siguen pidi\u00e9ndonos que digamos lo que les hemos dicho una y otra vez. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En abril de 2004 -cuando llegamos al Gobierno, pero todav\u00eda no hab\u00edamos\n    asumido la responsabilidad del mismo-, de los 36 tramos que tiene el\n    trayecto Lleida-Barcelona, en cuatro tramos ni siquiera se hab\u00edan\n    finalizado los proyectos; en dos tramos no se hab\u00edan iniciado las obras;\n    en 17 tramos no se hab\u00eda terminado la plataforma y, entre ellos, el tramo\n    de Montblanc ten\u00eda, como usted bien sabe, graves problemas de\n    expansividad en tres t\u00faneles, lo que exig\u00eda una actuaci\u00f3n y una inversi\u00f3n\n    adicional. ...\""]}, {"words": {"audiencia nacional": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En fin, solo basta leer algunos pasajes del libro del ex\n    director de informativos de Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, ese que fue condenado\n    por la Audiencia Nacional por manipular, pero tranquila que no ocurrir\u00e1\n    nada de esto con este Gobierno porque este Gobierno no da consignas. ...\""]}, {"words": {"industrial": [1], "industria": [0], "tejido industrial": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 ADOPTANDO EL MINISTERIO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO EN APOYO AL TEJIDO INDUSTRIAL DE LA COMARCA\n    DE FERROL ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 ADOPTANDO EL MINISTERIO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO EN APOYO AL TEJIDO INDUSTRIAL DE LA COMARCA\n    DE FERROL ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 ADOPTANDO EL MINISTERIO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO EN APOYO AL TEJIDO INDUSTRIAL DE LA COMARCA\n    DE FERROL ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [0], "actividad econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, si mantenemos el nivel de inversi\u00f3n, tendremos en la\n    comarca de Ferrol m\u00e1s suelo industrial, un nuevo puerto exterior, unas\n    buenas infraestructuras de comunicaci\u00f3n y nuevos proyectos industriales y\n    energ\u00e9ticos generadores de actividad econ\u00f3mica y empleo. ...\"", "\"... En los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, si mantenemos el nivel de inversi\u00f3n, tendremos en la\n    comarca de Ferrol m\u00e1s suelo industrial, un nuevo puerto exterior, unas\n    buenas infraestructuras de comunicaci\u00f3n y nuevos proyectos industriales y\n    energ\u00e9ticos generadores de actividad econ\u00f3mica y empleo. ...\"", "\"... En los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, si mantenemos el nivel de inversi\u00f3n, tendremos en la\n    comarca de Ferrol m\u00e1s suelo industrial, un nuevo puerto exterior, unas\n    buenas infraestructuras de comunicaci\u00f3n y nuevos proyectos industriales y\n    energ\u00e9ticos generadores de actividad econ\u00f3mica y empleo. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0, 1], "tejido industrial": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, uno de los compromisos del Gobierno en materia\n    industrial ha sido la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de aquellas comarcas que,\n    como la de Ferrol, han sufrido p\u00e9rdidas de empleo durante los \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Es una comarca que\n    ha vivido en los \u00faltimos a\u00f1os un proceso de reestructuraci\u00f3n, sobre todo\n    en el sector p\u00fablico naval, que ha supuesto p\u00e9rdida de empleo, p\u00e9rdida de\n    capacidad productiva y p\u00e9rdida de tejido industrial asociado y que, por\n    tanto, merece una atenci\u00f3n especial por parte de este Gobierno. ...\"", "\"... Es una comarca que\n    ha vivido en los \u00faltimos a\u00f1os un proceso de reestructuraci\u00f3n, sobre todo\n    en el sector p\u00fablico naval, que ha supuesto p\u00e9rdida de empleo, p\u00e9rdida de\n    capacidad productiva y p\u00e9rdida de tejido industrial asociado y que, por\n    tanto, merece una atenci\u00f3n especial por parte de este Gobierno. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Nos gustar\u00eda que la ministra de Sanidad nos dijera ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Nos gustar\u00eda que la ministra de Sanidad nos dijera\n    si sigue considerando el Gobierno que la gripe aviar es un asunto de\n    ciencia ficci\u00f3n y, por favor, no nos diga que ya han tomado las medidas\n    oportunas. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la pregunta la ha formulado a la ministra de Agricultura\n    y no a la ministra de Sanidad. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3, 4], "medicamentos": [5], "consumo": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  La pregunta va dirigida a la ministra de Sanidad. ...\"", "\"... Mientras usted dec\u00eda que es un tema de ciencia ficci\u00f3n, la ministra de\n    Sanidad dec\u00eda que nunca va a llegar. ...\"", "\"... Este\n    Gobierno est\u00e1 lanzando mensajes minimizando un problema de salud p\u00fablica. ...\"", "\"... El secretario general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud dice que es\n    el principal problema de salud p\u00fablica mundial. ...\"", "\"... P\u00f3ngase a trabajar para evitar un posible\n    problema para la salud de todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... No est\u00e1\n    garantizando medidas de protecci\u00f3n, no tenemos almacenados los\n    medicamentos suficientes, no hay protocolos adecuados para actuar. ...\"", "\"... Las granjas\n    av\u00edcolas son un sector importante y su obligaci\u00f3n es tranquilizar\n    a la poblaci\u00f3n respecto al consumo, y hoy baja el consumo y los\n    productores est\u00e1 preocupados. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "medicamentos": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pero si ya me confunde,\n    porque me est\u00e1 viendo aqu\u00ed como ministra de Sanidad, a m\u00ed lo que me\n    gustar\u00eda decirle es que tambi\u00e9n est\u00e1 hablando de medicamentos. ...\"", "\"... Pero si ya me confunde,\n    porque me est\u00e1 viendo aqu\u00ed como ministra de Sanidad, a m\u00ed lo que me\n    gustar\u00eda decirle es que tambi\u00e9n est\u00e1 hablando de medicamentos. ...\"", "\"... Si usted quiere hablar de descenso en el consumo de aves, es\n    cierto que se est\u00e1 empezando a producir en Espa\u00f1a, pero me gustar\u00eda que\n    lo comparara con datos de otros pa\u00edses, como Francia e Italia. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En este sentido, debo volver a\n    incidir que tanto en el entorno de la Uni\u00f3n Europea como en el de Espa\u00f1a\n    el problema se circunscribe hoy al \u00e1mbito veterinario, y es en ese\n    escenario en el que hay que tomar todas las medidas necesarias para la\n    prevenci\u00f3n, el control y la erradicaci\u00f3n, si se produce alg\u00fan caso en\n    nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 AVANCES, EN MATERIA DE POL\u00cdTICA DE VIVIENDA EN ALQUILER, SUPONE EL\n    PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"", "\"... QU\u00c9 AVANCES, EN MATERIA DE POL\u00cdTICA DE VIVIENDA EN ALQUILER, SUPONE EL\n    PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "alquiler": [5, 6, 7], "acceso": [9], "vivienda digna": [8], "j\u00f3venes": [10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Solo cinco hojas separan el Plan de Vivienda anterior y el\n    actual. ...\"", "\"... La especulaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, siempre\n    casa mal con el derecho al disfrute de vivienda. ...\"", "\"... Ambos planes aluden a la deficiente oferta de\n    vivienda en alquiler; siendo esto cierto no lo es menos que tanto los\n    recursos como los objetivos, el 625 por ciento m\u00e1s que el plan anterior,\n    concluyen que el nuevo es tremendamente ambicioso, la mayor dotaci\u00f3n\n    presupuestaria de la historia en favor del acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Intuyo tras sus argumentos rebeld\u00eda\n    suficiente para acometer grandes retos, y la vivienda sin duda lo es. ...\"", "\"... Ambos\n    sabemos que desde el socialismo podemos recuperar la ciudad amable y\n    sostenible en la que el derecho a la vivienda digna sea una realidad para\n    todos y para todas. ...\"", "\"... Entre el universo de\n    opciones, el alquiler se muestra como bueno. ...\"", "\"... Ambos planes aluden a la deficiente oferta de\n    vivienda en alquiler; siendo esto cierto no lo es menos que tanto los\n    recursos como los objetivos, el 625 por ciento m\u00e1s que el plan anterior,\n    concluyen que el nuevo es tremendamente ambicioso, la mayor dotaci\u00f3n\n    presupuestaria de la historia en favor del acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Por ello, desear\u00edamos que la C\u00e1mara compartiera los\n    avances que en materia de alquiler evidencia el plan 2005-2008 aprobado. ...\"", "\"... Ambos\n    sabemos que desde el socialismo podemos recuperar la ciudad amable y\n    sostenible en la que el derecho a la vivienda digna sea una realidad para\n    todos y para todas. ...\"", "\"... Ambos planes aluden a la deficiente oferta de\n    vivienda en alquiler; siendo esto cierto no lo es menos que tanto los\n    recursos como los objetivos, el 625 por ciento m\u00e1s que el plan anterior,\n    concluyen que el nuevo es tremendamente ambicioso, la mayor dotaci\u00f3n\n    presupuestaria de la historia en favor del acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Baste recordar que favorece\n    a las rentas menores, a los j\u00f3venes, a las necesidades especiales, y\n    adem\u00e1s movilizar el parque vac\u00edo propicia un uso eficiente de los\n    recursos naturales. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11, 12, 13], "alquiler": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "familias": [22, 23], "acceso": [24, 25], "sociedad p\u00fablica": [21], "j\u00f3venes": [26]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, uno de los pilares de la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno de Espa\u00f1a es el fomento y la dinamizaci\u00f3n del mercado de\n    alquiler. ...\"", "\"... En esa direcci\u00f3n hemos trabajado desde el principio, primero,\n    en el plan de choque con medidas relativas al alquiler; despu\u00e9s, con la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler; posteriormente, desde la\n    perspectiva fiscal, con bonificaciones en el impuesto sobre sociedades en\n    el IVA; y, finalmente, con el Plan Estatal de Vivienda 2005-2008. ...\"", "\"... el Plan de Vivienda 2005-2008 garantiza el acceso a una\n    vivienda a 720.000 familias y supone un esfuerzo presupuestario para el\n    Gobierno muy importante de casi 7.000 millones de euros. ...\"", "\"... Esto significa\n    m\u00e1s del doble del dinero presupuestado por el Gobierno anterior para el\n    Plan de Vivienda anterior y m\u00e1s del 63 por ciento de viviendas previstas\n    para los ciudadanos. ...\"", "\"... Uno de los objetivos del Plan de Vivienda 2005-2008\n    es contribuir a un mayor equilibrio entre las formas de tenencia o de\n    acceso a una vivienda, tanto en propiedad como en el alquiler, por un\n    lado fomentando el alquiler y movilizando el parque de viviendas\n    desocupadas, con el objeto de favorecer a los colectivos con menores\n    rentas y adem\u00e1s con necesidades especiales y, por otro, contribuyendo a\n    un uso m\u00e1s eficiente de los recursos econ\u00f3micos desde el momento en que\n    se moviliza un parque desocupado e improductivo de viviendas que existen\n    en nuestro mercado. ...\"", "\"... Con el Plan de Vivienda se van a beneficiar en la pol\u00edtica de vivienda en\n    alquiler casi 235.000 familias, lo cual supone un 42 por ciento del total\n    de viviendas financiadas en el Plan de Vivienda actual. ...\"", "\"... Dicho de otra\n    forma, si el anterior Plan de Vivienda del Partido Popular solo preve\u00eda\n    22.000 viviendas en alquiler, el 5 por ciento del total, el actual Plan\n    de Vivienda prev\u00e9 235.000 viviendas, un 42 por ciento del total. ...\"", "\"... Desde un\n    punto de vista presupuestario, la inversi\u00f3n en alquiler es importante:\n    2.830 millones de euros, es decir, el 47 por ciento del gasto total\n    previsto para este Plan de Vivienda. ...\"", "\"... Dicho plan incluye tambi\u00e9n un\n    programa espec\u00edfico para j\u00f3venes, para promoci\u00f3n de viviendas en alquiler\n    adaptadas a sus necesidades, que ellos mismos han demandado, y con un\n    alquiler accesible, 195 euros por vivienda en alquiler dentro del Plan de\n    Vivienda. ...\"", "\"... Esto significa\n    m\u00e1s del doble del dinero presupuestado por el Gobierno anterior para el\n    Plan de Vivienda anterior y m\u00e1s del 63 por ciento de viviendas previstas\n    para los ciudadanos. ...\"", "\"... Uno de los objetivos del Plan de Vivienda 2005-2008\n    es contribuir a un mayor equilibrio entre las formas de tenencia o de\n    acceso a una vivienda, tanto en propiedad como en el alquiler, por un\n    lado fomentando el alquiler y movilizando el parque de viviendas\n    desocupadas, con el objeto de favorecer a los colectivos con menores\n    rentas y adem\u00e1s con necesidades especiales y, por otro, contribuyendo a\n    un uso m\u00e1s eficiente de los recursos econ\u00f3micos desde el momento en que\n    se moviliza un parque desocupado e improductivo de viviendas que existen\n    en nuestro mercado. ...\"", "\"... Con el Plan de Vivienda se van a beneficiar en la pol\u00edtica de vivienda en\n    alquiler casi 235.000 familias, lo cual supone un 42 por ciento del total\n    de viviendas financiadas en el Plan de Vivienda actual. ...\"", "\"... Dicho de otra\n    forma, si el anterior Plan de Vivienda del Partido Popular solo preve\u00eda\n    22.000 viviendas en alquiler, el 5 por ciento del total, el actual Plan\n    de Vivienda prev\u00e9 235.000 viviendas, un 42 por ciento del total. ...\"", "\"... Dicho plan incluye tambi\u00e9n un\n    programa espec\u00edfico para j\u00f3venes, para promoci\u00f3n de viviendas en alquiler\n    adaptadas a sus necesidades, que ellos mismos han demandado, y con un\n    alquiler accesible, 195 euros por vivienda en alquiler dentro del Plan de\n    Vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, uno de los pilares de la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno de Espa\u00f1a es el fomento y la dinamizaci\u00f3n del mercado de\n    alquiler. ...\"", "\"... En esa direcci\u00f3n hemos trabajado desde el principio, primero,\n    en el plan de choque con medidas relativas al alquiler; despu\u00e9s, con la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler; posteriormente, desde la\n    perspectiva fiscal, con bonificaciones en el impuesto sobre sociedades en\n    el IVA; y, finalmente, con el Plan Estatal de Vivienda 2005-2008. ...\"", "\"... Uno de los objetivos del Plan de Vivienda 2005-2008\n    es contribuir a un mayor equilibrio entre las formas de tenencia o de\n    acceso a una vivienda, tanto en propiedad como en el alquiler, por un\n    lado fomentando el alquiler y movilizando el parque de viviendas\n    desocupadas, con el objeto de favorecer a los colectivos con menores\n    rentas y adem\u00e1s con necesidades especiales y, por otro, contribuyendo a\n    un uso m\u00e1s eficiente de los recursos econ\u00f3micos desde el momento en que\n    se moviliza un parque desocupado e improductivo de viviendas que existen\n    en nuestro mercado. ...\"", "\"... Con el Plan de Vivienda se van a beneficiar en la pol\u00edtica de vivienda en\n    alquiler casi 235.000 familias, lo cual supone un 42 por ciento del total\n    de viviendas financiadas en el Plan de Vivienda actual. ...\"", "\"... Dicho de otra\n    forma, si el anterior Plan de Vivienda del Partido Popular solo preve\u00eda\n    22.000 viviendas en alquiler, el 5 por ciento del total, el actual Plan\n    de Vivienda prev\u00e9 235.000 viviendas, un 42 por ciento del total. ...\"", "\"... Desde un\n    punto de vista presupuestario, la inversi\u00f3n en alquiler es importante:\n    2.830 millones de euros, es decir, el 47 por ciento del gasto total\n    previsto para este Plan de Vivienda. ...\"", "\"... Dicho plan incluye tambi\u00e9n un\n    programa espec\u00edfico para j\u00f3venes, para promoci\u00f3n de viviendas en alquiler\n    adaptadas a sus necesidades, que ellos mismos han demandado, y con un\n    alquiler accesible, 195 euros por vivienda en alquiler dentro del Plan de\n    Vivienda. ...\"", "\"... En esa direcci\u00f3n hemos trabajado desde el principio, primero,\n    en el plan de choque con medidas relativas al alquiler; despu\u00e9s, con la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler; posteriormente, desde la\n    perspectiva fiscal, con bonificaciones en el impuesto sobre sociedades en\n    el IVA; y, finalmente, con el Plan Estatal de Vivienda 2005-2008. ...\"", "\"... el Plan de Vivienda 2005-2008 garantiza el acceso a una\n    vivienda a 720.000 familias y supone un esfuerzo presupuestario para el\n    Gobierno muy importante de casi 7.000 millones de euros. ...\"", "\"... Con el Plan de Vivienda se van a beneficiar en la pol\u00edtica de vivienda en\n    alquiler casi 235.000 familias, lo cual supone un 42 por ciento del total\n    de viviendas financiadas en el Plan de Vivienda actual. ...\"", "\"... el Plan de Vivienda 2005-2008 garantiza el acceso a una\n    vivienda a 720.000 familias y supone un esfuerzo presupuestario para el\n    Gobierno muy importante de casi 7.000 millones de euros. ...\"", "\"... Uno de los objetivos del Plan de Vivienda 2005-2008\n    es contribuir a un mayor equilibrio entre las formas de tenencia o de\n    acceso a una vivienda, tanto en propiedad como en el alquiler, por un\n    lado fomentando el alquiler y movilizando el parque de viviendas\n    desocupadas, con el objeto de favorecer a los colectivos con menores\n    rentas y adem\u00e1s con necesidades especiales y, por otro, contribuyendo a\n    un uso m\u00e1s eficiente de los recursos econ\u00f3micos desde el momento en que\n    se moviliza un parque desocupado e improductivo de viviendas que existen\n    en nuestro mercado. ...\"", "\"... Dicho plan incluye tambi\u00e9n un\n    programa espec\u00edfico para j\u00f3venes, para promoci\u00f3n de viviendas en alquiler\n    adaptadas a sus necesidades, que ellos mismos han demandado, y con un\n    alquiler accesible, 195 euros por vivienda en alquiler dentro del Plan de\n    Vivienda. ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este DNI, parte sustancial\n    del Plan Conecta, va a permitir a usuarios, empresas y administraciones\n    relacionarse a trav\u00e9s de la red con total seguridad y fiabilidad. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Viene ya siendo habitual que en\n    esta sede hablemos cada vez m\u00e1s de investigaci\u00f3n y desarrollo, y no es la\n    primera vez que yo misma le pregunto sobre la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica, lo\n    que, como profesional de la sanidad, es para m\u00ed una satisfacci\u00f3n que no\n    le oculto. ...\"", "\"... Necesitamos avances cient\u00edficos que permitan mejorar los\n    sistemas de diagn\u00f3stico, la capacidad de reparar o regenerar tejidos;\n    necesitamos tambi\u00e9n el avance y desarrollo en salud p\u00fablica, el abordaje\n    de la fisiopatolog\u00eda de la obesidad y la nutrici\u00f3n, avances que prioricen\n    la investigaci\u00f3n de las enfermedades respiratorias por su alta\n    prevalencia o de las enfermedades digestivas y hep\u00e1ticas, que significan\n    ya el 20 por ciento de los ingresos hospitalarios de alto nivel; avances\n    necesarios en enfermedades neurodegenerativas en una sociedad cada d\u00eda\n    m\u00e1s envejecida, o avances en el conocimiento de las enfermedades de\n    escasa prevalencia, que son las llamadas enfermedades raras, para\n    conseguir su diagn\u00f3stico precoz y mejorar su tratamiento cl\u00ednico. ...\""]}, {"words": {"salud": [1, 2, 3], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Grande, los Ciber son estructuras de investigaci\u00f3n biom\u00e9dica sobre\n    \u00e1reas de conocimiento de inter\u00e9s para el Sistema Nacional de Salud y se\n    van a organizar mediante un consorcio entre el Instituto de Salud Carlos\n    III y las entidades a las que pertenecen los grupos de excelencia\n    cient\u00edfica que los van a integrar -las universidades, los OPIS, los\n    hospitales del Sistema Nacional de Salud-, van a tener una entidad\n    jur\u00eddica propia, con lo que podr\u00e1n contratar, y van a contar con un\n    director cient\u00edfico, un programa de investigaci\u00f3n y una gesti\u00f3n propia de\n    su presupuesto. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Grande, los Ciber son estructuras de investigaci\u00f3n biom\u00e9dica sobre\n    \u00e1reas de conocimiento de inter\u00e9s para el Sistema Nacional de Salud y se\n    van a organizar mediante un consorcio entre el Instituto de Salud Carlos\n    III y las entidades a las que pertenecen los grupos de excelencia\n    cient\u00edfica que los van a integrar -las universidades, los OPIS, los\n    hospitales del Sistema Nacional de Salud-, van a tener una entidad\n    jur\u00eddica propia, con lo que podr\u00e1n contratar, y van a contar con un\n    director cient\u00edfico, un programa de investigaci\u00f3n y una gesti\u00f3n propia de\n    su presupuesto. ...\"", "\"... Quiero indicarle que, por ejemplo, el Ciber de la\n    epidemiolog\u00eda de salud p\u00fablica se ha a\u00f1adido a los que estaban previstos\n    inicialmente. ...\"", "\"... As\u00ed, se van a crear siete Ciber en bioingenier\u00eda,\n    biomateriales y nanomedicina, epidemiolog\u00eda y salud p\u00fablica,\n    fisiopatolog\u00eda de la obesidad y nutrici\u00f3n, enfermedades respiratorias,\n    digestivas y hep\u00e1ticas, neurodegenerativas y enfermedades raras. ...\""]}, {"words": {"eta": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "organizaci\u00f3n terrorista": [14], "vasco": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [11], "pol\u00edtica antiterrorista": [10], "parlamento vasco": [12, 13], "pol\u00edtico": [15], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero adem\u00e1s todos sabemos, y en especial\n    desde el Pa\u00eds Vasco, que hoy tenemos una ETA m\u00e1s crecida, m\u00e1s arrogante,\n    que pone m\u00e1s bombas y que extorsiona m\u00e1s que hace dos a\u00f1os. ...\"", "\"... El mismo d\u00eda que el\n    presidente del Gobierno recibe por la tarde a las v\u00edctimas del\n    terrorismo, por la ma\u00f1ana, en el Parlamento vasco, el Partido Socialista,\n    con dos abstenciones consecutivas y conscientes, logra que se apoye una\n    moci\u00f3n que establece: para una paz sin vencedores ni vencidos. ...\"", "\"... En el Parlamento vasco\n    tenemos a Batasuna bajo la marca del Partido Comunista de las Tierras\n    Vascas. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s todos sabemos, y en especial\n    desde el Pa\u00eds Vasco, que hoy tenemos una ETA m\u00e1s crecida, m\u00e1s arrogante,\n    que pone m\u00e1s bombas y que extorsiona m\u00e1s que hace dos a\u00f1os. ...\"", "\"... No hace falta\n    recordar que tenemos mil muertos de ETA, 200 muertos en Atocha, miles de\n    heridos y miles de familiares. ...\"", "\"... A su vez,\n    no se apoya otra moci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular que dec\u00eda: para\n    instar a trabajar en la derrota incondicional de ETA. ...\"", "\"... El presidente del Gobierno casi no se\n    atreve a nombrar a ETA; es m\u00e1s, hay atentados que no ha condenado. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, el Gobierno trata de seducir a ETA. ...\"", "\"... Lo ha recogido con\n    el comunicado de ETA, en donde adem\u00e1s de reivindicar los atentados le\n    exigen lo de siempre: el derecho de autodeterminaci\u00f3n -otra vez\n    pervierten el t\u00e9rmino- o el derecho de los vascos a decidir. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s todos sabemos, y en especial\n    desde el Pa\u00eds Vasco, que hoy tenemos una ETA m\u00e1s crecida, m\u00e1s arrogante,\n    que pone m\u00e1s bombas y que extorsiona m\u00e1s que hace dos a\u00f1os. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que le recuerde\n    previamente que cuando el Partido Popular llega al Gobierno en el a\u00f1o\n    1996, en su pol\u00edtica antiterrorista ten\u00eda dos ejes fundamentales que son\n    los siguientes: con toda la fuerza del Estado de derecho, con toda la\n    fuerza de la ley, con todo el peso de la ley y solo de la ley, derrotar\n    al terrorismo, es decir, no objetivos pol\u00edticos a cambio de nada, y poner\n    en su sitio, en el sitio que se merecen -que no lo estaban- la dignidad y\n    la solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s todos sabemos, y en especial\n    desde el Pa\u00eds Vasco, que hoy tenemos una ETA m\u00e1s crecida, m\u00e1s arrogante,\n    que pone m\u00e1s bombas y que extorsiona m\u00e1s que hace dos a\u00f1os. ...\"", "\"... El mismo d\u00eda que el\n    presidente del Gobierno recibe por la tarde a las v\u00edctimas del\n    terrorismo, por la ma\u00f1ana, en el Parlamento vasco, el Partido Socialista,\n    con dos abstenciones consecutivas y conscientes, logra que se apoye una\n    moci\u00f3n que establece: para una paz sin vencedores ni vencidos. ...\"", "\"... En el Parlamento vasco\n    tenemos a Batasuna bajo la marca del Partido Comunista de las Tierras\n    Vascas. ...\"", "\"... Y se lo digo porque,\n    estando Batasuna en la lista de organizaciones terroristas, ante las\n    actuaciones del Gobierno, que les deja hacer congresos y que habla del\n    derecho de reuni\u00f3n de los terroristas, ante batasunos manifest\u00e1ndose y\n    dando ruedas de prensa, la comunidad internacional le pregunta: \u00bfsigue\n    siendo Batasuna una organizaci\u00f3n terrorista? ...\"", "\"... Lo primero que quiero resaltar\n    es un hecho antiguo desde el punto de vista pol\u00edtico, porque las cosas\n    van tan r\u00e1pidas que esto ya es antiguo, pero ni quiero ni debo omitirlo,\n    y es que el presidente del Gobierno no tuvo ni un ratito para estar con\n    las v\u00edctimas del terrorismo. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [4], "pol\u00edtico": [9, 10, 11, 12], "vasco": [2, 3], "pa\u00eds": [5, 6, 7, 8], "pa\u00eds vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y ese marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico les deber\u00eda de dar la tranquilidad suficiente como para no\n    cargar contra los que ayudamos decisivamente a que la Constituci\u00f3n se\n    hiciera en su d\u00eda, a que se mantenga y sobre todo a que se mantenga en el\n    Pa\u00eds Vasco, como es el caso del Partido Socialista y, en particular, el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"", "\"... Por cierto, a costa, como les ocurre a sus\n    compa\u00f1eros del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco, de mucho sufrimiento\n    personal. ...\"", "\"... Y ese marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico les deber\u00eda de dar la tranquilidad suficiente como para no\n    cargar contra los que ayudamos decisivamente a que la Constituci\u00f3n se\n    hiciera en su d\u00eda, a que se mantenga y sobre todo a que se mantenga en el\n    Pa\u00eds Vasco, como es el caso del Partido Socialista y, en particular, el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"", "\"... Por cierto, a costa, como les ocurre a sus\n    compa\u00f1eros del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco, de mucho sufrimiento\n    personal. ...\"", "\"... El Pacto antiterrorista lo que dice es que la\n    pol\u00edtica antiterrorista la dirige el Gobierno con el concurso y la\n    lealtad de la oposici\u00f3n, pero como el resto de la pol\u00edtica del Estado, la\n    dirige el Gobierno, porque eso es lo que dice no solo el pacto, sino\n    tambi\u00e9n esa Constituci\u00f3n que establece ese marco jur\u00eddico y pol\u00edtico que,\n    supongo, nos vincula a todos. ...\"", "\"... Hoy conmemoramos el\n    asesinato de Fernando Buesa y de su escolta, y quiero rendirle desde aqu\u00ed\n    un homenaje y aprovechar el mismo para rend\u00edrselo tambi\u00e9n al resto de las\n    v\u00edctimas del terrorismo de nuestro pa\u00eds, de todo tipo de terrorismo. ...\"", "\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n, se\u00f1ora diputada, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados\n    del Partido Popular, que en nuestro pa\u00eds, despu\u00e9s de tanto a\u00f1os, hay una\n    cosa muy clara. ...\"", "\"... Y ese marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico les deber\u00eda de dar la tranquilidad suficiente como para no\n    cargar contra los que ayudamos decisivamente a que la Constituci\u00f3n se\n    hiciera en su d\u00eda, a que se mantenga y sobre todo a que se mantenga en el\n    Pa\u00eds Vasco, como es el caso del Partido Socialista y, en particular, el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"", "\"... Por cierto, a costa, como les ocurre a sus\n    compa\u00f1eros del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco, de mucho sufrimiento\n    personal. ...\"", "\"... Tenemos algo en lo que ustedes parecen no confiar mucho,\n    algo que se llama Constituci\u00f3n, que establece un marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico preciso, sobre el que nadie puede saltar. ...\"", "\"... Y ese marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico les deber\u00eda de dar la tranquilidad suficiente como para no\n    cargar contra los que ayudamos decisivamente a que la Constituci\u00f3n se\n    hiciera en su d\u00eda, a que se mantenga y sobre todo a que se mantenga en el\n    Pa\u00eds Vasco, como es el caso del Partido Socialista y, en particular, el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"", "\"... El Pacto antiterrorista lo que dice es que la\n    pol\u00edtica antiterrorista la dirige el Gobierno con el concurso y la\n    lealtad de la oposici\u00f3n, pero como el resto de la pol\u00edtica del Estado, la\n    dirige el Gobierno, porque eso es lo que dice no solo el pacto, sino\n    tambi\u00e9n esa Constituci\u00f3n que establece ese marco jur\u00eddico y pol\u00edtico que,\n    supongo, nos vincula a todos. ...\"", "\"... Por tanto, ni el m\u00e1s m\u00ednimo relativismo moral ni\n    pol\u00edtico, y muy claras las ideas respecto de qui\u00e9n ostenta la grandeza y\n    qui\u00e9n est\u00e1 en posiciones ciertamente de miseria en la lucha contra el\n    terrorismo. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Algunos egregios juristas\n    lo calificaron de aut\u00e9ntica chapuza que, si hubiera salido como ley,\n    hubiera permitido que la citada Ley de Partidos recibiera un bofet\u00f3n\n    extraordinario en el Tribunal Constitucional o en los tribunales\n    internacionales. ...\"", "\"... El ministro del Interior tiene la historia personal de la que\n    est\u00e1 supersatisfecho, ha sido juez durante muchos a\u00f1os de su vida, ha\n    ejercido su profesi\u00f3n con honestidad, espero que con cierta competencia y\n    ahora es ministro del Interior porque lo han decidido los ciudadanos de\n    este pa\u00eds y va a seguir ejerciendo esta tarea con la misma honestidad y\n    con la misma competencia. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Tercero, voy a decirle,\n    se\u00f1ora diputada, lo que he dicho alguna vez: No utilicen el terrorismo en\n    la corta distancia pol\u00edtica con fines partidistas o electorales porque\n    eso produce un destrozo en la sociedad civil democr\u00e1tica y en las\n    instituciones del Estado terror\u00edfico del que este pa\u00eds, Espa\u00f1a, no se va\n    a levantar por su culpa. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La necesidad de proporcionar garant\u00edas en la seguridad de los alimentos, a\n    todos por igual, que permitan conseguir un elevado nivel de protecci\u00f3n de\n    la vida y\n    la salud de las personas y compaginar esas garant\u00edas con intereses\n    leg\u00edtimos, como los econ\u00f3micos de las empresas alimentarias, llev\u00f3 en el\n    a\u00f1o 2002, como sabe S.S., al establecimiento de los principios y\n    requisitos generales de una nueva legislaci\u00f3n alimentaria, a la creaci\u00f3n\n    de la autoridad europea de seguridad alimentaria y a fijar los\n    procedimientos relativos a dicha seguridad. ...\"", "\"... De acuerdo con ese Reglamento 853, hay dos supuestos excepcionales que\n    permiten continuar con el desarrollo de esa actividad entre el 1 de enero\n    de 2006 y la primera inspecci\u00f3n posterior por parte de la autoridad\n    competente. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como he expuesto en mi primera intervenci\u00f3n, la necesidad de\n    proporcionar garant\u00edas en la seguridad de los alimentos, compagin\u00e1ndolas\n    con los intereses econ\u00f3micos de las empresas alimentarias, cualquiera que\n    sea su tama\u00f1o, llev\u00f3 a la promulgaci\u00f3n de esos reglamentos que le he\n    citado y que est\u00e1n en vigor a partir del pasado 1 de enero. ...\"", "\"... Por eso el reglamento\n    comunitario al que se refiere, por el que se establecen las disposiciones\n    transitorias para la aplicaci\u00f3n de los reglamentos que anteriormente\n    cit\u00e1bamos, est\u00e1 destinado a facilitar la tarea de las autoridades\n    competentes y no a prolongar injustificadamente una actividad de unos\n    mataderos que por\n    la experiencia se ve que no van a poder cumplir las condiciones y los\n    requisitos que se les imponen. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [2], "social": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pol\u00edtica social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El pacto entre ustedes y los populares inclu\u00eda, en principio, los\n    contenidos de la pol\u00edtica social y la protecci\u00f3n de consumidores como\n    causas de excepci\u00f3n a la hora de aplicar la directiva. ...\"", "\"... La pregunta es: \u00bfHan abandonado ustedes estos criterios\n    de pol\u00edtica social y de protecci\u00f3n de los consumidores? ...\"", "\"... La directiva sigue afectando a servicios relacionados con\n    pol\u00edticas sociales, con protecci\u00f3n de consumidores, la ense\u00f1anza, la\n    cultura y el medio ambiente, incluida la captaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de\n    agua. ...\"", "\"... Esa directiva no nace ni mucho menos con la\n    vocaci\u00f3n de mejorar los servicios p\u00fablicos ni armonizar su calidad ni los\n    criterios para su prestaci\u00f3n; no contempla la competencia como\n    instrumento para mayor bienestar social sino desde la perspectiva pura y\n    dura del mayor beneficio y la desregulaci\u00f3n m\u00e1s absoluta. ...\"", "\"... Lo que nos jugamos, se\u00f1or\n    ministro, se\u00f1or\u00edas, es el futuro modelo social europeo, y por eso es muy\n    importante la posici\u00f3n de este Gobierno en el Consejo y en el Parlamento\n    europeos. ...\"", "\"... Queremos saber si quieren ustedes liderar con Francia y B\u00e9lgica\n    la defensa de la Europa social, o bien con el Reino Unido, Holanda,\n    Hungr\u00eda, Rep\u00fablica Checa y Polonia para liberalizar servicios, armonizar\n    a la baja derechos sociales y pol\u00edticas fiscales. ...\"", "\"... En nuestra\n    opini\u00f3n, la filosof\u00eda de la directiva producir\u00eda en Europa el efecto de\n    retroceso a un modelo social tendente a parecerse m\u00e1s a los modelos\n    sociales imperantes en los nuevos miembros que de los pa\u00edses fundadores. ...\"", "\"... Es un avance importante\n    que la presi\u00f3n social, sindical y la izquierda europea debe apuntarse. ...\"", "\"... El pacto entre ustedes y los populares inclu\u00eda, en principio, los\n    contenidos de la pol\u00edtica social y la protecci\u00f3n de consumidores como\n    causas de excepci\u00f3n a la hora de aplicar la directiva. ...\"", "\"... La pregunta es: \u00bfHan abandonado ustedes estos criterios\n    de pol\u00edtica social y de protecci\u00f3n de los consumidores? ...\""]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [0], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los Estados\n    miembros podr\u00e1n seguir manteniendo distintos niveles de protecci\u00f3n social\n    y de prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, as\u00ed como los modelos de\n    financiaci\u00f3n p\u00fablicos, privados o mixtos, por los que hayan optado. ...\"", "\"... Por ello estoy convencido -usted lo ha dicho- de que es bueno apoyar la\n    consolidaci\u00f3n de un mercado interior de servicios efectivos -ah\u00ed estoy en\n    su l\u00ednea-, siempre con el m\u00e1ximo respeto al modelo social europeo y a la\n    cohesi\u00f3n social y garantizando tanto a los prestadores como a los\n    destinatarios de los servicios la seguridad jur\u00eddica necesaria. ...\"", "\"... Consideramos que la propuesta de directiva presentada por la Comisi\u00f3n es\n    un punto de partida que debe ir concret\u00e1ndose para asegurar el consenso\n    entre los distintos Estados miembros de instituciones europeas y, sobre\n    todo, para garantizar la compatibilidad de la liberalizaci\u00f3n de los\n    servicios con el modelo social europeo, a lo que hace referencia la\n    proposici\u00f3n no de ley aprobada el pasado 21 de junio de 2005 en la\n    Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Los Estados\n    miembros podr\u00e1n seguir manteniendo distintos niveles de protecci\u00f3n social\n    y de prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, as\u00ed como los modelos de\n    financiaci\u00f3n p\u00fablicos, privados o mixtos, por los que hayan optado. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [2], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 9, 11, 12, 13, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 35, 36, 37, 38, 39, 41], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 7, 8, 10, 15, 22, 23, 25, 34], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [40], "party": "\u00c1ngel P\u00e9rez Mart\u00ednez", "name": "Izquierda Unida"}]}