{"blocks": [{"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EMPRENDER\u00c1 EL\n    GOBIERNO PARA COMBATIR EL FRAUDE FISCAL Y LA ECONOM\u00cdA SUMERGIDA ANTE LA\n    ACTUAL SITUACI\u00d3N DE CRISIS ECON\u00d3MICA Y LA CONSIGUIENTE DISMINUCI\u00d3N DE\n    INGRESOS PARA INCREMENTAR LOS RECURSOS CON LOS QUE ATENDER LAS\n    NECESIDADES SOCIALES Y LA FINANCIACI\u00d3N AUTON\u00d3MICA Y LOCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EMPRENDER\u00c1 EL\n    GOBIERNO PARA COMBATIR EL FRAUDE FISCAL Y LA ECONOM\u00cdA SUMERGIDA ANTE LA\n    ACTUAL SITUACI\u00d3N DE CRISIS ECON\u00d3MICA Y LA CONSIGUIENTE DISMINUCI\u00d3N DE\n    INGRESOS PARA INCREMENTAR LOS RECURSOS CON LOS QUE ATENDER LAS\n    NECESIDADES SOCIALES Y LA FINANCIACI\u00d3N AUTON\u00d3MICA Y LOCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3], "fraude fiscal": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ridao, como sabe, el Gobierno ha hecho suyo desde la pasada\n    legislatura el objetivo de combatir el fraude fiscal y la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En febrero de 2005, aprobamos un plan de prevenci\u00f3n del fraude\n    fiscal; un a\u00f1o despu\u00e9s, en marzo de 2006, aprobamos la Ley de medidas\n    para la prevenci\u00f3n del fraude fiscal, que supuso la concreci\u00f3n normativa\n    de la posici\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos de acuerdo, imagino que esa es\n    su intenci\u00f3n, en proseguir con el esfuerzo, y para ello trabajamos en la\n    actualizaci\u00f3n del Plan de Prevenci\u00f3n del Fraude Fiscal, que esperamos\n    tener listo en breve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ridao, como sabe, el Gobierno ha hecho suyo desde la pasada\n    legislatura el objetivo de combatir el fraude fiscal y la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ridao, como sabe, el Gobierno ha hecho suyo desde la pasada\n    legislatura el objetivo de combatir el fraude fiscal y la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En febrero de 2005, aprobamos un plan de prevenci\u00f3n del fraude\n    fiscal; un a\u00f1o despu\u00e9s, en marzo de 2006, aprobamos la Ley de medidas\n    para la prevenci\u00f3n del fraude fiscal, que supuso la concreci\u00f3n normativa\n    de la posici\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos de acuerdo, imagino que esa es\n    su intenci\u00f3n, en proseguir con el esfuerzo, y para ello trabajamos en la\n    actualizaci\u00f3n del Plan de Prevenci\u00f3n del Fraude Fiscal, que esperamos\n    tener listo en breve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "econom\u00eda": [1], "fraude fiscal": [2], "defensa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Ustedes han dicho que van a aprovechar la crisis\n    para limpiar la econom\u00eda y, mientras tanto, insisten en despilfarrar\n    6.000 millones de euros con el cheque de 400 euros del IRPF, van a gastar\n    un 3,5 por ciento m\u00e1s en personal, usted mismo tiene 644 asesores de un\n    presupuesto de 48 millones de euros, Defensa va a gastar siete veces m\u00e1s\n    que en dependencia, veinticinco veces m\u00e1s que en inmigraci\u00f3n, y adem\u00e1s no\n    hacen nada para atajar una econom\u00eda sumergida y un fraude fiscal que,\n    diga lo que diga, es del 23 por ciento del PIB seg\u00fan diez organismos\n    internacionales; por algo estamos, despu\u00e9s de Grecia, los segundos en\n    toda la Uni\u00f3n Europea en cuanto a fraude fiscal, con 90.000 millones de\n    euros que se dejan de recaudar cada a\u00f1o, y lo m\u00e1s importante es que el 70\n    por ciento de los recursos de las comunidades aut\u00f3nomas dependen de la\n    buena gesti\u00f3n tributaria que ustedes hagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes han dicho que van a aprovechar la crisis\n    para limpiar la econom\u00eda y, mientras tanto, insisten en despilfarrar\n    6.000 millones de euros con el cheque de 400 euros del IRPF, van a gastar\n    un 3,5 por ciento m\u00e1s en personal, usted mismo tiene 644 asesores de un\n    presupuesto de 48 millones de euros, Defensa va a gastar siete veces m\u00e1s\n    que en dependencia, veinticinco veces m\u00e1s que en inmigraci\u00f3n, y adem\u00e1s no\n    hacen nada para atajar una econom\u00eda sumergida y un fraude fiscal que,\n    diga lo que diga, es del 23 por ciento del PIB seg\u00fan diez organismos\n    internacionales; por algo estamos, despu\u00e9s de Grecia, los segundos en\n    toda la Uni\u00f3n Europea en cuanto a fraude fiscal, con 90.000 millones de\n    euros que se dejan de recaudar cada a\u00f1o, y lo m\u00e1s importante es que el 70\n    por ciento de los recursos de las comunidades aut\u00f3nomas dependen de la\n    buena gesti\u00f3n tributaria que ustedes hagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes han dicho que van a aprovechar la crisis\n    para limpiar la econom\u00eda y, mientras tanto, insisten en despilfarrar\n    6.000 millones de euros con el cheque de 400 euros del IRPF, van a gastar\n    un 3,5 por ciento m\u00e1s en personal, usted mismo tiene 644 asesores de un\n    presupuesto de 48 millones de euros, Defensa va a gastar siete veces m\u00e1s\n    que en dependencia, veinticinco veces m\u00e1s que en inmigraci\u00f3n, y adem\u00e1s no\n    hacen nada para atajar una econom\u00eda sumergida y un fraude fiscal que,\n    diga lo que diga, es del 23 por ciento del PIB seg\u00fan diez organismos\n    internacionales; por algo estamos, despu\u00e9s de Grecia, los segundos en\n    toda la Uni\u00f3n Europea en cuanto a fraude fiscal, con 90.000 millones de\n    euros que se dejan de recaudar cada a\u00f1o, y lo m\u00e1s importante es que el 70\n    por ciento de los recursos de las comunidades aut\u00f3nomas dependen de la\n    buena gesti\u00f3n tributaria que ustedes hagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes han dicho que van a aprovechar la crisis\n    para limpiar la econom\u00eda y, mientras tanto, insisten en despilfarrar\n    6.000 millones de euros con el cheque de 400 euros del IRPF, van a gastar\n    un 3,5 por ciento m\u00e1s en personal, usted mismo tiene 644 asesores de un\n    presupuesto de 48 millones de euros, Defensa va a gastar siete veces m\u00e1s\n    que en dependencia, veinticinco veces m\u00e1s que en inmigraci\u00f3n, y adem\u00e1s no\n    hacen nada para atajar una econom\u00eda sumergida y un fraude fiscal que,\n    diga lo que diga, es del 23 por ciento del PIB seg\u00fan diez organismos\n    internacionales; por algo estamos, despu\u00e9s de Grecia, los segundos en\n    toda la Uni\u00f3n Europea en cuanto a fraude fiscal, con 90.000 millones de\n    euros que se dejan de recaudar cada a\u00f1o, y lo m\u00e1s importante es que el 70\n    por ciento de los recursos de las comunidades aut\u00f3nomas dependen de la\n    buena gesti\u00f3n tributaria que ustedes hagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "lucha": [4], "fraude fiscal": [2, 3], "hacienda": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha partido de los\n    billetes de 500 euros y del fraude fiscal para llegar a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha conseguido poner 20.000 millones m\u00e1s de euros en las\n    arcas p\u00fablicas en la lucha contra el fraude fiscal, que es una cantidad\n    equivalente a lo que vamos a pagar como prestaci\u00f3n por desempleo, que es\n    una gran pol\u00edtica social, este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha partido de los\n    billetes de 500 euros y del fraude fiscal para llegar a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha conseguido poner 20.000 millones m\u00e1s de euros en las\n    arcas p\u00fablicas en la lucha contra el fraude fiscal, que es una cantidad\n    equivalente a lo que vamos a pagar como prestaci\u00f3n por desempleo, que es\n    una gran pol\u00edtica social, este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha conseguido poner 20.000 millones m\u00e1s de euros en las\n    arcas p\u00fablicas en la lucha contra el fraude fiscal, que es una cantidad\n    equivalente a lo que vamos a pagar como prestaci\u00f3n por desempleo, que es\n    una gran pol\u00edtica social, este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, este pa\u00eds ha construido una Hacienda p\u00fablica crecientemente eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es menos cierto que, como hemos afirmado, el\n    sistema financiero espa\u00f1ol goza de buena salud, los hechos son bastante\n    evidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [4], "medianas empresas": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora, le he demandado dos cosas: que estas medidas sirvan\n    tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas empresas, a las familias y adem\u00e1s que\n    haya transparencia y control, porque no parece razonable que 150.000\n    millones de euros, o sea 25 billones de pesetas, queden en las \u00fanicas y\n    exclusivas manos del Gobierno y del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, le he demandado dos cosas: que estas medidas sirvan\n    tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas empresas, a las familias y adem\u00e1s que\n    haya transparencia y control, porque no parece razonable que 150.000\n    millones de euros, o sea 25 billones de pesetas, queden en las \u00fanicas y\n    exclusivas manos del Gobierno y del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, le he demandado dos cosas: que estas medidas sirvan\n    tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas empresas, a las familias y adem\u00e1s que\n    haya transparencia y control, porque no parece razonable que 150.000\n    millones de euros, o sea 25 billones de pesetas, queden en las \u00fanicas y\n    exclusivas manos del Gobierno y del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, le he demandado dos cosas: que estas medidas sirvan\n    tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas empresas, a las familias y adem\u00e1s que\n    haya transparencia y control, porque no parece razonable que 150.000\n    millones de euros, o sea 25 billones de pesetas, queden en las \u00fanicas y\n    exclusivas manos del Gobierno y del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, le he demandado dos cosas: que estas medidas sirvan\n    tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas empresas, a las familias y adem\u00e1s que\n    haya transparencia y control, porque no parece razonable que 150.000\n    millones de euros, o sea 25 billones de pesetas, queden en las \u00fanicas y\n    exclusivas manos del Gobierno y del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como tuvimos la oportunidad de comentar ayer, el Gobierno\n    desea y hace el esfuerzo -va a hacer todo el esfuerzo- para que los dos\n    decretos-leyes de apoyo al sistema financiero, que es lo mismo que apoyar\n    a la econom\u00eda de las empresas, de las familias y de todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como tuvimos la oportunidad de comentar ayer, el Gobierno\n    desea y hace el esfuerzo -va a hacer todo el esfuerzo- para que los dos\n    decretos-leyes de apoyo al sistema financiero, que es lo mismo que apoyar\n    a la econom\u00eda de las empresas, de las familias y de todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora, se\u00f1or presidente, aparte de haber una crisis financiera en Espa\u00f1a,\n    hay una crisis econ\u00f3mica real, la de las familias, la de las empresas, la\n    del desempleo, la de las hipotecas y la de los precios, y ah\u00ed no ha\n    tomado ninguna decisi\u00f3n importante y las que ha tomado me parece que van\n    en la mala direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso perjudica a 5 millones de espa\u00f1oles y\n    beneficia a dos empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que nos explicase por\n    qu\u00e9 ha subido el gas el 20 por ciento en este a\u00f1o, por qu\u00e9 no ha atendido\n    las peticiones de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y por qu\u00e9, adem\u00e1s\n    de atender la situaci\u00f3n de las entidades financieras -con lo que yo estoy\n    de acuerdo- no atiende a las peque\u00f1as empresas espa\u00f1olas y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en esta \u00e9poca en la que estamos debatiendo\n    mucho de la situaci\u00f3n financiera, de nuestra econom\u00eda financiera, de\n    nuestros bancos y de nuestras cajas de ahorro, ha adoptado una decisi\u00f3n\n    que es subir la tarifa del gas el 9,6 por ciento, cuando la Comisi\u00f3n\n    Nacional\n    de la Energ\u00eda recomendaba una subida del 5,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que nos explicase por\n    qu\u00e9 ha subido el gas el 20 por ciento en este a\u00f1o, por qu\u00e9 no ha atendido\n    las peticiones de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y por qu\u00e9, adem\u00e1s\n    de atender la situaci\u00f3n de las entidades financieras -con lo que yo estoy\n    de acuerdo- no atiende a las peque\u00f1as empresas espa\u00f1olas y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, se\u00f1or presidente, aparte de haber una crisis financiera en Espa\u00f1a,\n    hay una crisis econ\u00f3mica real, la de las familias, la de las empresas, la\n    del desempleo, la de las hipotecas y la de los precios, y ah\u00ed no ha\n    tomado ninguna decisi\u00f3n importante y las que ha tomado me parece que van\n    en la mala direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    primero, la fortaleza de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las 3.000 personas que cada d\u00eda se van al paro necesitan algo m\u00e1s que el\n    hecho de que reconozca mes a mes que los datos no son buenos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "medianas empresas": [5], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00a1Pues claro que el Gobierno adopta medidas pensando en las\n    familias y pensando en las peque\u00f1as y medianas empresas! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le dir\u00e9 que los ciudadanos han empezado a darse cuenta,\n    porque ustedes est\u00e1n demostrando que les importa m\u00e1s su cuenta electoral\n    que la cuenta de resultados de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mire, a pesar de las dudas que est\u00e1n generando y sembrando le dir\u00e9 que\n    el Gobierno garantiza el dinero de los ahorradores; est\u00e1 ampliando las\n    prestaciones sociales; invierte para reactivar la econom\u00eda y frenar la\n    p\u00e9rdida de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a\n    repetir: privatizar el agua y la sanidad, cerrar el grifo a las\n    universidades p\u00fablicas y menospreciar a los sindicalistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Pues claro que el Gobierno adopta medidas pensando en las\n    familias y pensando en las peque\u00f1as y medianas empresas! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Pues claro que el Gobierno adopta medidas pensando en las\n    familias y pensando en las peque\u00f1as y medianas empresas! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con suma crueldad y\n    desprecio evidente del dolor de las v\u00edctimas lo utilizan en su lucha\n    partidista contribuyendo, con ello, con eficacia grande al desprestigio\n    de la pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de estos \u00e1mbitos\n    es el del asesoramiento jur\u00eddico, la defensa y la representaci\u00f3n en\n    juicio de acreditadas entidades de solidaridad con las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con esta C\u00e1mara su valoraci\u00f3n del convenio suscrito entre el Ministerio\n    de Justicia y la Fundaci\u00f3n\n    V\u00edctimas del Terrorismo respecto al asesoramiento jur\u00eddico, la defensa y\n    la representaci\u00f3n en juicio de tal fundaci\u00f3n por parte de la Abogac\u00eda\n    General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [2], "lucha": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es en definitiva un ejemplo de\n    pluralismo y de interrelaci\u00f3n entre la sociedad civil y el Estado, que\n    participa en esa fundaci\u00f3n, como no pod\u00eda ser menos, a trav\u00e9s de los\n    ministerios de la Presidencia, de Interior, de Econom\u00eda y Hacienda, de\n    Cultura y de Justicia, y que coadyuva a sus fines, que por otra parte\n    carecen de \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, es un paso m\u00e1s en la lucha contra el terror, en\n    una de las modalidades que m\u00e1s nos importa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en definitiva un ejemplo de\n    pluralismo y de interrelaci\u00f3n entre la sociedad civil y el Estado, que\n    participa en esa fundaci\u00f3n, como no pod\u00eda ser menos, a trav\u00e9s de los\n    ministerios de la Presidencia, de Interior, de Econom\u00eda y Hacienda, de\n    Cultura y de Justicia, y que coadyuva a sus fines, que por otra parte\n    carecen de \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PROPUESTA DE DURACI\u00d3N\n    DE CONTRATO VA A PLANTEAR EL MINISTERIO DE DEFENSA A LA JUNTA DE BARDENAS\n    PARA LA RENOVACI\u00d3N DEL CONTRATO DE ARRENDAMIENTO DEL POL\u00cdGONO DE TIRO YA\n    ANUNCIADA EL PASADO MES DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es la duraci\u00f3n que propondr\u00e1 Defensa para el nuevo\n    contrato de Bardenas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El d\u00eda 14 de mayo me hizo usted una interpelaci\u00f3n sobre esta\n    cuesti\u00f3n y le contest\u00e9 que el Ministerio de Defensa se iba a poner a\n    trabajar por renovar el convenio y alcanzar un acuerdo a tan largo plazo\n    como nos fuera posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa est\u00e1 trabajando\n    para que ese buen acuerdo tenga larga duraci\u00f3n, si es posible de treinta\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, se\u00f1ora\n    ministra, me acaba de decir lo peor que nos pod\u00eda se\u00f1alar; treinta a\u00f1os\n    superan la duraci\u00f3n de lo que su ministerio, el de Defensa, firmaba antes\n    de que llegara la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, en cumplimiento del mandato de este Parlamento,\n    estoy convencida de que ambas partes vamos a alcanzar un buen acuerdo por\n    el que probablemente nos podremos pronto felicitar y que nos permitir\u00e1\n    conjugar los intereses generales de la defensa y la seguridad con los de\n    los ciudadanos, que es mi obligaci\u00f3n, se\u00f1ora Barkos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto lo ha hecho, como sabe bien,\n    un estudio independiente que se ha encargado por la comunidad a una\n    empresa especializada y tambi\u00e9n a la Universidad de Cantabria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quisiera aclararle que la propuesta de la\n    Comisi\u00f3n de modificar la directiva vigente desde el a\u00f1o 1992 sobre el\n    permiso de maternidad no puede verse de forma aislada sino, tal y como\n    fue presentada por parte del comisario Spidla el pasado 3 de octubre,\n    como parte de un paquete de medidas para mejorar el equilibrio entre la\n    vida familiar y profesional de todos los ciudadanos europeos, tanto\n    mujeres como hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "mujeres": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La igualdad, se\u00f1ora ministra, no se alcanza con propaganda ni\n    con la foto de las ministras o con la creaci\u00f3n de un ministerio; la\n    igualdad se consigue con compromisos reales, tangibles y con presupuesto,\n    y la igualdad pasa sin duda por la conciliaci\u00f3n y la corresponsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora A\u00eddo, para nosotros la conciliaci\u00f3n es prioritaria, por eso en la\n    Ley de Igualdad pedimos un permiso de paternidad de cuatro semanas, pero\n    ustedes escatimaron imponiendo trece d\u00edas y nos rechazaron de plano todas\n    las enmiendas en las que insist\u00edamos en la ampliaci\u00f3n del permiso de\n    maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo tienen f\u00e1cil, o\n    toman medidas reales que nos acerquen a la conciliaci\u00f3n y a la\n    corresponsabilidad, cumplen con la Ley de Igualdad y ampl\u00edan lo antes\n    posible a esas cuatro semanas el permiso de paternidad, siguen la\n    recomendaci\u00f3n de la directiva europea y ampl\u00edan a dieciocho semanas el\n    permiso de maternidad incentivando de paso que cada vez m\u00e1s padres se\n    acojan al mismo, y al mismo tiempo trabajan en flexibilizaci\u00f3n de\n    horarios, ampliaci\u00f3n de plazas de guarder\u00edas o incremento de las ayudas\n    econ\u00f3micas y fiscales, o siguen fingiendo que les importamos las mujeres\n    pero no nos resuelven los problemas reales que padecemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprom\u00e9tase hoy y diga c\u00f3mo y cu\u00e1ndo se van a ampliar los permisos de\n    maternidad y de paternidad, porque si no lo hace seguiremos pensando que\n    para ustedes la igualdad es solo una operaci\u00f3n de marketing. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s, ustedes dieron la espalda\n    a las mujeres y a la conciliaci\u00f3n oponi\u00e9ndose. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo tienen f\u00e1cil, o\n    toman medidas reales que nos acerquen a la conciliaci\u00f3n y a la\n    corresponsabilidad, cumplen con la Ley de Igualdad y ampl\u00edan lo antes\n    posible a esas cuatro semanas el permiso de paternidad, siguen la\n    recomendaci\u00f3n de la directiva europea y ampl\u00edan a dieciocho semanas el\n    permiso de maternidad incentivando de paso que cada vez m\u00e1s padres se\n    acojan al mismo, y al mismo tiempo trabajan en flexibilizaci\u00f3n de\n    horarios, ampliaci\u00f3n de plazas de guarder\u00edas o incremento de las ayudas\n    econ\u00f3micas y fiscales, o siguen fingiendo que les importamos las mujeres\n    pero no nos resuelven los problemas reales que padecemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el compromiso de\n    este Gobierno con las pol\u00edticas de igualdad est\u00e1 suficientemente\n    constatado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron muy importantes las medidas en el \u00e1mbito legislativo\n    que se desarrollaron en la pasada legislatura y en esta nos toca pasar de\n    esa igualdad legal, de esa igualdad formal, a la igualdad real y\n    efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a la Ley de Igualdad -que,\n    por cierto, ustedes no apoyaron- se reconocieron derechos como la\n    ampliaci\u00f3n del permiso para partos m\u00faltiples, la hora de lactancia, la\n    ampliaci\u00f3n de la reducci\u00f3n de jornada, y desde luego por primera vez en\n    Espa\u00f1a tenemos un permiso de paternidad, permiso de paternidad que\n    ustedes no apoyaron aunque ahora se empe\u00f1en en ampliarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL\n    COMPROMISO DEL GOBIERNO DE ESPA\u00d1A CON EL FONDO PARA LA IGUALDAD DE G\u00c9NERO\n    Y EFICACIA DE LA AYUDA CONSTITUIDO POR UNIFEM ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mujeres": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, las mujeres desean un mundo libre de odio, violencia y\n    pobreza, un mundo con igualdad de oportunidades y de derechos, un mundo\n    que sea pr\u00f3spero y seguro para todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son palabras de\n    Heyzer, directora ejecutiva de Unifem, y las traigo a esta intervenci\u00f3n\n    porque expresan bien el firme compromiso, que ya comenz\u00f3 la pasada\n    legislatura, del Gobierno socialista y la sociedad espa\u00f1ola en la\n    igualdad efectiva entre mujeres y hombres y en cooperaci\u00f3n internacional\n    al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas cuestiones se unen en el tercer objetivo de\n    desarrollo del Milenio, promover la igualdad de g\u00e9nero y el\n    empoderamiento de la mujer, objetivo que se materializa a trav\u00e9s de la\n    labor del Fondo de Naciones Unidas para la Mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    Grupo Parlamentario Socialista tenemos la convicci\u00f3n de que una manera de\n    avanzar de forma contundente en la agenda de desarrollo es priorizar en\n    la apuesta por la igualdad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la felicitamos por\n    las iniciativas que est\u00e1 llevando a cabo su ministerio y le pedimos que\n    ponga en conocimiento de la C\u00e1mara cu\u00e1l es el compromiso del Gobierno de\n    Espa\u00f1a con el Fondo para la Igualdad de G\u00e9nero constituido por Unifem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las mujeres desean un mundo libre de odio, violencia y\n    pobreza, un mundo con igualdad de oportunidades y de derechos, un mundo\n    que sea pr\u00f3spero y seguro para todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son palabras de\n    Heyzer, directora ejecutiva de Unifem, y las traigo a esta intervenci\u00f3n\n    porque expresan bien el firme compromiso, que ya comenz\u00f3 la pasada\n    legislatura, del Gobierno socialista y la sociedad espa\u00f1ola en la\n    igualdad efectiva entre mujeres y hombres y en cooperaci\u00f3n internacional\n    al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    actualidad, la labor del fondo influye en la vida de mujeres y ni\u00f1as de\n    m\u00e1s de cien pa\u00edses y hace posible que sus voces se escuchen en el seno de\n    Naciones Unidas para reclamar cuestiones fundamentales y para abogar por\n    el cumplimiento de los compromisos vigentes a favor de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    Grupo Parlamentario Socialista tenemos la convicci\u00f3n de que una manera de\n    avanzar de forma contundente en la agenda de desarrollo es priorizar en\n    la apuesta por la igualdad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a se ha comprometido con Unifem, el fondo de\n    las Naciones Unidas para la mujer, a realizar una aportaci\u00f3n inicial de\n    50 millones de euros al Fondo multidonante para la igualdad de g\u00e9nero y\n    eficacia de la ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con esta aportaci\u00f3n queremos evidenciar nuestro\n    apoyo a esta nueva iniciativa dirigida a proveer financiaci\u00f3n y\n    asistencia t\u00e9cnica a los pa\u00edses en desarrollo para que puedan desarrollar\n    planes de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que son muchas las aportaciones que realiza el Gobierno de Espa\u00f1a\n    a los organismos multilaterales en materia de g\u00e9nero, que es, como usted\n    sabe, uno de los objetivos de desarrollo del Milenio, el objetivo n\u00famero\n    3, pero que afecta e influye sobre todos los dem\u00e1s porque no podemos\n    perder de vista que existe una tendencia a la feminizaci\u00f3n de la pobreza,\n    porque no nos podemos olvidar que dos tercios de las personas analfabetas\n    del mundo son mujeres, que cada vez son m\u00e1s las que viven con el VIH, o\n    que 500.000 mueren cada a\u00f1o por causas relacionadas con su embarazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, no solo hablamos de un imperativo \u00e9tico, de justicia inaplazable\n    para las mujeres, sino tambi\u00e9n de una estrategia para incrementar la\n    eficacia de las ayudas, para avanzar en las prioridades de la agenda de\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO RESPECTO DE LA PROPUESTA DE DIRECTIVA EUROPEA SOBRE\n    IGUALDAD Y NO DISCRIMINACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "lucha": [5], "mujeres": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos alumbrando una nueva sociedad\n    caracterizada por la globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica, la individualidad, la\n    internacionalizaci\u00f3n, la igualdad de g\u00e9nero y la diversidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a destacar la Ley para la igualdad\n    efectiva entre hombres y mujeres o la Ley integral contra la violencia de\n    g\u00e9nero, leyes que han situado a nuestro pa\u00eds a la cabeza en el proceso de\n    transformaci\u00f3n, que pasa por reconocer a las mujeres el acceso a la plena\n    ciudadan\u00eda en condiciones de igualdad con los hombres, y ah\u00ed, se\u00f1ora\n    ministra, su ministerio es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha desarrollado una legislaci\u00f3n potente contra la\n    discriminaci\u00f3n pero todav\u00eda queda mucho por hacer y en este sentido el II\n    Congreso de la Uni\u00f3n Europea sobre la igualdad, que se ha celebrado\n    recientemente en Par\u00eds y al cual usted asisti\u00f3, ha propiciado un\n    encuentro de diferentes representantes de la lucha contra la\n    discriminaci\u00f3n en Europa apostando por aportar una reflexi\u00f3n a la\n    estrategia europea sobre este problema y adoptando una propuesta de\n    directiva contra la discriminaci\u00f3n fuera del \u00e1mbito laboral por raz\u00f3n de\n    discapacidad, edad, orientaci\u00f3n sexual y religi\u00f3n o convicciones, que\n    pretende garantizar la igualdad de trato en el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n\n    social, asistencia sanitaria, educaci\u00f3n y acceso a bienes y servicios\n    comerciales, incluida la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista quisiera saber cu\u00e1l\n    es la posici\u00f3n del Gobierno respecto a la propuesta de directiva europea\n    sobre igualdad y no discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a destacar la Ley para la igualdad\n    efectiva entre hombres y mujeres o la Ley integral contra la violencia de\n    g\u00e9nero, leyes que han situado a nuestro pa\u00eds a la cabeza en el proceso de\n    transformaci\u00f3n, que pasa por reconocer a las mujeres el acceso a la plena\n    ciudadan\u00eda en condiciones de igualdad con los hombres, y ah\u00ed, se\u00f1ora\n    ministra, su ministerio es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha desarrollado una legislaci\u00f3n potente contra la\n    discriminaci\u00f3n pero todav\u00eda queda mucho por hacer y en este sentido el II\n    Congreso de la Uni\u00f3n Europea sobre la igualdad, que se ha celebrado\n    recientemente en Par\u00eds y al cual usted asisti\u00f3, ha propiciado un\n    encuentro de diferentes representantes de la lucha contra la\n    discriminaci\u00f3n en Europa apostando por aportar una reflexi\u00f3n a la\n    estrategia europea sobre este problema y adoptando una propuesta de\n    directiva contra la discriminaci\u00f3n fuera del \u00e1mbito laboral por raz\u00f3n de\n    discapacidad, edad, orientaci\u00f3n sexual y religi\u00f3n o convicciones, que\n    pretende garantizar la igualdad de trato en el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n\n    social, asistencia sanitaria, educaci\u00f3n y acceso a bienes y servicios\n    comerciales, incluida la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "lucha": [4], "sanidad": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente nos hemos convertido en un referente internacional\n    en cuanto a pol\u00edticas de igualdad y antidiscriminaci\u00f3n, y basta salir de\n    Espa\u00f1a para comprobarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cualquier iniciativa tendente a afianzar el principio proclamado en el\n    art\u00edculo 13 del Tratado constitutivo de la Uni\u00f3n Europea, que es el de la\n    igualdad de trato y no discriminaci\u00f3n entre las personas, con\n    independencia de su religi\u00f3n o convicciones, discapacidad, edad u\n    orientaci\u00f3n sexual, merece a priori todo nuestro apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a quiere que esta nueva\n    directiva est\u00e9 marcada por el objetivo de que el acceso a la sanidad, a\n    la educaci\u00f3n, a la protecci\u00f3n social o a los bienes y servicios puestos a\n    disposici\u00f3n del p\u00fablico sea en igualdad de condiciones, sin ninguna\n    diferencia de trato para todos los ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a quiere que esta nueva\n    directiva est\u00e9 marcada por el objetivo de que el acceso a la sanidad, a\n    la educaci\u00f3n, a la protecci\u00f3n social o a los bienes y servicios puestos a\n    disposici\u00f3n del p\u00fablico sea en igualdad de condiciones, sin ninguna\n    diferencia de trato para todos los ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra la discriminaci\u00f3n\n    tiene un car\u00e1cter esencial, porque tener \u00e9xito o no en esta lucha\n    compromete los valores fundacionales de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No me pida usted datos que no puedo tener\n    si las comunidades aut\u00f3nomas no me los dan, pero yo no estoy jugando\n    deslealmente con las comunidades aut\u00f3nomas, les he pedido los datos para\n    que todos estemos de acuerdo con la informaci\u00f3n que\n    manejemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin embargo, ha sucedido todo lo contrario y, a pesar de\n    sus declaraciones, se\u00f1or ministro, durante el a\u00f1o 2008, y tal como\n    confirm\u00f3 la se\u00f1ora Rum\u00ed en la C\u00e1mara la semana pasada, estos datos han\n    seguido creciendo de forma incontrolada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos la\n    valoraci\u00f3n que hace de estos datos aportados a la C\u00e1mara por su\n    secretaria de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... TIENE YA EL MINISTRO SUFICIENTES DETALLES PARA VALORAR LOS \u00daLTIMOS DATOS\n    DE DESEMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bftiene suficientes detalles ya\n    para valorar los \u00faltimos datos de desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Este\n    ministro tiene suficientes datos no de la pregunta que usted\n    maliciosamente me hace; los tiene cada d\u00eda a las ocho y media de la\n    ma\u00f1ana en su despacho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo todos los datos para valorarlos, lo que no\n    s\u00e9 es si la valoraci\u00f3n que hace S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hace pocos meses usted dec\u00eda que\n    el Partido Popular dej\u00f3 un 11 por ciento de paro y que estaban lejos de\n    esa cifra todav\u00eda, pero mira por donde ahora ustedes tienen 3.000 parados\n    diarios y un 11,3 por ciento de paro seg\u00fan los datos que usted cada\n    ma\u00f1ana recibe en su despacho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Va dirigida, por\n    tanto, a evitar discriminaciones y fraude y contribuye a la\n    racionalizaci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    INFORMAR EL MINISTRO DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DE SU\n    COMPROMISO PARA ALCANZAR UN PACTO POR LA SANIDAD CON LAS COMUNIDADES\n    AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro de Sanidad y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4], "salud": [5, 6], "sistema nacional": [7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro de Sanidad y\n    Consumo, se\u00f1or\u00edas, el pasado 2 de junio usted, se\u00f1or ministro, anunci\u00f3 en\n    la Comisi\u00f3n de Sanidad su firme compromiso por alcanzar un pacto por la\n    sanidad con las comunidades aut\u00f3nomas, lo que ha sido una gran noticia\n    para el Grupo Socialista; noticia que calificamos de importante, muy\n    grata y oportuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    noticia tambi\u00e9n oportuna, se\u00f1or ministro, porque este pacto va a\n    contribuir a que todas las comunidades aut\u00f3nomas caminen por la senda de\n    la sostenibilidad y la calidad del Sistema Nacional de Salud que inici\u00f3\n    su andadura con una ley muy querida, la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como diputada de Madrid le hago llegar la preocupaci\u00f3n del\n    grupo pol\u00edtico que represento y me atrever\u00eda de decir que de la mayor\u00eda\n    de la sociedad madrile\u00f1a porque creemos que los para\u00edsos sanitarios\n    privados no son la panacea ni la soluci\u00f3n para los actuales retos de la\n    sanidad en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello confiamos y deseamos con todas\n    nuestras fuerzas \u00e9xito a su propuesta de pacto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas; \u00e9xito para cubrir los objetivos que necesita esta nueva etapa\n    de la sanidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le pregunto: \u00bfPuede informar el ministro de\n    Sanidad y Consumo sobre la situaci\u00f3n actual y el alcance de su compromiso\n    por un pacto por la sanidad con las comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda importante porque este pacto, como usted ha\n    dicho, pretende afianzar y consolidar un gran proyecto pol\u00edtico, nuestro\n    Sistema Nacional de Salud; afianzar y contribuir a su fortalecimiento,\n    sostenibilidad y actualizaci\u00f3n, profundizando en la innovaci\u00f3n en su\n    gesti\u00f3n, en la organizaci\u00f3n eficiente y en la calidad de los servicios\n    sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    noticia tambi\u00e9n oportuna, se\u00f1or ministro, porque este pacto va a\n    contribuir a que todas las comunidades aut\u00f3nomas caminen por la senda de\n    la sostenibilidad y la calidad del Sistema Nacional de Salud que inici\u00f3\n    su andadura con una ley muy querida, la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda importante porque este pacto, como usted ha\n    dicho, pretende afianzar y consolidar un gran proyecto pol\u00edtico, nuestro\n    Sistema Nacional de Salud; afianzar y contribuir a su fortalecimiento,\n    sostenibilidad y actualizaci\u00f3n, profundizando en la innovaci\u00f3n en su\n    gesti\u00f3n, en la organizaci\u00f3n eficiente y en la calidad de los servicios\n    sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    noticia tambi\u00e9n oportuna, se\u00f1or ministro, porque este pacto va a\n    contribuir a que todas las comunidades aut\u00f3nomas caminen por la senda de\n    la sostenibilidad y la calidad del Sistema Nacional de Salud que inici\u00f3\n    su andadura con una ley muy querida, la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "salud": [4, 5, 6, 7, 8], "sistema nacional": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Gracias, se\u00f1ora\n    presidenta,\n    Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, en cumplimiento del compromiso formulado en esta\n    C\u00e1mara al que usted se ha referido, el pasado 18 de junio present\u00e9 al\n    pleno del consejo interterritorial los principios b\u00e1sicos del pacto por\n    la sanidad cuyo objetivo esencial es garantizar la equidad, la calidad,\n    la innovaci\u00f3n, la cohesi\u00f3n y la sostenibilidad de nuestro Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez recibidas las propuestas que solicitamos a las comunidades\n    aut\u00f3nomas tras la celebraci\u00f3n del consejo, present\u00e9 el pasado 30 de\n    septiembre los seis comit\u00e9s institucionales que se encargar\u00e1n de aportar\n    los contenidos del pacto por la sanidad y de hallar puntos de encuentro\n    entre todas las administraciones sanitarias para garantizar y reforzar la\n    calidad y sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediante el pacto\n    por la sanidad y con el trabajo de los comit\u00e9s constituidos el ministerio\n    persigue consensuar prop\u00f3sitos comunes para todo el Sistema Nacional de\n    Salud y acordar c\u00f3mo alcanzarlos en funci\u00f3n de las competencias que\n    ostenta cada Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran acuerdo que debe resultar de este\n    proceso ofrecer\u00e1 seguridad a todos, tambi\u00e9n a los ciudadanos y ciudadanas\n    de la Comunidad de Madrid, especialmente a quienes est\u00e1n pendientes de\n    que los temas de sanidad no sean objeto de controversia, sino que todas\n    las administraciones dirijan sus esfuerzos en una \u00fanica direcci\u00f3n: la\n    continua mejora de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Gracias, se\u00f1ora\n    presidenta,\n    Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, en cumplimiento del compromiso formulado en esta\n    C\u00e1mara al que usted se ha referido, el pasado 18 de junio present\u00e9 al\n    pleno del consejo interterritorial los principios b\u00e1sicos del pacto por\n    la sanidad cuyo objetivo esencial es garantizar la equidad, la calidad,\n    la innovaci\u00f3n, la cohesi\u00f3n y la sostenibilidad de nuestro Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00e1reas propuestas a los consejeros, acogidas\n    favorablemente por todos ellos, son: la construcci\u00f3n de una pol\u00edtica\n    com\u00fan de recursos humanos para definir necesidades, planificaci\u00f3n y\n    desarrollo profesional; la ampliaci\u00f3n de la cartera com\u00fan de servicios;\n    el impulso a la designaci\u00f3n de los servicios y unidades de referencia del\n    Sistema Nacional de Salud; la puesta en marcha de estrategias para la\n    racionalizaci\u00f3n del gasto sanitario; el desarrollo de una pol\u00edtica de\n    salud p\u00fablica com\u00fan y de los procedimientos para la determinaci\u00f3n del\n    calendario vacunal com\u00fan; el establecimiento de un sistema de garant\u00edas\n    de tiempos m\u00e1ximos de espera; la apuesta por las pol\u00edticas de calidad e\n    innovaci\u00f3n en nuestros servicios de salud, y las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n\n    en materia de consumo de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez recibidas las propuestas que solicitamos a las comunidades\n    aut\u00f3nomas tras la celebraci\u00f3n del consejo, present\u00e9 el pasado 30 de\n    septiembre los seis comit\u00e9s institucionales que se encargar\u00e1n de aportar\n    los contenidos del pacto por la sanidad y de hallar puntos de encuentro\n    entre todas las administraciones sanitarias para garantizar y reforzar la\n    calidad y sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediante el pacto\n    por la sanidad y con el trabajo de los comit\u00e9s constituidos el ministerio\n    persigue consensuar prop\u00f3sitos comunes para todo el Sistema Nacional de\n    Salud y acordar c\u00f3mo alcanzarlos en funci\u00f3n de las competencias que\n    ostenta cada Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran acuerdo que debe resultar de este\n    proceso ofrecer\u00e1 seguridad a todos, tambi\u00e9n a los ciudadanos y ciudadanas\n    de la Comunidad de Madrid, especialmente a quienes est\u00e1n pendientes de\n    que los temas de sanidad no sean objeto de controversia, sino que todas\n    las administraciones dirijan sus esfuerzos en una \u00fanica direcci\u00f3n: la\n    continua mejora de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00e1reas propuestas a los consejeros, acogidas\n    favorablemente por todos ellos, son: la construcci\u00f3n de una pol\u00edtica\n    com\u00fan de recursos humanos para definir necesidades, planificaci\u00f3n y\n    desarrollo profesional; la ampliaci\u00f3n de la cartera com\u00fan de servicios;\n    el impulso a la designaci\u00f3n de los servicios y unidades de referencia del\n    Sistema Nacional de Salud; la puesta en marcha de estrategias para la\n    racionalizaci\u00f3n del gasto sanitario; el desarrollo de una pol\u00edtica de\n    salud p\u00fablica com\u00fan y de los procedimientos para la determinaci\u00f3n del\n    calendario vacunal com\u00fan; el establecimiento de un sistema de garant\u00edas\n    de tiempos m\u00e1ximos de espera; la apuesta por las pol\u00edticas de calidad e\n    innovaci\u00f3n en nuestros servicios de salud, y las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n\n    en materia de consumo de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez recibidas las propuestas que solicitamos a las comunidades\n    aut\u00f3nomas tras la celebraci\u00f3n del consejo, present\u00e9 el pasado 30 de\n    septiembre los seis comit\u00e9s institucionales que se encargar\u00e1n de aportar\n    los contenidos del pacto por la sanidad y de hallar puntos de encuentro\n    entre todas las administraciones sanitarias para garantizar y reforzar la\n    calidad y sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediante el pacto\n    por la sanidad y con el trabajo de los comit\u00e9s constituidos el ministerio\n    persigue consensuar prop\u00f3sitos comunes para todo el Sistema Nacional de\n    Salud y acordar c\u00f3mo alcanzarlos en funci\u00f3n de las competencias que\n    ostenta cada Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran acuerdo que debe resultar de este\n    proceso ofrecer\u00e1 seguridad a todos, tambi\u00e9n a los ciudadanos y ciudadanas\n    de la Comunidad de Madrid, especialmente a quienes est\u00e1n pendientes de\n    que los temas de sanidad no sean objeto de controversia, sino que todas\n    las administraciones dirijan sus esfuerzos en una \u00fanica direcci\u00f3n: la\n    continua mejora de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en un panorama de crisis econ\u00f3mica como la que vive el\n    pa\u00eds, en el que todos los meses aumentan las cifras de paro de manera\n    escandalosa, y en una situaci\u00f3n en la que todos los contribuyentes\n    pierden poder adquisitivo a causa de la inflaci\u00f3n, en un panorama as\u00ed,\n    digo, es dif\u00edcil explicar -y mucho m\u00e1s justificar- una subida de las\n    tarifas del gas natural que afecta a cinco millones de hogares\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, en la rueda de prensa de presentaci\u00f3n de\n    estas previsiones, el director que lleva estos temas en el Fondo\n    Monetario Internacional dijo expl\u00edcitamente que Espa\u00f1a iba a ser la\n    econom\u00eda m\u00e1s afectada por la actual recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Nadal, como usted conoce bien, las previsiones se hacen en funci\u00f3n\n    de ciertos supuestos del contexto en que se encuentran en cada momento\n    los mejores datos econ\u00f3micos, y cada uno tiene su propia metodolog\u00eda y su\n    propio sistema de c\u00e1lculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si\n    fuera de nuestras fronteras el problema esencialmente es financiero y en\n    menor medida est\u00e1 en la calle, en Espa\u00f1a el problema financiero\n    probablemente sea menor -por lo menos ustedes nunca han llegado a\n    reconocer un verdadero problema financiero, aunque s\u00ed han actuado en el\n    contexto europeo con medidas similares a las que aplican otros pa\u00edses-,\n    aunque el problema realmente est\u00e1 en la calle, est\u00e1 en la econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs verdad o no es verdad que la prima de riesgo de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, medida por el diferencial con el bono alem\u00e1n, es mucho m\u00e1s\n    parecida a la de econom\u00edas potencial o te\u00f3ricamente m\u00e1s d\u00e9biles, seg\u00fan\n    ustedes, como Portugal o Italia, y no se parece en absoluto a lo que se\n    est\u00e1 pagando por parte de Francia, Holanda y Finlandia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs verdad o no\n    es verdad que hay una mayor desconfianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola, y qu\u00e9\n    piensan ustedes hacer al respecto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que la crisis financiera es distinta en\n    Espa\u00f1a que fuera de Espa\u00f1a, pero eso no quiere decir que sea menos\n    relevante desde el punto de vista del crecimiento de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "lucha": [2], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS PARA MEJORAR LOS\n    RESULTADOS DE LA LUCHA CONTRA EL FRAUDE FISCAL Y AS\u00cd LOGRAR UN REPARTO\n    M\u00c1S EQUITATIVO DE LAS CARGAS FISCALES ENTRE CONTRIBUYENTES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  MEDIDAS PARA MEJORAR LOS\n    RESULTADOS DE LA LUCHA CONTRA EL FRAUDE FISCAL Y AS\u00cd LOGRAR UN REPARTO\n    M\u00c1S EQUITATIVO DE LAS CARGAS FISCALES ENTRE CONTRIBUYENTES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  MEDIDAS PARA MEJORAR LOS\n    RESULTADOS DE LA LUCHA CONTRA EL FRAUDE FISCAL Y AS\u00cd LOGRAR UN REPARTO\n    M\u00c1S EQUITATIVO DE LAS CARGAS FISCALES ENTRE CONTRIBUYENTES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [43], "crisis econ\u00f3mica": [44], "agencia": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "agencia tributaria": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "hacienda": [41, 42], "lucha": [39, 40], "econom\u00eda": [20, 21, 22, 23, 24, 25], "fraude fiscal": [34, 35, 36, 37, 38], "fraude": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [18, 19]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No quiero hablarle aqu\u00ed de esta cuesti\u00f3n, sino que\n    quiero hablarle -ese es el prop\u00f3sito de la interpelaci\u00f3n- de los\n    resultados de la lucha contra el fraude y la econom\u00eda sumergida, porque\n    es precisamente en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica -usted bien lo sabe-\n    y por tanto de consiguiente disminuci\u00f3n de los ingresos p\u00fablicos cuando\n    el Estado debe hacer frente a mayores necesidades de gasto social,\n    cuesti\u00f3n que como usted sabe perfectamente recae sobre todo en las\n    espaldas de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno hace pocos minutos en esta misma C\u00e1mara\n    dibujaba un panorama aut\u00e9nticamente id\u00edlico en cuanto a la evoluci\u00f3n de\n    la gesti\u00f3n recaudadora; nos dec\u00eda: Hacienda recauda m\u00e1s de 23.000\n    millones por actuaciones contra el fraude hasta el mes de junio, pero el\n    informe econ\u00f3mico financiero que acompa\u00f1a al proyecto de ley de\n    presupuestos nos dice que el saldo pendiente de cobro ha aumentado el 13\n    por ciento, y en las liquidaciones propias de la Agencia Tributaria el\n    incremento es de m\u00e1s de un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed no me\n    extra\u00f1a, por cierto, que las encuestas del CIS o del Instituto de\n    Estudios Fiscales nos digan que la percepci\u00f3n ciudadana es de que el\n    fraude no se ataja, que no hay un aut\u00e9ntico hachazo al fraude por parte\n    del\n    Gobierno, incluso esa sensaci\u00f3n se ha incrementado un tercio en la \u00faltima\n    d\u00e9cada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el Gobierno no elabora informes ni hace estudios al respecto e\n    incluso se remite a posibles informes de la Uni\u00f3n Europea en el IVA y en\n    otros impuestos, que todav\u00eda hoy por hoy no se conocen, evidentemente\n    trabajamos con estimaciones de econom\u00eda sumergida que proporcionan\n    algunos organismos y tambi\u00e9n el propio Gobierno, porque es verdad que el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda no da cifras oficiales de fraude fiscal\n    y de econom\u00eda sumergida, pero el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales\n    en 2004 nos dec\u00eda que estaba en torno al 20 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    servicio de estudios del BBVA nos hablaba para 2001 de 1,6 billones de\n    las antiguas pesetas de fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea, en un estudio\n    de 2002, hablaba de un incremento importante del fraude fiscal en Espa\u00f1a\n    de hasta el 22 por ciento, y situaba a Espa\u00f1a, despu\u00e9s de Grecia, a la\n    cabeza de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea a este respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n, al margen de esa\n    opacidad y de que ustedes nos dejan a oscuras en relaci\u00f3n con el fraude\n    fiscal, es que, aceptando la media de la estimaci\u00f3n que hacen hasta diez\n    organismos internacionales sobre la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a, podemos\n    calcular que la bolsa de la econom\u00eda sumergida se sit\u00faa alrededor de los\n    241 \u00f3 242.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, por las\n    estrategias de gesti\u00f3n de fraude fiscal que no son adecuadas, debido no\n    solo a la escasez de personal, sino tambi\u00e9n a la cambiante legislaci\u00f3n o\n    al marco fiscal, y tambi\u00e9n a algunas disfunciones en la distribuci\u00f3n de\n    tareas internas de la propia Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    Solbes, nos gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre esta cuesti\u00f3n y que nos\n    indicara si ustedes van a plantear, de cara al futuro m\u00e1s inmediato, una\n    lucha sin cuartel contra el fraude fiscal y contra la econom\u00eda sumergida,\n    teniendo en cuenta las necesidades de gasto que en este momento tiene el\n    conjunto de administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido es sabido que la\n    Administraci\u00f3n tributaria opera en tres niveles, el del Estado, el\n    auton\u00f3mico y el local, pero las comunidades aut\u00f3nomas tienen una\n    dependencia extraordinaria de la gesti\u00f3n tributaria que hace el Estado a\n    trav\u00e9s de la Agencia Tributaria, sobre la base de su participaci\u00f3n en el\n    cesto de impuestos, de forma que en 2006 las comunidades aut\u00f3nomas\n    recibieron 87.000 millones de euros procedentes de los impuestos\n    gestionados por la Agencia Tributaria, el 70 por ciento aproximadamente\n    de su presupuesto, frente a solo 23.000 millones de euros recaudados a\n    trav\u00e9s de los impuestos cedidos, y eso es indicativo por cierto tambi\u00e9n\n    de la limitaci\u00f3n de la autonom\u00eda de gesti\u00f3n de ingresos y de su fuerte\n    dependencia financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy me propongo hacer un an\u00e1lisis cr\u00edtico y objetivo de la gesti\u00f3n de los\n    tributos y de los resultados obtenidos por la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    el a\u00f1o pasado -usted lo sabe- la Agencia Tributaria se encontraba con una\n    situaci\u00f3n dulce, ben\u00e9fica, con una econom\u00eda en crecimiento,\n    inflacionaria, sin grandes reformas fiscales, y ahora se avecina un\n    crecimiento nulo e incluso una aut\u00e9ntica recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno hace pocos minutos en esta misma C\u00e1mara\n    dibujaba un panorama aut\u00e9nticamente id\u00edlico en cuanto a la evoluci\u00f3n de\n    la gesti\u00f3n recaudadora; nos dec\u00eda: Hacienda recauda m\u00e1s de 23.000\n    millones por actuaciones contra el fraude hasta el mes de junio, pero el\n    informe econ\u00f3mico financiero que acompa\u00f1a al proyecto de ley de\n    presupuestos nos dice que el saldo pendiente de cobro ha aumentado el 13\n    por ciento, y en las liquidaciones propias de la Agencia Tributaria el\n    incremento es de m\u00e1s de un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Agencia Tributaria fuera\n    una empresa y tuviera el 12 o el 13 por ciento de ingresos, si anulara\n    hasta el 20 por ciento de sus facturas como irrecuperables, y tuviera los\n    dos tercios de sus facturas pendientes de cobro dir\u00edamos que es una\n    empresa pr\u00e1cticamente en situaci\u00f3n de quiebra, y eso es lo que le pasa en\n    este caso a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    impuesto de sociedades, por ejemplo el colectivo de t\u00e9cnicos de la\n    Agencia Tributaria, Gesta, nos dice que detecta que casi el 96 por ciento\n    de las empresas que facturan entre 1,6 y 8 millones de euros escapan\n    anualmente a los planes antifraude de la propia agencia, por no hablar\n    del aut\u00e9ntico y tremendo atesoramiento de billetes de 500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o\n    pasado los t\u00e9cnicos de la Agencia Tributaria, la propia Gesta,\n    solicitaban al Ministerio de Econom\u00eda que se iniciaran las inspecciones\n    pertinentes de aquellas sociedades que blanquearon hasta 15.000 millones\n    de euros de dinero negro en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, por las\n    estrategias de gesti\u00f3n de fraude fiscal que no son adecuadas, debido no\n    solo a la escasez de personal, sino tambi\u00e9n a la cambiante legislaci\u00f3n o\n    al marco fiscal, y tambi\u00e9n a algunas disfunciones en la distribuci\u00f3n de\n    tareas internas de la propia Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia\n    Tributaria presenta una ratio de personal baj\u00edsima, un funcionario cada\n    17.000 contribuyentes, 8 veces menos que los pa\u00edses m\u00e1s avanzados de la\n    Uni\u00f3n Europea, que es de uno por cada 200 contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    impuesto de sociedades, por ejemplo el colectivo de t\u00e9cnicos de la\n    Agencia Tributaria, Gesta, nos dice que detecta que casi el 96 por ciento\n    de las empresas que facturan entre 1,6 y 8 millones de euros escapan\n    anualmente a los planes antifraude de la propia agencia, por no hablar\n    del aut\u00e9ntico y tremendo atesoramiento de billetes de 500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    emitir liquidaciones masivas mediante cruces inform\u00e1ticos, las famosas\n    paralelas del IRPF; en segundo lugar, se prima la productividad, se fijan\n    objetivos de liquidaci\u00f3n, y luego las reclamaciones v\u00eda administrativa o\n    judicial acaban frustrando finalmente el cobro, y, en tercer lugar,\n    porque hay una deficiente comprobaci\u00f3n y control de algunas empresas con\n    gran volumen de ingresos, y desde ese punto de vista se deja de recaudar\n    una parte importante de los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero hablarle aqu\u00ed de esta cuesti\u00f3n, sino que\n    quiero hablarle -ese es el prop\u00f3sito de la interpelaci\u00f3n- de los\n    resultados de la lucha contra el fraude y la econom\u00eda sumergida, porque\n    es precisamente en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica -usted bien lo sabe-\n    y por tanto de consiguiente disminuci\u00f3n de los ingresos p\u00fablicos cuando\n    el Estado debe hacer frente a mayores necesidades de gasto social,\n    cuesti\u00f3n que como usted sabe perfectamente recae sobre todo en las\n    espaldas de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    el a\u00f1o pasado -usted lo sabe- la Agencia Tributaria se encontraba con una\n    situaci\u00f3n dulce, ben\u00e9fica, con una econom\u00eda en crecimiento,\n    inflacionaria, sin grandes reformas fiscales, y ahora se avecina un\n    crecimiento nulo e incluso una aut\u00e9ntica recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el Gobierno no elabora informes ni hace estudios al respecto e\n    incluso se remite a posibles informes de la Uni\u00f3n Europea en el IVA y en\n    otros impuestos, que todav\u00eda hoy por hoy no se conocen, evidentemente\n    trabajamos con estimaciones de econom\u00eda sumergida que proporcionan\n    algunos organismos y tambi\u00e9n el propio Gobierno, porque es verdad que el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda no da cifras oficiales de fraude fiscal\n    y de econom\u00eda sumergida, pero el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales\n    en 2004 nos dec\u00eda que estaba en torno al 20 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n, al margen de esa\n    opacidad y de que ustedes nos dejan a oscuras en relaci\u00f3n con el fraude\n    fiscal, es que, aceptando la media de la estimaci\u00f3n que hacen hasta diez\n    organismos internacionales sobre la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a, podemos\n    calcular que la bolsa de la econom\u00eda sumergida se sit\u00faa alrededor de los\n    241 \u00f3 242.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o\n    pasado los t\u00e9cnicos de la Agencia Tributaria, la propia Gesta,\n    solicitaban al Ministerio de Econom\u00eda que se iniciaran las inspecciones\n    pertinentes de aquellas sociedades que blanquearon hasta 15.000 millones\n    de euros de dinero negro en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    Solbes, nos gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre esta cuesti\u00f3n y que nos\n    indicara si ustedes van a plantear, de cara al futuro m\u00e1s inmediato, una\n    lucha sin cuartel contra el fraude fiscal y contra la econom\u00eda sumergida,\n    teniendo en cuenta las necesidades de gasto que en este momento tiene el\n    conjunto de administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido es sabido que la\n    Administraci\u00f3n tributaria opera en tres niveles, el del Estado, el\n    auton\u00f3mico y el local, pero las comunidades aut\u00f3nomas tienen una\n    dependencia extraordinaria de la gesti\u00f3n tributaria que hace el Estado a\n    trav\u00e9s de la Agencia Tributaria, sobre la base de su participaci\u00f3n en el\n    cesto de impuestos, de forma que en 2006 las comunidades aut\u00f3nomas\n    recibieron 87.000 millones de euros procedentes de los impuestos\n    gestionados por la Agencia Tributaria, el 70 por ciento aproximadamente\n    de su presupuesto, frente a solo 23.000 millones de euros recaudados a\n    trav\u00e9s de los impuestos cedidos, y eso es indicativo por cierto tambi\u00e9n\n    de la limitaci\u00f3n de la autonom\u00eda de gesti\u00f3n de ingresos y de su fuerte\n    dependencia financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy me propongo hacer un an\u00e1lisis cr\u00edtico y objetivo de la gesti\u00f3n de los\n    tributos y de los resultados obtenidos por la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    el a\u00f1o pasado -usted lo sabe- la Agencia Tributaria se encontraba con una\n    situaci\u00f3n dulce, ben\u00e9fica, con una econom\u00eda en crecimiento,\n    inflacionaria, sin grandes reformas fiscales, y ahora se avecina un\n    crecimiento nulo e incluso una aut\u00e9ntica recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno hace pocos minutos en esta misma C\u00e1mara\n    dibujaba un panorama aut\u00e9nticamente id\u00edlico en cuanto a la evoluci\u00f3n de\n    la gesti\u00f3n recaudadora; nos dec\u00eda: Hacienda recauda m\u00e1s de 23.000\n    millones por actuaciones contra el fraude hasta el mes de junio, pero el\n    informe econ\u00f3mico financiero que acompa\u00f1a al proyecto de ley de\n    presupuestos nos dice que el saldo pendiente de cobro ha aumentado el 13\n    por ciento, y en las liquidaciones propias de la Agencia Tributaria el\n    incremento es de m\u00e1s de un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Agencia Tributaria fuera\n    una empresa y tuviera el 12 o el 13 por ciento de ingresos, si anulara\n    hasta el 20 por ciento de sus facturas como irrecuperables, y tuviera los\n    dos tercios de sus facturas pendientes de cobro dir\u00edamos que es una\n    empresa pr\u00e1cticamente en situaci\u00f3n de quiebra, y eso es lo que le pasa en\n    este caso a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    impuesto de sociedades, por ejemplo el colectivo de t\u00e9cnicos de la\n    Agencia Tributaria, Gesta, nos dice que detecta que casi el 96 por ciento\n    de las empresas que facturan entre 1,6 y 8 millones de euros escapan\n    anualmente a los planes antifraude de la propia agencia, por no hablar\n    del aut\u00e9ntico y tremendo atesoramiento de billetes de 500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o\n    pasado los t\u00e9cnicos de la Agencia Tributaria, la propia Gesta,\n    solicitaban al Ministerio de Econom\u00eda que se iniciaran las inspecciones\n    pertinentes de aquellas sociedades que blanquearon hasta 15.000 millones\n    de euros de dinero negro en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, por las\n    estrategias de gesti\u00f3n de fraude fiscal que no son adecuadas, debido no\n    solo a la escasez de personal, sino tambi\u00e9n a la cambiante legislaci\u00f3n o\n    al marco fiscal, y tambi\u00e9n a algunas disfunciones en la distribuci\u00f3n de\n    tareas internas de la propia Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el Gobierno no elabora informes ni hace estudios al respecto e\n    incluso se remite a posibles informes de la Uni\u00f3n Europea en el IVA y en\n    otros impuestos, que todav\u00eda hoy por hoy no se conocen, evidentemente\n    trabajamos con estimaciones de econom\u00eda sumergida que proporcionan\n    algunos organismos y tambi\u00e9n el propio Gobierno, porque es verdad que el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda no da cifras oficiales de fraude fiscal\n    y de econom\u00eda sumergida, pero el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales\n    en 2004 nos dec\u00eda que estaba en torno al 20 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    servicio de estudios del BBVA nos hablaba para 2001 de 1,6 billones de\n    las antiguas pesetas de fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea, en un estudio\n    de 2002, hablaba de un incremento importante del fraude fiscal en Espa\u00f1a\n    de hasta el 22 por ciento, y situaba a Espa\u00f1a, despu\u00e9s de Grecia, a la\n    cabeza de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea a este respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, por las\n    estrategias de gesti\u00f3n de fraude fiscal que no son adecuadas, debido no\n    solo a la escasez de personal, sino tambi\u00e9n a la cambiante legislaci\u00f3n o\n    al marco fiscal, y tambi\u00e9n a algunas disfunciones en la distribuci\u00f3n de\n    tareas internas de la propia Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    Solbes, nos gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre esta cuesti\u00f3n y que nos\n    indicara si ustedes van a plantear, de cara al futuro m\u00e1s inmediato, una\n    lucha sin cuartel contra el fraude fiscal y contra la econom\u00eda sumergida,\n    teniendo en cuenta las necesidades de gasto que en este momento tiene el\n    conjunto de administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero hablarle aqu\u00ed de esta cuesti\u00f3n, sino que\n    quiero hablarle -ese es el prop\u00f3sito de la interpelaci\u00f3n- de los\n    resultados de la lucha contra el fraude y la econom\u00eda sumergida, porque\n    es precisamente en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica -usted bien lo sabe-\n    y por tanto de consiguiente disminuci\u00f3n de los ingresos p\u00fablicos cuando\n    el Estado debe hacer frente a mayores necesidades de gasto social,\n    cuesti\u00f3n que como usted sabe perfectamente recae sobre todo en las\n    espaldas de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    Solbes, nos gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre esta cuesti\u00f3n y que nos\n    indicara si ustedes van a plantear, de cara al futuro m\u00e1s inmediato, una\n    lucha sin cuartel contra el fraude fiscal y contra la econom\u00eda sumergida,\n    teniendo en cuenta las necesidades de gasto que en este momento tiene el\n    conjunto de administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno hace pocos minutos en esta misma C\u00e1mara\n    dibujaba un panorama aut\u00e9nticamente id\u00edlico en cuanto a la evoluci\u00f3n de\n    la gesti\u00f3n recaudadora; nos dec\u00eda: Hacienda recauda m\u00e1s de 23.000\n    millones por actuaciones contra el fraude hasta el mes de junio, pero el\n    informe econ\u00f3mico financiero que acompa\u00f1a al proyecto de ley de\n    presupuestos nos dice que el saldo pendiente de cobro ha aumentado el 13\n    por ciento, y en las liquidaciones propias de la Agencia Tributaria el\n    incremento es de m\u00e1s de un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el Gobierno no elabora informes ni hace estudios al respecto e\n    incluso se remite a posibles informes de la Uni\u00f3n Europea en el IVA y en\n    otros impuestos, que todav\u00eda hoy por hoy no se conocen, evidentemente\n    trabajamos con estimaciones de econom\u00eda sumergida que proporcionan\n    algunos organismos y tambi\u00e9n el propio Gobierno, porque es verdad que el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda no da cifras oficiales de fraude fiscal\n    y de econom\u00eda sumergida, pero el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales\n    en 2004 nos dec\u00eda que estaba en torno al 20 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Agencia Tributaria fuera\n    una empresa y tuviera el 12 o el 13 por ciento de ingresos, si anulara\n    hasta el 20 por ciento de sus facturas como irrecuperables, y tuviera los\n    dos tercios de sus facturas pendientes de cobro dir\u00edamos que es una\n    empresa pr\u00e1cticamente en situaci\u00f3n de quiebra, y eso es lo que le pasa en\n    este caso a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero hablarle aqu\u00ed de esta cuesti\u00f3n, sino que\n    quiero hablarle -ese es el prop\u00f3sito de la interpelaci\u00f3n- de los\n    resultados de la lucha contra el fraude y la econom\u00eda sumergida, porque\n    es precisamente en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica -usted bien lo sabe-\n    y por tanto de consiguiente disminuci\u00f3n de los ingresos p\u00fablicos cuando\n    el Estado debe hacer frente a mayores necesidades de gasto social,\n    cuesti\u00f3n que como usted sabe perfectamente recae sobre todo en las\n    espaldas de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "agencia tributaria": [25, 26, 27, 28, 29], "hacienda": [38], "lucha": [35, 36, 37], "econom\u00eda": [22, 23, 24], "fraude fiscal": [30, 31, 32, 33, 34], "fraude": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "empresas": [21]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como he tenido ocasi\u00f3n de comentar en otros momentos -estoy de acuerdo con\n    usted-, el fraude fiscal tiene importancia fundamental para toda la\n    sociedad, supone una disminuci\u00f3n de ingresos p\u00fablicos y condiciona el\n    nivel de calidad de los servicios p\u00fablicos y de las prestaciones\n    sociales, y tambi\u00e9n tiene un efecto de desplazamiento en la presi\u00f3n\n    fiscal hacia los contribuyentes, que acabar\u00eda sancionando a los que\n    cumplen y no sancionando a los que no cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, el\n    Gobierno siempre ha considerado como objetivo prioritario de la pol\u00edtica\n    fiscal la prevenci\u00f3n y lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os hemos intentado, a trav\u00e9s del Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal aprobado en el a\u00f1o 2005, poner el acento en el dise\u00f1o de\n    medidas preventivas para evitar el fraude, pero tambi\u00e9n en la\n    investigaci\u00f3n como eje esencial de las actuaciones de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando analizamos el balance de la aplicaci\u00f3n del Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude tenemos que ser positivos, y nosotros seguimos pensando que ha\n    sido un instrumento enormemente eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a articular el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal en un\n    planteamiento global, no yendo a elementos espec\u00edficos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que plantear otras medidas\n    que profundizan, con nuevos instrumentos o desde nuevos enfoques, en\n    \u00e1mbitos como el control censal o los controles sectoriales, que nos\n    permiten el control del fraude en la fase recaudatoria o de las\n    actividades il\u00edcitas en el comercio exterior, entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte\n    importante de las previsiones que se contemplan en la labor de actuaci\u00f3n\n    del Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal va a ir dirigida a esta econom\u00eda\n    sumergida, entendiendo por tal la actividad que permanece totalmente\n    oculta, pero tambi\u00e9n\n    aquellos sectores econ\u00f3micos que esconden una parte sustancial de sus\n    ingresos, se trate o no del producto de actividades il\u00edcitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, los programas de investigaci\u00f3n y desarticulaci\u00f3n de tramas de\n    IVA dedicadas al fraude basado en operaciones intracomunitarias, tema en\n    el que estamos colaborando con la Uni\u00f3n Europea para intentar corregir al\n    m\u00e1ximo los efectos del denominado fraude carrusel, que l\u00f3gicamente est\u00e1\n    teniendo un impacto negativo, tanto en Espa\u00f1a como en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conclusi\u00f3n, yo creo que estamos actuando de forma correcta en materia de\n    prevenci\u00f3n del fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que hay que mejorar el plan en estos momentos en\n    aplicaci\u00f3n, y pensamos que en \u00faltima instancia la prevenci\u00f3n y lucha\n    contra el fraude fiscal es un instrumento fundamental para todos y en el\n    que todos tenemos que cooperar y colaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s bien al contrario, yo creo que los efectos\n    han sido muy positivos, que los resultados han sido bastante eficientes,\n    pero, evidentemente, eso no quiere decir que estemos satisfechos ni que\n    no debamos seguir trabajando en la direcci\u00f3n de mejorar la lucha contra\n    el fraude en este pa\u00eds, que estoy de acuerdo con usted en que es un tema\n    fundamental al que debemos prestar toda nuestra atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria\n    tiene atribuida por ley la aplicaci\u00f3n efectiva del sistema tributario,\n    estatal y aduanero, y de otros recursos que proceden de administraciones\n    y entes p\u00fablicos nacionales o de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA trav\u00e9s de qu\u00e9\n    l\u00edneas estrat\u00e9gicas trabaja la agencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo\n    que en el debate de la Agencia Tributaria hay posiciones de todo tipo;\n    hay posiciones de algunos grupos muy respetables, como es Gesta, que\n    tiene un objetivo muy concreto en t\u00e9rminos corporativos, pero\n    evidentemente sus elementos tienen un valor de informaci\u00f3n en algunos\n    casos pero que l\u00f3gicamente hay que analizar con cierto esp\u00edritu cr\u00edtico,\n    porque no siempre recogen todos los elementos de la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho referencia a alguno de los\n    problemas que se plantean en una situaci\u00f3n como la actual de crisis,\n    donde hay pagos que se posponen, hay elementos de morosidad, pero la\n    morosidad no es consecuencia de la actuaci\u00f3n de la agencia, sino m\u00e1s bien\n    de un contexto global, y los pagos que se posponen muchas veces son\n    comportamientos voluntarios de la agencia para no generar dificultades\n    adicionales a las empresas, que en otro caso ser\u00edan graves, y pensamos\n    que es mucho mejor aceptar la posposici\u00f3n de pagos en algunos casos que\n    no llegar a una situaci\u00f3n de dif\u00edcil continuidad para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente para la Agencia Tributaria hemos podido hacer un\n    esfuerzo, pero mucho menor del que pod\u00edamos realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos discutirlo, pero creo\n    que la actuaci\u00f3n ha sido fundamental, utilizando algunos instrumentos que\n    algunas veces ya se han comentado por mi parte, por parte del director de\n    la agencia o por el secretario de Estado de Hacienda en sede\n    parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria planifica sus actuaciones sobre la base de los\n    recursos disponibles en cada momento, y dentro del marco competencial\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho referencia a algunos impuestos que no solo son\n    responsabilidad de la Agencia Tributaria, sino tambi\u00e9n de otras\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que la agencia, de acuerdo con sus recursos,\n    emprende acciones encaminadas a obtener la m\u00e1xima productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No confundamos, por tanto,\n    problemas derivados de diferentes puntos de vista de dos colectivos que\n    trabajan en la agencia con un mal funcionamiento de la agencia, que no se\n    produce en la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho referencia a alguno de los\n    problemas que se plantean en una situaci\u00f3n como la actual de crisis,\n    donde hay pagos que se posponen, hay elementos de morosidad, pero la\n    morosidad no es consecuencia de la actuaci\u00f3n de la agencia, sino m\u00e1s bien\n    de un contexto global, y los pagos que se posponen muchas veces son\n    comportamientos voluntarios de la agencia para no generar dificultades\n    adicionales a las empresas, que en otro caso ser\u00edan graves, y pensamos\n    que es mucho mejor aceptar la posposici\u00f3n de pagos en algunos casos que\n    no llegar a una situaci\u00f3n de dif\u00edcil continuidad para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad, el plan aprobado en el a\u00f1o\n    2005 hay que ponerlo al d\u00eda, hay que adaptarlo a los escenarios y\n    requerimientos actuales determinados por la dif\u00edcil situaci\u00f3n que\n    atraviesa la econom\u00eda mundial, y tambi\u00e9n el contexto de restricci\u00f3n\n    presupuestaria en el que nos encontramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al control sobre \u00e1reas de\n    riesgo seleccionado usted ha hecho referencia, y tiene raz\u00f3n, a la\n    necesidad de reforzar el control de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte\n    importante de las previsiones que se contemplan en la labor de actuaci\u00f3n\n    del Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal va a ir dirigida a esta econom\u00eda\n    sumergida, entendiendo por tal la actividad que permanece totalmente\n    oculta, pero tambi\u00e9n\n    aquellos sectores econ\u00f3micos que esconden una parte sustancial de sus\n    ingresos, se trate o no del producto de actividades il\u00edcitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria\n    tiene atribuida por ley la aplicaci\u00f3n efectiva del sistema tributario,\n    estatal y aduanero, y de otros recursos que proceden de administraciones\n    y entes p\u00fablicos nacionales o de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo\n    que en el debate de la Agencia Tributaria hay posiciones de todo tipo;\n    hay posiciones de algunos grupos muy respetables, como es Gesta, que\n    tiene un objetivo muy concreto en t\u00e9rminos corporativos, pero\n    evidentemente sus elementos tienen un valor de informaci\u00f3n en algunos\n    casos pero que l\u00f3gicamente hay que analizar con cierto esp\u00edritu cr\u00edtico,\n    porque no siempre recogen todos los elementos de la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente para la Agencia Tributaria hemos podido hacer un\n    esfuerzo, pero mucho menor del que pod\u00edamos realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria planifica sus actuaciones sobre la base de los\n    recursos disponibles en cada momento, y dentro del marco competencial\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho referencia a algunos impuestos que no solo son\n    responsabilidad de la Agencia Tributaria, sino tambi\u00e9n de otras\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he tenido ocasi\u00f3n de comentar en otros momentos -estoy de acuerdo con\n    usted-, el fraude fiscal tiene importancia fundamental para toda la\n    sociedad, supone una disminuci\u00f3n de ingresos p\u00fablicos y condiciona el\n    nivel de calidad de los servicios p\u00fablicos y de las prestaciones\n    sociales, y tambi\u00e9n tiene un efecto de desplazamiento en la presi\u00f3n\n    fiscal hacia los contribuyentes, que acabar\u00eda sancionando a los que\n    cumplen y no sancionando a los que no cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os hemos intentado, a trav\u00e9s del Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal aprobado en el a\u00f1o 2005, poner el acento en el dise\u00f1o de\n    medidas preventivas para evitar el fraude, pero tambi\u00e9n en la\n    investigaci\u00f3n como eje esencial de las actuaciones de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a articular el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal en un\n    planteamiento global, no yendo a elementos espec\u00edficos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte\n    importante de las previsiones que se contemplan en la labor de actuaci\u00f3n\n    del Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal va a ir dirigida a esta econom\u00eda\n    sumergida, entendiendo por tal la actividad que permanece totalmente\n    oculta, pero tambi\u00e9n\n    aquellos sectores econ\u00f3micos que esconden una parte sustancial de sus\n    ingresos, se trate o no del producto de actividades il\u00edcitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que hay que mejorar el plan en estos momentos en\n    aplicaci\u00f3n, y pensamos que en \u00faltima instancia la prevenci\u00f3n y lucha\n    contra el fraude fiscal es un instrumento fundamental para todos y en el\n    que todos tenemos que cooperar y colaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, el\n    Gobierno siempre ha considerado como objetivo prioritario de la pol\u00edtica\n    fiscal la prevenci\u00f3n y lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que hay que mejorar el plan en estos momentos en\n    aplicaci\u00f3n, y pensamos que en \u00faltima instancia la prevenci\u00f3n y lucha\n    contra el fraude fiscal es un instrumento fundamental para todos y en el\n    que todos tenemos que cooperar y colaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s bien al contrario, yo creo que los efectos\n    han sido muy positivos, que los resultados han sido bastante eficientes,\n    pero, evidentemente, eso no quiere decir que estemos satisfechos ni que\n    no debamos seguir trabajando en la direcci\u00f3n de mejorar la lucha contra\n    el fraude en este pa\u00eds, que estoy de acuerdo con usted en que es un tema\n    fundamental al que debemos prestar toda nuestra atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos discutirlo, pero creo\n    que la actuaci\u00f3n ha sido fundamental, utilizando algunos instrumentos que\n    algunas veces ya se han comentado por mi parte, por parte del director de\n    la agencia o por el secretario de Estado de Hacienda en sede\n    parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [6, 7, 8, 9, 10], "agencia tributaria": [15, 16, 17, 18], "hacienda": [23], "lucha": [22], "econom\u00eda": [11, 12, 13, 14], "fraude fiscal": [19, 20, 21], "fraude": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "datos": [24, 25]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, hace no mucho tiempo que esta C\u00e1mara aprob\u00f3 una ley de\n    prevenci\u00f3n del fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se sabe perfectamente cu\u00e1l es la tipolog\u00eda\n    del fraude contra la que no existe en nuestra opini\u00f3n una capacidad real\n    de lucha por parte de la Agencia Tributaria, como he dicho por falta de\n    medios humanos pero tambi\u00e9n materiales, el fraude fiscal se localiza\n    b\u00e1sicamente en el fraude inmobiliario, en el blanqueo de capitales por\n    narcotr\u00e1fico, en las facturas falsas, en las tramas del IVA, en para\u00edsos\n    fiscales, etc\u00e9tera, usted lo conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2005 se aprob\u00f3 un\n    Plan de prevenci\u00f3n contra el fraude 2005-2008, por tanto este plan caduca\n    en este ejercicio y debe modificarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    nosotros vamos a plantear en el marco de esa\n    reforma del Plan de prevenci\u00f3n contra el fraude no solo un cambio de\n    cultura de la Agencia Tributaria sino tambi\u00e9n reelaborar en la pr\u00e1ctica\n    su gesti\u00f3n, porque vamos a sugerir un seguimiento m\u00e1s cercano de la\n    situaci\u00f3n fiscal de todos los contribuyentes para incentivar el\n    cumplimiento voluntario por parte de los mismos de sus obligaciones de\n    tipo fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez evaluado ese fraude que entendemos que se va a desprender de esos\n    estudios solventes, de esa evaluaci\u00f3n oficial que vamos a exigir y que es\n    l\u00f3gico que exista, habr\u00e1 que planificar la reducci\u00f3n de ese fraude fiscal\n    acumulado que, insisto, es del orden del 23 por ciento del PIB, por\n    tanto, del total de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero y deseo que no solo el\n    Gobierno, sino el grupo que da apoyo al Gobierno, negocien con nosotros\n    su contenido y sea posible la aprobaci\u00f3n por esta C\u00e1mara de un aut\u00e9ntico\n    itinerario a partir del cual sea posible luchar y combatir el fraude\n    fiscal y la econom\u00eda sumergida en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se sabe perfectamente cu\u00e1l es la tipolog\u00eda\n    del fraude contra la que no existe en nuestra opini\u00f3n una capacidad real\n    de lucha por parte de la Agencia Tributaria, como he dicho por falta de\n    medios humanos pero tambi\u00e9n materiales, el fraude fiscal se localiza\n    b\u00e1sicamente en el fraude inmobiliario, en el blanqueo de capitales por\n    narcotr\u00e1fico, en las facturas falsas, en las tramas del IVA, en para\u00edsos\n    fiscales, etc\u00e9tera, usted lo conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    nosotros vamos a plantear en el marco de esa\n    reforma del Plan de prevenci\u00f3n contra el fraude no solo un cambio de\n    cultura de la Agencia Tributaria sino tambi\u00e9n reelaborar en la pr\u00e1ctica\n    su gesti\u00f3n, porque vamos a sugerir un seguimiento m\u00e1s cercano de la\n    situaci\u00f3n fiscal de todos los contribuyentes para incentivar el\n    cumplimiento voluntario por parte de los mismos de sus obligaciones de\n    tipo fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay que excluir, y vamos a proponerlo as\u00ed, a algunos\n    contribuyentes morosos o insolventes de su posible acceso a la Funci\u00f3n\n    p\u00fablica, incluso a cargos en la Administraci\u00f3n, hasta que regularicen su\n    situaci\u00f3n con la Agencia Tributaria, y vamos a plantear tambi\u00e9n la\n    necesidad de potenciar la organizaci\u00f3n de recursos humanos para mejorar\n    la ratio de inspectores por contribuyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed entran en juego las comunidades\n    aut\u00f3nomas y la mejora de la coordinaci\u00f3n entre la Agencia Tributaria y la\n    Administraci\u00f3n tributaria de cada una de las comunidades aut\u00f3nomas\n    potenciando la creaci\u00f3n de consorcios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Gobierno catal\u00e1n hace poco tiempo puso\n    en marcha su propia agencia y previ\u00f3 un escenario pr\u00f3ximo de un posible\n    consorcio con la Administraci\u00f3n tributaria del Estado, evidentemente lo\n    hizo contando con una actuaci\u00f3n por su parte leal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, evidentemente usted discrepa del an\u00e1lisis, del\n    diagn\u00f3stico, incluso de los datos que yo he facilitado, entre otras cosas\n    porque su Gobierno no elabora ning\u00fan estudio, ning\u00fan an\u00e1lisis, ninguna\n    evaluaci\u00f3n oficial acerca de la econom\u00eda sumergida, por tanto debemos\n    remitirnos a las estimaciones y an\u00e1lisis que hacen otros organismos\n    internacionales, que supongo que usted no discutir\u00e1, como el propio Banco\n    Mundial o la Comisi\u00f3n Europea, que es la que arroja estos datos que yo he\n    vertido hoy en esta exposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya le anticipo que en el\n    frontispicio de la moci\u00f3n subsiguiente a esta interpelaci\u00f3n vamos a\n    plantear de forma destacada la necesidad de que por expertos\n    independientes se plantee peri\u00f3dicamente un an\u00e1lisis y una evaluaci\u00f3n\n    oficial de la evoluci\u00f3n de la recaudaci\u00f3n tributaria y tambi\u00e9n de la\n    econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez evaluado ese fraude que entendemos que se va a desprender de esos\n    estudios solventes, de esa evaluaci\u00f3n oficial que vamos a exigir y que es\n    l\u00f3gico que exista, habr\u00e1 que planificar la reducci\u00f3n de ese fraude fiscal\n    acumulado que, insisto, es del orden del 23 por ciento del PIB, por\n    tanto, del total de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero y deseo que no solo el\n    Gobierno, sino el grupo que da apoyo al Gobierno, negocien con nosotros\n    su contenido y sea posible la aprobaci\u00f3n por esta C\u00e1mara de un aut\u00e9ntico\n    itinerario a partir del cual sea posible luchar y combatir el fraude\n    fiscal y la econom\u00eda sumergida en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se sabe perfectamente cu\u00e1l es la tipolog\u00eda\n    del fraude contra la que no existe en nuestra opini\u00f3n una capacidad real\n    de lucha por parte de la Agencia Tributaria, como he dicho por falta de\n    medios humanos pero tambi\u00e9n materiales, el fraude fiscal se localiza\n    b\u00e1sicamente en el fraude inmobiliario, en el blanqueo de capitales por\n    narcotr\u00e1fico, en las facturas falsas, en las tramas del IVA, en para\u00edsos\n    fiscales, etc\u00e9tera, usted lo conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    nosotros vamos a plantear en el marco de esa\n    reforma del Plan de prevenci\u00f3n contra el fraude no solo un cambio de\n    cultura de la Agencia Tributaria sino tambi\u00e9n reelaborar en la pr\u00e1ctica\n    su gesti\u00f3n, porque vamos a sugerir un seguimiento m\u00e1s cercano de la\n    situaci\u00f3n fiscal de todos los contribuyentes para incentivar el\n    cumplimiento voluntario por parte de los mismos de sus obligaciones de\n    tipo fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay que excluir, y vamos a proponerlo as\u00ed, a algunos\n    contribuyentes morosos o insolventes de su posible acceso a la Funci\u00f3n\n    p\u00fablica, incluso a cargos en la Administraci\u00f3n, hasta que regularicen su\n    situaci\u00f3n con la Agencia Tributaria, y vamos a plantear tambi\u00e9n la\n    necesidad de potenciar la organizaci\u00f3n de recursos humanos para mejorar\n    la ratio de inspectores por contribuyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed entran en juego las comunidades\n    aut\u00f3nomas y la mejora de la coordinaci\u00f3n entre la Agencia Tributaria y la\n    Administraci\u00f3n tributaria de cada una de las comunidades aut\u00f3nomas\n    potenciando la creaci\u00f3n de consorcios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hace no mucho tiempo que esta C\u00e1mara aprob\u00f3 una ley de\n    prevenci\u00f3n del fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se sabe perfectamente cu\u00e1l es la tipolog\u00eda\n    del fraude contra la que no existe en nuestra opini\u00f3n una capacidad real\n    de lucha por parte de la Agencia Tributaria, como he dicho por falta de\n    medios humanos pero tambi\u00e9n materiales, el fraude fiscal se localiza\n    b\u00e1sicamente en el fraude inmobiliario, en el blanqueo de capitales por\n    narcotr\u00e1fico, en las facturas falsas, en las tramas del IVA, en para\u00edsos\n    fiscales, etc\u00e9tera, usted lo conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez evaluado ese fraude que entendemos que se va a desprender de esos\n    estudios solventes, de esa evaluaci\u00f3n oficial que vamos a exigir y que es\n    l\u00f3gico que exista, habr\u00e1 que planificar la reducci\u00f3n de ese fraude fiscal\n    acumulado que, insisto, es del orden del 23 por ciento del PIB, por\n    tanto, del total de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se sabe perfectamente cu\u00e1l es la tipolog\u00eda\n    del fraude contra la que no existe en nuestra opini\u00f3n una capacidad real\n    de lucha por parte de la Agencia Tributaria, como he dicho por falta de\n    medios humanos pero tambi\u00e9n materiales, el fraude fiscal se localiza\n    b\u00e1sicamente en el fraude inmobiliario, en el blanqueo de capitales por\n    narcotr\u00e1fico, en las facturas falsas, en las tramas del IVA, en para\u00edsos\n    fiscales, etc\u00e9tera, usted lo conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese plan en el que inicialmente se\n    preve\u00edan algunas medidas ambiciosas finalmente qued\u00f3 descafeinado,\n    incluso contempla algunas medidas que han sido criticadas por los propios\n    inspectores de Hacienda por aut\u00e9nticamente ineficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, evidentemente usted discrepa del an\u00e1lisis, del\n    diagn\u00f3stico, incluso de los datos que yo he facilitado, entre otras cosas\n    porque su Gobierno no elabora ning\u00fan estudio, ning\u00fan an\u00e1lisis, ninguna\n    evaluaci\u00f3n oficial acerca de la econom\u00eda sumergida, por tanto debemos\n    remitirnos a las estimaciones y an\u00e1lisis que hacen otros organismos\n    internacionales, que supongo que usted no discutir\u00e1, como el propio Banco\n    Mundial o la Comisi\u00f3n Europea, que es la que arroja estos datos que yo he\n    vertido hoy en esta exposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso pasa por facilitar\n    los datos, por que haya una base de datos \u00fanica y tambi\u00e9n por que se\n    facilite al m\u00e1ximo la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [9], "hacienda": [7, 8], "lucha": [6], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5], "fraude": [0], "datos": [10]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como tambi\u00e9n tiene sentido que discutamos en\n    profundidad el nuevo plan fiscal de lucha contra el fraude, porque yo\n    creo que su inter\u00e9s y el m\u00edo es el mismo, que es luchar contra el fraude\n    y obtener los mejores resultados posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el Gobierno no hace an\u00e1lisis formales de la econom\u00eda\n    informal, porque nos parece que es un trabajo realmente dif\u00edcil de\n    realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tuvi\u00e9ramos esos datos tan perfectos de la econom\u00eda\n    sumergida, y adem\u00e1s oficialmente, seguramente ya no ser\u00eda econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a y fuera de Espa\u00f1a, aunque con grandes\n    discrepancias, es dif\u00edcil encontrar alguna econom\u00eda en la que no haya\n    an\u00e1lisis hechos por profesionales y que no reconozcan que hay un m\u00ednimo\n    del 12 \u00f3 del 15 por ciento de econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiere decirse que toda\n    econom\u00eda tiene una econom\u00eda informal por una serie de razones que,\n    evidentemente, existen y que son as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los morosos, es verdad que en algunos casos\n    son consecuencia de comportamientos voluntarios, pero en otros casos son\n    consecuencia de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda de una determinada empresa y\n    ah\u00ed existen unos procedimientos que permiten, l\u00f3gicamente, que como\n    consecuencia de la deuda fiscal no pongamos en riesgo la empresa y el\n    empleo y se dan plazos de pago adicionales para conseguir hacer frente a\n    esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tambi\u00e9n tiene sentido que discutamos en\n    profundidad el nuevo plan fiscal de lucha contra el fraude, porque yo\n    creo que su inter\u00e9s y el m\u00edo es el mismo, que es luchar contra el fraude\n    y obtener los mejores resultados posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos la media de la resoluci\u00f3n de los\n    procedimientos es de un a\u00f1o, pero normalmente cuando hay alguien que no\n    paga a Hacienda hace todo lo posible para dilatar todos los\n    procedimientos y, en consecuencia, no siempre es f\u00e1cil esa no dilaci\u00f3n de\n    procedimientos que en algunos casos no es culpa de la Administraci\u00f3n sino\n    del administrado, sobre todo en aquellos casos en que tiene problemas de\n    una u otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La litigiosidad en cierta medida es consustancial con el\n    debate fiscal; es decir, es muy normal que alguien, aunque tenga raz\u00f3n la\n    Hacienda p\u00fablica, intente litigar para conseguir pagar menos o pagar m\u00e1s\n    tarde, que en muchos casos tiene su importancia, pero tambi\u00e9n es un punto\n    sobre el que estamos dispuestos a hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los morosos, es verdad que en algunos casos\n    son consecuencia de comportamientos voluntarios, pero en otros casos son\n    consecuencia de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda de una determinada empresa y\n    ah\u00ed existen unos procedimientos que permiten, l\u00f3gicamente, que como\n    consecuencia de la deuda fiscal no pongamos en riesgo la empresa y el\n    empleo y se dan plazos de pago adicionales para conseguir hacer frente a\n    esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tuvi\u00e9ramos esos datos tan perfectos de la econom\u00eda\n    sumergida, y adem\u00e1s oficialmente, seguramente ya no ser\u00eda econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [9, 10, 11, 12, 13], "medianas empresas": [7], "peque\u00f1as": [6], "hacienda": [8], "econom\u00eda": [4, 5], "crisis econ\u00f3mica": [19, 20], "empresas": [0, 1, 2, 3], "mediana empresa": [14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos viviendo una situaci\u00f3n excepcional\n    que se va agravando en su excepcionalidad como resultado de la existencia\n    de una crisis econ\u00f3mica que hoy ya ni el mismo Gobierno puede negar\n    cuando lo que ha hecho, hasta pr\u00e1cticamente pocos d\u00edas antes, era\n    entender que la posici\u00f3n pol\u00edtica de un Gobierno era realizar un mal\n    diagn\u00f3stico de la realidad y, a partir de ah\u00ed, tratar de infundir\n    optimismo sobre la negaci\u00f3n de lo que est\u00e1n viviendo los ciudadanos, de\n    la realidad que est\u00e1n viviendo nuestras empresas, de la situaci\u00f3n de\n    familias, de empresas, de aut\u00f3nomos y, en definitiva, de lo que est\u00e1\n    siendo la aut\u00e9ntica verdad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un d\u00e9ficit exterior que alcanza el 10 por ciento de\n    nuestro producto interior bruto; un d\u00e9ficit que es el resultado de la\n    posici\u00f3n financiera de endeudamiento de las familias, pero sobre todo de\n    la posici\u00f3n financiera de las empresas; un d\u00e9ficit que en la \u00faltima\n    legislatura, se\u00f1or vicepresidente econ\u00f3mico del Gobierno, se ha\n    multiplicado por cuatro porque lo que ha hecho el Gobierno es asistir\n    pasivamente, cuando no estimular ese endeudamiento, promover ese\n    endeudamiento que llevaba a una concentraci\u00f3n empresarial de una enorme\n    importancia y gravedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero s\u00ed les\n    ocurre, se\u00f1or vicepresidente; les ocurre que tienen que pagar la deuda\n    que ellas han canalizado hacia las familias y las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    confundir las cosas decir que soportar a las entidades financieras\n    favorece a la peque\u00f1a y mediana empresa porque el discurso es al rev\u00e9s,\n    como soportemos a las entidades financieras con el dinero p\u00fablico y siga\n    aumentando la morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas, y la gente\n    siga yendo al paro y no pueda pagar la hipoteca, entonces no habr\u00e1\n    soporte alguno para nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos vivido esta situaci\u00f3n,\n    se\u00f1or vicepresidente, simultaneada en paralelo, complicada y agravada por\n    una situaci\u00f3n de la econom\u00eda real como tampoco nunca hab\u00edamos vivido en\n    Espa\u00f1a, que es la situaci\u00f3n del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente no contamos\n    con un Gobierno responsable que d\u00e9 respuesta a esta atenci\u00f3n a los\n    ciudadanos, a la seguridad de nuestro sistema financiero y a interrumpir\n    la crisis econ\u00f3mica que est\u00e1 viviendo la econom\u00eda real, no nos saldr\u00e1n\n    las cuentas y viviremos el dilema de que el remedio puede ser peor que la\n    enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    confundir las cosas decir que soportar a las entidades financieras\n    favorece a la peque\u00f1a y mediana empresa porque el discurso es al rev\u00e9s,\n    como soportemos a las entidades financieras con el dinero p\u00fablico y siga\n    aumentando la morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas, y la gente\n    siga yendo al paro y no pueda pagar la hipoteca, entonces no habr\u00e1\n    soporte alguno para nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    confundir las cosas decir que soportar a las entidades financieras\n    favorece a la peque\u00f1a y mediana empresa porque el discurso es al rev\u00e9s,\n    como soportemos a las entidades financieras con el dinero p\u00fablico y siga\n    aumentando la morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas, y la gente\n    siga yendo al paro y no pueda pagar la hipoteca, entonces no habr\u00e1\n    soporte alguno para nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en\n    definitiva, \u00bfpara qu\u00e9 estamos diciendo a todos los ciudadanos espa\u00f1oles\n    que estamos viviendo una situaci\u00f3n tan cr\u00edtica que hace falta la mayor\n    emisi\u00f3n de deuda p\u00fablica que ha vivido nuestra historia, la historia de\n    la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La velocidad del incremento del\n    paro est\u00e1 revel\u00e1ndonos que la peque\u00f1a y mediana empresa est\u00e1 claramente\n    perjudicada en nuestro pa\u00eds, que los trabajadores aut\u00f3nomos se est\u00e1n\n    llevando la peor parte de esta crisis y, en definitiva, que ha habido una\n    par\u00e1lisis del Gobierno y un desenfoque de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que no ha\n    hecho sino agravar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    confundir las cosas decir que soportar a las entidades financieras\n    favorece a la peque\u00f1a y mediana empresa porque el discurso es al rev\u00e9s,\n    como soportemos a las entidades financieras con el dinero p\u00fablico y siga\n    aumentando la morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas, y la gente\n    siga yendo al paro y no pueda pagar la hipoteca, entonces no habr\u00e1\n    soporte alguno para nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tenemos que buscar una garant\u00eda\n    para que la movilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos no vaya a dirigida\n    \u00fanicamente al saneamiento de las entidades financieras sino que vaya a la\n    peque\u00f1a y mediana empresa y a las familias porque, de no ser as\u00ed, nos va\n    a dar igual el resultado, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay dinero p\u00fablico en el mundo que\n    soporte un sistema financiero si contin\u00faa la sangr\u00eda del paro y el\n    deterioro de la capacidad de devolver los cr\u00e9ditos y de la capacidad de\n    endeudarse de la peque\u00f1a y mediana empresa en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas medidas tienen que ser el resultado del\n    apoyo a las familias, a la peque\u00f1a y mediana empresa, porque ah\u00ed radica\n    exactamente el aut\u00e9ntico saneamiento de nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La velocidad del incremento del\n    paro est\u00e1 revel\u00e1ndonos que la peque\u00f1a y mediana empresa est\u00e1 claramente\n    perjudicada en nuestro pa\u00eds, que los trabajadores aut\u00f3nomos se est\u00e1n\n    llevando la peor parte de esta crisis y, en definitiva, que ha habido una\n    par\u00e1lisis del Gobierno y un desenfoque de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que no ha\n    hecho sino agravar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    confundir las cosas decir que soportar a las entidades financieras\n    favorece a la peque\u00f1a y mediana empresa porque el discurso es al rev\u00e9s,\n    como soportemos a las entidades financieras con el dinero p\u00fablico y siga\n    aumentando la morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas, y la gente\n    siga yendo al paro y no pueda pagar la hipoteca, entonces no habr\u00e1\n    soporte alguno para nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tenemos que buscar una garant\u00eda\n    para que la movilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos no vaya a dirigida\n    \u00fanicamente al saneamiento de las entidades financieras sino que vaya a la\n    peque\u00f1a y mediana empresa y a las familias porque, de no ser as\u00ed, nos va\n    a dar igual el resultado, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay dinero p\u00fablico en el mundo que\n    soporte un sistema financiero si contin\u00faa la sangr\u00eda del paro y el\n    deterioro de la capacidad de devolver los cr\u00e9ditos y de la capacidad de\n    endeudarse de la peque\u00f1a y mediana empresa en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas medidas tienen que ser el resultado del\n    apoyo a las familias, a la peque\u00f1a y mediana empresa, porque ah\u00ed radica\n    exactamente el aut\u00e9ntico saneamiento de nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos viviendo una situaci\u00f3n excepcional\n    que se va agravando en su excepcionalidad como resultado de la existencia\n    de una crisis econ\u00f3mica que hoy ya ni el mismo Gobierno puede negar\n    cuando lo que ha hecho, hasta pr\u00e1cticamente pocos d\u00edas antes, era\n    entender que la posici\u00f3n pol\u00edtica de un Gobierno era realizar un mal\n    diagn\u00f3stico de la realidad y, a partir de ah\u00ed, tratar de infundir\n    optimismo sobre la negaci\u00f3n de lo que est\u00e1n viviendo los ciudadanos, de\n    la realidad que est\u00e1n viviendo nuestras empresas, de la situaci\u00f3n de\n    familias, de empresas, de aut\u00f3nomos y, en definitiva, de lo que est\u00e1\n    siendo la aut\u00e9ntica verdad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente no contamos\n    con un Gobierno responsable que d\u00e9 respuesta a esta atenci\u00f3n a los\n    ciudadanos, a la seguridad de nuestro sistema financiero y a interrumpir\n    la crisis econ\u00f3mica que est\u00e1 viviendo la econom\u00eda real, no nos saldr\u00e1n\n    las cuentas y viviremos el dilema de que el remedio puede ser peor que la\n    enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [11], "crisis econ\u00f3mica": [13], "peque\u00f1as": [7, 8], "medianas empresas": [9, 10], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "mediana empresa": [12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dice que hay una situaci\u00f3n que se est\u00e1 agravando por la existencia de la\n    crisis econ\u00f3mica, por el mal diagn\u00f3stico de la realidad y por los deseos\n    de infundir optimismo a empresas y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice, y es verdad, que hay un problema de endeudamiento de las familias y\n    sobre todo de las empresas en el exterior, y dice que el Gobierno\n    socialista ha cometido el error de llevar a cabo importaci\u00f3n de ahorro\n    del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPedir a las empresas que no se\n    endeudaran y que no salieran al exterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, esa es una\n    pol\u00edtica que ustedes propiciaron enormemente, estableciendo muchas\n    medidas, algunas de las cuales han sido muy \u00fatiles y han estado muy bien,\n    para que las empresas salieran al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me saque usted ahora la\n    conclusi\u00f3n contraria, que lo que hemos conseguido como consecuencia de su\n    pol\u00edtica, que las medidas que han conseguido que las empresas salgan al\n    exterior -aunque es verdad que hay alguna que nos la discute la Uni\u00f3n\n    Europea- son las medidas que est\u00e1n creando los problemas y que eso es\n    culpa del Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho que el problema no es resolver el\n    tema de las entidades financieras, sino que el dinero vaya a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    no s\u00e9 es c\u00f3mo va el dinero a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las\n    familias si las entidades financieras no disponen de recursos para dar a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho que el problema no es resolver el\n    tema de las entidades financieras, sino que el dinero vaya a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    no s\u00e9 es c\u00f3mo va el dinero a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las\n    familias si las entidades financieras no disponen de recursos para dar a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho que el problema no es resolver el\n    tema de las entidades financieras, sino que el dinero vaya a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    no s\u00e9 es c\u00f3mo va el dinero a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las\n    familias si las entidades financieras no disponen de recursos para dar a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice que todo esto nos generar\u00e1 una situaci\u00f3n que, poco menos, el\n    Gobierno no hab\u00eda previsto, con un gran incremento del paro y que el tema\n    al final es c\u00f3mo resolver los problemas de la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice que todo esto nos generar\u00e1 una situaci\u00f3n que, poco menos, el\n    Gobierno no hab\u00eda previsto, con un gran incremento del paro y que el tema\n    al final es c\u00f3mo resolver los problemas de la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que hay una situaci\u00f3n que se est\u00e1 agravando por la existencia de la\n    crisis econ\u00f3mica, por el mal diagn\u00f3stico de la realidad y por los deseos\n    de infundir optimismo a empresas y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [4], "peque\u00f1as": [2], "hacienda": [5, 6], "salud": [3], "econom\u00eda": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Luego hubo\n    ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, en los que el gasto p\u00fablico\n    creci\u00f3, crecieron los servicios p\u00fablicos y sobre todo creci\u00f3 el empleo,\n    creci\u00f3 la confianza, la confianza de la gente, de la gente de Espa\u00f1a en\n    su pa\u00eds, y se abrieron cientos de miles de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa era la respuesta a la misma pregunta que hac\u00eda el\n    vicepresidente actual, entonces ministro de Econom\u00eda y Hacienda: Se\u00f1or\n    Montoro, \u00bfd\u00f3nde va a recortar usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego hubo\n    ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, en los que el gasto p\u00fablico\n    creci\u00f3, crecieron los servicios p\u00fablicos y sobre todo creci\u00f3 el empleo,\n    creci\u00f3 la confianza, la confianza de la gente, de la gente de Espa\u00f1a en\n    su pa\u00eds, y se abrieron cientos de miles de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que tenemos un problema de salud\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego hubo\n    ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, en los que el gasto p\u00fablico\n    creci\u00f3, crecieron los servicios p\u00fablicos y sobre todo creci\u00f3 el empleo,\n    creci\u00f3 la confianza, la confianza de la gente, de la gente de Espa\u00f1a en\n    su pa\u00eds, y se abrieron cientos de miles de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa era la respuesta a la misma pregunta que hac\u00eda el\n    vicepresidente actual, entonces ministro de Econom\u00eda y Hacienda: Se\u00f1or\n    Montoro, \u00bfd\u00f3nde va a recortar usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, tiene usted que actualizar el discurso, porque yo he\n    venido como ministro de Hacienda a esta C\u00e1mara en el \u00faltimo a\u00f1o, en el\n    a\u00f1o 2004, con un\n    presupuesto cuyo gasto p\u00fablico crec\u00eda el 2 por ciento, el 2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros en lo que estamos pensando es en algo que nos parece muy\n    simple y que nos parece que a ustedes tambi\u00e9n deber\u00eda interesarles y es\n    en que nuestro sistema financiero funcione, porque toda esa idea que\n    usted tiene de que las familias y las empresas al final son el sost\u00e9n de\n    la econom\u00eda, y que yo comparto, evidentemente no lo podr\u00e1n ser si el\n    sistema financiero no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, cuando estamos hablando,\n    no estamos hablando de mejorar los beneficios de los bancos, estamos\n    hablando de que dispongan de liquidez para poder trasladarla a familias y\n    empresas y que sean las familias y empresas las que al final nos permitan\n    que la econom\u00eda crezca como nosotros queremos, igual que usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros en lo que estamos pensando es en algo que nos parece muy\n    simple y que nos parece que a ustedes tambi\u00e9n deber\u00eda interesarles y es\n    en que nuestro sistema financiero funcione, porque toda esa idea que\n    usted tiene de que las familias y las empresas al final son el sost\u00e9n de\n    la econom\u00eda, y que yo comparto, evidentemente no lo podr\u00e1n ser si el\n    sistema financiero no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, cuando estamos hablando,\n    no estamos hablando de mejorar los beneficios de los bancos, estamos\n    hablando de que dispongan de liquidez para poder trasladarla a familias y\n    empresas y que sean las familias y empresas las que al final nos permitan\n    que la econom\u00eda crezca como nosotros queremos, igual que usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 43, 44, 46], "party": "JOAN RIDAO I MART\u00cdN", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 10, 11, 12, 15, 17, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 40, 42, 45, 47, 49, 51], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 7, 8, 9, 19, 28, 29, 30, 32, 38, 39, 41, 48, 50], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [13, 14, 16], "party": "UXUE BARKOS BERRUEZO", "name": "Mixto"}]}